{"parse":{"title":"Augusto de Campos","pageid":3761939,"revid":860171908,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-No_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, related reading or <a href=\"/wiki/Wikipedia:External_links\" title=\"Wikipedia:External links\">external links</a>, <b>but its sources remain unclear because it lacks <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(November 2007)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Premio_Iberoamericano_de_Poes%C3%ADa_Pablo_Neruda_2015_-_Augusto_de_Campos.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Premio_Iberoamericano_de_Poes%C3%ADa_Pablo_Neruda_2015_-_Augusto_de_Campos.jpg/220px-Premio_Iberoamericano_de_Poes%C3%ADa_Pablo_Neruda_2015_-_Augusto_de_Campos.jpg\" width=\"220\" height=\"304\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/43/Premio_Iberoamericano_de_Poes%C3%ADa_Pablo_Neruda_2015_-_Augusto_de_Campos.jpg 1.5x\" data-file-width=\"328\" data-file-height=\"453\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Premio_Iberoamericano_de_Poes%C3%ADa_Pablo_Neruda_2015_-_Augusto_de_Campos.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Augusto de Campos (2015)</div></div></div>\n<p><b>Augusto de Campos</b> (born 14 February 1931, <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>) is a <a href=\"/wiki/Brazi\" title=\"Brazi\">Brazilian</a> writer who (with his brother <a href=\"/wiki/Haroldo_de_Campos\" title=\"Haroldo de Campos\">Haroldo de Campos</a>) was a founder of the <a href=\"/wiki/Concrete_poetry\" title=\"Concrete poetry\">Concrete poetry</a> movement in Brazil. He is also a translator, music critic and visual artist.\n</p><p>In 1952, he founded the literary magazine <i><a href=\"/w/index.php?title=Noigandres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Noigandres (page does not exist)\">Noigandres</a></i> with his brother. Then in 1956 he and his associates declared the beginning of a movement. Since then he has had a number of collections and honors.\nFrom the 1950s to 1970s his main works were directed to visual poetry but from 1980 on, intensified his experiments with the new media, presenting his poems on electric billboard, videotext, neon, hologram and laser, computer graphics, and multimedia events, involving sound and music, as the plurivocal reading of CIDADECITYCIT\u00c9 (with Cid Campos), 1987/1991.\nFour of his holographic poems (in cooperation with the holographer <a href=\"/wiki/Moys%C3%A9s_Baumstein\" title=\"Moys\u00e9s Baumstein\">Moys\u00e9s Baumstein</a> ) were included in the exhibitions TRILUZ (1986) and IDEHOLOGIA (1987). A videoclippoem, PULSAR, with music by Caetano Veloso, was produced in 1984 in an Intergraph high resolution computer station. BOMB POEM and SOS, with music by his son, Cid Campos, were animated in a Silicon Graphic Computer Station of the University of S\u00e3o Paulo, 1992-3. His cooperation with Cid, begun in 1987 resulted in POESIA \u00c9 RISCO (Poetry is Risk), a CD launched by PolyGram in 1995 and developed in a multimedia performance with the same title, a \"verbivocovisual\" show of poetry/music/image, which gained video-editing by Walter Silveira, and has been presented in several cities in Brazil and abroad. An installation assembling his digital poetic animations. In 2017 he was honoured by the <a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Janus_Pannonius_K%C3%B6lt%C3%A9szeti_Nagyd%C3%ADj\" class=\"extiw\" title=\"hu:Janus Pannonius K\u00f6lt\u00e9szeti Nagyd\u00edj\">Janus Pannonius Grand Prize for Poetry</a> (award of the Hungarian PEN Club).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Augusto_de_Campos&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www2.uol.com.br/augustodecampos/home.htm\">Augusto de Campos's website</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ubu.com/papers/greene02.html\">Interview at UBU</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Augusto_de_Campos&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Perrone, Charles A. <i>Seven Faces: Brazilian Poetry since Modernism.</i> Durham, NC: Duke University Press, 1996.</li></ul>\n<hr /><p>. \"ABC of AdeC:  Reading Augusto de Campos.\" Review: Latin American Literature and Arts 73, Special issue:  Brazilian Writing and Arts (2006), 236-44.\n</p><hr /><p>. \"Brazil, Lyric, and the Americas.\" Gainesville: University Press of Florida, 2010.\n</p><div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Order_of_Cultural_Merit_(Brazil)\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Order_of_Cultural_Merit\" title=\"Template:Order of Cultural Merit\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Order_of_Cultural_Merit\" title=\"Template talk:Order of Cultural Merit\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Order_of_Cultural_Merit&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Order_of_Cultural_Merit_(Brazil)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Ordem_do_M%C3%A9rito_Cultural\" title=\"Ordem do M\u00e9rito Cultural\">Order of Cultural Merit</a> (Brazil)</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1995</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Carlos_Magalh%C3%A3es\" title=\"Ant\u00f4nio Carlos Magalh\u00e3es\">Ant\u00f4nio Carlos Magalh\u00e3es</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Celso_Furtado\" title=\"Celso Furtado\">Celso Furtado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernanda_Montenegro\" title=\"Fernanda Montenegro\">Fernanda Montenegro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3osinho_Trinta\" title=\"Jo\u00e3osinho Trinta\">Jo\u00e3osinho Trinta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jorge_Amado\" title=\"Jorge Amado\">Jorge Amado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mindlin\" title=\"Jos\u00e9 Mindlin\">Jos\u00e9 Mindlin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Sarney\" title=\"Jos\u00e9 Sarney\">Jos\u00e9 Sarney</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Francisco_do_Nascimento_Brito&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Francisco do Nascimento Brito (page does not exist)\">Nascimento Brito</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nise_da_Silveira\" title=\"Nise da Silveira\">Nise da Silveira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pietro_Maria_Bardi\" title=\"Pietro Maria Bardi\">Pietro Maria Bardi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ricardo_Gribel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ricardo Gribel (page does not exist)\">Ricardo Gribel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Marinho\" title=\"Roberto Marinho\">Roberto Marinho</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1996</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Athos_Bulc%C3%A3o\" title=\"Athos Bulc\u00e3o\">Athos Bulc\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bibi_Ferreira\" title=\"Bibi Ferreira\">Bibi Ferreira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caryb%C3%A9\" title=\"Caryb\u00e9\">Caryb\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Eduardo_Moreira_Ferreira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Eduardo Moreira Ferreira (page does not exist)\">Carlos Eduardo Moreira Ferreira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edemar_Cid_Ferreira\" title=\"Edemar Cid Ferreira\">Edemar Cid Ferreira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Brennand\" title=\"Francisco Brennand\">Francisco Brennand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Franco_Montoro\" title=\"Andr\u00e9 Franco Montoro\">Franco Montoro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jens_Olesen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jens Olesen (page does not exist)\">Jens Olesen</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Joel_Mendes_Renn%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joel Mendes Renn\u00f3 (page does not exist)\">Joel Mendes Renn\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Max_Justo_Guedes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Max Justo Guedes (page does not exist)\">Max Justo Guedes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Deosc%C3%B3redes_Maximiliano_dos_Santos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Deosc\u00f3redes Maximiliano dos Santos (page does not exist)\">Mestre Didi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/N%C3%A9lida_Pi%C3%B1on\" title=\"N\u00e9lida Pi\u00f1on\">N\u00e9lida Pi\u00f1on</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Olavo_Set%C3%BAbal\" title=\"Olavo Set\u00fabal\">Olavo Set\u00fabal</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Henrique_Cl%C3%A1udio_de_Lima_Vaz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henrique Cl\u00e1udio de Lima Vaz (page does not exist)\">Padre Vaz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A9rgio_Motta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00e9rgio Motta (page does not exist)\">S\u00e9rgio Motta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Salles\" title=\"Walter Salles\">Walter Salles</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1997</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ad%C3%A9lia_Prado\" title=\"Ad\u00e9lia Prado\">Ad\u00e9lia Prado</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_Poteiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio Poteiro (page does not exist)\">Ant\u00f4nio Poteiro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_Salgado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio Salgado (page does not exist)\">Ant\u00f4nio Salgado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Braguinha_(composer)\" title=\"Braguinha (composer)\">Braguinha</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=David_Assayag&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"David Assayag (page does not exist)\">David Assayag</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Diogo_Pacheco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diogo Pacheco (page does not exist)\">Diogo Pacheco</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Estelita_Rodrigues_Borralho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Estelita Rodrigues Borralho (page does not exist)\">Dona Lenoca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fayga_Ostrower\" title=\"Fayga Ostrower\">Fayga Ostrower</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gilberto_Chateaubriand&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gilberto Chateaubriand (page does not exist)\">Gilberto Chateaubriand</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gilberto_Ferrez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gilberto Ferrez (page does not exist)\">Gilberto Ferrez</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Helena_Severo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Helena Severo (page does not exist)\">Helena Severo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hilda_Hilst\" title=\"Hilda Hilst\">Hilda Hilst</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_da_Cunha_Lima&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge da Cunha Lima (page does not exist)\">Jorge da Cunha Lima</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_Gerdau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge Gerdau (page does not exist)\">Jorge Gerdau</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Erm%C3%ADrio_de_Moraes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Erm\u00edrio de Moraes (page does not exist)\">Jos\u00e9 Erm\u00edrio de Moraes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Safra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Safra (page does not exist)\">Jos\u00e9 Safra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%BAcio_Costa\" title=\"L\u00facio Costa\">L\u00facio Costa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Carlos_Barreto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Carlos Barreto (page does not exist)\">Lu\u00eds Carlos Barreto</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Olga_Francisca_R%C3%A9gis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olga Francisca R\u00e9gis (page does not exist)\">M\u00e3e Olga do Alaketu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marcos_Vila%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcos Vila\u00e7a (page does not exist)\">Marcos Vila\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Clara_Machado\" title=\"Maria Clara Machado\">Maria Clara Machado</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Robert_Anthony_Broughton&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Robert Anthony Broughton (page does not exist)\">Robert Broughton</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ubiratan_Aguiar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ubiratan Aguiar (page does not exist)\">Ubiratan Aguiar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Wladimir_Murtinho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wladimir Murtinho (page does not exist)\">Wladimir Murtinho</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1998</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Abram_Szajman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abram Szajman (page does not exist)\">Abram Szajman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Altamiro_Carrilho\" title=\"Altamiro Carrilho\">Altamiro Carrilho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Britto\" title=\"Ant\u00f4nio Britto\">Ant\u00f4nio Britto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ariano_Suassuna\" title=\"Ariano Suassuna\">Ariano Suassuna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cac%C3%A1_Diegues\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cac\u00e1 Diegues\">Cac\u00e1 Diegues</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=D%C3%A9cio_de_Almeida_Prado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"D\u00e9cio de Almeida Prado (page does not exist)\">D\u00e9cio de Almeida Prado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franz_Weissmann\" title=\"Franz Weissmann\">Franz Weissmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Carlos_Martins\" title=\"Jo\u00e3o Carlos Martins\">Jo\u00e3o Carlos Martins</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Hugo_Celid%C3%B4nio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Hugo Celid\u00f4nio (page does not exist)\">Jos\u00e9 Hugo Celid\u00f4nio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lily_Marinho\" title=\"Lily Marinho\">Lily Marinho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cleusa_da_Concei%C3%A7%C3%A3o_Nazar%C3%A9_de_Oliveira\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cleusa da Concei\u00e7\u00e3o Nazar\u00e9 de Oliveira\">M\u00e3e Cleusa Millet</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Milu_Villela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Milu Villela (page does not exist)\">Milu Villela</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_Jorge&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel Jorge (page does not exist)\">Miguel Jorge</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Neuma_Gon%C3%A7alves_da_Silva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Neuma Gon\u00e7alves da Silva (page does not exist)\">Dona Neuma</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Oct%C3%A1vio_Frias_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oct\u00e1vio Frias de Oliveira (page does not exist)\">Octavio Frias</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Olavo_Egydio_Monteiro_de_Carvalho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olavo Egydio Monteiro de Carvalho (page does not exist)\">Olavo Monteiro de Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Autran\" title=\"Paulo Autran\">Paulo Autran</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_C%C3%A9sar_Ximenes\" title=\"Paulo C\u00e9sar Ximenes\">Paulo C\u00e9sar Ximenes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roseana_Sarney\" title=\"Roseana Sarney\">Roseana Sarney</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruth_Rocha\" title=\"Ruth Rocha\">Ruth Rocha</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ruy_Mesquita&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ruy Mesquita (page does not exist)\">Ruy Mesquita</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A3o_Salgado\" title=\"Sebasti\u00e3o Salgado\">Sebasti\u00e3o Salgado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Hugo_Khouri\" title=\"Walter Hugo Khouri\">Walter Hugo Khouri</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zenildo_Gonzaga_Zoroastro_de_Lucena&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zenildo Gonzaga Zoroastro de Lucena (page does not exist)\">Zenildo Gonzaga Zoroastro de Lucena</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1999</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Abraham_Koogan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abraham Koogan (page does not exist)\">Abraham Koogan</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Almir_Gabriel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Almir Gabriel (page does not exist)\">Almir Gabriel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aloysio_de_Andrade_Faria\" title=\"Aloysio de Andrade Faria\">Aloysio Faria</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ana_Maria_Diniz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ana Maria Diniz (page does not exist)\">Ana Maria Diniz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Angel_Vianna&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angel Vianna (page does not exist)\">Angel Vianna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Houaiss\" title=\"Ant\u00f4nio Houaiss\">Ant\u00f4nio Houaiss</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Beatriz_Pimenta_Camargo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Beatriz Pimenta Camargo (page does not exist)\">Beatriz Pimenta Camargo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ecyla_Brand%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ecyla Brand\u00e3o (page does not exist)\">Ecyla Brand\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enrique_Iglesias\" title=\"Enrique Iglesias\">Enrique Iglesias</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Esther_Bertoletti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Esther Bertoletti (page does not exist)\">Esther Bertoletti</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lio_Jaguaribe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"H\u00e9lio Jaguaribe (page does not exist)\">H\u00e9lio Jaguaribe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herm%C3%ADnio_Bello_de_Carvalho\" title=\"Herm\u00ednio Bello de Carvalho\">Herm\u00ednio Bello de Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Francisco_Borges\" title=\"Jos\u00e9 Francisco Borges\">J. Borges</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Antunes\" title=\"Jo\u00e3o Antunes\">Jo\u00e3o Antunes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Stella_de_Azevedo_Santos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Stella de Azevedo Santos (page does not exist)\">M\u00e3e Stella de Ox\u00f3ssi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Cec%C3%ADlia_Geyer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Cec\u00edlia Geyer (page does not exist)\">Maria Cec\u00edlia Geyer</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Delith_Balaban&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Delith Balaban (page does not exist)\">Maria Delith Balaban</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_Covas\" title=\"M\u00e1rio Covas\">M\u00e1rio Covas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Carlos_D%27%C3%81vila_Paix%C3%A3o_C%C3%B4rtes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Carlos D&#39;\u00c1vila Paix\u00e3o C\u00f4rtes (page does not exist)\">Paix\u00e3o C\u00f4rtes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Fontainha_Geyer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Fontainha Geyer (page does not exist)\">Paulo Fontainha Geyer</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Romero_Magalh%C3%A3es&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Romero Magalh\u00e3es (page does not exist)\">Romero Magalh\u00e3es</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Washington_Novaes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Washington Novaes (page does not exist)\">Washington Novaes</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2000</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ana_Maria_Machado\" title=\"Ana Maria Machado\">Ana Maria Machado</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Angela_Gutierrez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angela Gutierrez (page does not exist)\">Angela Gutierrez</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Argemiro_Geraldo_de_Barros_Wanderley&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Argemiro Geraldo de Barros Wanderley (page does not exist)\">Dom Geraldo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dalal_Achcar\" title=\"Dalal Achcar\">Dalal Achcar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Edino_Krieger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Edino Krieger (page does not exist)\">Edino Krieger</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elizabeth_D%27Angelo_Serra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elizabeth D&#39;Angelo Serra (page does not exist)\">Elizabeth D'Angelo Serra</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Firmino_Ferreira_Sampaio_Neto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Firmino Ferreira Sampaio Neto (page does not exist)\">Firmino Ferreira Sampaio Neto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gessiron_Alves_Franco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gessiron Alves Franco\">Siron Franco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gianfrancesco_Guarnieri\" title=\"Gianfrancesco Guarnieri\">Gianfrancesco Guarnieri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gilberto_Gil\" title=\"Gilberto Gil\">Gilberto Gil</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Alves_Antunes_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Alves Antunes Filho (page does not exist)\">Jos\u00e9 Alves Antunes Filho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luiz_Henrique_da_Silveira\" title=\"Luiz Henrique da Silveira\">Luiz Henrique da Silveira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luiz_Sponchiato&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luiz Sponchiato (page does not exist)\">Luiz Sponchiato</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Jo%C3%A3o_Bustorff\" title=\"Maria Jo\u00e3o Bustorff\">Maria Jo\u00e3o Bustorff</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rio_Miguel_Nicola_Gar%C3%B3falo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1rio Miguel Nicola Gar\u00f3falo (page does not exist)\">M\u00e1rio Miguel Nicola Gar\u00f3falo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martinho_da_Vila\" title=\"Martinho da Vila\">Martinho da Vila</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nelson_Jos%C3%A9_Pinto_Freire&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nelson Jos\u00e9 Pinto Freire (page does not exist)\">Nelson Jos\u00e9 Pinto Freire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Tarso_Flecha_de_Lima\" title=\"Paulo Tarso Flecha de Lima\">Paulo Tarso Flecha de Lima</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pl%C3%ADnio_Pacheco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pl\u00ednio Pacheco (page does not exist)\">Pl\u00ednio Pacheco</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rodrigo_Pederneiras_Barbosa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rodrigo Pederneiras Barbosa (page does not exist)\">Rodrigo Pederneiras Barbosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruth_Escobar\" title=\"Ruth Escobar\">Ruth Escobar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sabine_Lovatelli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sabine Lovatelli (page does not exist)\">Sabine Lovatelli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A9rgio_Paulo_Rouanet\" title=\"S\u00e9rgio Paulo Rouanet\">S\u00e9rgio Paulo Rouanet</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A9rgio_Silva_do_Amaral&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00e9rgio Silva do Amaral (page does not exist)\">S\u00e9rgio Amaral</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Thomaz_Farkas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Thomaz Farkas (page does not exist)\">Thomaz Farkas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tizuka_Yamasaki\" title=\"Tizuka Yamasaki\">Tizuka Yamasaki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zez%C3%A9_Motta\" title=\"Zez\u00e9 Motta\">Zez\u00e9 Motta</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2001</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arthur_Moreira_Lima\" title=\"Arthur Moreira Lima\">Arthur Moreira Lima</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catherine_Tasca\" title=\"Catherine Tasca\">Catherine Tasca</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A9lia_Proc%C3%B3pio_de_Ara%C3%BAjo_Carvalho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"C\u00e9lia Proc\u00f3pio de Ara\u00fajo Carvalho (page does not exist)\">C\u00e9lia Proc\u00f3pio de Ara\u00fajo Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Euclides_Menezes_Ferreira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Euclides Menezes Ferreira (page does not exist)\">Euclides Menezes Ferreira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Euz%C3%A9bia_Silva_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Euz\u00e9bia Silva de Oliveira (page does not exist)\">Dona Zica</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fernando_Faro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernando Faro (page does not exist)\">Fernando Faro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imp%C3%A9rio_Serrano\" title=\"Imp\u00e9rio Serrano\">G.R.E.S. Imp\u00e9rio Serrano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portela_(samba_school)\" title=\"Portela (samba school)\"> G.R.E.S. Portela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unidos_de_Vila_Isabel\" title=\"Unidos de Vila Isabel\">G.R.E.S. Vila Isabel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esta%C3%A7%C3%A3o_Primeira_de_Mangueira\" title=\"Esta\u00e7\u00e3o Primeira de Mangueira\">G.R.E.S. Mangueira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Haroldo_Costa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Haroldo Costa (page does not exist)\">Haroldo Costa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herm%C3%ADnio_Bello_de_Carvalho\" title=\"Herm\u00ednio Bello de Carvalho\">Herm\u00ednio Bello de Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Philippe_Reichstul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henri Philippe Reichstul (page does not exist)\">Henri Philippe Reichstul</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hildmar_Diniz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hildmar Diniz (page does not exist)\">Hildmar Diniz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivo_Abrah%C3%A3o_Nesralla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivo Abrah\u00e3o Nesralla (page does not exist)\">Ivo Abrah\u00e3o Nesralla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jamel%C3%A3o\" title=\"Jamel\u00e3o\">Jamel\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_C%C3%A2mara_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o C\u00e2mara Filho (page does not exist)\">Jo\u00e3o C\u00e2mara Filho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luciana_Stegagno_Picchio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luciana Stegagno Picchio (page does not exist)\">Luciana Stegagno Picchio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Ant%C3%B4nio_Viana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Ant\u00f4nio Viana (page does not exist)\">Lu\u00eds Ant\u00f4nio Viana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lygia_Fagundes_Telles\" title=\"Lygia Fagundes Telles\">Lygia Fagundes Telles</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Salustiano_Soares&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Salustiano Soares (page does not exist)\">Manuel Salustiano Soares</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milton_Gon%C3%A7alves\" title=\"Milton Gon\u00e7alves\">Milton Gon\u00e7alves</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milton_Nascimento\" title=\"Milton Nascimento\">Milton Nascimento</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulinho_da_Viola\" title=\"Paulinho da Viola\">Paulinho da Viola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pilar_del_Castillo\" title=\"Pilar del Castillo\">Pilar del Castillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Purificaci%C3%B3n_Carpinteyro_Calder%C3%B3n\" title=\"Purificaci\u00f3n Carpinteyro Calder\u00f3n\">Purificaci\u00f3n Carpinteyro Calder\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sari_Berm%C3%BAdez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sari Berm\u00fadez (page does not exist)\">Sari Berm\u00fadez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sheila_Copps\" title=\"Sheila Copps\">Sheila Copps</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Syn%C3%A9sio_Scofano_Fernandes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Syn\u00e9sio Scofano Fernandes (page does not exist)\">Syn\u00e9sio Scofano Fernandes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Thiago_de_Mello&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Thiago de Mello (page does not exist)\">Thiago de Mello</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dona_Ivone_Lara\" title=\"Dona Ivone Lara\">Yvonne Lara da Costa</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2002</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Alberto_Alves_da_Silva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alberto Alves da Silva (page does not exist)\">Alberto Alves da Silva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ana_Botafogo\" title=\"Ana Botafogo\">Ana Botafogo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Candace_Slater\" title=\"Candace Slater\">Candace Slater</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Roberto_Faccina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Roberto Faccina (page does not exist)\">Carlos Roberto Faccina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_Federal_de_Juiz_de_Fora\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Federal de Juiz de Fora\">Centro Cultural Pr\u00f3-M\u00fasica</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dalva_Lazaroni&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dalva Lazaroni (page does not exist)\">Dalva Lazaroni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dominguinhos\" title=\"Dominguinhos\">Dominguinhos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Lucia_Clementino_Nunes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Lucia Clementino Nunes (page does not exist)\">Dona Lucinha</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Editora_da_Universidade_de_S%C3%A3o_Paulo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora da Universidade de S\u00e3o Paulo (page does not exist)\">EDUSP</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eduardo_Baptista_Vianna&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduardo Baptista Vianna (page does not exist)\">Eduardo Baptista Vianna</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisca_Clara_Reynolds_Marinho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisca Clara Reynolds Marinho (page does not exist)\">Frances Marinho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Savalla_Gomes\" class=\"mw-redirect\" title=\"George Savalla Gomes\">George Savalla Gomes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guillermo_O%27Donnell\" title=\"Guillermo O&#39;Donnell\">Guillermo O'Donnell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camisa_Verde_e_Branco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Camisa Verde e Branco\">G.R.E.S. Camisa Verde e Branco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vai-Vai\" title=\"Vai-Vai\">G.R.E.S. Vai Vai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_Sobel\" title=\"Henry Sobel\">Henry Sobel</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jack_Leon_Terpins&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jack Leon Terpins (page does not exist)\">Jack Leon Terpins</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Filgueiras&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Filgueiras (page does not exist)\">Jo\u00e3o Filgueiras</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jon_M._Tolman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jon M. Tolman (page does not exist)\">Jon M. Tolman</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%BAlio_Neves&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00falio Neves (page does not exist)\">J\u00falio Neves</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Julio_Landmann&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Julio Landmann (page does not exist)\">Julio Landmann</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kabengele_Munanga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kabengele Munanga (page does not exist)\">Kabengele Munanga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lima_Duarte\" title=\"Lima Duarte\">Lima Duarte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Della_Costa\" title=\"Maria Della Costa\">Maria Della Costa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marlui_Miranda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marlui Miranda (page does not exist)\">Marlui Miranda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Raimundo_Pereira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Raimundo Pereira (page does not exist)\">Mestre Juca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ni%C3%A8de_Guidon\" title=\"Ni\u00e8de Guidon\">Ni\u00e8de Guidon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Evaristo_Arns\" title=\"Paulo Evaristo Arns\">Paulo Evaristo Arns</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Renato_Borghetti\" title=\"Renato Borghetti\">Renato Borghetti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Carlos_(singer)\" title=\"Roberto Carlos (singer)\">Roberto Carlos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_DaMatta\" title=\"Roberto DaMatta\">Roberto DaMatta</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sergio_Kobayashi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sergio Kobayashi (page does not exist)\">Sergio Kobayashi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Silvio_Barbato\" title=\"Silvio Barbato\">Silvio Barbato</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sociedade_B%C3%ADblica_do_Brasil&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sociedade B\u00edblica do Brasil (page does not exist)\">SBB</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tania_Mariza_Kuchenbecker_R%C3%B6sing&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tania Mariza Kuchenbecker R\u00f6sing (page does not exist)\">Tania Mariza Kuchenbecker R\u00f6sing</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/FAPESP\" class=\"mw-redirect\" title=\"FAPESP\">Vitae \u2013 Apoio \u00e0 Cultura, Educa\u00e7\u00e3o e Promo\u00e7\u00e3o Social</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2003</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Afro_Reggae\" class=\"mw-redirect\" title=\"Afro Reggae\">Afro Reggae</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agostinho_da_Silva\" title=\"Agostinho da Silva\">Agostinho da Silva</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alo%C3%ADsio_Magalh%C3%A3es&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alo\u00edsio Magalh\u00e3es (page does not exist)\">Alo\u00edsio Magalh\u00e3es</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_N%C3%B3brega&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio N\u00f3brega (page does not exist)\">Ant\u00f4nio N\u00f3brega</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ary_Barroso\" title=\"Ary Barroso\">Ary Barroso</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_de_Bandas_Congo_da_Serra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o de Bandas Congo da Serra (page does not exist)\">ABC-SERRA</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ben%C3%A9_Fonteles&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ben\u00e9 Fonteles (page does not exist)\">Ben\u00e9 Fonteles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benedito_Nunes\" title=\"Benedito Nunes\">Benedito Nunes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Boi_Caprichoso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Boi Caprichoso (page does not exist)\">Boi Caprichoso</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Boi_Garantido&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Boi Garantido (page does not exist)\">Boi Garantido</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Candido_Portinari\" title=\"Candido Portinari\">Candido Portinari</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carmen_Costa\" title=\"Carmen Costa\">Carmen Costa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casseta_%26_Planeta\" title=\"Casseta &amp; Planeta\">Casseta &amp; Planeta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chico_Buarque_de_Holanda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chico Buarque de Holanda\">Chico Buarque de Holanda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Coral_dos_Guarani&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Coral dos Guarani (page does not exist)\">Coral dos Guarani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dorival_Caymmi\" title=\"Dorival Caymmi\">Dorival Caymmi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eduardo_Bueno&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduardo Bueno (page does not exist)\">Eduardo Bueno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gilberto_Mendes\" title=\"Gilberto Mendes\">Gilberto Mendes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Grupo_Ponto_de_Partida_e_o_coro_Meninos_de_Ara%C3%A7ua%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grupo Ponto de Partida e o coro Meninos de Ara\u00e7ua\u00ed (page does not exist)\">Grupo Ponto de Partida e o coro Meninos de Ara\u00e7ua\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Haroldo_de_Campos\" title=\"Haroldo de Campos\">Haroldo de Campos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herbert_Vianna\" title=\"Herbert Vianna\">Herbert Vianna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Pequeno\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jo\u00e3o Pequeno\">Jo\u00e3o Pequeno</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jongo_da_Serrinha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jongo da Serrinha (page does not exist)\">Jongo da Serrinha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jorge_Mautner\" title=\"Jorge Mautner\">Jorge Mautner</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Judith_Zuzarte_Cortes%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Judith Zuzarte Cortes\u00e3o (page does not exist)\">Maria Judith Zuzarte Cortes\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luiz_Costa_Lima&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luiz Costa Lima (page does not exist)\">Luiz Costa Lima</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mangueira_do_Amanh%C3%A3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mangueira do Amanh\u00e3 (page does not exist)\">Mangueira do Amanh\u00e3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manoel_de_Barros\" title=\"Manoel de Barros\">Manoel de Barros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADlia_P%C3%AAra\" title=\"Mar\u00edlia P\u00eara\">Mar\u00edlia P\u00eara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milton_Santos\" title=\"Milton Santos\">Milton Santos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moacyr_Scliar\" title=\"Moacyr Scliar\">Moacyr Scliar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nelson_Pereira_dos_Santos\" title=\"Nelson Pereira dos Santos\">Nelson Pereira dos Santos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Projeto_Ax%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Projeto Ax\u00e9 (page does not exist)\">Projeto Ax\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Projeto_Guri&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Projeto Guri (page does not exist)\">Projeto Guri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rita_Lee\" title=\"Rita Lee\">Rita Lee</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Farias\" title=\"Roberto Farias\">Roberto Farias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rog%C3%A9rio_Sganzerla\" title=\"Rog\u00e9rio Sganzerla\">Rog\u00e9rio Sganzerla</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rubinho_do_Vale&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rubinho do Vale (page does not exist)\">Rubinho do Vale</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Velha_Guarda_da_Portela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Velha Guarda da Portela (page does not exist)\">Velha Guarda da Portela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zez%C3%A9_Di_Camargo_%26_Luciano\" title=\"Zez\u00e9 Di Camargo &amp; Luciano\">Zez\u00e9 Di Camargo &amp; Luciano</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2004</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alberto_da_Costa_e_Silva\" title=\"Alberto da Costa e Silva\">Alberto da Costa e Silva</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Arnaldo_Angeli_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arnaldo Angeli Filho (page does not exist)\">Angeli</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Arnaldo_Carrilho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arnaldo Carrilho (page does not exist)\">Arnaldo Carrilho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caetano_Veloso\" title=\"Caetano Veloso\">Caetano Veloso</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Candombe_do_A%C3%A7ude&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Candombe do A\u00e7ude (page does not exist)\">Candombe do A\u00e7ude</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Companhia_Barrica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Companhia Barrica (page does not exist)\">Companhia Barrica</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cord%C3%A3o_da_Bola_Preta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cord\u00e3o da Bola Preta (page does not exist)\">Cord\u00e3o da Bola Preta</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Danilo_Miranda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Danilo Miranda (page does not exist)\">Danilo Miranda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernando_Sabino\" title=\"Fernando Sabino\">Fernando Sabino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frans_Krajcberg\" title=\"Frans Krajcberg\">Frans Krajcberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franco_Fontana\" title=\"Franco Fontana\">Franco Fontana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Funda%C3%A7%C3%A3o_Casa_Grande&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Funda\u00e7\u00e3o Casa Grande (page does not exist)\">Funda\u00e7\u00e3o Casa Grande</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Geraldo_Sarno&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Geraldo Sarno (page does not exist)\">Geraldo Sarno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inezita_Barroso\" title=\"Inezita Barroso\">Inezita Barroso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Donato\" title=\"Jo\u00e3o Donato\">Jo\u00e3o Donato</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_J%C3%BAlio_Pereira_Cordeiro_Blanco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 J\u00falio Pereira Cordeiro Blanco (page does not exist)\">Jos\u00e9 J\u00falio Pereira Cordeiro Blanco</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Madalena_Correia_do_Nascimento&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Madalena Correia do Nascimento (page does not exist)\">Lia de Itamarac\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liz_Calder\" title=\"Liz Calder\">Liz Calder</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rcia_Hayd%C3%A9e&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1rcia Hayd\u00e9e (page does not exist)\">M\u00e1rcia Hayd\u00e9e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mauricio_de_Sousa\" title=\"Mauricio de Sousa\">Mauricio de Sousa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Movimento_Arte_contra_a_Barb%C3%A1rie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Movimento Arte contra a Barb\u00e1rie (page does not exist)\">Movimento Arte contra a Barb\u00e1rie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Odete_Lara\" title=\"Odete Lara\">Odete Lara</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Olga_Praguer_Coelho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olga Praguer Coelho (page does not exist)\">Olga Praguer Coelho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Orlando_Villas-B%C3%B4as&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Orlando Villas-B\u00f4as (page does not exist)\">Orlando Villas-B\u00f4as</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ozualdo_Candeias&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ozualdo Candeias (page does not exist)\">Ozualdo Candeias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Jos%C3%A9\" title=\"Paulo Jos\u00e9\">Paulo Jos\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Mendes_da_Rocha\" title=\"Paulo Mendes da Rocha\">Paulo Mendes da Rocha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pel%C3%A9\" title=\"Pel\u00e9\">Pel\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Povo_Panar%C3%A1,_Mato_Grosso_e_Par%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Povo Panar\u00e1, Mato Grosso e Par\u00e1 (page does not exist)\">Povo Panar\u00e1, Mato Grosso e Par\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_Pracatum_A%C3%A7%C3%A3o_Social&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Pracatum A\u00e7\u00e3o Social (page does not exist)\">Pracatum</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Projeto_Dan%C3%A7a_Comunidade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Projeto Dan\u00e7a Comunidade (page does not exist)\">Projeto Dan\u00e7a Comunidade</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pulsar_Companhia_de_Dan%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pulsar Companhia de Dan\u00e7a (page does not exist)\">Pulsar Companhia de Dan\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rachel_de_Queiroz\" title=\"Rachel de Queiroz\">Rachel de Queiroz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Renato_Russo\" title=\"Renato Russo\">Renato Russo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=As_Ceguinhas_de_Campina_Grande&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"As Ceguinhas de Campina Grande (page does not exist)\">As Ceguinhas de Campina Grande</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teatro_Oficina\" title=\"Teatro Oficina\">Teatro Oficina</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Violeta_Arraes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Violeta Arraes (page does not exist)\">Violeta Arraes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_das_Dores_dos_Santos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria das Dores dos Santos (page does not exist)\">V\u00f3 Maria</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Walter_Firmo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Walter Firmo (page does not exist)\">Walter Firmo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Waly_Salom%C3%A3o\" title=\"Waly Salom\u00e3o\">Waly Salom\u00e3o</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2005</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alfredo_Bosi\" title=\"Alfredo Bosi\">Alfredo Bosi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ana_Leopoldina_dos_Santos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ana Leopoldina dos Santos (page does not exist)\">Ana das Carrancas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Jer%C3%B4nimo_de_Meneses_Neto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Jer\u00f4nimo de Meneses Neto (page does not exist)\">Antonio Jer\u00f4nimo de Meneses Neto</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Manuel_Lima_Dias&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Manuel Lima Dias (page does not exist)\">Antonio Manuel Lima Dias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Augusto_Boal\" title=\"Augusto Boal\">Augusto Boal</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Augusto_Carlos_da_Silva_Teles&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Augusto Carlos da Silva Teles (page does not exist)\">Augusto Carlos da Silva Teles</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Aurino_Quirino_Gon%C3%A7alves&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aurino Quirino Gon\u00e7alves (page does not exist)\">Pinduca</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ballet_Stagium&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ballet Stagium (page does not exist)\">Ballet Stagium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Lopes\" title=\"Carlos Lopes\">Carlos Lopes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uni%C3%A3o_Nacional_dos_Estudantes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes\">CUCA/UNE</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cleyde_Y%C3%A1conis\" title=\"Cleyde Y\u00e1conis\">Cleyde Y\u00e1conis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cl%C3%B3vis_Moura&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cl\u00f3vis Moura (page does not exist)\">Cl\u00f3vis Moura</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Darcy_Ribeiro\" title=\"Darcy Ribeiro\">Darcy Ribeiro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eduardo_Coutinho\" title=\"Eduardo Coutinho\">Eduardo Coutinho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Egberto_Gismonti\" title=\"Egberto Gismonti\">Egberto Gismonti</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eliane_Lage&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eliane Lage (page does not exist)\">Eliane Lage</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Grupo_Bandolins_de_Oeiras&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grupo Bandolins de Oeiras (page does not exist)\">Grupo Bandolins de Oeiras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Salvador\" title=\"Henri Salvador\">Henri Salvador</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Isabel_Mendes_da_Cunha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Isabel Mendes da Cunha (page does not exist)\">Isabel Mendes da Cunha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Gilberto\" title=\"Jo\u00e3o Gilberto\">Jo\u00e3o Gilberto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Almeida_Prado\" class=\"mw-redirect\" title=\"Almeida Prado\">Jos\u00e9 Ant\u00f4nio de Almeida Prado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mojica_Marins\" title=\"Jos\u00e9 Mojica Marins\">Jos\u00e9 Mojica Marins</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lino_Rojas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lino Rojas (page does not exist)\">Lino Rojas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_dos_Reis_Machado\" title=\"Manuel dos Reis Machado\">Manuel dos Reis Machado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Beth%C3%A2nia\" title=\"Maria Beth\u00e2nia\">Maria Beth\u00e2nia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rio_Carneiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1rio Carneiro (page does not exist)\">Mario Augusto de Berredo Carneiro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maurice_Capovilla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maurice Capovilla (page does not exist)\">Maurice Capovilla</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Militana_Salustino_do_Nascimento&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Militana Salustino do Nascimento (page does not exist)\">Dona Militana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manguebeat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manguebeat\">Movimento Manguebeat</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Museu_Casa_do_Pontal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Museu Casa do Pontal (page does not exist)\">Museu Casa do Pontal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nei_Lopes\" title=\"Nei Lopes\">Nei Lopes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nino_Fernandes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nino Fernandes (page does not exist)\">Nino Fernandes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Xang%C3%B4_da_Mangueira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Xang\u00f4 da Mangueira (page does not exist)\">Oliv\u00e9rio Ferreira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Linhares&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Linhares (page does not exist)\">Paulo Linhares</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Roger_Avanzi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roger Avanzi (page does not exist)\">Roger Avanzi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruth_de_Souza\" title=\"Ruth de Souza\">Ruth de Souza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Silviano_Santiago\" title=\"Silviano Santiago\">Silviano Santiago</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mestre_Pastinha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mestre Pastinha\">Vicente Joaquim Ferreira Pastinha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ziraldo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ziraldo\">Ziraldo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2006</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Amir_Haddad\" title=\"Amir Haddad\">Amir Haddad</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Banda_de_P%C3%ADfanos_de_Caruaru&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Banda de P\u00edfanos de Caruaru (page does not exist)\">Banda de P\u00edfanos de Caruaru</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Berthold_Zilly&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Berthold Zilly (page does not exist)\">Berthold Zilly</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Casa_de_Cultura_Tain%C3%A3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Casa de Cultura Tain\u00e3 (page does not exist)\">Casa de Cultura Tain\u00e3</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Centro_de_Estudos_e_A%C3%A7%C3%B5es_Solid%C3%A1rias_da_Mar%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centro de Estudos e A\u00e7\u00f5es Solid\u00e1rias da Mar\u00e9 (page does not exist)\">CEASM</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/International_Council_of_Museums\" title=\"International Council of Museums\">Conselho Internacional de Museus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cora_Coralina\" title=\"Cora Coralina\">Cora Coralina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curt_Meyer-Clason\" title=\"Curt Meyer-Clason\">Curt Meyer-Clason</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Munduruku\" title=\"Daniel Munduruku\">Daniel Munduruku</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dino_Garcia_Carrera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dino Garcia Carrera (page does not exist)\">Dino Garcia Carrera</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Almerice_da_Silva_Santos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Almerice da Silva Santos (page does not exist)\">Dona Tet\u00e9 Cacuri\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Emmanuel_Nassar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emmanuel Nassar (page does not exist)\">Emmanuel Nassar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidade_Federal_do_Estado_do_Rio_de_Janeiro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro\">Escola de Museologia da UniRio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Feira_do_Livro_de_Porto_Alegre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Feira do Livro de Porto Alegre (page does not exist)\">Feira do Livro de Porto Alegre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernando_Birri\" title=\"Fernando Birri\">Fernando Birri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grupo_Corpo\" title=\"Grupo Corpo\">Grupo Corpo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Henry_Thorau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henry Thorau (page does not exist)\">Henry Thorau</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Intr%C3%A9pida_Trupe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Intr\u00e9pida Trupe (page does not exist)\">Intr\u00e9pida Trupe</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Johannes_Odenthal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Johannes Odenthal (page does not exist)\">Johannes Odenthal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mindlin\" title=\"Jos\u00e9 Mindlin\">Jos\u00e9 Mindlin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josu%C3%A9_de_Castro\" title=\"Josu\u00e9 de Castro\">Josu\u00e9 de Castro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%BAlio_Bressane\" title=\"J\u00falio Bressane\">J\u00falio Bressane</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laura_Cardoso\" title=\"Laura Cardoso\">Laura Cardoso</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lauro_C%C3%A9sar_Muniz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lauro C\u00e9sar Muniz (page does not exist)\">Lauro C\u00e9sar Muniz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lygia_Martins_Costa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lygia Martins Costa (page does not exist)\">Lygia Martins Costa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luiz_Phelipe_de_Carvalho_Castro_Andr%C3%A9s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luiz Phelipe de Carvalho Castro Andr\u00e9s (page does not exist)\">Luiz Phelipe de Carvalho Castro Andr\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_Cravo_Neto\" title=\"M\u00e1rio Cravo Neto\">M\u00e1rio Cravo Neto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_de_Andrade\" title=\"M\u00e1rio de Andrade\">M\u00e1rio de Andrade</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rio_Pedrosa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1rio Pedrosa (page does not exist)\">M\u00e1rio Pedrosa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mestre_Eug%C3%AAnio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mestre Eug\u00eanio (page does not exist)\">Mestre Eug\u00eanio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Augusto_Gomes_Rodrigues&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Augusto Gomes Rodrigues (page does not exist)\">Mestre Verequete</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Education,_Culture_and_Sport_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Education, Culture and Sport (Spain)\">Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moacir_Santos\" title=\"Moacir Santos\">Moacir Santos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Museu_de_Arqueologia_de_Xing%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Museu de Arqueologia de Xing\u00f3 (page does not exist)\">MAX</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_C%C3%A9sar_Saraceni\" title=\"Paulo C\u00e9sar Saraceni\">Paulo C\u00e9sar Saraceni</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pompeu_Christovam_de_Pina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pompeu Christovam de Pina (page does not exist)\">Pompeu Christovam de Pina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Racionais_MC%27s\" title=\"Racionais MC&#39;s\">Racionais MC's</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ray-G%C3%BCde_Mertin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ray-G\u00fcde Mertin (page does not exist)\">Ray-G\u00fcde Mertin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rodrigo_Melo_Franco\" title=\"Rodrigo Melo Franco\">Rodrigo Melo Franco</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A1bato_Magaldi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00e1bato Magaldi (page does not exist)\">S\u00e1bato Magaldi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santos_Dumont\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santos Dumont\">Santos Dumont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sivuca\" title=\"Sivuca\">Sivuca</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=T%C3%A2nia_Andrade_Lima&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"T\u00e2nia Andrade Lima (page does not exist)\">T\u00e2nia Andrade Lima</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Teodoro_Freire&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teodoro Freire (page does not exist)\">Teodoro Freire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tomie_Ohtake\" title=\"Tomie Ohtake\">Tomie Ohtake</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vladimir_Carvalho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vladimir Carvalho (page does not exist)\">Vladimir Carvalho</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2007</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Abdias_Nascimento\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abdias Nascimento\">Abdias Nascimento</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_Siza_Vieira\" title=\"\u00c1lvaro Siza Vieira\">\u00c1lvaro Siza Vieira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Carlos_Jobim\" title=\"Ant\u00f4nio Carlos Jobim\">Ant\u00f4nio Carlos Jobim</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_Cultural_Cachuera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Cultural Cachuera (page does not exist)\">Associa\u00e7\u00e3o Cultural Cachuera</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Banda_Caba%C3%A7al_dos_Irm%C3%A3os_Aniceto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Banda Caba\u00e7al dos Irm\u00e3os Aniceto (page does not exist)\">Banda Caba\u00e7al dos Irm\u00e3os Aniceto</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Heliodora_Carneiro_de_Mendon%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Heliodora Carneiro de Mendon\u00e7a (page does not exist)\">B\u00e1rbara Heliodora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raoni_Metuktire\" title=\"Raoni Metuktire\">Cacique Raoni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cartola\" title=\"Cartola\">Cartola</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Celine_Imbert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Celine Imbert (page does not exist)\">Celine Imbert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cildo_Meireles\" title=\"Cildo Meireles\">Cildo Meireles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castelo_R%C3%A1-Tim-Bum\" title=\"Castelo R\u00e1-Tim-Bum\">Castelo R\u00e1-Tim-Bum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_L%C3%A9vi-Strauss\" title=\"Claude L\u00e9vi-Strauss\">Claude L\u00e9vi-Strauss</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Clube_do_Choro_de_Bras%C3%ADlia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Clube do Choro de Bras\u00edlia (page does not exist)\">Clube do Choro de Bras\u00edlia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dod%C3%B4_e_Osmar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dod\u00f4 e Osmar (page does not exist)\">Dod\u00f4 e Osmar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Escola_Picolino_de_Artes_do_Circo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Escola Picolino de Artes do Circo (page does not exist)\">Escola de Circo Picolino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Glauber_Rocha\" title=\"Glauber Rocha\">Glauber Rocha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grande_Otelo\" title=\"Grande Otelo\">Grande Otelo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Grupo_N%C3%B3s_do_Morro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grupo N\u00f3s do Morro (page does not exist)\">Grupo N\u00f3s do Morro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hermilo_Borba_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hermilo Borba Filho (page does not exist)\">Hermilo Borba Filho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lina_Bo_Bardi\" title=\"Lina Bo Bardi\">Lina Bo Bardi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lia_Robatto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lia Robatto (page does not exist)\">Lia Robatto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luiz_Gonzaga\" title=\"Luiz Gonzaga\">Luiz Gonzaga</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luiz_Otavio_Souza_Santos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luiz Otavio Souza Santos (page does not exist)\">Luiz Otavio Souza Santos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luiz_Mott\" title=\"Luiz Mott\">Luiz Mott</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Aparecido_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Aparecido de Oliveira (page does not exist)\">Jos\u00e9 Aparecido de Oliveira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Claude_Bernardet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Claude Bernardet (page does not exist)\">Jean-Claude Bernardet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jorge_Benjor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jorge Benjor\">Jorge Benjor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Judith_Malina\" title=\"Judith Malina\">Judith Malina</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kanu%C3%A1_Kamayur%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kanu\u00e1 Kamayur\u00e1 (page does not exist)\">Kanu\u00e1 Kamayur\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcelo_Grassmann\" title=\"Marcelo Grassmann\">Marcelo Grassmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moniz_Bandeira\" title=\"Moniz Bandeira\">Moniz Bandeira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museu_Paraense_Em%C3%ADlio_Goeldi\" title=\"Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi\">Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Orides_de_Lourdes_Teixeira_Fontela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Orides de Lourdes Teixeira Fontela (page does not exist)\">Orides Fontela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oscar_Niemeyer\" title=\"Oscar Niemeyer\">Oscar Niemeyer</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ronaldo_Fraga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ronaldo Fraga (page does not exist)\">Ronaldo Fraga</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Selma_do_Coco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Selma do Coco (page does not exist)\">Selma do Coco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A9rgio_Britto\" title=\"S\u00e9rgio Britto\">S\u00e9rgio Britto</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Solano_Trindade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Solano Trindade (page does not exist)\">Solano Trindade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/T%C3%B4nia_Carrero\" title=\"T\u00f4nia Carrero\">T\u00f4nia Carrero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tost%C3%A3o\" title=\"Tost\u00e3o\">Tost\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A2nia_Toledo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00e2nia Toledo (page does not exist)\">V\u00e2nia Toledo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Smetak\" title=\"Walter Smetak\">Walter Smetak</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2008</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Ailton_Krenak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ailton Krenak (page does not exist)\">Ailton Krenak</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Altemar_Dutra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Altemar Dutra (page does not exist)\">Altemar Dutra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anselmo_Duarte\" title=\"Anselmo Duarte\">Anselmo Duarte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Athos_Bulc%C3%A3o\" title=\"Athos Bulc\u00e3o\">Athos Bulc\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Benedito_Ruy_Barbosa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Benedito Ruy Barbosa (page does not exist)\">Benedito Ruy Barbosa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bule-Bule&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bule-Bule (page does not exist)\">Bule-Bule</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Lyra\" title=\"Carlos Lyra\">Carlos Lyra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claudia_Andujar\" title=\"Claudia Andujar\">Claudia Andujar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dulcina_de_Moraes\" title=\"Dulcina de Moraes\">Dulcina de Moraes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edu_Lobo\" title=\"Edu Lobo\">Edu Lobo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Efig%C3%AAnia_Ramos_Rolim&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Efig\u00eania Ramos Rolim (page does not exist)\">Efig\u00eania Ramos Rolim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eva_Todor\" title=\"Eva Todor\">Eva Todor</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Goiandira_do_Couto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Goiandira do Couto (page does not exist)\">Goiandira do Couto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guimar%C3%A3es_Rosa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guimar\u00e3es Rosa\">Guimar\u00e3es Rosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans-Joachim_Koellreutter\" title=\"Hans-Joachim Koellreutter\">Hans-Joachim Koellreutter</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Candido_Portinari&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Candido Portinari (page does not exist)\">Jo\u00e3o Candido Portinari</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johnny_Alf\" title=\"Johnny Alf\">Johnny Alf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonardo_Villar\" title=\"Leonardo Villar\">Leonardo Villar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Bonomi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Bonomi (page does not exist)\">Maria Bonomi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marlene_(singer)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marlene (singer) (page does not exist)\">Marlene</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mercedes_Sosa\" title=\"Mercedes Sosa\">Mercedes Sosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milton_Hatoum\" title=\"Milton Hatoum\">Milton Hatoum</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nelson_Triunfo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nelson Triunfo (page does not exist)\">Nelson Triunfo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marcant%C3%B4nio_Vila%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcant\u00f4nio Vila\u00e7a (page does not exist)\">Marcant\u00f4nio Vila\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ot%C3%A1vio_Afonso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ot\u00e1vio Afonso (page does not exist)\">Ot\u00e1vio Afonso</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Orlando_Miranda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Orlando Miranda (page does not exist)\">Orlando Miranda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Em%C3%ADlio_Sales_Gomes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Em\u00edlio Sales Gomes (page does not exist)\">Paulo Em\u00edlio Sales Gomes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Moura\" title=\"Paulo Moura\">Paulo Moura</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pixinguinha\" title=\"Pixinguinha\">Pixinguinha</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Roberto_Corr%C3%AAa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roberto Corr\u00eaa (page does not exist)\">Roberto Corr\u00eaa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruy_Guerra\" title=\"Ruy Guerra\">Ruy Guerra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A9rgio_Ricardo\" title=\"S\u00e9rgio Ricardo\">S\u00e9rgio Ricardo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tatiana_Belinky\" title=\"Tatiana Belinky\">Tatiana Belinky</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Teresa_Aguiar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teresa Aguiar (page does not exist)\">Teresa Aguiar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vicente_Salles&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vicente Salles (page does not exist)\">Vicente Salles</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zab%C3%A9_da_Loca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zab\u00e9 da Loca (page does not exist)\">Zab\u00e9 da Loca</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_Ashaninka_do_Rio_Am%C3%B4nia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Ashaninka do Rio Am\u00f4nia (page does not exist)\">Apiwtxa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Associa%C3%A7%C3%A3o_Brasileira_de_Gays,_L%C3%A9sbicas,_Bissexuais,_Travestis_e_Transexuais\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Gays, L\u00e9sbicas, Bissexuais, Travestis e Transexuais\">ABGLT</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_Brasileira_de_Imprensa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Imprensa (page does not exist)\">ABI</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_Comunidade_Yuba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Comunidade Yuba (page does not exist)\">Associa\u00e7\u00e3o Comunidade Yuba</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Centro_Cultural_Piollin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centro Cultural Piollin (page does not exist)\">Centro Cultural Piollin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Movimento_dos_Trabalhadores_Rurais_Sem_Terra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra\">Coletivo Nacional de Cultura do MST</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Giramundo_Teatro_de_Bonecos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Giramundo Teatro de Bonecos (page does not exist)\">Giramundo Teatro de Bonecos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Instituto_Baccarelli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Instituto Baccarelli (page does not exist)\">Instituto Baccarelli</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mestres_da_Guitarrada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mestres da Guitarrada (page does not exist)\">Mestres da Guitarrada</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%BAsica_no_Museu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00fasica no Museu (page does not exist)\">M\u00fasica no Museu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Quasar_Cia_de_Dan%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Quasar Cia de Dan\u00e7a (page does not exist)\">Quasar Cia de Dan\u00e7a</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2009</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Aderbal_Freire_Filho\" title=\"Aderbal Freire Filho\">Aderbal Freire Filho</a></li>\n<li>Afox\u00e9 <a href=\"/w/index.php?title=Filhos_de_Gandhy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Filhos de Gandhy (page does not exist)\">Filhos de Gandhy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alexandre_Wollner&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandre Wollner (page does not exist)\">Alexandre Wollner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%82ngela_Maria\" title=\"\u00c2ngela Maria\">\u00c2ngela Maria</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ataulfo_Alves&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ataulfo Alves (page does not exist)\">Ataulfo Alves</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bal%C3%A9_Popular_do_Recife&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bal\u00e9 Popular do Recife (page does not exist)\">Bal\u00e9 Popular do Recife</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beatriz_Sarlo\" title=\"Beatriz Sarlo\">Beatriz Sarlo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bispo_do_Ros%C3%A1rio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bispo do Ros\u00e1rio (page does not exist)\">Bispo do Ros\u00e1rio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boaventura_de_Sousa_Santos\" title=\"Boaventura de Sousa Santos\">Boaventura de Sousa Santos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Manga\" title=\"Carlos Manga\">Carlos Manga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carmen_Miranda\" title=\"Carmen Miranda\">Carmen Miranda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chico_Anysio\" title=\"Chico Anysio\">Chico Anysio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deborah_Colker\" title=\"Deborah Colker\">Deborah Colker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Davi_Kopenawa_Yanomami\" title=\"Davi Kopenawa Yanomami\">Davi Kopenawa Yanomami</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elifas_Andreato&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elifas Andreato (page does not exist)\">Elifas Andreato</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernanda_Abreu\" title=\"Fernanda Abreu\">Fernanda Abreu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fernando_Peixoto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernando Peixoto (page does not exist)\">Fernando Peixoto</a></li>\n<li>Funda\u00e7\u00e3o <a href=\"/wiki/Iber%C3%AA_Camargo\" title=\"Iber\u00ea Camargo\">Iber\u00ea Camargo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gerson_King_Combo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gerson King Combo (page does not exist)\">Gerson King Combo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gilvan_Samico\" title=\"Gilvan Samico\">Gilvan Samico</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Heleny_Guariba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Heleny Guariba (page does not exist)\">Heleny Guariba</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Instituto_Olga_Kos_de_Inclus%C3%A3o_Cultural&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Instituto Olga Kos de Inclus\u00e3o Cultural (page does not exist)\">Instituto Olga Kos de Inclus\u00e3o Cultural</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivaldo_Bertazzo\" title=\"Ivaldo Bertazzo\">Ivaldo Bertazzo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Eduardo_Agualusa\" title=\"Jos\u00e9 Eduardo Agualusa\">Jos\u00e9 Eduardo Agualusa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Miguel_Wisnik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Miguel Wisnik (page does not exist)\">Jos\u00e9 Miguel Wisnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laerte_Coutinho\" class=\"mw-redirect\" title=\"Laerte Coutinho\">Laerte Coutinho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luiz_Olimecha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luiz Olimecha (page does not exist)\">Luiz Olimecha</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lydia_Hort%C3%A9lio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lydia Hort\u00e9lio (page does not exist)\">Lydia Hort\u00e9lio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mamulengo_S%C3%B3-Riso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mamulengo S\u00f3-Riso (page does not exist)\">Mamulengo S\u00f3-Riso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manoel_de_Oliveira\" title=\"Manoel de Oliveira\">Manoel de Oliveira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_L%C3%BAcia_Godoy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria L\u00facia Godoy (page does not exist)\">Maria L\u00facia Godoy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maracatu_Estrela_de_Ouro_de_Alian%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maracatu Estrela de Ouro de Alian\u00e7a (page does not exist)\">Maracatu Estrela de Ouro de Alian\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mestre_Vitalino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mestre Vitalino (page does not exist)\">Mestre Vitalino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mia_Couto\" title=\"Mia Couto\">Mia Couto</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_Rio_Branco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel Rio Branco (page does not exist)\">Miguel Rio Branco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nath%C3%A1lia_Timberg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nath\u00e1lia Timberg\">Nath\u00e1lia Timberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ney_Matogrosso\" title=\"Ney Matogrosso\">Ney Matogrosso</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Noca_da_Portela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Noca da Portela (page does not exist)\">Noca da Portela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Os_G%C3%AAmeos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Os G\u00eameos\">Os G\u00eameos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Patativa_do_Assar%C3%A9\" title=\"Patativa do Assar\u00e9\">Patativa do Assar\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Vanzolini\" title=\"Paulo Vanzolini\">Paulo Vanzolini</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Bruscky&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Bruscky (page does not exist)\">Paulo Bruscky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raul_Seixas\" title=\"Raul Seixas\">Raul Seixas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Burle_Marx\" title=\"Roberto Burle Marx\">Roberto Burle Marx</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A9rgio_Rodrigues_(architect)\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00e9rgio Rodrigues (architect)\">S\u00e9rgio Rodrigues</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Teatro_Vila_Velha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teatro Vila Velha (page does not exist)\">Teatro Vila Velha</a></li>\n<li>ONG <a href=\"/w/index.php?title=Video_nas_Aldeias&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Video nas Aldeias (page does not exist)\">Video nas Aldeias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walmor_Chagas\" title=\"Walmor Chagas\">Walmor Chagas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zeca_Pagodinho\" title=\"Zeca Pagodinho\">Zeca Pagodinho</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2010</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Andrea_Tonacci&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andrea Tonacci (page does not exist)\">Andrea Tonacci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Bella_Geiger\" title=\"Anna Bella Geiger\">Anna Bella Geiger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armando_Nogueira\" title=\"Armando Nogueira\">Armando Nogueira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Azelene_Kaingang&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Azelene Kaingang (page does not exist)\">Azelene Kaingang</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A2ndido_Mendes_de_Almeida_(writer)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"C\u00e2ndido Mendes de Almeida (writer) (page does not exist)\">C\u00e2ndido Mendes de Almeida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Drummond_de_Andrade\" title=\"Carlos Drummond de Andrade\">Carlos Drummond de Andrade</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlota_Albuquerque&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlota Albuquerque (page does not exist)\">Carlota Albuquerque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cazuza\" title=\"Cazuza\">Cazuza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cesaria_Evora\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cesaria Evora\">Cesaria Evora</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Companhia_de_Dan%C3%A7as_Folcl%C3%B3ricas_Aruanda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Companhia de Dan\u00e7as Folcl\u00f3ricas Aruanda (page does not exist)\">Companhia de Dan\u00e7as Folcl\u00f3ricas Aruanda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dem%C3%B4nios_da_Garoa\" title=\"Dem\u00f4nios da Garoa\">Dem\u00f4nios da Garoa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Denise_Stoklos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Denise Stoklos (page does not exist)\">Denise Stoklos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89poca_de_Ouro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9poca de Ouro (page does not exist)\">\u00c9poca de Ouro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Escuela_Internacional_de_Cine_y_Television\" class=\"mw-redirect\" title=\"Escuela Internacional de Cine y Television\">Escuela Internacional de Cine y Television</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gal_Costa\" title=\"Gal Costa\">Gal Costa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gl%C3%B3ria_Pires\" title=\"Gl\u00f3ria Pires\">Gl\u00f3ria Pires</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermeto_Pascoal\" title=\"Hermeto Pascoal\">Hermeto Pascoal</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ilo_Krugli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ilo Krugli (page does not exist)\">Ilo Krugli</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ismael_Ivo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ismael Ivo (page does not exist)\">Ismael Ivo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%8Dtalo_Rossi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00cdtalo Rossi (page does not exist)\">\u00cdtalo Rossi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaguar_(cartoonist)\" title=\"Jaguar (cartoonist)\">Jaguar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Cabral_de_Melo_Neto\" title=\"Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto\">Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Carlos_de_Souza_Gomes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Carlos de Souza Gomes (page does not exist)\">Jo\u00e3o Carlos de Souza Gomes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joaquim_Nabuco\" title=\"Joaquim Nabuco\">Joaquim Nabuco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C3%AAnia_Wapixana\" title=\"Jo\u00eania Wapixana\">Jo\u00eania Wapixana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lavadeiras_de_Almenara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lavadeiras de Almenara (page does not exist)\">Lavadeiras de Almenara</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Leon_Cakoff&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leon Cakoff (page does not exist)\">Leon Cakoff</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonardo_Boff\" title=\"Leonardo Boff\">Leonardo Boff</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lira_Ceciliana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lira Ceciliana (page does not exist)\">Lira Ceciliana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maracatu_Estrela_Brilhante_de_Igarass%C3%BA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maracatu Estrela Brilhante de Igarass\u00fa (page does not exist)\">Maracatu Estrela Brilhante de Igarass\u00fa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rio_Gruber_Correia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1rio Gruber Correia (page does not exist)\">M\u00e1rio Gruber Correia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maureen_Bisilliat&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maureen Bisilliat (page does not exist)\">Maureen Bisilliat</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maur%C3%ADcio_Segall&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maur\u00edcio Segall (page does not exist)\">Maur\u00edcio Segall</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mestre_Alberto_da_Paz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mestre Alberto da Paz (page does not exist)\">Mestre Alberto da Paz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Moacir_Werneck_de_Castro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Moacir Werneck de Castro (page does not exist)\">Moacir Werneck de Castro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nelson_Rodrigues\" title=\"Nelson Rodrigues\">Nelson Rodrigues</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Casald%C3%A1liga\" title=\"Pedro Casald\u00e1liga\">Pedro Casald\u00e1liga</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rog%C3%A9rio_Duarte&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rog\u00e9rio Duarte (page does not exist)\">Rog\u00e9rio Duarte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tonico_%26_Tinoco\" title=\"Tonico &amp; Tinoco\">Tonico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vinicius_de_Moraes\" title=\"Vinicius de Moraes\">Vinicius de Moraes</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2011</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Academia_Brasileira_de_Letras\" title=\"Academia Brasileira de Letras\">Academia Brasileira de Letras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adriana_Varej%C3%A3o\" title=\"Adriana Varej\u00e3o\">Adriana Varej\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Afonso_Borges&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Afonso Borges (page does not exist)\">Afonso Borges</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ana_Montenegro\" title=\"Ana Montenegro\">Ana Montenegro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_N%C3%B3brega&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio N\u00f3brega (page does not exist)\">Ant\u00f4nio N\u00f3brega</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Pitanga\" title=\"Ant\u00f4nio Pitanga\">Ant\u00f4nio Pitanga</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Apol%C3%B4nio_Mel%C3%B4nio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Apol\u00f4nio Mel\u00f4nio (page does not exist)\">Apol\u00f4nio Mel\u00f4nio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_Cap%C3%A3o_Cidad%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Cap\u00e3o Cidad\u00e3o (page does not exist)\">Associa\u00e7\u00e3o Cap\u00e3o Cidad\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_dos_Artes%C3%A3os_de_Santana_do_Ara%C3%A7ua%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o dos Artes\u00e3os de Santana do Ara\u00e7ua\u00ed (page does not exist)\">Associa\u00e7\u00e3o dos Artes\u00e3os de Santana do Ara\u00e7ua\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beth_Carvalho\" title=\"Beth Carvalho\">Beth Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Campos_de_Carvalho\" title=\"Campos de Carvalho\">Campos de Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Capiba&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Capiba (page does not exist)\">Capiba</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Casa_de_Produtos_Ind%C3%ADgenas_Warir%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Casa de Produtos Ind\u00edgenas Warir\u00f3 (page does not exist)\">Casa de Produtos Ind\u00edgenas Warir\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Central_%C3%9Anica_das_Favelas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Central \u00danica das Favelas\">Central \u00danica das Favelas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Clarice_Lispector\" title=\"Clarice Lispector\">Clarice Lispector</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Claudett_de_Jesus_Ribeiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Claudett de Jesus Ribeiro (page does not exist)\">Claudett de Jesus Ribeiro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dan%C3%A7ando_para_n%C3%A3o_dan%C3%A7ar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dan\u00e7ando para n\u00e3o dan\u00e7ar (page does not exist)\">Dan\u00e7ando para n\u00e3o dan\u00e7ar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dzi_Croquettes\" title=\"Dzi Croquettes\">Dzi Croquettes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Espedito_Seleiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Espedito Seleiro (page does not exist)\">Espedito Seleiro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Evando_dos_Santos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Evando dos Santos (page does not exist)\">Evando dos Santos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Festival_de_Dan%C3%A7a_de_Joinville&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Festival de Dan\u00e7a de Joinville (page does not exist)\">Festival de Dan\u00e7a de Joinville</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Festival_Santista_de_Teatro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Festival Santista de Teatro (page does not exist)\">Festival Santista de Teatro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gl%C3%AAnio_Bianchetti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gl\u00eanio Bianchetti (page does not exist)\">Gl\u00eanio Bianchetti</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Grupo_Galp%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grupo Galp\u00e3o (page does not exist)\">Grupo Galp\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gustavo_Dahl&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gustavo Dahl (page does not exist)\">Gustavo Dahl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%A9ctor_Babenco\" title=\"H\u00e9ctor Babenco\">H\u00e9ctor Babenco</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Helena_Kolody&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Helena Kolody (page does not exist)\">Helena Kolody</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Herbert_de_Sousa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Herbert de Sousa (page does not exist)\">Herbert de Sousa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%8Dtala_Nandi\" title=\"\u00cdtala Nandi\">\u00cdtala Nandi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jair_Rodrigues\" title=\"Jair Rodrigues\">Jair Rodrigues</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_do_Vale&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o do Vale (page does not exist)\">Jo\u00e3o do Vale</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_das_Neves&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o das Neves (page does not exist)\">Jo\u00e3o das Neves</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Renato_P%C3%A9cora&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Renato P\u00e9cora (page does not exist)\">Jos\u00e9 Renato P\u00e9cora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leila_Diniz\" title=\"Leila Diniz\">Leila Diniz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A9lia_Abramo\" title=\"L\u00e9lia Abramo\">L\u00e9lia Abramo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luiz_Melodia\" title=\"Luiz Melodia\">Luiz Melodia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lygia_Bojunga_Nunes\" title=\"Lygia Bojunga Nunes\">Lygia Bojunga Nunes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maracatu_Estrela_de_Tracunha%C3%A9m&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maracatu Estrela de Tracunha\u00e9m (page does not exist)\">Maracatu Estrela de Tracunha\u00e9m</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rio_Lago&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1rio Lago (page does not exist)\">M\u00e1rio Lago</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unisinos\" title=\"Unisinos\">Memorial Jesu\u00edta Unisinos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nelson_Cavaquinho\" title=\"Nelson Cavaquinho\">Nelson Cavaquinho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Freire\" title=\"Paulo Freire\">Paulo Freire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Gracindo\" title=\"Paulo Gracindo\">Paulo Gracindo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Quinteto_Violado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Quinteto Violado (page does not exist)\">Quinteto Violado</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Samba_de_Cumbuca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Samba de Cumbuca (page does not exist)\">Samba de Cumbuca</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Teatro_Tablado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teatro Tablado (page does not exist)\">Teatro Tablado</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tereza_Costa_R%C3%AAgo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tereza Costa R\u00eago (page does not exist)\">Tereza Costa R\u00eago</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vik_Muniz\" title=\"Vik Muniz\">Vik Muniz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Valdemar_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Valdemar de Oliveira (page does not exist)\">Valdemar de Oliveira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zuzu_Angel\" title=\"Zuzu Angel\">Zuzu Angel</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2012</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Abelardo_da_Hora&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abelardo da Hora (page does not exist)\">Abelardo da Hora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aguinaldo_Silva\" title=\"Aguinaldo Silva\">Aguinaldo Silva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alceu_Valen%C3%A7a\" title=\"Alceu Valen\u00e7a\">Alceu Valen\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Almir_Narayamoga_Suru%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Almir Narayamoga Suru\u00ed (page does not exist)\">Almir Narayamoga Suru\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Am%C3%A1cio_Mazzaropi\" title=\"Am\u00e1cio Mazzaropi\">Am\u00e1cio Mazzaropi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Muylaert\" title=\"Anna Muylaert\">Anna Muylaert</a></li>\n<li>Associa\u00e7\u00e3o Carnavalesca Bloco Afro Olodum</li>\n<li><a href=\"/wiki/Autran_Dourado\" title=\"Autran Dourado\">Autran Dourado</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Breno_Silveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Breno Silveira (page does not exist)\">Breno Silveira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Alberto_Cerqueira_Lemos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Alberto Cerqueira Lemos (page does not exist)\">Carlos Alberto Cerqueira Lemos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cleodes_Maria_Piazza_Julio_Ribeiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cleodes Maria Piazza Julio Ribeiro (page does not exist)\">Cleodes Maria Piazza Julio Ribeiro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dener_Pamplona_de_Abreu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dener Pamplona de Abreu (page does not exist)\">Dener Pamplona de Abreu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elba_Ramalho\" title=\"Elba Ramalho\">Elba Ramalho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faf%C3%A1_de_Bel%C3%A9m\" title=\"Faf\u00e1 de Bel\u00e9m\">Faf\u00e1 de Bel\u00e9m</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Felipe_Schaedler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Felipe Schaedler (page does not exist)\">Felipe Schaedler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hebe_Camargo\" title=\"Hebe Camargo\">Hebe Camargo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herivelto_Martins\" title=\"Herivelto Martins\">Herivelto Martins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Campana_brothers\" title=\"Campana brothers\">Humberto Piva Campana and Fernando Piva Campana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Escola_de_Dan%C3%A7a_e_Integra%C3%A7%C3%A3o_Social_Para_Crian%C3%A7a_e_Adolescente&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Escola de Dan\u00e7a e Integra\u00e7\u00e3o Social Para Crian\u00e7a e Adolescente (page does not exist)\">Escola de Dan\u00e7a e Integra\u00e7\u00e3o Social Para Crian\u00e7a e Adolescente</a></li>\n<li>Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Artes de Montenegro</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ifig%C3%AAnia_Rosa_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ifig\u00eania Rosa de Oliveira (page does not exist)\">Ifig\u00eania Rosa de Oliveira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Isay_Weinfeld&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Isay Weinfeld (page does not exist)\">Isay Weinfeld</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ismail_Xavier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ismail Xavier (page does not exist)\">Ismail Xavier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jorge_Amado\" title=\"Jorge Amado\">Jorge Amado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Sarney\" title=\"Jos\u00e9 Sarney\">Jos\u00e9 Sarney</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marieta_Severo\" title=\"Marieta Severo\">Marieta Severo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_Schenberg\" title=\"M\u00e1rio Schenberg\">M\u00e1rio Schenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martha_Medeiros\" title=\"Martha Medeiros\">Martha Medeiros</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_Chikaoka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel Chikaoka (page does not exist)\">Miguel Chikaoka</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Milton_Guran&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Milton Guran (page does not exist)\">Milton Guran</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Movimento_Gay_de_Minas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Movimento Gay de Minas (page does not exist)\">Movimento Gay de Minas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Museu_de_Valores_do_Banco_Central&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Museu de Valores do Banco Central (page does not exist)\">Museu de Valores do Banco Central</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Historical_Museum_(Brazil)\" title=\"National Historical Museum (Brazil)\">Museu Hist\u00f3rico Nacional</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bomba_do_Hemet%C3%A9rio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bomba do Hemet\u00e9rio (page does not exist)\">Orquestra Popular da Bomba do Hemet\u00e9rio</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Orlando_Orfei&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Orlando Orfei (page does not exist)\">Orlando Orfei</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Goulart\" title=\"Paulo Goulart\">Paulo Goulart</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pl%C3%ADnio_Marcos\" title=\"Pl\u00ednio Marcos\">Pl\u00ednio Marcos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Raquel_Trindade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Raquel Trindade (page does not exist)\">Raquel Trindade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Regina_Cas%C3%A9\" title=\"Regina Cas\u00e9\">Regina Cas\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rose_Marie_Muraro\" title=\"Rose Marie Muraro\">Rose Marie Muraro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Silvio_Santos\" title=\"Silvio Santos\">Senor Abravanel</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2013</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Antonio_Abujamra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antonio Abujamra\">Antonio Abujamra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Fagundes\" title=\"Ant\u00f4nio Fagundes\">Ant\u00f4nio Fagundes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antunes_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antunes Filho (page does not exist)\">Antunes Filho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Associa%C3%A7%C3%A3o_de_Sambadores_e_Sambadeiras_do_Estado_da_Bahia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o de Sambadores e Sambadeiras do Estado da Bahia (page does not exist)\">Associa\u00e7\u00e3o de Sambadores e Sambadeiras do Estado da Bahia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A1rbara_Paz\" title=\"B\u00e1rbara Paz\">B\u00e1rbara Paz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cac%C3%A1_Diegues\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cac\u00e1 Diegues\">Cac\u00e1 Diegues</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Munduruku\" title=\"Daniel Munduruku\">Daniel Munduruku</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dona_Zica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dona Zica (page does not exist)\">Dona Zica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eleazar_de_Carvalho\" title=\"Eleazar de Carvalho\">Eleazar de Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erasmo_Carlos\" title=\"Erasmo Carlos\">Erasmo Carlos</a></li>\n<li>Grupo de Dan\u00e7a <a href=\"/w/index.php?title=Primeiro_Ato&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Primeiro Ato (page does not exist)\">Primeiro Ato</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grupo_Gay_da_Bahia\" title=\"Grupo Gay da Bahia\">Grupo Gay da Bahia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lio_Cabral&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"H\u00e9lio Cabral (page does not exist)\">H\u00e9lio Cabral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henfil\" title=\"Henfil\">Henfil</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Il%C3%AA_ay%C3%AA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Il\u00ea ay\u00ea (page does not exist)\">Il\u00ea ay\u00ea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivan_Lins\" title=\"Ivan Lins\">Ivan Lins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laerte_Coutinho\" class=\"mw-redirect\" title=\"Laerte Coutinho\">Laerte Coutinho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lucy_Barreto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lucy Barreto (page does not exist)\">Lucy Barreto</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maracambuco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maracambuco (page does not exist)\">Maracambuco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_Adelaide_Amaral\" title=\"Maria Adelaide Amaral\">Maria Adelaide Amaral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maria_C%C3%A2ndido\" title=\"Maria C\u00e2ndido\">Maria C\u00e2ndido</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marlos_Nobre\" title=\"Marlos Nobre\">Marlos Nobre</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maurice_Capovilla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maurice Capovilla (page does not exist)\">Maurice Capovilla</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mira_Haar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mira Haar (page does not exist)\">Mira Haar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nan%C3%A1_Vasconcelos\" title=\"Nan\u00e1 Vasconcelos\">Nan\u00e1 Vasconcelos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nilcemar_Nogueira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nilcemar Nogueira (page does not exist)\">Nilcemar Nogueira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulo_Archias_Mendes_da_Rocha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paulo Archias Mendes da Rocha\">Paulo Archias Mendes da Rocha</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Borges&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Borges (page does not exist)\">Paulo Borges</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Roberto_Pires&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roberto Pires (page does not exist)\">Roberto Pires</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ronaldo_Correia_de_Brito&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ronaldo Correia de Brito (page does not exist)\">Ronaldo Correia de Brito</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rosa_Maria_dos_Santos_Alves&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rosa Maria dos Santos Alves (page does not exist)\">Rosa Maria dos Santos Alves</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rubem_Braga\" title=\"Rubem Braga\">Rubem Braga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A9rgio_Mamberti\" title=\"S\u00e9rgio Mamberti\">S\u00e9rgio Mamberti</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sociedade_Junina_Bumba_Meu_Boi_da_Liberdade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sociedade Junina Bumba Meu Boi da Liberdade (page does not exist)\">Sociedade Junina Bumba Meu Boi da Liberdade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tomie_Ohtake\" title=\"Tomie Ohtake\">Tomie Ohtake</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Walda_Marques&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Walda Marques (page does not exist)\">Walda Marques</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Walter_Pinto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Walter Pinto (page does not exist)\">Walter Pinto</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2014</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alex_Atala\" title=\"Alex Atala\">Alex Atala</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandre_Herchcovitch\" title=\"Alexandre Herchcovitch\">Alexandre Herchcovitch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernardo_Paz\" title=\"Bernardo Paz\">Bernardo Paz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bruno_e_Marrone\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bruno e Marrone\">Bruno e Marrone</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Celso_Frateschi\" title=\"Celso Frateschi\">Celso Frateschi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Chico_de_Assis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Chico de Assis (page does not exist)\">Chico de Assis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eliane_Potiguara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eliane Potiguara (page does not exist)\">Eliane Potiguara</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Henricredo_Coelho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henricredo Coelho (page does not exist)\">Henricredo Coelho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hermano_Vianna&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hermano Vianna (page does not exist)\">Hermano Vianna</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jenner_Augusto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jenner Augusto (page does not exist)\">Jenner Augusto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Carlos_Meirelles\" title=\"Jos\u00e9 Carlos Meirelles\">Jos\u00e9 Carlos Meirelles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%BAlio_Medaglia\" title=\"J\u00falio Medaglia\">J\u00falio Medaglia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mano_Brown\" title=\"Mano Brown\">Mano Brown</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marisa_Monte\" title=\"Marisa Monte\">Marisa Monte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Matheus_Nachtergaele\" title=\"Matheus Nachtergaele\">Matheus Nachtergaele</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Og%C3%A3_Bangbala&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Og\u00e3 Bangbala (page does not exist)\">Og\u00e3 Bangbala</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Orlando_Senna&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Orlando Senna (page does not exist)\">Orlando Senna</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Oskar_Metsavaht&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oskar Metsavaht (page does not exist)\">Oskar Metsavaht</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Patr%C3%ADcia_Pillar\" title=\"Patr\u00edcia Pillar\">Patr\u00edcia Pillar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Martins&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Martins (page does not exist)\">Paulo Martins</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ti%C3%A3o_Oleiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ti\u00e3o Oleiro (page does not exist)\">Ti\u00e3o Oleiro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vange_Leonel\" title=\"Vange Leonel\">Vange Leonel</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2015</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Adylson_Godoy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adylson Godoy (page does not exist)\">Adylson Godoy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ailton_Krenak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ailton Krenak (page does not exist)\">Ailton Krenak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aldyr_Schlee\" title=\"Aldyr Schlee\">Aldyr Schlee</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_Ara%C3%BAjo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio Ara\u00fajo (page does not exist)\">Ant\u00f4nio Ara\u00fajo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arnaldo_Antunes\" title=\"Arnaldo Antunes\">Arnaldo Antunes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=As_Ceguinhas_de_Campina_Grande&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"As Ceguinhas de Campina Grande (page does not exist)\">As Ceguinhas de Campina Grande</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Augusto de Campos</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Casa_de_Cinema_de_Porto_Alegre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Casa de Cinema de Porto Alegre (page does not exist)\">Casa de Cinema de Porto Alegre</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Centro_de_Mem%C3%B3ria_do_Circo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centro de Mem\u00f3ria do Circo (page does not exist)\">Centro de Mem\u00f3ria do Circo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cesare_La_Rocca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cesare La Rocca (page does not exist)\">Cesare La Rocca</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Comiss%C3%A3o_Guarani_Yvyrupa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Comiss\u00e3o Guarani Yvyrupa (page does not exist)\">Comiss\u00e3o Guarani Yvyrupa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniela_Mercury\" title=\"Daniela Mercury\">Daniela Mercury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Davi_Kopenawa_Yanomami\" title=\"Davi Kopenawa Yanomami\">Davi Kopenawa Yanomami</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eva_Schul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eva Schul (page does not exist)\">Eva Schul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Humberto_Teixeira\" title=\"Humberto Teixeira\">Humberto Teixeira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Italo_Campofiorito&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Italo Campofiorito (page does not exist)\">Italo Campofiorito</a></li>\n<li>Mestre <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Grande\" title=\"Jo\u00e3o Grande\">Jo\u00e3o Grande</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mour%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Mour\u00e3o (page does not exist)\">Jos\u00e9 Mour\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Humberto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Humberto (page does not exist)\">Lu\u00eds Humberto</a></li>\n<li>M\u00e3e <a href=\"/w/index.php?title=Beth_de_Oxum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Beth de Oxum (page does not exist)\">Beth de Oxum</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marcelo_Yuka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcelo Yuka (page does not exist)\">Marcelo Yuka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ni%C3%A8de_Guidon\" title=\"Ni\u00e8de Guidon\">Ni\u00e8de Guidon</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Herkenhoff&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Herkenhoff (page does not exist)\">Paulo Herkenhoff</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rolando_Boldrin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rolando Boldrin (page does not exist)\">Rolando Boldrin</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ruy_Cezar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ruy Cezar (page does not exist)\">Ruy Cezar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Curica_(band)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Curica (band) (page does not exist)\">Sociedade Musical Curica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%B4nia_Guajajara\" title=\"S\u00f4nia Guajajara\">S\u00f4nia Guajajara</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tribo_de_Atuadores&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tribo de Atuadores (page does not exist)\">Tribo de Atuadores</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Uruhu_Mehinako&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Uruhu Mehinako (page does not exist)\">Uruhu Mehinako</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vanisa_Santiago&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vanisa Santiago (page does not exist)\">Vanisa Santiago</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vera_Tostes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vera Tostes (page does not exist)\">Vera Tostes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Carvalho\" title=\"Walter Carvalho\">Walter Carvalho</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2016</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Abel_Gomes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abel Gomes (page does not exist)\">Abel Gomes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alcymar_Monteiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alcymar Monteiro (page does not exist)\">Alcymar Monteiro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ana_Mae_Barbosa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ana Mae Barbosa (page does not exist)\">Ana Mae Barbosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrucha_Waddington\" title=\"Andrucha Waddington\">Andrucha Waddington</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beatriz_Milhazes\" title=\"Beatriz Milhazes\">Beatriz Milhazes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlinhos_de_Jesus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlinhos de Jesus (page does not exist)\">Carlinhos de Jesus</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Alberto_Serpa_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Alberto Serpa de Oliveira (page does not exist)\">Carlos Alberto Serpa de Oliveira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Vereza\" title=\"Carlos Vereza\">Carlos Vereza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Clementina_de_Jesus\" title=\"Clementina de Jesus\">Clementina de Jesus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dona_Ivone_Lara\" title=\"Dona Ivone Lara\">Dona Ivone Lara</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Donga_(musician)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Donga (musician) (page does not exist)\">Donga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernando_Meirelles\" title=\"Fernando Meirelles\">Fernando Meirelles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferreira_Gullar\" title=\"Ferreira Gullar\">Ferreira Gullar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Focus_Cia._De_Dan%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Focus Cia. De Dan\u00e7a (page does not exist)\">Focus Cia. De Dan\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fred_Gelli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fred Gelli (page does not exist)\">Fred Gelli</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Funda%C3%A7%C3%A3o_Darcy_Ribeiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Funda\u00e7\u00e3o Darcy Ribeiro (page does not exist)\">Funda\u00e7\u00e3o Darcy Ribeiro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Grupo_Teatro_da_Laje&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grupo Teatro da Laje (page does not exist)\">Grupo Teatro da Laje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ricardo_Brennand_Institute\" title=\"Ricardo Brennand Institute\">Instituto Ricardo Brennand</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Isaurinha_Garcia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Isaurinha Garcia (page does not exist)\">Isaurinha Garcia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ismael_Silva\" title=\"Ismael Silva\">Ismael Silva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jorge_Arag%C3%A3o\" title=\"Jorge Arag\u00e3o\">Jorge Arag\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jovelina_P%C3%A9rola_Negra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jovelina P\u00e9rola Negra (page does not exist)\">Jovelina P\u00e9rola Negra</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maracatu_Feminino_Cora%C3%A7%C3%A3o_Nazareno&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maracatu Feminino Cora\u00e7\u00e3o Nazareno (page does not exist)\">Maracatu Feminino Cora\u00e7\u00e3o Nazareno</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marcus_Faustini&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcus Faustini (page does not exist)\">Marcus Faustini</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mauro_Mendon%C3%A7a\" title=\"Mauro Mendon\u00e7a\">Mauro Mendon\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Centro_Cultural_Cartola&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centro Cultural Cartola (page does not exist)\">Museu do Samba</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Neguinho_da_Beija_Flor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Neguinho da Beija Flor (page does not exist)\">Neguinho da Beija Flor</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nelson_Sargento&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nelson Sargento (page does not exist)\">Nelson Sargento</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Noel_Rosa\" title=\"Noel Rosa\">Noel Rosa</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Papete&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Papete (page does not exist)\">Papete</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ricardo_Cravo_Albin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ricardo Cravo Albin (page does not exist)\">Ricardo Cravo Albin</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rildo_Hora&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rildo Hora (page does not exist)\">Rildo Hora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rosa_Magalh%C3%A3es\" title=\"Rosa Magalh\u00e3es\">Rosa Magalh\u00e3es</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rosa_Maria_Ara%C3%BAjo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rosa Maria Ara\u00fajo (page does not exist)\">Rosa Maria Ara\u00fajo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Silas_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Silas de Oliveira (page does not exist)\">Silas de Oliveira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vik_Muniz\" title=\"Vik Muniz\">Vik Muniz</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2017</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Afonso_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Afonso Oliveira (page does not exist)\">Afonso Oliveira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ana_Maria_Nobrega_Miranda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ana Maria Nobrega Miranda (page does not exist)\">Ana Maria Nobrega Miranda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Augusto_Marzag%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Augusto Marzag\u00e3o (page does not exist)\">Augusto Marzag\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Beto_Kelner&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Beto Kelner (page does not exist)\">Beto Kelner</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Bonif%C3%A1cio_de_Oliveira_Sobrinho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio de Oliveira Sobrinho (page does not exist)\">Boni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carla_Camuratti\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carla Camuratti\">Carla Camuratti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Tufvesson\" title=\"Carlos Tufvesson\">Carlos Tufvesson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cl%C3%A1udia_Costin\" title=\"Cl\u00e1udia Costin\">Cl\u00e1udia Costin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Domingo_Alzugaray\" title=\"Domingo Alzugaray\">Domingo Alzugaray</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dona_Onete\" title=\"Dona Onete\">Dona Onete</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eduardo_Portella\" title=\"Eduardo Portella\">Eduardo Portella</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eduardo_Saron_Nunes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduardo Saron Nunes (page does not exist)\">Eduardo Saron Nunes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fernando_Alterio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernando Alterio (page does not exist)\">Fernando Alterio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galo_da_Madrugada\" title=\"Galo da Madrugada\">Galo da Madrugada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genival_Lacerda\" title=\"Genival Lacerda\">Genival Lacerda</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ivo_Barroso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivo Barroso (page does not exist)\">Ivo Barroso</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jair_de_Souza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jair de Souza (page does not exist)\">Jair de Souza</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luciane_Gorgulho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luciane Gorgulho (page does not exist)\">Luciane Gorgulho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luis_Severiano_Ribeiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Severiano Ribeiro (page does not exist)\">Luis Severiano Ribeiro</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luiz_Calainho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luiz Calainho (page does not exist)\">Luiz Calainho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marcelo_Bertini&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcelo Bertini (page does not exist)\">Marcelo Bertini</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marcelo_Bratke&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcelo Bratke (page does not exist)\">Marcelo Bratke</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marcelo_Dantas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcelo Dantas (page does not exist)\">Marcelo Dantas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maria_Ignez_Mantovani&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Ignez Mantovani (page does not exist)\">Maria Ignez Mantovani</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Moeller_%26_Botelho_Produ%C3%A7%C3%B5es_Art%C3%ADsticas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Moeller &amp; Botelho Produ\u00e7\u00f5es Art\u00edsticas (page does not exist)\">Moeller &amp; Botelho Produ\u00e7\u00f5es Art\u00edsticas</a></li>\n<li>M\u00e3e <a href=\"/w/index.php?title=Neide_Oy%C3%A1_D%C2%B4Oxum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Neide Oy\u00e1 D\u00b4Oxum (page does not exist)\">Neide Oy\u00e1 D\u00b4Oxum</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Cruz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Cruz (page does not exist)\">Paulo Cruz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Andr%C3%A9_Mantovani&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Andr\u00e9 Mantovani (page does not exist)\">Pierre Andr\u00e9 Mantovani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Renato_Arag%C3%A3o\" title=\"Renato Arag\u00e3o\">Renato Arag\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ricardo_Amaral&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ricardo Amaral (page does not exist)\">Ricardo Amaral</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Roberto_Minczuk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roberto Minczuk (page does not exist)\">Roberto Minczuk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Santucci\" title=\"Roberto Santucci\">Roberto Santucci</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q2871712&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q2871712&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q2871712\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/84488803\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12021133b\">cb12021133b</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12021133b\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/130018570\">130018570</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000012141776X\">0000 0001 2141 776X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n50030974\">n50030974</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=kup19990000013433&amp;CON_LNG=ENG\">kup19990000013433</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6281hv0\">w6281hv0</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/028360095\">028360095</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/84488803\">84488803</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\"><img alt=\"Brazil\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/22px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"22\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/33px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/43px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a></span> <a href=\"/wiki/File:Quill_and_ink.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Quill_and_ink.svg/30px-Quill_and_ink.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Quill_and_ink.svg/45px-Quill_and_ink.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Quill_and_ink.svg/60px-Quill_and_ink.svg.png 2x\" data-file-width=\"152\" data-file-height=\"152\" /></a></td><td><i>This article about a Brazilian writer or poet is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Augusto_de_Campos&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Brazil-writer-stub\" title=\"Template:Brazil-writer-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Brazil-writer-stub\" title=\"Template talk:Brazil-writer-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Brazil-writer-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\"><img alt=\"Brazil\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/22px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"22\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/33px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/43px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a></span></td><td><i>This article about a Brazilian artist is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Augusto_de_Campos&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Brazil-artist-stub\" title=\"Template:Brazil-artist-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Brazil-artist-stub\" title=\"Template talk:Brazil-artist-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Brazil-artist-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2214\nCached time: 20180918201827\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.356 seconds\nReal time usage: 0.443 seconds\nPreprocessor visited node count: 578/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 100684/2097152 bytes\nTemplate argument size: 245/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.064/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.96 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  151.037      1 -total\n 40.71%   61.490      1 Template:No_footnotes\n 32.60%   49.231      1 Template:Authority_control\n 26.02%   39.295      1 Template:Ambox\n 12.36%   18.673      1 Template:Order_of_Cultural_Merit\n 11.41%   17.240      2 Template:Asbox\n 10.86%   16.399      1 Template:Brazil-writer-stub\n 10.00%   15.101      1 Template:Navbox\n  4.02%    6.072      2 Template:Flagicon\n  3.22%    4.870      2 Template:Yesno-no\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3761939-0!canonical and timestamp 20180918201827 and revision id 860171908\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Augusto_de_Campos","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Augusto de Campos"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Augusto_de_Campos","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Augusto de Campos"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Augusto_de_Campos","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Augusto de Campos"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Augusto_de_Campos","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Augusto de Campos"}],"categories":[{"sortkey":"Campos, Augusto De","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_November_2007"},{"sortkey":"Campos, Augusto De","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"Campos, Augusto De","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Campos, Augusto De","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Campos, Augusto De","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Campos, Augusto De","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Campos, Augusto De","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Campos, Augusto De","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Campos, Augusto De","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Campos, Augusto De","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Campos, Augusto De","*":"Brazilian_artists"},{"sortkey":"Campos, Augusto De","*":"Graphic_poetry"},{"sortkey":"Campos, Augusto De","*":"1931_births"},{"sortkey":"Campos, Augusto De","*":"Living_people"},{"sortkey":"Campos, Augusto De","*":"University_of_S\u00e3o_Paulo_alumni"},{"sortkey":"Campos, Augusto De","*":"20th-century_Brazilian_poets"},{"sortkey":"Campos, Augusto De","*":"Brazilian_male_poets"},{"sortkey":"Campos, Augusto De","*":"Tropic\u00e1lia"},{"sortkey":"Campos, Augusto De","*":"Signalism"},{"sortkey":"Campos, Augusto De","*":"20th-century_male_writers"},{"sortkey":"Campos, Augusto De","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Campos, Augusto De","*":"Brazilian_writer_stubs"},{"sortkey":"Campos, Augusto De","*":"Brazilian_artist_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from November 2007"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdias Nascimento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academia Brasileira de Letras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aderbal Freire Filho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adriana Varej\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ad\u00e9lia Prado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afro Reggae"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agostinho da Silva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aguinaldo Silva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto da Costa e Silva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alceu Valen\u00e7a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aldyr Schlee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alex Atala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre Herchcovitch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfredo Bosi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almeida Prado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aloysio de Andrade Faria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Altamiro Carrilho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amir Haddad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Am\u00e1cio Mazzaropi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Botafogo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Maria Machado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrucha Waddington"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Franco Montoro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Bella Geiger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Muylaert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anselmo Duarte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Abujamra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Britto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Carlos Jobim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Carlos Magalh\u00e3es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Fagundes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Houaiss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Pitanga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ariano Suassuna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armando Nogueira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnaldo Antunes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Moreira Lima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ary Barroso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Gays, L\u00e9sbicas, Bissexuais, Travestis e Transexuais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Athos Bulc\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augusto Boal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autran Dourado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beatriz Milhazes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beatriz Sarlo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benedito Nunes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardo Paz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beth Carvalho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bibi Ferreira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boaventura de Sousa Santos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Braguinha (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruno e Marrone"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e1rbara Paz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cac\u00e1 Diegues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caetano Veloso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camisa Verde e Branco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campana brothers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campos de Carvalho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Candace Slater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Candido Portinari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carla Camuratti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Drummond de Andrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Lopes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Lyra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Manga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Tufvesson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Vereza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmen Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmen Miranda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caryb\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casseta & Planeta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castelo R\u00e1-Tim-Bum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catherine Tasca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cazuza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celso Frateschi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celso Furtado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central \u00danica das Favelas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cesaria Evora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chico Anysio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chico Buarque de Holanda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cildo Meireles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clarice Lispector"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude L\u00e9vi-Strauss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claudia Andujar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clementina de Jesus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cleusa da Concei\u00e7\u00e3o Nazar\u00e9 de Oliveira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cleyde Y\u00e1conis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cl\u00e1udia Costin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concrete poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cora Coralina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curt Meyer-Clason"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalal Achcar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Munduruku"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniela Mercury"},{"ns":0,"exists":"","*":"Darcy Ribeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Davi Kopenawa Yanomami"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deborah Colker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dem\u00f4nios da Garoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domingo Alzugaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominguinhos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dona Ivone Lara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dona Onete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorival Caymmi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dulcina de Moraes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dzi Croquettes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edemar Cid Ferreira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edu Lobo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Coutinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Portella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egberto Gismonti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elba Ramalho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eleazar de Carvalho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique Iglesias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erasmo Carlos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escuela Internacional de Cine y Television"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esta\u00e7\u00e3o Primeira de Mangueira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eva Todor"},{"ns":0,"exists":"","*":"FAPESP"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faf\u00e1 de Bel\u00e9m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fayga Ostrower"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernanda Abreu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernanda Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Birri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Meirelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Sabino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferreira Gullar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Brennand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franco Fontana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frans Krajcberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Weissmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gal Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galo da Madrugada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genival Lacerda"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Savalla Gomes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gessiron Alves Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gianfrancesco Guarnieri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilberto Gil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilberto Mendes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilvan Samico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glauber Rocha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gl\u00f3ria Pires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grande Otelo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grupo Corpo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grupo Gay da Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillermo O'Donnell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guimar\u00e3es Rosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans-Joachim Koellreutter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haroldo de Campos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hebe Camargo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henfil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Salvador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Sobel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herbert Vianna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herivelto Martins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermeto Pascoal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herm\u00ednio Bello de Carvalho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hilda Hilst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humberto Teixeira"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9ctor Babenco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iber\u00ea Camargo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imp\u00e9rio Serrano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inezita Barroso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Council of Museums"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ismael Silva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivaldo Bertazzo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Lins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaguar (cartoonist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jair Rodrigues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jamel\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaquim Nabuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johnny Alf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Amado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Arag\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Benjor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Mautner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josu\u00e9 de Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Carlos Meirelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Eduardo Agualusa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Francisco Borges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mindlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mojica Marins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Sarney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Antunes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Carlos Martins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Donato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Gilberto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Grande"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Pequeno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3osinho Trinta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00eania Wapixana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judith Malina"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00falio Bressane"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00falio Medaglia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laerte Coutinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laura Cardoso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leila Diniz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonardo Boff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonardo Villar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lily Marinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lima Duarte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lina Bo Bardi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liz Calder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luiz Gonzaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luiz Henrique da Silveira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luiz Melodia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luiz Mott"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lygia Bojunga Nunes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lygia Fagundes Telles"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9lia Abramo"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00facio Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manguebeat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mano Brown"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manoel de Barros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manoel de Oliveira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel dos Reis Machado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcelo Grassmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Adelaide Amaral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Beth\u00e2nia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Clara Machado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria C\u00e2ndido"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Della Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Jo\u00e3o Bustorff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marieta Severo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marisa Monte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marlos Nobre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martha Medeiros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martinho da Vila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00edlia P\u00eara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matheus Nachtergaele"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mauricio de Sousa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mauro Mendon\u00e7a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mercedes Sosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mestre Pastinha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mia Couto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milton Gon\u00e7alves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milton Hatoum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milton Nascimento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milton Santos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Education, Culture and Sport (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moacir Santos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moacyr Scliar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moniz Bandeira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moys\u00e9s Baumstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rio Covas"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rio Cravo Neto"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rio Schenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rio de Andrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nan\u00e1 Vasconcelos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nath\u00e1lia Timberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Historical Museum (Brazil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nei Lopes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nelson Cavaquinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nelson Pereira dos Santos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nelson Rodrigues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ney Matogrosso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nise da Silveira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ni\u00e8de Guidon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noel Rosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00e9lida Pi\u00f1on"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odete Lara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olavo Set\u00fabal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordem do M\u00e9rito Cultural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Os G\u00eameos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oscar Niemeyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patativa do Assar\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patr\u00edcia Pillar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulinho da Viola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Archias Mendes da Rocha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Autran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo C\u00e9sar Saraceni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo C\u00e9sar Ximenes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Evaristo Arns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Freire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Goulart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Gracindo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Jos\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Mendes da Rocha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Moura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Tarso Flecha de Lima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Vanzolini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Casald\u00e1liga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pel\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pietro Maria Bardi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pilar del Castillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pixinguinha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pl\u00ednio Marcos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portela (samba school)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Purificaci\u00f3n Carpinteyro Calder\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rachel de Queiroz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racionais MC's"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raoni Metuktire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raul Seixas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regina Cas\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renato Arag\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renato Borghetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renato Russo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricardo Brennand Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rita Lee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Burle Marx"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Carlos (singer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto DaMatta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Farias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Marinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Santucci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodrigo Melo Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rog\u00e9rio Sganzerla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosa Magalh\u00e3es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rose Marie Muraro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roseana Sarney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rubem Braga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruth Escobar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruth Rocha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruth de Souza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruy Guerra"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santos Dumont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebasti\u00e3o Salgado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sheila Copps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silviano Santiago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silvio Barbato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silvio Santos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sivuca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9rgio Britto"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9rgio Mamberti"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9rgio Paulo Rouanet"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9rgio Ricardo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9rgio Rodrigues (architect)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00f4nia Guajajara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tatiana Belinky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teatro Oficina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tizuka Yamasaki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tomie Ohtake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tonico & Tinoco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tost\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00f4nia Carrero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unidos de Vila Isabel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unisinos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Federal de Juiz de Fora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vai-Vai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vange Leonel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vik Muniz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vinicius de Moraes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walmor Chagas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Carvalho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Hugo Khouri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Salles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Smetak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waly Salom\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeca Pagodinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zez\u00e9 Di Camargo & Luciano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zez\u00e9 Motta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ziraldo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zuzu Angel"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lvaro Siza Vieira"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c2ngela Maria"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cdtala Nandi"},{"ns":0,"*":"Noigandres"},{"ns":0,"*":"Manuel Francisco do Nascimento Brito"},{"ns":0,"*":"Ricardo Gribel"},{"ns":0,"*":"Carlos Eduardo Moreira Ferreira"},{"ns":0,"*":"Jens Olesen"},{"ns":0,"*":"Joel Mendes Renn\u00f3"},{"ns":0,"*":"Max Justo Guedes"},{"ns":0,"*":"Deosc\u00f3redes Maximiliano dos Santos"},{"ns":0,"*":"Henrique Cl\u00e1udio de Lima Vaz"},{"ns":0,"*":"S\u00e9rgio Motta"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f4nio Poteiro"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f4nio Salgado"},{"ns":0,"*":"David Assayag"},{"ns":0,"*":"Diogo Pacheco"},{"ns":0,"*":"Estelita Rodrigues Borralho"},{"ns":0,"*":"Gilberto Chateaubriand"},{"ns":0,"*":"Gilberto Ferrez"},{"ns":0,"*":"Helena Severo"},{"ns":0,"*":"Jorge da Cunha Lima"},{"ns":0,"*":"Jorge Gerdau"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Erm\u00edrio de Moraes"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Safra"},{"ns":0,"*":"Lu\u00eds Carlos Barreto"},{"ns":0,"*":"Olga Francisca R\u00e9gis"},{"ns":0,"*":"Marcos Vila\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Robert Anthony Broughton"},{"ns":0,"*":"Ubiratan Aguiar"},{"ns":0,"*":"Wladimir Murtinho"},{"ns":0,"*":"Abram Szajman"},{"ns":0,"*":"D\u00e9cio de Almeida Prado"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Hugo Celid\u00f4nio"},{"ns":0,"*":"Milu Villela"},{"ns":0,"*":"Miguel Jorge"},{"ns":0,"*":"Neuma Gon\u00e7alves da Silva"},{"ns":0,"*":"Oct\u00e1vio Frias de Oliveira"},{"ns":0,"*":"Olavo Egydio Monteiro de Carvalho"},{"ns":0,"*":"Ruy Mesquita"},{"ns":0,"*":"Zenildo Gonzaga Zoroastro de Lucena"},{"ns":0,"*":"Abraham Koogan"},{"ns":0,"*":"Almir Gabriel"},{"ns":0,"*":"Ana Maria Diniz"},{"ns":0,"*":"Angel Vianna"},{"ns":0,"*":"Beatriz Pimenta Camargo"},{"ns":0,"*":"Ecyla Brand\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Esther Bertoletti"},{"ns":0,"*":"H\u00e9lio Jaguaribe"},{"ns":0,"*":"Maria Stella de Azevedo Santos"},{"ns":0,"*":"Maria Cec\u00edlia Geyer"},{"ns":0,"*":"Maria Delith Balaban"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o Carlos D'\u00c1vila Paix\u00e3o C\u00f4rtes"},{"ns":0,"*":"Paulo Fontainha Geyer"},{"ns":0,"*":"Romero Magalh\u00e3es"},{"ns":0,"*":"Washington Novaes"},{"ns":0,"*":"Angela Gutierrez"},{"ns":0,"*":"Argemiro Geraldo de Barros Wanderley"},{"ns":0,"*":"Edino Krieger"},{"ns":0,"*":"Elizabeth D'Angelo Serra"},{"ns":0,"*":"Firmino Ferreira Sampaio Neto"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Alves Antunes Filho"},{"ns":0,"*":"Luiz Sponchiato"},{"ns":0,"*":"M\u00e1rio Miguel Nicola Gar\u00f3falo"},{"ns":0,"*":"Nelson Jos\u00e9 Pinto Freire"},{"ns":0,"*":"Pl\u00ednio Pacheco"},{"ns":0,"*":"Rodrigo Pederneiras Barbosa"},{"ns":0,"*":"Sabine Lovatelli"},{"ns":0,"*":"S\u00e9rgio Silva do Amaral"},{"ns":0,"*":"Thomaz Farkas"},{"ns":0,"*":"C\u00e9lia Proc\u00f3pio de Ara\u00fajo Carvalho"},{"ns":0,"*":"Euclides Menezes Ferreira"},{"ns":0,"*":"Euz\u00e9bia Silva de Oliveira"},{"ns":0,"*":"Fernando Faro"},{"ns":0,"*":"Haroldo Costa"},{"ns":0,"*":"Henri Philippe Reichstul"},{"ns":0,"*":"Hildmar Diniz"},{"ns":0,"*":"Ivo Abrah\u00e3o Nesralla"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o C\u00e2mara Filho"},{"ns":0,"*":"Luciana Stegagno Picchio"},{"ns":0,"*":"Lu\u00eds Ant\u00f4nio Viana"},{"ns":0,"*":"Manuel Salustiano Soares"},{"ns":0,"*":"Sari Berm\u00fadez"},{"ns":0,"*":"Syn\u00e9sio Scofano Fernandes"},{"ns":0,"*":"Thiago de Mello"},{"ns":0,"*":"Alberto Alves da Silva"},{"ns":0,"*":"Carlos Roberto Faccina"},{"ns":0,"*":"Dalva Lazaroni"},{"ns":0,"*":"Maria Lucia Clementino Nunes"},{"ns":0,"*":"Editora da Universidade de S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"*":"Eduardo Baptista Vianna"},{"ns":0,"*":"Francisca Clara Reynolds Marinho"},{"ns":0,"*":"Jack Leon Terpins"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o Filgueiras"},{"ns":0,"*":"Jon M. Tolman"},{"ns":0,"*":"J\u00falio Neves"},{"ns":0,"*":"Julio Landmann"},{"ns":0,"*":"Kabengele Munanga"},{"ns":0,"*":"Marlui Miranda"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Raimundo Pereira"},{"ns":0,"*":"Sergio Kobayashi"},{"ns":0,"*":"Sociedade B\u00edblica do Brasil"},{"ns":0,"*":"Tania Mariza Kuchenbecker R\u00f6sing"},{"ns":0,"*":"Alo\u00edsio Magalh\u00e3es"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f4nio N\u00f3brega"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o de Bandas Congo da Serra"},{"ns":0,"*":"Ben\u00e9 Fonteles"},{"ns":0,"*":"Boi Caprichoso"},{"ns":0,"*":"Boi Garantido"},{"ns":0,"*":"Coral dos Guarani"},{"ns":0,"*":"Eduardo Bueno"},{"ns":0,"*":"Grupo Ponto de Partida e o coro Meninos de Ara\u00e7ua\u00ed"},{"ns":0,"*":"Jongo da Serrinha"},{"ns":0,"*":"Maria Judith Zuzarte Cortes\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Luiz Costa Lima"},{"ns":0,"*":"Mangueira do Amanh\u00e3"},{"ns":0,"*":"Projeto Ax\u00e9"},{"ns":0,"*":"Projeto Guri"},{"ns":0,"*":"Rubinho do Vale"},{"ns":0,"*":"Velha Guarda da Portela"},{"ns":0,"*":"Arnaldo Angeli Filho"},{"ns":0,"*":"Arnaldo Carrilho"},{"ns":0,"*":"Candombe do A\u00e7ude"},{"ns":0,"*":"Companhia Barrica"},{"ns":0,"*":"Cord\u00e3o da Bola Preta"},{"ns":0,"*":"Danilo Miranda"},{"ns":0,"*":"Funda\u00e7\u00e3o Casa Grande"},{"ns":0,"*":"Geraldo Sarno"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 J\u00falio Pereira Cordeiro Blanco"},{"ns":0,"*":"Maria Madalena Correia do Nascimento"},{"ns":0,"*":"M\u00e1rcia Hayd\u00e9e"},{"ns":0,"*":"Movimento Arte contra a Barb\u00e1rie"},{"ns":0,"*":"Olga Praguer Coelho"},{"ns":0,"*":"Orlando Villas-B\u00f4as"},{"ns":0,"*":"Ozualdo Candeias"},{"ns":0,"*":"Povo Panar\u00e1, Mato Grosso e Par\u00e1"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o Pracatum A\u00e7\u00e3o Social"},{"ns":0,"*":"Projeto Dan\u00e7a Comunidade"},{"ns":0,"*":"Pulsar Companhia de Dan\u00e7a"},{"ns":0,"*":"As Ceguinhas de Campina Grande"},{"ns":0,"*":"Violeta Arraes"},{"ns":0,"*":"Maria das Dores dos Santos"},{"ns":0,"*":"Walter Firmo"},{"ns":0,"*":"Ana Leopoldina dos Santos"},{"ns":0,"*":"Antonio Jer\u00f4nimo de Meneses Neto"},{"ns":0,"*":"Antonio Manuel Lima Dias"},{"ns":0,"*":"Augusto Carlos da Silva Teles"},{"ns":0,"*":"Aurino Quirino Gon\u00e7alves"},{"ns":0,"*":"Ballet Stagium"},{"ns":0,"*":"Cl\u00f3vis Moura"},{"ns":0,"*":"Eliane Lage"},{"ns":0,"*":"Grupo Bandolins de Oeiras"},{"ns":0,"*":"Isabel Mendes da Cunha"},{"ns":0,"*":"Lino Rojas"},{"ns":0,"*":"M\u00e1rio Carneiro"},{"ns":0,"*":"Maurice Capovilla"},{"ns":0,"*":"Militana Salustino do Nascimento"},{"ns":0,"*":"Museu Casa do Pontal"},{"ns":0,"*":"Nino Fernandes"},{"ns":0,"*":"Xang\u00f4 da Mangueira"},{"ns":0,"*":"Paulo Linhares"},{"ns":0,"*":"Roger Avanzi"},{"ns":0,"*":"Banda de P\u00edfanos de Caruaru"},{"ns":0,"*":"Berthold Zilly"},{"ns":0,"*":"Casa de Cultura Tain\u00e3"},{"ns":0,"*":"Centro de Estudos e A\u00e7\u00f5es Solid\u00e1rias da Mar\u00e9"},{"ns":0,"*":"Dino Garcia Carrera"},{"ns":0,"*":"Almerice da Silva Santos"},{"ns":0,"*":"Emmanuel Nassar"},{"ns":0,"*":"Feira do Livro de Porto Alegre"},{"ns":0,"*":"Henry Thorau"},{"ns":0,"*":"Intr\u00e9pida Trupe"},{"ns":0,"*":"Johannes Odenthal"},{"ns":0,"*":"Lauro C\u00e9sar Muniz"},{"ns":0,"*":"Lygia Martins Costa"},{"ns":0,"*":"Luiz Phelipe de Carvalho Castro Andr\u00e9s"},{"ns":0,"*":"M\u00e1rio Pedrosa"},{"ns":0,"*":"Mestre Eug\u00eanio"},{"ns":0,"*":"Augusto Gomes Rodrigues"},{"ns":0,"*":"Museu de Arqueologia de Xing\u00f3"},{"ns":0,"*":"Pompeu Christovam de Pina"},{"ns":0,"*":"Ray-G\u00fcde Mertin"},{"ns":0,"*":"S\u00e1bato Magaldi"},{"ns":0,"*":"T\u00e2nia Andrade Lima"},{"ns":0,"*":"Teodoro Freire"},{"ns":0,"*":"Vladimir Carvalho"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o Cultural Cachuera"},{"ns":0,"*":"Banda Caba\u00e7al dos Irm\u00e3os Aniceto"},{"ns":0,"*":"Heliodora Carneiro de Mendon\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Celine Imbert"},{"ns":0,"*":"Clube do Choro de Bras\u00edlia"},{"ns":0,"*":"Dod\u00f4 e Osmar"},{"ns":0,"*":"Escola Picolino de Artes do Circo"},{"ns":0,"*":"Grupo N\u00f3s do Morro"},{"ns":0,"*":"Hermilo Borba Filho"},{"ns":0,"*":"Lia Robatto"},{"ns":0,"*":"Luiz Otavio Souza Santos"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Aparecido de Oliveira"},{"ns":0,"*":"Jean-Claude Bernardet"},{"ns":0,"*":"Kanu\u00e1 Kamayur\u00e1"},{"ns":0,"*":"Orides de Lourdes Teixeira Fontela"},{"ns":0,"*":"Ronaldo Fraga"},{"ns":0,"*":"Selma do Coco"},{"ns":0,"*":"Solano Trindade"},{"ns":0,"*":"V\u00e2nia Toledo"},{"ns":0,"*":"Ailton Krenak"},{"ns":0,"*":"Altemar Dutra"},{"ns":0,"*":"Benedito Ruy Barbosa"},{"ns":0,"*":"Bule-Bule"},{"ns":0,"*":"Efig\u00eania Ramos Rolim"},{"ns":0,"*":"Goiandira do Couto"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o Candido Portinari"},{"ns":0,"*":"Maria Bonomi"},{"ns":0,"*":"Marlene (singer)"},{"ns":0,"*":"Nelson Triunfo"},{"ns":0,"*":"Marcant\u00f4nio Vila\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Ot\u00e1vio Afonso"},{"ns":0,"*":"Orlando Miranda"},{"ns":0,"*":"Paulo Em\u00edlio Sales Gomes"},{"ns":0,"*":"Roberto Corr\u00eaa"},{"ns":0,"*":"Teresa Aguiar"},{"ns":0,"*":"Vicente Salles"},{"ns":0,"*":"Zab\u00e9 da Loca"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o Ashaninka do Rio Am\u00f4nia"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Imprensa"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o Comunidade Yuba"},{"ns":0,"*":"Centro Cultural Piollin"},{"ns":0,"*":"Giramundo Teatro de Bonecos"},{"ns":0,"*":"Instituto Baccarelli"},{"ns":0,"*":"Mestres da Guitarrada"},{"ns":0,"*":"M\u00fasica no Museu"},{"ns":0,"*":"Quasar Cia de Dan\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Filhos de Gandhy"},{"ns":0,"*":"Alexandre Wollner"},{"ns":0,"*":"Ataulfo Alves"},{"ns":0,"*":"Bal\u00e9 Popular do Recife"},{"ns":0,"*":"Bispo do Ros\u00e1rio"},{"ns":0,"*":"Elifas Andreato"},{"ns":0,"*":"Fernando Peixoto"},{"ns":0,"*":"Gerson King Combo"},{"ns":0,"*":"Heleny Guariba"},{"ns":0,"*":"Instituto Olga Kos de Inclus\u00e3o Cultural"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Miguel Wisnik"},{"ns":0,"*":"Luiz Olimecha"},{"ns":0,"*":"Lydia Hort\u00e9lio"},{"ns":0,"*":"Mamulengo S\u00f3-Riso"},{"ns":0,"*":"Maria L\u00facia Godoy"},{"ns":0,"*":"Maracatu Estrela de Ouro de Alian\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Mestre Vitalino"},{"ns":0,"*":"Miguel Rio Branco"},{"ns":0,"*":"Noca da Portela"},{"ns":0,"*":"Paulo Bruscky"},{"ns":0,"*":"Teatro Vila Velha"},{"ns":0,"*":"Video nas Aldeias"},{"ns":0,"*":"Andrea Tonacci"},{"ns":0,"*":"Azelene Kaingang"},{"ns":0,"*":"C\u00e2ndido Mendes de Almeida (writer)"},{"ns":0,"*":"Carlota Albuquerque"},{"ns":0,"*":"Companhia de Dan\u00e7as Folcl\u00f3ricas Aruanda"},{"ns":0,"*":"Denise Stoklos"},{"ns":0,"*":"\u00c9poca de Ouro"},{"ns":0,"*":"Ilo Krugli"},{"ns":0,"*":"Ismael Ivo"},{"ns":0,"*":"\u00cdtalo Rossi"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o Carlos de Souza Gomes"},{"ns":0,"*":"Lavadeiras de Almenara"},{"ns":0,"*":"Leon Cakoff"},{"ns":0,"*":"Lira Ceciliana"},{"ns":0,"*":"Maracatu Estrela Brilhante de Igarass\u00fa"},{"ns":0,"*":"M\u00e1rio Gruber Correia"},{"ns":0,"*":"Maureen Bisilliat"},{"ns":0,"*":"Maur\u00edcio Segall"},{"ns":0,"*":"Mestre Alberto da Paz"},{"ns":0,"*":"Moacir Werneck de Castro"},{"ns":0,"*":"Rog\u00e9rio Duarte"},{"ns":0,"*":"Afonso Borges"},{"ns":0,"*":"Apol\u00f4nio Mel\u00f4nio"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o Cap\u00e3o Cidad\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o dos Artes\u00e3os de Santana do Ara\u00e7ua\u00ed"},{"ns":0,"*":"Capiba"},{"ns":0,"*":"Casa de Produtos Ind\u00edgenas Warir\u00f3"},{"ns":0,"*":"Claudett de Jesus Ribeiro"},{"ns":0,"*":"Dan\u00e7ando para n\u00e3o dan\u00e7ar"},{"ns":0,"*":"Espedito Seleiro"},{"ns":0,"*":"Evando dos Santos"},{"ns":0,"*":"Festival de Dan\u00e7a de Joinville"},{"ns":0,"*":"Festival Santista de Teatro"},{"ns":0,"*":"Gl\u00eanio Bianchetti"},{"ns":0,"*":"Grupo Galp\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Gustavo Dahl"},{"ns":0,"*":"Helena Kolody"},{"ns":0,"*":"Herbert de Sousa"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o do Vale"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o das Neves"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Renato P\u00e9cora"},{"ns":0,"*":"Maracatu Estrela de Tracunha\u00e9m"},{"ns":0,"*":"M\u00e1rio Lago"},{"ns":0,"*":"Quinteto Violado"},{"ns":0,"*":"Samba de Cumbuca"},{"ns":0,"*":"Teatro Tablado"},{"ns":0,"*":"Tereza Costa R\u00eago"},{"ns":0,"*":"Valdemar de Oliveira"},{"ns":0,"*":"Abelardo da Hora"},{"ns":0,"*":"Almir Narayamoga Suru\u00ed"},{"ns":0,"*":"Breno Silveira"},{"ns":0,"*":"Carlos Alberto Cerqueira Lemos"},{"ns":0,"*":"Cleodes Maria Piazza Julio Ribeiro"},{"ns":0,"*":"Dener Pamplona de Abreu"},{"ns":0,"*":"Felipe Schaedler"},{"ns":0,"*":"Escola de Dan\u00e7a e Integra\u00e7\u00e3o Social Para Crian\u00e7a e Adolescente"},{"ns":0,"*":"Ifig\u00eania Rosa de Oliveira"},{"ns":0,"*":"Isay Weinfeld"},{"ns":0,"*":"Ismail Xavier"},{"ns":0,"*":"Miguel Chikaoka"},{"ns":0,"*":"Milton Guran"},{"ns":0,"*":"Movimento Gay de Minas"},{"ns":0,"*":"Museu de Valores do Banco Central"},{"ns":0,"*":"Bomba do Hemet\u00e9rio"},{"ns":0,"*":"Orlando Orfei"},{"ns":0,"*":"Raquel Trindade"},{"ns":0,"*":"Antunes Filho"},{"ns":0,"*":"Associa\u00e7\u00e3o de Sambadores e Sambadeiras do Estado da Bahia"},{"ns":0,"*":"Dona Zica"},{"ns":0,"*":"Primeiro Ato"},{"ns":0,"*":"H\u00e9lio Cabral"},{"ns":0,"*":"Il\u00ea ay\u00ea"},{"ns":0,"*":"Lucy Barreto"},{"ns":0,"*":"Maracambuco"},{"ns":0,"*":"Mira Haar"},{"ns":0,"*":"Nilcemar Nogueira"},{"ns":0,"*":"Paulo Borges"},{"ns":0,"*":"Roberto Pires"},{"ns":0,"*":"Ronaldo Correia de Brito"},{"ns":0,"*":"Rosa Maria dos Santos Alves"},{"ns":0,"*":"Sociedade Junina Bumba Meu Boi da Liberdade"},{"ns":0,"*":"Walda Marques"},{"ns":0,"*":"Walter Pinto"},{"ns":0,"*":"Chico de Assis"},{"ns":0,"*":"Eliane Potiguara"},{"ns":0,"*":"Henricredo Coelho"},{"ns":0,"*":"Hermano Vianna"},{"ns":0,"*":"Jenner Augusto"},{"ns":0,"*":"Og\u00e3 Bangbala"},{"ns":0,"*":"Orlando Senna"},{"ns":0,"*":"Oskar Metsavaht"},{"ns":0,"*":"Paulo Martins"},{"ns":0,"*":"Ti\u00e3o Oleiro"},{"ns":0,"*":"Adylson Godoy"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f4nio Ara\u00fajo"},{"ns":0,"*":"Casa de Cinema de Porto Alegre"},{"ns":0,"*":"Centro de Mem\u00f3ria do Circo"},{"ns":0,"*":"Cesare La Rocca"},{"ns":0,"*":"Comiss\u00e3o Guarani Yvyrupa"},{"ns":0,"*":"Eva Schul"},{"ns":0,"*":"Italo Campofiorito"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Mour\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Lu\u00eds Humberto"},{"ns":0,"*":"Beth de Oxum"},{"ns":0,"*":"Marcelo Yuka"},{"ns":0,"*":"Paulo Herkenhoff"},{"ns":0,"*":"Rolando Boldrin"},{"ns":0,"*":"Ruy Cezar"},{"ns":0,"*":"Curica (band)"},{"ns":0,"*":"Tribo de Atuadores"},{"ns":0,"*":"Uruhu Mehinako"},{"ns":0,"*":"Vanisa Santiago"},{"ns":0,"*":"Vera Tostes"},{"ns":0,"*":"Abel Gomes"},{"ns":0,"*":"Alcymar Monteiro"},{"ns":0,"*":"Ana Mae Barbosa"},{"ns":0,"*":"Carlinhos de Jesus"},{"ns":0,"*":"Carlos Alberto Serpa de Oliveira"},{"ns":0,"*":"Donga (musician)"},{"ns":0,"*":"Focus Cia. De Dan\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Fred Gelli"},{"ns":0,"*":"Funda\u00e7\u00e3o Darcy Ribeiro"},{"ns":0,"*":"Grupo Teatro da Laje"},{"ns":0,"*":"Isaurinha Garcia"},{"ns":0,"*":"Jovelina P\u00e9rola Negra"},{"ns":0,"*":"Maracatu Feminino Cora\u00e7\u00e3o Nazareno"},{"ns":0,"*":"Marcus Faustini"},{"ns":0,"*":"Centro Cultural Cartola"},{"ns":0,"*":"Neguinho da Beija Flor"},{"ns":0,"*":"Nelson Sargento"},{"ns":0,"*":"Papete"},{"ns":0,"*":"Ricardo Cravo Albin"},{"ns":0,"*":"Rildo Hora"},{"ns":0,"*":"Rosa Maria Ara\u00fajo"},{"ns":0,"*":"Silas de Oliveira"},{"ns":0,"*":"Afonso Oliveira"},{"ns":0,"*":"Ana Maria Nobrega Miranda"},{"ns":0,"*":"Augusto Marzag\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Beto Kelner"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio de Oliveira Sobrinho"},{"ns":0,"*":"Eduardo Saron Nunes"},{"ns":0,"*":"Fernando Alterio"},{"ns":0,"*":"Ivo Barroso"},{"ns":0,"*":"Jair de Souza"},{"ns":0,"*":"Luciane Gorgulho"},{"ns":0,"*":"Luis Severiano Ribeiro"},{"ns":0,"*":"Luiz Calainho"},{"ns":0,"*":"Marcelo Bertini"},{"ns":0,"*":"Marcelo Bratke"},{"ns":0,"*":"Marcelo Dantas"},{"ns":0,"*":"Maria Ignez Mantovani"},{"ns":0,"*":"Moeller & Botelho Produ\u00e7\u00f5es Art\u00edsticas"},{"ns":0,"*":"Neide Oy\u00e1 D\u00b4Oxum"},{"ns":0,"*":"Paulo Cruz"},{"ns":0,"*":"Pierre Andr\u00e9 Mantovani"},{"ns":0,"*":"Ricardo Amaral"},{"ns":0,"*":"Roberto Minczuk"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of Cultural Merit"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil-writer-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil-artist-stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:External links"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Brazil-artist-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Brazil-writer-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Order of Cultural Merit"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:No footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of Cultural Merit"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil-writer-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil-artist-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Text_document_with_red_question_mark.svg","Premio_Iberoamericano_de_Poes\u00eda_Pablo_Neruda_2015_-_Augusto_de_Campos.jpg","Blue_pencil.svg","Flag_of_Brazil.svg","Quill_and_ink.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q2871712","http://www2.uol.com.br/augustodecampos/home.htm","http://www.ubu.com/papers/greene02.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/84488803","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12021133b","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12021133b","https://d-nb.info/gnd/130018570","http://isni.org/isni/000000012141776X","http://id.loc.gov/authorities/names/n50030974","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=kup19990000013433&CON_LNG=ENG","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6281hv0","https://www.idref.fr/028360095","https://viaf.org/viaf/84488803"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"1","index":"1","fromtitle":"Augusto_de_Campos","byteoffset":1968,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"2","index":"2","fromtitle":"Augusto_de_Campos","byteoffset":2127,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Augusto de Campos","iwlinks":[{"prefix":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Janus_Pannonius_K%C3%B6lt%C3%A9szeti_Nagyd%C3%ADj","*":"hu:Janus Pannonius K\u00f6lt\u00e9szeti Nagyd\u00edj"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Campos, Augusto De"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2871712"}]}}