{"parse":{"title":"Variola Vera","pageid":13598172,"revid":833338004,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This article is about the film. For the disease with the same name, see <a href=\"/wiki/Smallpox\" title=\"Smallpox\">smallpox</a>.</div>\n<table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;font-size:90%;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:110%;font-style:italic;\">Variola Vera</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Variola_vera.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Variola vera.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/e/eb/Variola_vera.jpg\" width=\"150\" height=\"254\" class=\"thumbborder\" data-file-width=\"150\" data-file-height=\"254\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Directed by</th><td>\n<a href=\"/wiki/Goran_Markovi%C4%87_(film_director)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Goran Markovi\u0107 (film director)\">Goran Markovi\u0107</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Produced by</th><td>\nAleksandar Stojanovi\u0107</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Written by</th><td>\n<a href=\"/wiki/Goran_Markovi%C4%87_(film_director)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Goran Markovi\u0107 (film director)\">Goran Markovi\u0107</a><br /><a href=\"/w/index.php?title=Milan_Nikoli%C4%87_(screenwriter)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Milan Nikoli\u0107 (screenwriter) (page does not exist)\">Milan Nikoli\u0107</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Starring</th><td>\n<a href=\"/wiki/Rade_%C5%A0erbed%C5%BEija\" title=\"Rade \u0160erbed\u017eija\">Rade \u0160erbed\u017eija</a>,<br /><a href=\"/wiki/Erland_Josephson\" title=\"Erland Josephson\">Erland Josephson</a>,<br /><a href=\"/wiki/Rade_Markovi%C4%87\" title=\"Rade Markovi\u0107\">Rade Markovi\u0107</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Distributed by</th><td>\nArt Film 80</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;white-space:normal;\">Release date</div></th><td>\n9 July 1982 (Yugoslavia)<br />9 September 1982 (<a href=\"/wiki/International_Film_Festival_Rotterdam\" title=\"International Film Festival Rotterdam\">IFFR</a>)<br />11 July 1985 (Hungary)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;white-space:normal;\">Running time</div></th><td>\n110 min</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Country</th><td>\n<a href=\"/wiki/Yugoslavia\" title=\"Yugoslavia\">Yugoslavia</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Language</th><td>\nSerbocroatian</td></tr></tbody></table> \n<p><i><b>Variola Vera</b></i> is a 1982 <a href=\"/wiki/Socialist_Federal_Republic_of_Yugoslavia\" title=\"Socialist Federal Republic of Yugoslavia\">Yugoslav</a> film directed by <a href=\"/wiki/Goran_Markovi%C4%87_(film_director)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Goran Markovi\u0107 (film director)\">Goran Markovi\u0107</a>. The subject of the film is the <a href=\"/wiki/1972_outbreak_of_smallpox_in_Yugoslavia\" class=\"mw-redirect\" title=\"1972 outbreak of smallpox in Yugoslavia\">1972 outbreak of smallpox in Yugoslavia</a>, more specifically the events related to the <a href=\"/wiki/Epidemic\" title=\"Epidemic\">epidemic</a> and the subsequent <a href=\"/wiki/Quarantine\" title=\"Quarantine\">quarantine</a> at <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade's</a> <i>General Hospital</i>. Although inspired by the real events, the movie features elements of <a href=\"/wiki/Horror_film\" title=\"Horror film\">horror</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Plot\">Plot</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Variola_Vera&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Plot\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The film follows the journey of a <a href=\"/wiki/Socialist_Autonomous_Province_of_Kosovo\" title=\"Socialist Autonomous Province of Kosovo\">Kosovar</a> <a href=\"/wiki/Pilgrim\" title=\"Pilgrim\">pilgrim</a>  on his way back to Belgrade from the <a href=\"/wiki/Middle_East\" title=\"Middle East\">Middle East</a>. While at a <a href=\"/wiki/Bazaar\" title=\"Bazaar\">bazaar</a>, the pilgrim buys a <a href=\"/wiki/Flute\" title=\"Flute\">flute</a> from a man who is visibly ill. Upon his return to Belgrade, the pilgrim starts to show signs of illness and is transported to the city's <i>General Hospital</i>. His disease is initially misdiagnosed and the <a href=\"/wiki/Smallpox\" title=\"Smallpox\">smallpox</a> virus starts spreading through the hospital very quickly. Once the disease is correctly identified, the authorities attempt to subdue the outbreak by declaring <a href=\"/wiki/Martial_law\" title=\"Martial law\">martial law</a>, enforcing quarantine and enlisting the help of the <a href=\"/wiki/World_Health_Organization\" title=\"World Health Organization\">World Health Organization</a>. Eventually, these measures prove to be effective in subduing the epidemic.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Cast\">Cast</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Variola_Vera&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Cast\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Rade_%C5%A0erbed%C5%BEija\" title=\"Rade \u0160erbed\u017eija\">Rade \u0160erbed\u017eija</a> - Dr. Gruji\u0107</li>\n<li><a href=\"/wiki/Erland_Josephson\" title=\"Erland Josephson\">Erland Josephson</a> - Dr. Dragutin Kenigsmark (Dubbed by <a href=\"/wiki/Petar_Kralj\" title=\"Petar Kralj\">Petar Kralj</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Du%C5%A1ica_%C5%BDegarac\" title=\"Du\u0161ica \u017degarac\">Du\u0161ica \u017degarac</a> - Dr. Markovi\u0107</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Varja_%C4%90uki%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Varja \u0110uki\u0107 (page does not exist)\">Varja \u0110uki\u0107</a> - Dr. Danka Uskokovi\u0107</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rade_Markovi%C4%87\" title=\"Rade Markovi\u0107\">Rade Markovi\u0107</a> - Superintendant \u010cole</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladislava_Milosavljevi%C4%87\" title=\"Vladislava Milosavljevi\u0107\">Vladislava Milosavljevi\u0107</a> - Nurse Slavica</li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Carsten\" title=\"Peter Carsten\">Peter Carsten</a> - UN Epidemiologist (Dubbed by <a href=\"/w/index.php?title=Mihajlo_Viktorovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mihajlo Viktorovi\u0107 (page does not exist)\">Mihajlo Viktorovi\u0107</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Aleksandar_Ber%C4%8Dek\" title=\"Aleksandar Ber\u010dek\">Aleksandar Ber\u010dek</a> - Magistar Jovanovi\u0107</li>\n<li><a href=\"/wiki/Radmila_%C5%BDivkovi%C4%87\" title=\"Radmila \u017divkovi\u0107\">Radmila \u017divkovi\u0107</a> - Nurse Zaga</li>\n<li><a href=\"/wiki/Semka_Sokolovi%C4%87-Bertok\" title=\"Semka Sokolovi\u0107-Bertok\">Semka Sokolovi\u0107-Bertok</a> - Dr. \u0106iri\u0107</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bogdan_Dikli%C4%87\" title=\"Bogdan Dikli\u0107\">Bogdan Dikli\u0107</a> - Du\u0161ko</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Variola_Vera&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/title/tt0083275/\"><i>Variola Vera</i></a> on <a href=\"/wiki/IMDb\" title=\"IMDb\">IMDb</a>&#32;</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Films_by_Goran_Markovi\u0107\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Goran_Markovi%C4%87\" title=\"Template:Goran Markovi\u0107\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Goran_Markovi%C4%87\" title=\"Template talk:Goran Markovi\u0107\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Goran_Markovi%C4%87&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Films_by_Goran_Markovi\u0107\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Films by <a href=\"/wiki/Goran_Markovi%C4%87_(film_director)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Goran Markovi\u0107 (film director)\">Goran Markovi\u0107</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Special_Education_(film)\" title=\"Special Education (film)\">Special Education</a></i> (1977)</li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">Variola Vera</a></i> (1982)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Reflections_(1987_film)\" title=\"Reflections (1987 film)\">Reflections</a></i> (1987)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Meeting_Point\" title=\"The Meeting Point\">The Meeting Point</a></i> (1989)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Tito_and_Me\" title=\"Tito and Me\">Tito and Me</a></i> (1992)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Tour_(film)\" title=\"The Tour (film)\">The Tour</a></i> (2008)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Yugoslavia_film_clapperboard.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Yugoslavia_film_clapperboard.svg/30px-Yugoslavia_film_clapperboard.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Yugoslavia_film_clapperboard.svg/45px-Yugoslavia_film_clapperboard.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Yugoslavia_film_clapperboard.svg/60px-Yugoslavia_film_clapperboard.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></a></td><td><i>This article related to a Yugoslavian film is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Variola_Vera&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Yugoslavia-film-stub\" title=\"Template:Yugoslavia-film-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Yugoslavia-film-stub\" title=\"Template talk:Yugoslavia-film-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Yugoslavia-film-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1251\nCached time: 20180908225650\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.108 seconds\nReal time usage: 0.169 seconds\nPreprocessor visited node count: 539/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 13859/2097152 bytes\nTemplate argument size: 736/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.039/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.75 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  138.655      1 -total\n 33.84%   46.926      1 Template:Infobox_film\n 27.86%   38.636      1 Template:Imdb_title\n 25.55%   35.424      1 Template:Infobox\n 24.52%   33.993      1 Template:About\n  7.08%    9.813      1 Template:Yugoslavia-film-stub\n  6.41%    8.888      1 Template:Goran_Markovi\u0107\n  5.97%    8.272      1 Template:Asbox\n  5.17%    7.167      1 Template:Navbox\n  3.56%    4.934      2 Template:Trim\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:13598172-0!canonical and timestamp 20180908225650 and revision id 833338004\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/Variola_vera_(film)","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"Variola vera (film)"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Variola_vera_(film)","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Variola vera (film)"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"1982_films"},{"sortkey":"","*":"Yugoslav_films"},{"sortkey":"","*":"Serbian_films"},{"sortkey":"","*":"Serbian-language_films"},{"sortkey":"","*":"Serbian_drama_films"},{"sortkey":"","*":"Serbian_horror_films"},{"sortkey":"","*":"Serbian_science_fiction_films"},{"sortkey":"","*":"Films_set_in_Serbia"},{"sortkey":"","*":"Films_set_in_Yugoslavia"},{"sortkey":"","*":"Films_about_viral_outbreaks"},{"sortkey":"","*":"Smallpox_in_fiction"},{"sortkey":"","*":"Smallpox_eradication"},{"sortkey":"","*":"Films_based_on_actual_events"},{"sortkey":"","*":"Films_directed_by_Goran_Markovi\u0107"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Yugoslav_film_stubs"}],"links":[{"ns":14,"*":"Category:Serbocroatian-language films"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Goran Markovi\u0107"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yugoslavia-film-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"1972 outbreak of smallpox in Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksandar Ber\u010dek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bazaar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdan Dikli\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du\u0161ica \u017degarac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epidemic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erland Josephson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goran Markovi\u0107 (film director)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horror film"},{"ns":0,"exists":"","*":"IMDb"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Film Festival Rotterdam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martial law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle East"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petar Kralj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Carsten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pilgrim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quarantine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rade Markovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rade \u0160erbed\u017eija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radmila \u017divkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reflections (1987 film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Semka Sokolovi\u0107-Bertok"},{"ns":0,"exists":"","*":"Smallpox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Autonomous Province of Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Federal Republic of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Special Education (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Meeting Point"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Tour (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tito and Me"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladislava Milosavljevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Health Organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslavia"},{"ns":0,"*":"Milan Nikoli\u0107 (screenwriter)"},{"ns":0,"*":"Varja \u0110uki\u0107"},{"ns":0,"*":"Mihajlo Viktorovi\u0107"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Goran Markovi\u0107"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Yugoslavia-film-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:About"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox film"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Imdb title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IMDb title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str len"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str rightmost"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Goran Markovi\u0107"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yugoslavia-film-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:About"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Variola_vera.jpg","Yugoslavia_film_clapperboard.svg"],"externallinks":["https://www.imdb.com/title/tt0083275/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Plot","number":"1","index":"1","fromtitle":"Variola_Vera","byteoffset":1245,"anchor":"Plot"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Cast","number":"2","index":"2","fromtitle":"Variola_Vera","byteoffset":2012,"anchor":"Cast"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Variola_Vera","byteoffset":2527,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Variola Vera</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Variola Vera</i>"},{"name":"wikibase_item","*":"Q7915927"}]}}