{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"G\u00e1sp\u00e1r Mikl\u00f3s Tam\u00e1s","pageid":45687981,"revid":855507442,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-notice\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/50px-Translation_to_english_arrow.svg.png\" width=\"50\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/75px-Translation_to_english_arrow.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/100px-Translation_to_english_arrow.svg.png 2x\" data-file-width=\"60\" data-file-height=\"20\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"box-sizing:border-box;width:100%;font-size:95%;padding:4px;border:none;\"><div style=\"font-size:100%;line-height:1.6;font-weight:bold;background:transparent;text-align:center;;padding-right: 3em; font-weight: normal; text-align: left\">This article <b>may be expanded with text translated from the <a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Hungarianarticletitle\" class=\"extiw\" title=\"hu:Hungarianarticletitle\">corresponding article</a> in Hungarian</b>. &#32;<i><small>(February 2016)</small></i> <small>Click [show] for important translation instructions.</small></div><div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"background:transparent;text-align:left;;\">\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://translate.google.com/translate?&amp;u=https%3A%2F%2Fhu.wikipedia.org%2Fwiki%2FHungarianarticletitle&amp;sl=hu&amp;tl=en&amp;prev=_t&amp;hl=en\">View</a> a machine-translated version of the Hungarian article.</li>\n<li>Google's machine translation is a useful starting point for translations, but translators must revise errors as necessary and confirm that the translation is accurate, rather than simply copy-pasting machine-translated text into the English Wikipedia.</li>\n<li>Do not translate text that appears unreliable or low-quality. If possible, verify the text with references provided in the foreign-language article.</li>\n<li>You <b>must</b> provide <a href=\"/wiki/Wikipedia:Copying_within_Wikipedia\" title=\"Wikipedia:Copying within Wikipedia\">copyright attribution</a> in the <a href=\"/wiki/Help:Edit_summary\" title=\"Help:Edit summary\">edit summary</a> by providing an <a href=\"/wiki/Help:Interlanguage_links\" title=\"Help:Interlanguage links\">interlanguage link</a> to the source of your translation. A model attribution edit summary (using German): <code>Content in this edit is translated from the existing German Wikipedia article at [[:de:Exact name of German article]]; see its history for attribution.</code></li>\n<li>You should also add the template <code>{{Translated|hu|Hungarianarticletitle}}</code> to the <a href=\"/wiki/Talk:G%C3%A1sp%C3%A1r_Mikl%C3%B3s_Tam%C3%A1s\" title=\"Talk:G\u00e1sp\u00e1r Mikl\u00f3s Tam\u00e1s\">talk page</a>.</li>\n<li>For more guidance, see <a href=\"/wiki/Wikipedia:Translation\" title=\"Wikipedia:Translation\">Wikipedia:Translation</a>.</li></ul></div></div></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">G\u00e1sp\u00e1r Mikl\u00f3s Tam\u00e1s</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Tam%C3%A1s_G%C3%A1sp%C3%A1r_Mikl%C3%B3s.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Tam\u00e1s G\u00e1sp\u00e1r Mikl\u00f3s.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Tam%C3%A1s_G%C3%A1sp%C3%A1r_Mikl%C3%B3s.jpg/220px-Tam%C3%A1s_G%C3%A1sp%C3%A1r_Mikl%C3%B3s.jpg\" width=\"220\" height=\"335\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Tam%C3%A1s_G%C3%A1sp%C3%A1r_Mikl%C3%B3s.jpg/330px-Tam%C3%A1s_G%C3%A1sp%C3%A1r_Mikl%C3%B3s.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Tam%C3%A1s_G%C3%A1sp%C3%A1r_Mikl%C3%B3s.jpg/440px-Tam%C3%A1s_G%C3%A1sp%C3%A1r_Mikl%C3%B3s.jpg 2x\" data-file-width=\"1248\" data-file-height=\"1902\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"mw-formatted-date\" title=\"1948-11-28\">28 November 1948</span><span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"dtstart bday\">1948-11-28</span>)</span> (age&#160;<span class=\"currentage\"></span>69)<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Cluj\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cluj\">Cluj</a>, Romania</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/23px-Flag_of_Hungary.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/35px-Flag_of_Hungary.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/46px-Flag_of_Hungary.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th scope=\"row\">Era</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/21st-century_philosophy\" class=\"mw-redirect\" title=\"21st-century philosophy\">21st-century philosophy</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Region</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Western_philosophy\" title=\"Western philosophy\">Western philosophy</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/List_of_schools_of_philosophy\" title=\"List of schools of philosophy\">School</a></th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Continental_philosophy\" title=\"Continental philosophy\">Continental philosophy</a></td></tr><tr class=\"note\"><th scope=\"row\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Main interests</div></th><td>\n<a href=\"/wiki/Political_theory\" class=\"mw-redirect\" title=\"Political theory\">Political theory</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Notable ideas</div></th><td>\npost-fascism</td></tr><tr class=\"note\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border: none; padding: 0;\">\n<div class=\"NavHead\" style=\"font-size: 105%; background: transparent; text-align: left;\">Influences</div>\n<ul class=\"NavContent\" style=\"list-style: none none; margin-left: 0; text-align: left; font-size: 105%; margin-top: 0; margin-bottom: 0; line-height: inherit;\"><li style=\"line-height: inherit; margin: 0\"><div class=\"center\" style=\"width:auto; margin-left:auto; margin-right:auto;\"><a href=\"/wiki/Karl_Marx\" title=\"Karl Marx\">Karl Marx</a>, <a href=\"/wiki/Georges_Bataille\" title=\"Georges Bataille\">Georges Bataille</a>, <a href=\"/wiki/Antonio_Negri\" title=\"Antonio Negri\">Antonio Negri</a>, <a href=\"/wiki/Moishe_Postone\" title=\"Moishe Postone\">Moishe Postone</a></div></li></ul>\n</div></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">Signature</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:TGM_n%C3%A9v.png\" class=\"image\"><img alt=\"TGM n\u00e9v.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/TGM_n%C3%A9v.png/250px-TGM_n%C3%A9v.png\" width=\"250\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/TGM_n%C3%A9v.png/375px-TGM_n%C3%A9v.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/TGM_n%C3%A9v.png/500px-TGM_n%C3%A9v.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"159\" /></a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>G\u00e1sp\u00e1r Mikl\u00f3s Tam\u00e1s</b> (<i>G. M. Tam\u00e1s</i>; <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i><span lang=\"hu\">Tam\u00e1s G\u00e1sp\u00e1r Mikl\u00f3s</span></i>; born 28 November 1948), often referred to in the media as <b>TGM</b>, is a Hungarian <a href=\"/wiki/Marxist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marxist\">Marxist</a> philosopher and public intellectual. He writes primarily about political and aesthetic questions.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A1sp%C3%A1r_Mikl%C3%B3s_Tam%C3%A1s&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Born in <a href=\"/wiki/Cluj\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cluj\">Cluj</a>, Romania, he presently lives in <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>. A dissident at the end of the <a href=\"/wiki/State_socialism\" title=\"State socialism\">state socialist</a> (Communist) period, he was initially a <a href=\"/wiki/Libertarian_socialism\" title=\"Libertarian socialism\">libertarian socialist</a>. While in contact with these authors, his perspective is distinct from the <a href=\"/wiki/Budapest_School_(Luk%C3%A1cs)\" title=\"Budapest School (Luk\u00e1cs)\">Budapest School</a>, the major tradition of leftist Hungarian philosophy. From 1986 to 1988, he taught in the U.S., Britain, and France, and studied at Oxford. At the beginning of the <a href=\"/wiki/Post-communism\" title=\"Post-communism\">post-socialist</a> era in 1989, he became committed to a liberal program, and was a leader of the <a href=\"/wiki/Alliance_of_Free_Democrats\" title=\"Alliance of Free Democrats\">Alliance of Free Democrats</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He served in the Hungarian Parliament as a representative of the <a href=\"/wiki/Alliance_of_Free_Democrats\" title=\"Alliance of Free Democrats\">Alliance of Free Democrats</a> (SZDSZ), from 1989 to 1994. He re-identified as a Marxist in the early years of the 21st century. He served as President of the extra-parliamentary <a href=\"/wiki/Green_Left_(Hungary)\" title=\"Green Left (Hungary)\">Green Left</a> between 2010 and 2011.\n</p><p>He is a vocal opponent of the Hungarian state, governed by <a href=\"/wiki/Viktor_Orb%C3%A1n\" title=\"Viktor Orb\u00e1n\">Viktor Orb\u00e1n</a> and the <a href=\"/wiki/Fidesz\" title=\"Fidesz\">Fidesz</a> party, as well as <a href=\"/wiki/Neoliberalism\" title=\"Neoliberalism\">neoliberalism</a>. His theoretical work draws on the ideas of Italian <a href=\"/wiki/Autonomism\" title=\"Autonomism\">autonomism</a> (<a href=\"/wiki/Antonio_Negri\" title=\"Antonio Negri\">Antonio Negri</a>), German <a href=\"/wiki/Neue_Marx-Lekt%C3%BCre\" title=\"Neue Marx-Lekt\u00fcre\">Neue Marx-Lekt\u00fcre</a> (<a href=\"/wiki/Hans-Georg_Backhaus\" title=\"Hans-Georg Backhaus\">Hans-Georg Backhaus</a> and <a href=\"/wiki/Helmut_Reichelt\" title=\"Helmut Reichelt\">Helmut Reichelt</a>), and American <a href=\"/wiki/Political_Marxism\" title=\"Political Marxism\">Political Marxism</a> (<a href=\"/wiki/Robert_Brenner\" title=\"Robert Brenner\">Robert Brenner</a> and <a href=\"/wiki/Ellen_Meiksins_Wood\" title=\"Ellen Meiksins Wood\">Ellen Meiksins Wood</a>). He also refers to the insights of <a href=\"/wiki/Georges_Bataille\" title=\"Georges Bataille\">Georges Bataille</a> and <a href=\"/wiki/Moishe_Postone\" title=\"Moishe Postone\">Moishe Postone</a>.\n</p><p>He is known for developing the concept of post-<a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">fascism</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In his words, \n</p>\n<table class=\"cquote pullquote\" role=\"presentation\" style=\"margin:auto; border-collapse: collapse; border: none; background-color: transparent; width: auto;\">\n<tbody><tr>\n<td style=\"width: 20px; vertical-align: top; border: none; color: #B2B7F2; font-size: 40px; font-family: &#39;Times New Roman&#39;, Times, serif; font-weight: bold; line-height: .6em; text-align: left; padding: 10px 10px;\">\u201c\n</td>\n<td style=\"vertical-align: top; border: none; padding: 4px 10px;\">Post-fascism finds its niche easily in the new world of global capitalism without upsetting the dominant political forms of electoral democracy and representative government. It does what I consider to be central to all varieties of fascism, including the post-totalitarian version. Sans F\u00fchrer, sans one-party rule, sans SA or SS, post-fascism reverses the Enlightenment tendency to assimilate citizenship to the human condition.\n</td>\n<td style=\"width: 20px; vertical-align: bottom; border: none; color: #B2B7F2; font-size: 40px; font-family: &#39;Times New Roman&#39;, Times, serif; font-weight: bold; line-height: .6em; text-align: right; padding: 10px 10px;\">\u201d\n</td></tr>\n\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A1sp%C3%A1r_Mikl%C3%B3s_Tam%C3%A1s&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160520190237/https://people.ceu.edu/gaspar-miklos_tamas\">Central European University: Academic Profile of G\u00e1sp\u00e1r Mikl\u00f3s Tam\u00e1s</a></li>\n<li>\"Hatred and Betrayal.\" <i>The Guardian</i>, 9 May 2007.<a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://www.theguardian.com/commentisfree/2007/may/09/comment.comment\">[1]</a></li>\n<li>\"Hungary: Where We Went Wrong.\" Interview with <a href=\"/wiki/Chris_Harman\" title=\"Chris Harman\">Chris Harman</a>. <i>International Socialism</i>, 24 June 2009. <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://sanhati.com/articles/1700/\">[2]</a></li>\n<li>\"The Left and Marxism in Eastern Europe: An Interview with G\u00e1sp\u00e1r Mikl\u00f3s Tam\u00e1s.\" Interview with Imre Szeman. <i>Mediations: Journal of the Marxist Literary Group</i>, volume 24, number 2, Spring 2009. <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.mediationsjournal.org/articles/the-left-and-marxism-in-eastern-europe\">[3]</a></li>\n<li>\"On Post-Fascism.\" <i>Boston Review</i>, Summer 2000. <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://new.bostonreview.net/BR25.3/tamas.html\">[4]</a></li>\n<li>\"Socialism and Freedom.\" <i>Jacobin</i>, 5.12.2015. <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://www.jacobinmag.com/2015/05/tamas-fascism-socialism-east-europe-hungary/\">[5]</a></li>\n<li>\"Telling the Truth about Class.\" <i>Socialist Register</i> vol. 42, 2006. <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.gerlo.hu/kommunizmus-vita/tgm/telling_the_truth_about_class.pdf\">[6]</a></li>\n<li>\"Words from Budapest.\" <i>New Left Review</i> 80, March\u2013April 2013. <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://newleftreview.org/II/80/g-m-tamas-words-from-budapest\">[7]</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A1sp%C3%A1r_Mikl%C3%B3s_Tam%C3%A1s&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Bohlen, Celestine (March 25, 1990). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/1990/03/25/world/upheaval-east-democratically-evolving-hungary-heads-into-unknown-polls-today.html?pagewanted=all\">\"UPHEAVAL IN THE EAST; A Democratically Evolving Hungary Heads Into Unknown at Polls Today\"</a>. <i>The New York Times</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 15,</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=UPHEAVAL+IN+THE+EAST%3B+A+Democratically+Evolving+Hungary+Heads+Into+Unknown+at+Polls+Today&amp;rft.date=1990-03-25&amp;rft.aulast=Bohlen&amp;rft.aufirst=Celestine&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F1990%2F03%2F25%2Fworld%2Fupheaval-east-democratically-evolving-hungary-heads-into-unknown-polls-today.html%3Fpagewanted%3Dall&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AG%C3%A1sp%C3%A1r+Mikl%C3%B3s+Tam%C3%A1s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">de la Reguera, Erik (26 September 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://arbetet.se/global/2015/09/26/gaspar-miklos-tamas-this-is-post-fascism/\">\"G\u00e1spar Mikl\u00f3s Tam\u00e1s: \"This is post-fascism<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a>. <i>arbetet.se</i>. Arbetet Global<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-10-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=arbetet.se&amp;rft.atitle=G%C3%A1spar+Mikl%C3%B3s+Tam%C3%A1s%3A+%22This+is+post-fascism%22&amp;rft.date=2015-09-26&amp;rft.aulast=de+la+Reguera&amp;rft.aufirst=Erik&amp;rft_id=http%3A%2F%2Farbetet.se%2Fglobal%2F2015%2F09%2F26%2Fgaspar-miklos-tamas-this-is-post-fascism%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AG%C3%A1sp%C3%A1r+Mikl%C3%B3s+Tam%C3%A1s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Continental_philosophy\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Continental_philosophy\" title=\"Template:Continental philosophy\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Continental_philosophy\" title=\"Template talk:Continental philosophy\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Continental_philosophy&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Continental_philosophy\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Continental_philosophy\" title=\"Continental philosophy\">Continental philosophy</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Philosophers</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Theodor_W._Adorno\" title=\"Theodor W. Adorno\">Theodor W. Adorno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Giorgio_Agamben\" title=\"Giorgio Agamben\">Giorgio Agamben</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Althusser\" title=\"Louis Althusser\">Louis Althusser</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hannah_Arendt\" title=\"Hannah Arendt\">Hannah Arendt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaston_Bachelard\" title=\"Gaston Bachelard\">Gaston Bachelard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alain_Badiou\" title=\"Alain Badiou\">Alain Badiou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roland_Barthes\" title=\"Roland Barthes\">Roland Barthes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Bataille\" title=\"Georges Bataille\">Georges Bataille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Baudrillard\" title=\"Jean Baudrillard\">Jean Baudrillard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zygmunt_Bauman\" title=\"Zygmunt Bauman\">Zygmunt Bauman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Benjamin\" title=\"Walter Benjamin\">Walter Benjamin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simone_de_Beauvoir\" title=\"Simone de Beauvoir\">Simone de Beauvoir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Bergson\" title=\"Henri Bergson\">Henri Bergson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maurice_Blanchot\" title=\"Maurice Blanchot\">Maurice Blanchot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Bourdieu\" title=\"Pierre Bourdieu\">Pierre Bourdieu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wendy_Brown_(political_theorist)\" title=\"Wendy Brown (political theorist)\">Wendy Brown</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martin_Buber\" title=\"Martin Buber\">Martin Buber</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Judith_Butler\" title=\"Judith Butler\">Judith Butler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Camus\" title=\"Albert Camus\">Albert Camus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernst_Cassirer\" title=\"Ernst Cassirer\">Ernst Cassirer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cornelius_Castoriadis\" title=\"Cornelius Castoriadis\">Cornelius Castoriadis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emil_Cioran\" title=\"Emil Cioran\">Emil Cioran</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_de_Man\" title=\"Paul de Man\">Paul de Man</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guy_Debord\" title=\"Guy Debord\">Guy Debord</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gilles_Deleuze\" title=\"Gilles Deleuze\">Gilles Deleuze</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Derrida\" title=\"Jacques Derrida\">Jacques Derrida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wilhelm_Dilthey\" title=\"Wilhelm Dilthey\">Wilhelm Dilthey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hubert_Dreyfus\" title=\"Hubert Dreyfus\">Hubert L. Dreyfus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Umberto_Eco\" title=\"Umberto Eco\">Umberto Eco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Terry_Eagleton\" title=\"Terry Eagleton\">Terry Eagleton</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_Engels\" title=\"Friedrich Engels\">Friedrich Engels</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frantz_Fanon\" title=\"Frantz Fanon\">Frantz Fanon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Gottlieb_Fichte\" title=\"Johann Gottlieb Fichte\">Johann Gottlieb Fichte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel_Foucault\" title=\"Michel Foucault\">Michel Foucault</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans-Georg_Gadamer\" title=\"Hans-Georg Gadamer\">Hans-Georg Gadamer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Guattari\" title=\"F\u00e9lix Guattari\">F\u00e9lix Guattari</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Gramsci\" title=\"Antonio Gramsci\">Antonio Gramsci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%BCrgen_Habermas\" title=\"J\u00fcrgen Habermas\">J\u00fcrgen Habermas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georg_Wilhelm_Friedrich_Hegel\" title=\"Georg Wilhelm Friedrich Hegel\">Georg Wilhelm Friedrich Hegel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martin_Heidegger\" title=\"Martin Heidegger\">Martin Heidegger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edmund_Husserl\" title=\"Edmund Husserl\">Edmund Husserl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Ingarden\" title=\"Roman Ingarden\">Roman Ingarden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luce_Irigaray\" title=\"Luce Irigaray\">Luce Irigaray</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fredric_Jameson\" title=\"Fredric Jameson\">Fredric Jameson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Jaspers\" title=\"Karl Jaspers\">Karl Jaspers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walter_Kaufmann_(philosopher)\" title=\"Walter Kaufmann (philosopher)\">Walter Kaufmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%B8ren_Kierkegaard\" title=\"S\u00f8ren Kierkegaard\">S\u00f8ren Kierkegaard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Klossowski\" title=\"Pierre Klossowski\">Pierre Klossowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandre_Koj%C3%A8ve\" title=\"Alexandre Koj\u00e8ve\">Alexandre Koj\u00e8ve</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandre_Koyr%C3%A9\" title=\"Alexandre Koyr\u00e9\">Alexandre Koyr\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leszek_Ko%C5%82akowski\" title=\"Leszek Ko\u0142akowski\">Leszek Ko\u0142akowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julia_Kristeva\" title=\"Julia Kristeva\">Julia Kristeva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Lacan\" title=\"Jacques Lacan\">Jacques Lacan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Laruelle\" title=\"Fran\u00e7ois Laruelle\">Fran\u00e7ois Laruelle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Lefebvre\" title=\"Henri Lefebvre\">Henri Lefebvre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_L%C3%A9vi-Strauss\" title=\"Claude L\u00e9vi-Strauss\">Claude L\u00e9vi-Strauss</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernard-Henri_L%C3%A9vy\" title=\"Bernard-Henri L\u00e9vy\">Bernard-Henri L\u00e9vy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmanuel_Levinas\" title=\"Emmanuel Levinas\">Emmanuel Levinas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Niklas_Luhmann\" title=\"Niklas Luhmann\">Niklas Luhmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Luk%C3%A1cs\" title=\"Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs\">Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Fran%C3%A7ois_Lyotard\" title=\"Jean-Fran\u00e7ois Lyotard\">Jean-Fran\u00e7ois Lyotard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gabriel_Marcel\" title=\"Gabriel Marcel\">Gabriel Marcel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herbert_Marcuse\" title=\"Herbert Marcuse\">Herbert Marcuse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Marx\" title=\"Karl Marx\">Karl Marx</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quentin_Meillassoux\" title=\"Quentin Meillassoux\">Quentin Meillassoux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maurice_Merleau-Ponty\" title=\"Maurice Merleau-Ponty\">Maurice Merleau-Ponty</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Negri\" title=\"Antonio Negri\">Antonio Negri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_Nietzsche\" title=\"Friedrich Nietzsche\">Friedrich Nietzsche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Ortega_y_Gasset\" title=\"Jos\u00e9 Ortega y Gasset\">Jos\u00e9 Ortega y Gasset</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Ric%C5%93ur\" title=\"Paul Ric\u0153ur\">Paul Ric\u0153ur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edward_Said\" title=\"Edward Said\">Edward Said</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Paul_Sartre\" title=\"Jean-Paul Sartre\">Jean-Paul Sartre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_Wilhelm_Joseph_Schelling\" title=\"Friedrich Wilhelm Joseph Schelling\">Friedrich Wilhelm Joseph Schelling</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carl_Schmitt\" title=\"Carl Schmitt\">Carl Schmitt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Schopenhauer\" title=\"Arthur Schopenhauer\">Arthur Schopenhauer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel_Serres\" title=\"Michel Serres\">Michel Serres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gilbert_Simondon\" title=\"Gilbert Simondon\">Gilbert Simondon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Sloterdijk\" title=\"Peter Sloterdijk\">Peter Sloterdijk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leo_Strauss\" title=\"Leo Strauss\">Leo Strauss</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raymond_Williams\" title=\"Raymond Williams\">Raymond Williams</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavoj_%C5%BDi%C5%BEek\" title=\"Slavoj \u017di\u017eek\">Slavoj \u017di\u017eek</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Theories</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Absurdism\" title=\"Absurdism\">Absurdism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Critical_theory\" title=\"Critical theory\">Critical theory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deconstruction\" title=\"Deconstruction\">Deconstruction</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Existentialism\" title=\"Existentialism\">Existentialism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frankfurt_School\" title=\"Frankfurt School\">Frankfurt School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_idealism\" title=\"German idealism\">German idealism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermeneutics\" title=\"Hermeneutics\">Hermeneutics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marxism\" title=\"Marxism\">Marxism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-Kantianism\" title=\"Neo-Kantianism\">Neo-Kantianism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Non-philosophy\" title=\"Non-philosophy\">Non-philosophy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Phenomenology_(philosophy)\" title=\"Phenomenology (philosophy)\">Phenomenology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Postmodern_philosophy\" title=\"Postmodern philosophy\">Postmodernism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Post-structuralism\" title=\"Post-structuralism\">Post-structuralism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Psychoanalytic_theory\" title=\"Psychoanalytic theory\">Psychoanalytic theory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanticism\" title=\"Romanticism\">Romanticism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_constructionism\" title=\"Social constructionism\">Social constructionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Speculative_realism\" title=\"Speculative realism\">Speculative realism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Structuralism\" title=\"Structuralism\">Structuralism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Western_Marxism\" title=\"Western Marxism\">Western Marxism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Concepts</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alterity\" title=\"Alterity\">Alterity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Angst\" title=\"Angst\">Angst</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Apollonian_and_Dionysian\" title=\"Apollonian and Dionysian\">Apollonian and Dionysian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jungian_archetypes\" title=\"Jungian archetypes\">Archetypes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Authenticity_(philosophy)\" title=\"Authenticity (philosophy)\">Authenticity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Being_in_itself\" title=\"Being in itself\">Being in itself</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boredom\" title=\"Boredom\">Boredom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Class_struggle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Class struggle\">Class struggle</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dasein\" title=\"Dasein\">Dasein</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Death_of_God\" class=\"mw-redirect\" title=\"Death of God\">Death of God</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Death_drive\" title=\"Death drive\">Death drive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diff%C3%A9rance\" title=\"Diff\u00e9rance\">Diff\u00e9rance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Difference_(philosophy)\" title=\"Difference (philosophy)\">Difference</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Electra_complex\" title=\"Electra complex\">Electra complex</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Existential_crisis\" title=\"Existential crisis\">Existential crisis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Existence_precedes_essence\" title=\"Existence precedes essence\">Existence precedes essence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Facticity\" title=\"Facticity\">Facticity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genealogy_(philosophy)\" title=\"Genealogy (philosophy)\">Genealogy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Habitus_(sociology)\" title=\"Habitus (sociology)\">Habitus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Historical_materialism\" title=\"Historical materialism\">Historical materialism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ideology\" title=\"Ideology\">Ideology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Intersubjectivity\" title=\"Intersubjectivity\">Intersubjectivity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leap_of_faith\" title=\"Leap of faith\">Leap of faith</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Master%E2%80%93slave_dialectic\" title=\"Master\u2013slave dialectic\">Master\u2013slave dialectic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Master%E2%80%93slave_morality\" title=\"Master\u2013slave morality\">Master\u2013slave morality</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oedipus_complex\" title=\"Oedipus complex\">Oedipus complex</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ontic\" title=\"Ontic\">Ontic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Other_(philosophy)\" title=\"Other (philosophy)\">Other</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Power_(social_and_political)\" title=\"Power (social and political)\">Power</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ressentiment\" title=\"Ressentiment\">Ressentiment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Self-deception\" title=\"Self-deception\">Self-deception</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trace_(deconstruction)\" title=\"Trace (deconstruction)\">Trace</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Transvaluation_of_values\" title=\"Transvaluation of values\">Transvaluation of values</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Totalitarianism\" title=\"Totalitarianism\">Totalitarianism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Will_to_power\" title=\"Will to power\">Will to power</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Continental_philosophy\" title=\"Category:Continental philosophy\">Category</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Index_of_continental_philosophy_articles\" title=\"Index of continental philosophy articles\">Index</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Social_and_political_philosophy\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Social_and_political_philosophy\" title=\"Template:Social and political philosophy\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Social_and_political_philosophy\" title=\"Template talk:Social and political philosophy\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Social_and_political_philosophy&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Social_and_political_philosophy\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Social_philosophy\" title=\"Social philosophy\">Social</a> and <a href=\"/wiki/Political_philosophy\" title=\"Political philosophy\">political philosophy</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Antique<br /><a href=\"/wiki/Index_of_sociopolitical_thinkers\" title=\"Index of sociopolitical thinkers\">philosophers</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Aristotle\" title=\"Aristotle\">Aristotle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chanakya\" title=\"Chanakya\">Chanakya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cicero\" title=\"Cicero\">Cicero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Confucius\" title=\"Confucius\">Confucius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Han_Fei\" title=\"Han Fei\">Han Fei</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laozi\" title=\"Laozi\">Laozi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mencius\" title=\"Mencius\">Mencius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mozi\" title=\"Mozi\">Mozi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plato\" title=\"Plato\">Plato</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Shang_Yang\" title=\"Shang Yang\">Shang</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Socrates\" title=\"Socrates\">Socrates</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sun_Tzu\" title=\"Sun Tzu\">Sun Tzu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thucydides\" title=\"Thucydides\">Thucydides</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Medieval<br /><a href=\"/wiki/Index_of_sociopolitical_thinkers\" title=\"Index of sociopolitical thinkers\">philosophers</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Al-Ghazali\" title=\"Al-Ghazali\">Al-Ghazali</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Augustine_of_Hippo\" title=\"Augustine of Hippo\">Augustine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Averroes\" title=\"Averroes\">Averroes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maimonides\" title=\"Maimonides\">Maimonides</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marsilius_of_Padua\" title=\"Marsilius of Padua\">Marsilius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muhammad\" title=\"Muhammad\">Muhammad</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nizam_al-Mulk\" title=\"Nizam al-Mulk\">Nizam al-Mulk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Aquinas\" title=\"Thomas Aquinas\">Thomas Aquinas</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Modern<br /><a href=\"/wiki/Index_of_sociopolitical_thinkers\" title=\"Index of sociopolitical thinkers\">philosophers</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mikhail_Bakunin\" title=\"Mikhail Bakunin\">Bakunin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jeremy_Bentham\" title=\"Jeremy Bentham\">Bentham</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Gabriel_Ambroise_de_Bonald\" title=\"Louis Gabriel Ambroise de Bonald\">Bonald</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernard_Bosanquet_(philosopher)\" title=\"Bernard Bosanquet (philosopher)\">Bosanquet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edmund_Burke\" title=\"Edmund Burke\">Burke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Auguste_Comte\" title=\"Auguste Comte\">Comte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ralph_Waldo_Emerson\" title=\"Ralph Waldo Emerson\">Emerson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_Engels\" title=\"Friedrich Engels\">Engels</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erasmus\" title=\"Erasmus\">Erasmus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Fourier\" title=\"Charles Fourier\">Fourier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjamin_Franklin\" title=\"Benjamin Franklin\">Franklin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hugo_Grotius\" title=\"Hugo Grotius\">Grotius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georg_Wilhelm_Friedrich_Hegel\" title=\"Georg Wilhelm Friedrich Hegel\">Hegel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Hobbes\" title=\"Thomas Hobbes\">Hobbes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/David_Hume\" title=\"David Hume\">Hume</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Jefferson\" title=\"Thomas Jefferson\">Jefferson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Immanuel_Kant\" title=\"Immanuel Kant\">Kant</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%B8ren_Kierkegaard\" title=\"S\u00f8ren Kierkegaard\">Kierkegaard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gustave_Le_Bon\" title=\"Gustave Le Bon\">Le Bon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Guillaume_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_le_Play\" title=\"Pierre Guillaume Fr\u00e9d\u00e9ric le Play\">Le Play</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gottfried_Wilhelm_Leibniz\" title=\"Gottfried Wilhelm Leibniz\">Leibniz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Locke\" title=\"John Locke\">Locke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Niccol%C3%B2_Machiavelli\" title=\"Niccol\u00f2 Machiavelli\">Machiavelli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_de_Maistre\" title=\"Joseph de Maistre\">Maistre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolas_Malebranche\" title=\"Nicolas Malebranche\">Malebranche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Marx\" title=\"Karl Marx\">Marx</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Stuart_Mill\" title=\"John Stuart Mill\">Mill</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montesquieu\" title=\"Montesquieu\">Montesquieu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Justus_M%C3%B6ser\" title=\"Justus M\u00f6ser\">M\u00f6ser</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_Nietzsche\" title=\"Friedrich Nietzsche\">Nietzsche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Paine\" title=\"Thomas Paine\">Paine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernest_Renan\" title=\"Ernest Renan\">Renan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Jacques_Rousseau\" title=\"Jean-Jacques Rousseau\">Rousseau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josiah_Royce\" title=\"Josiah Royce\">Royce</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marquis_de_Sade\" title=\"Marquis de Sade\">Sade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adam_Smith\" title=\"Adam Smith\">Smith</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herbert_Spencer\" title=\"Herbert Spencer\">Spencer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baruch_Spinoza\" title=\"Baruch Spinoza\">Spinoza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Stirner\" title=\"Max Stirner\">Stirner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hippolyte_Taine\" title=\"Hippolyte Taine\">Taine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_David_Thoreau\" title=\"Henry David Thoreau\">Thoreau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexis_de_Tocqueville\" title=\"Alexis de Tocqueville\">Tocqueville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swami_Vivekananda\" title=\"Swami Vivekananda\">Vivekananda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Voltaire\" title=\"Voltaire\">Voltaire</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">20th\u201321st-century<br /><a href=\"/wiki/Index_of_sociopolitical_thinkers\" title=\"Index of sociopolitical thinkers\">Philosophers</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/B._R._Ambedkar\" title=\"B. R. Ambedkar\">Ambedkar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hannah_Arendt\" title=\"Hannah Arendt\">Arendt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sri_Aurobindo\" title=\"Sri Aurobindo\">Aurobindo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raymond_Aron\" title=\"Raymond Aron\">Aron</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joxe_Azurmendi\" title=\"Joxe Azurmendi\">Azurmendi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alain_Badiou\" title=\"Alain Badiou\">Badiou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Baudrillard\" title=\"Jean Baudrillard\">Baudrillard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zygmunt_Bauman\" title=\"Zygmunt Bauman\">Bauman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alain_de_Benoist\" title=\"Alain de Benoist\">Benoist</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isaiah_Berlin\" title=\"Isaiah Berlin\">Berlin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Judith_Butler\" title=\"Judith Butler\">Judith Butler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Camus\" title=\"Albert Camus\">Camus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Noam_Chomsky\" title=\"Noam Chomsky\">Chomsky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simone_de_Beauvoir\" title=\"Simone de Beauvoir\">De Beauvoir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guy_Debord\" title=\"Guy Debord\">Debord</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/W._E._B._Du_Bois\" title=\"W. E. B. Du Bois\">Du Bois</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89mile_Durkheim\" title=\"\u00c9mile Durkheim\">Durkheim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel_Foucault\" title=\"Michel Foucault\">Foucault</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mahatma_Gandhi\" title=\"Mahatma Gandhi\">Gandhi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arnold_Gehlen\" title=\"Arnold Gehlen\">Gehlen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Giovanni_Gentile\" title=\"Giovanni Gentile\">Gentile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Gramsci\" title=\"Antonio Gramsci\">Gramsci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%BCrgen_Habermas\" title=\"J\u00fcrgen Habermas\">Habermas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_Hayek\" title=\"Friedrich Hayek\">Hayek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martin_Heidegger\" title=\"Martin Heidegger\">Heidegger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luce_Irigaray\" title=\"Luce Irigaray\">Irigaray</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russell_Kirk\" title=\"Russell Kirk\">Kirk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Kropotkin\" title=\"Peter Kropotkin\">Kropotkin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Lenin\" title=\"Vladimir Lenin\">Lenin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rosa_Luxemburg\" title=\"Rosa Luxemburg\">Luxemburg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mao_Zedong\" title=\"Mao Zedong\">Mao</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herbert_Marcuse\" title=\"Herbert Marcuse\">Marcuse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Maritain\" title=\"Jacques Maritain\">Maritain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Michels\" title=\"Robert Michels\">Michels</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ludwig_von_Mises\" title=\"Ludwig von Mises\">Mises</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Negri\" title=\"Antonio Negri\">Negri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reinhold_Niebuhr\" title=\"Reinhold Niebuhr\">Niebuhr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Nozick\" title=\"Robert Nozick\">Nozick</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Said_Nurs%C3%AE\" title=\"Said Nurs\u00ee\">Nurs\u00ee</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michael_Oakeshott\" title=\"Michael Oakeshott\">Oakeshott</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Ortega_y_Gasset\" title=\"Jos\u00e9 Ortega y Gasset\">Ortega</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilfredo_Pareto\" title=\"Vilfredo Pareto\">Pareto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philip_Pettit\" title=\"Philip Pettit\">Pettit</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Plamenatz\" title=\"John Plamenatz\">Plamenatz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Polanyi\" title=\"Karl Polanyi\">Polanyi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Popper\" title=\"Karl Popper\">Popper</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sayyid_Qutb\" title=\"Sayyid Qutb\">Qutb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sarvepalli_Radhakrishnan\" title=\"Sarvepalli Radhakrishnan\">Radhakrishnan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ayn_Rand\" title=\"Ayn Rand\">Rand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Rawls\" title=\"John Rawls\">Rawls</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Murray_Rothbard\" title=\"Murray Rothbard\">Rothbard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bertrand_Russell\" title=\"Bertrand Russell\">Russell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Santayana\" title=\"George Santayana\">Santayana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prabhat_Ranjan_Sarkar\" title=\"Prabhat Ranjan Sarkar\">Sarkar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Paul_Sartre\" title=\"Jean-Paul Sartre\">Sartre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carl_Schmitt\" title=\"Carl Schmitt\">Schmitt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Searle\" title=\"John Searle\">Searle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ali_Shariati\" title=\"Ali Shariati\">Shariati</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ljubodrag_Simonovi%C4%87\" title=\"Ljubodrag Simonovi\u0107\">Simonovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B._F._Skinner\" title=\"B. F. Skinner\">Skinner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Werner_Sombart\" title=\"Werner Sombart\">Sombart</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Sorel\" title=\"Georges Sorel\">Sorel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Othmar_Spann\" title=\"Othmar Spann\">Spann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ugo_Spirito\" title=\"Ugo Spirito\">Spirito</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leo_Strauss\" title=\"Leo Strauss\">Strauss</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sun_Yat-sen\" title=\"Sun Yat-sen\">Sun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Taylor_(philosopher)\" title=\"Charles Taylor (philosopher)\">Taylor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michael_Walzer\" title=\"Michael Walzer\">Walzer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Weber\" title=\"Max Weber\">Weber</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavoj_%C5%BDi%C5%BEek\" title=\"Slavoj \u017di\u017eek\">\u017di\u017eek</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:Social_theories\" title=\"Category:Social theories\">Social theories</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ambedkarism\" title=\"Ambedkarism\">Ambedkarism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anarchism\" title=\"Anarchism\">Anarchism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Authoritarianism\" title=\"Authoritarianism\">Authoritarianism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Collectivism\" title=\"Collectivism\">Collectivism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Communism\" title=\"Communism\">Communism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Communitarianism\" title=\"Communitarianism\">Communitarianism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conflict_theories\" title=\"Conflict theories\">Conflict theories</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Confucianism\" title=\"Confucianism\">Confucianism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Consensus_theory\" title=\"Consensus theory\">Consensus theory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conservatism\" title=\"Conservatism\">Conservatism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Contractualism\" title=\"Contractualism\">Contractualism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cosmopolitanism\" title=\"Cosmopolitanism\">Cosmopolitanism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Culturalism\" title=\"Culturalism\">Culturalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">Fascism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Feminist_political_theory\" title=\"Feminist political theory\">Feminist political theory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gandhism\" title=\"Gandhism\">Gandhism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Individualism\" title=\"Individualism\">Individualism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Political_aspects_of_Islam\" title=\"Political aspects of Islam\">Islam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Islamism\" title=\"Islamism\">Islamism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Legalism_(Chinese_philosophy)\" title=\"Legalism (Chinese philosophy)\">Legalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberalism\" title=\"Liberalism\">Liberalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Libertarianism\" title=\"Libertarianism\">Libertarianism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mohism\" title=\"Mohism\">Mohism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_liberalism\" title=\"National liberalism\">National liberalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republicanism\" title=\"Republicanism\">Republicanism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_constructionism\" title=\"Social constructionism\">Social constructionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_constructivism\" title=\"Social constructivism\">Social constructivism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_Darwinism\" title=\"Social Darwinism\">Social Darwinism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_determinism\" title=\"Social determinism\">Social determinism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Socialism\" title=\"Socialism\">Socialism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Utilitarianism\" title=\"Utilitarianism\">Utilitarianism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Concepts</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Civil_disobedience\" title=\"Civil disobedience\">Civil disobedience</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Democracy\" title=\"Democracy\">Democracy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Four_occupations\" title=\"Four occupations\">Four occupations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Justice\" title=\"Justice\">Justice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law\" title=\"Law\">Law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mandate_of_Heaven\" title=\"Mandate of Heaven\">Mandate of Heaven</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peace\" title=\"Peace\">Peace</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Property\" title=\"Property\">Property</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Revolution\" title=\"Revolution\">Revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rights\" title=\"Rights\">Rights</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_contract\" title=\"Social contract\">Social contract</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Society\" title=\"Society\">Society</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/War\" title=\"War\">War</a></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Index_of_social_and_political_philosophy_articles\" title=\"Index of social and political philosophy articles\">more...</a></b></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related articles</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jurisprudence\" title=\"Jurisprudence\">Jurisprudence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philosophy_and_economics\" title=\"Philosophy and economics\">Philosophy and economics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philosophy_of_education\" title=\"Philosophy of education\">Philosophy of education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philosophy_of_history\" title=\"Philosophy of history\">Philosophy of history</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philosophy_of_love\" title=\"Philosophy of love\">Philosophy of love</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philosophy_of_sex\" title=\"Philosophy of sex\">Philosophy of sex</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philosophy_of_social_science\" title=\"Philosophy of social science\">Philosophy of social science</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Political_ethics\" title=\"Political ethics\">Political ethics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_epistemology\" title=\"Social epistemology\">Social epistemology</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Social_philosophy\" title=\"Category:Social philosophy\">Category</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portal:Social_and_political_philosophy\" title=\"Portal:Social and political philosophy\">Portal</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q830994&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q830994&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q830994\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/72501301\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb122025239\">cb122025239</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb122025239\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/130493376\">130493376</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000108016718\">0000 0001 0801 6718</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n86001961\">n86001961</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jo2010532155&amp;CON_LNG=ENG\">jo2010532155</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/030651352\">030651352</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/72501301\">72501301</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2209\nCached time: 20180921214756\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.612 seconds\nReal time usage: 0.724 seconds\nPreprocessor visited node count: 2212/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 89796/2097152 bytes\nTemplate argument size: 6834/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 26/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2641/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.294/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.56 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  555.565      1 -total\n 31.58%  175.438      1 Template:Infobox_philosopher\n 31.15%  173.044      1 Template:Lang-hu\n 30.34%  168.545      1 Template:Infobox_person\n 28.04%  155.803      2 Template:Infobox\n 13.42%   74.551      1 Template:Reflist\n 12.78%   71.009      1 Template:Expand_Hungarian\n  9.45%   52.483      1 Template:Expand_language\n  8.69%   48.289      1 Template:Cite_news\n  7.82%   43.454      5 Template:Br_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:45687981-0!dateformat=default and timestamp 20180921214755 and revision id 855507442\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/G%C3%A1sp%C3%A1r_Mikl%C3%B3s_Tam%C3%A1s","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"G\u00e1sp\u00e1r Mikl\u00f3s Tam\u00e1s"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/G%C3%A1sp%C3%A1r_Mikl%C3%B3s_Tam%C3%A1s","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"G\u00e1sp\u00e1r Mikl\u00f3s Tam\u00e1s"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/G%C3%A1sp%C3%A1r_Mikl%C3%B3s_Tam%C3%A1s","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"G\u00e1sp\u00e1r Mikl\u00f3s Tam\u00e1s"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/G%C3%A1sp%C3%A1r_Mikl%C3%B3s_Tam%C3%A1s","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"G\u00e1sp\u00e1r Mikl\u00f3s Tam\u00e1s"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/G%C3%A1sp%C3%A1r_Mikl%C3%B3s_Tam%C3%A1s","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"G\u00e1sp\u00e1r Mikl\u00f3s Tam\u00e1s"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Tam%C3%A1s_G%C3%A1sp%C3%A1r_Mikl%C3%B3s","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Tam\u00e1s G\u00e1sp\u00e1r Mikl\u00f3s"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D1%88,_%D0%93%D0%B0%D1%88%D0%BF%D0%B0%D1%80_%D0%9C%D0%B8%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D1%88","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0422\u0430\u043c\u0430\u0448, \u0413\u0430\u0448\u043f\u0430\u0440 \u041c\u0438\u043a\u043b\u043e\u0448"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%88%D0%BF%D0%B0%D1%80_%D0%9C%D1%96%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D1%88_%D0%A2%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D1%88","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0413\u0430\u0448\u043f\u0430\u0440 \u041c\u0456\u043a\u043b\u043e\u0448 \u0422\u0430\u043c\u0430\u0448"}],"categories":[{"sortkey":"Tamas, G.M.","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_February_2016"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","hidden":"","*":"Articles_needing_translation_from_Hungarian_Wikipedia"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","hidden":"","*":"Pages_using_deprecated_image_syntax"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","hidden":"","*":"Biography_with_signature"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","hidden":"","*":"Articles_containing_Hungarian-language_text"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","*":"21st-century_philosophers"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","*":"Critical_theorists"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","*":"Cultural_critics"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","*":"Living_people"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","*":"1948_births"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","*":"People_from_Cluj-Napoca"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","*":"Babe\u0219-Bolyai_University_alumni"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","*":"Marxist_theorists"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","*":"Marxist_writers"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","*":"Hungarian_philosophers"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","*":"Central_European_University_faculty"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","*":"Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(1985\u201390)"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","*":"Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(1990\u201394)"},{"sortkey":"Tamas, G.M.","*":"Alliance_of_Free_Democrats_politicians"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from February 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing translation from Hungarian Wikipedia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Continental philosophy"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Social philosophy"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Social theories"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Continental philosophy"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Social and political philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"21st-century philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Absurdism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam Smith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al-Ghazali"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alain Badiou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alain de Benoist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Camus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre Koj\u00e8ve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre Koyr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexis de Tocqueville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ali Shariati"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alliance of Free Democrats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alterity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ambedkarism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anarchism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Gramsci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Negri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apollonian and Dionysian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aristotle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnold Gehlen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Schopenhauer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste Comte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augustine of Hippo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Authenticity (philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Authoritarianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autonomism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Averroes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ayn Rand"},{"ns":0,"exists":"","*":"B. F. Skinner"},{"ns":0,"exists":"","*":"B. R. Ambedkar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baruch Spinoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Being in itself"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin Franklin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernard-Henri L\u00e9vy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernard Bosanquet (philosopher)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bertrand Russell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boredom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest School (Luk\u00e1cs)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Schmitt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chanakya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Fourier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Taylor (philosopher)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chris Harman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cicero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civil disobedience"},{"ns":0,"exists":"","*":"Class struggle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude L\u00e9vi-Strauss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cluj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collectivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communitarianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conflict theories"},{"ns":0,"exists":"","*":"Confucianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Confucius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consensus theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Continental philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contractualism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cornelius Castoriadis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cosmopolitanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Critical theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culturalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dasein"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Hume"},{"ns":0,"exists":"","*":"Death drive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Death of God"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deconstruction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Difference (philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diff\u00e9rance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edmund Burke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edmund Husserl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward Said"},{"ns":0,"exists":"","*":"Electra complex"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ellen Meiksins Wood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emil Cioran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel Levinas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erasmus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernest Renan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Cassirer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Existence precedes essence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Existential crisis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Existentialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Facticity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feminist political theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fidesz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Four occupations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankfurt School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frantz Fanon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Laruelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fredric Jameson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Engels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Hayek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Nietzsche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Wilhelm Joseph Schelling"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9lix Guattari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Marcel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gandhism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaston Bachelard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genealogy (philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg Wilhelm Friedrich Hegel"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Santayana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Bataille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Sorel"},{"ns":0,"exists":"","*":"German idealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilbert Simondon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilles Deleuze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giorgio Agamben"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giovanni Gentile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gottfried Wilhelm Leibniz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Green Left (Hungary)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave Le Bon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guy Debord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habitus (sociology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Han Fei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hannah Arendt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans-Georg Backhaus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans-Georg Gadamer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helmut Reichelt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Bergson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Lefebvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry David Thoreau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herbert Marcuse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herbert Spencer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermeneutics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hippolyte Taine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical materialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hubert Dreyfus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hugo Grotius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ideology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Immanuel Kant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Index of continental philosophy articles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Index of social and political philosophy articles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Index of sociopolitical thinkers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Individualism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intersubjectivity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isaiah Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islamism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Derrida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Lacan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Maritain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Fran\u00e7ois Lyotard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Jacques Rousseau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Paul Sartre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Baudrillard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeremy Bentham"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Gottlieb Fichte"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Locke"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Plamenatz"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Rawls"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Searle"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Stuart Mill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph de Maistre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josiah Royce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Ortega y Gasset"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joxe Azurmendi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judith Butler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julia Kristeva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jungian archetypes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jurisprudence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justus M\u00f6ser"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00fcrgen Habermas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Jaspers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Marx"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Polanyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Popper"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laozi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leap of faith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legalism (Chinese philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leo Strauss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leszek Ko\u0142akowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libertarian socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libertarianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of schools of philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ljubodrag Simonovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Althusser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Gabriel Ambroise de Bonald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luce Irigaray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwig von Mises"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mahatma Gandhi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maimonides"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mandate of Heaven"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mao Zedong"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marquis de Sade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marsilius of Padua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Buber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Heidegger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Master\u2013slave dialectic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Master\u2013slave morality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Blanchot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Merleau-Ponty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Stirner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Weber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mencius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Oakeshott"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Walzer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Foucault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Serres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikhail Bakunin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mohism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moishe Postone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montesquieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mozi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muhammad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murray Rothbard"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"National liberalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Kantianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neoliberalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neue Marx-Lekt\u00fcre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Niccol\u00f2 Machiavelli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Malebranche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Niklas Luhmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nizam al-Mulk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noam Chomsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Non-philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oedipus complex"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ontic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Other (philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Othmar Spann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Ric\u0153ur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul de Man"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Kropotkin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Sloterdijk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phenomenology (philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip Pettit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy and economics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy of education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy of history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy of love"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy of sex"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy of social science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Bourdieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Guillaume Fr\u00e9d\u00e9ric le Play"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Klossowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political aspects of Islam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political ethics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Post-communism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Post-structuralism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postmodern philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Power (social and political)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prabhat Ranjan Sarkar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Property"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychoanalytic theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quentin Meillassoux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ralph Waldo Emerson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Aron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Williams"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reinhold Niebuhr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republicanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ressentiment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Brenner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Michels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Nozick"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roland Barthes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Ingarden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosa Luxemburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russell Kirk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Said Nurs\u00ee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarvepalli Radhakrishnan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sayyid Qutb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Self-deception"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shang Yang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simone de Beauvoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavoj \u017di\u017eek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social Darwinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social constructionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social constructivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social contract"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social determinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social epistemology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socrates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Speculative realism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sri Aurobindo"},{"ns":0,"exists":"","*":"State socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Structuralism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sun Tzu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sun Yat-sen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swami Vivekananda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00f8ren Kierkegaard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terry Eagleton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodor W. Adorno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Aquinas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Hobbes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Jefferson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Paine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thucydides"},{"ns":0,"exists":"","*":"Totalitarianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trace (deconstruction)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transvaluation of values"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ugo Spirito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umberto Eco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Utilitarianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viktor Orb\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilfredo Pareto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Lenin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voltaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"W. E. B. Du Bois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Benjamin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Kaufmann (philosopher)"},{"ns":0,"exists":"","*":"War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wendy Brown (political theorist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Werner Sombart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm Dilthey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Will to power"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zygmunt Bauman"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile Durkheim"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:G\u00e1sp\u00e1r Mikl\u00f3s Tam\u00e1s"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Copying within Wikipedia"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Translation"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Continental philosophy"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Social and political philosophy"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Edit summary"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Interlanguage links"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Social and political philosophy"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand Hungarian"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox philosopher"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:B-da"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth-date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth-date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Date-mf"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Four digit"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:HUN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Hungary"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Collapsible list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Center"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Continental philosophy"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Social and political philosophy"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Collapsible list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Translation_to_english_arrow.svg","Tam\u00e1s_G\u00e1sp\u00e1r_Mikl\u00f3s.jpg","Flag_of_Hungary.svg","TGM_n\u00e9v.png","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.nytimes.com/1990/03/25/world/upheaval-east-democratically-evolving-hungary-heads-into-unknown-polls-today.html?pagewanted=all","http://arbetet.se/global/2015/09/26/gaspar-miklos-tamas-this-is-post-fascism/","https://www.wikidata.org/wiki/Q830994","https://translate.google.com/translate?&u=https://hu.wikipedia.org/wiki/Hungarianarticletitle&sl=hu&tl=en&prev=_t&hl=en","https://web.archive.org/web/20160520190237/https://people.ceu.edu/gaspar-miklos_tamas","https://www.theguardian.com/commentisfree/2007/may/09/comment.comment","http://sanhati.com/articles/1700/","http://www.mediationsjournal.org/articles/the-left-and-marxism-in-eastern-europe","http://new.bostonreview.net/BR25.3/tamas.html","https://www.jacobinmag.com/2015/05/tamas-fascism-socialism-east-europe-hungary/","http://www.gerlo.hu/kommunizmus-vita/tgm/telling_the_truth_about_class.pdf","http://newleftreview.org/II/80/g-m-tamas-words-from-budapest","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/72501301","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb122025239","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb122025239","https://d-nb.info/gnd/130493376","http://isni.org/isni/0000000108016718","http://id.loc.gov/authorities/names/n86001961","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jo2010532155&CON_LNG=ENG","https://www.idref.fr/030651352","https://viaf.org/viaf/72501301"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"G\u00e1sp\u00e1r_Mikl\u00f3s_Tam\u00e1s","byteoffset":1050,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"G\u00e1sp\u00e1r_Mikl\u00f3s_Tam\u00e1s","byteoffset":3642,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"G\u00e1sp\u00e1r_Mikl\u00f3s_Tam\u00e1s","byteoffset":4889,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"G\u00e1sp\u00e1r Mikl\u00f3s Tam\u00e1s","iwlinks":[{"prefix":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Hungarianarticletitle","*":"hu:Hungarianarticletitle"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Tamas, G.M."},{"name":"wikibase_item","*":"Q830994"}]}}