{"parse":{"title":"Multishow Brazilian Music Award","pageid":55139800,"revid":828581740,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #eedd82;\">Pr\u00eamio Multishow de M\u00fasica Brasileira</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Gnome_globe_current_event.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Gnome_globe_current_event.svg/40px-Gnome_globe_current_event.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Gnome_globe_current_event.svg/60px-Gnome_globe_current_event.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Gnome_globe_current_event.svg/80px-Gnome_globe_current_event.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a> <i><a href=\"/w/index.php?title=2017_Multishow_Brazilian_Music_Award&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"2017 Multishow Brazilian Music Award (page does not exist)\">2017 Multishow Brazilian Music Award</a></i></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Multishow_logo_red_2012.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Multishow logo red 2012.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Multishow_logo_red_2012.svg/200px-Multishow_logo_red_2012.svg.png\" width=\"200\" height=\"100\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Multishow_logo_red_2012.svg/300px-Multishow_logo_red_2012.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Multishow_logo_red_2012.svg/400px-Multishow_logo_red_2012.svg.png 2x\" data-file-width=\"2260\" data-file-height=\"1130\" /></a><div>Logo of <a href=\"/wiki/Multishow\" title=\"Multishow\">Multishow</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">Awarded for</th><td>\nBest in <a href=\"/wiki/Music\" title=\"Music\">music</a>, <a href=\"/wiki/Popular_culture\" title=\"Popular culture\">pop culture</a> and <a href=\"/wiki/Online_culture\" class=\"mw-redirect\" title=\"Online culture\">online culture</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">Country</th><td class=\"location\">\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/22px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"22\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/33px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/43px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">Presented by</th><td class=\"attendee\">\n<a href=\"/wiki/Multishow\" title=\"Multishow\">Multishow</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">First awarded</th><td>\n1994</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.multishow.globo.com/especiais/premio-multishow-2017/\">[1]</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Multishow Brazilian Music Award</b> (in <a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i>Pr\u00eamio Multishow de M\u00fasica Brasileira</i>), is an award presented by the <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">brazilian</a> cable channel <a href=\"/wiki/Multishow\" title=\"Multishow\">Multishow</a> to honor the best in the brazilian <a href=\"/wiki/Music\" title=\"Music\">music</a> medium. The first ceremony was held in 1994 in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>. The biggest winner of the award is the <a href=\"/wiki/Singer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Singer\">singer</a> <a href=\"/wiki/Ivete_Sangalo\" title=\"Ivete Sangalo\">Ivete Sangalo</a>.<sup id=\"cite_ref-uol_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-uol-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-clubedecriacao_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-clubedecriacao-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-uol2_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-uol2-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-DiariodepernambucoMusica_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DiariodepernambucoMusica-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-phouse_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-phouse-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-globo_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-globo-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"2017_Multishow_Brazilian_Music_Award\">2017 Multishow Brazilian Music Award</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Multishow_Brazilian_Music_Award&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: 2017 Multishow Brazilian Music Award\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Anitta\" title=\"Anitta\">Anitta</a> was nominated for the 2017 Multishow Brazilian Music Award, she received 9 nominations, won in 3 categories. His performance in the awards was the most viewed on the web, because his chest ended up appearing during the presentation. <sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Winners_and_indicated\">Winners and indicated</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Multishow_Brazilian_Music_Award&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Winners and indicated\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"background:#EEDD82;width:50%\">Best Female Singer\n</th>\n<th style=\"background:#EEDD82;width:50%\">Best Male Singer\n</th></tr>\n<tr>\n<td valign=\"top\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Anitta\" title=\"Anitta\">Anitta</a></b>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ivete_Sangalo\" title=\"Ivete Sangalo\">Ivete Sangalo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joelma_Mendes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joelma Mendes\">Joelma</a></li>\n<li>Mar\u00edlia Mendon\u00e7a</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sandy_(singer)\" title=\"Sandy (singer)\">Sandy</a></li></ul></li></ul>\n</td>\n<td valign=\"top\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Luan_Santana\" title=\"Luan Santana\">Luan Santana</a></b>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lucas_Lucco\" title=\"Lucas Lucco\">Lucas Lucco</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Thiaguinho_(singer)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Thiaguinho (singer) (page does not exist)\">Thiaguinho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tiago_Iorc\" title=\"Tiago Iorc\">Tiago Iorc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wesley_Safad%C3%A3o\" title=\"Wesley Safad\u00e3o\">Wesley Safad\u00e3o</a></li></ul></li></ul>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:#EEDD82;width:50%\">Best Group\n</th>\n<th style=\"background:#EEDD82;width:50%\">Best Show\n</th></tr>\n<tr>\n<td valign=\"top\">\n<ul><li><b>Simone &amp; Simaria</b>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Henrique_%26_Juliano\" title=\"Henrique &amp; Juliano\">Henrique &amp; Juliano</a></li>\n<li>Maiara &amp; Maraisa</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sorriso_Maroto\" title=\"Sorriso Maroto\">Sorriso Maroto</a></li>\n<li>Turma do Pagode</li></ul></li></ul>\n</td>\n<td valign=\"top\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Joelma_(singer)\" title=\"Joelma (singer)\">Joelma</a> </b>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anitta\" title=\"Anitta\">Anitta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luan_Santana\" title=\"Luan Santana\">Luan Santana</a></li>\n<li>Simone &amp; Simaria</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Thiaguinho_(singer)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Thiaguinho (singer) (page does not exist)\">Thiaguinho</a></li></ul></li></ul>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:#EEDD82;width:50%\">Best Song\n</th>\n<th style=\"background:#EEDD82;width:50%\">Music Gossip\n</th></tr>\n<tr>\n<td valign=\"top\">\n<ul><li><b>\"<a href=\"/wiki/Sim_ou_N%C3%A3o\" title=\"Sim ou N\u00e3o\">Sim ou N\u00e3o</a>\" - <a href=\"/wiki/Anitta\" title=\"Anitta\">Anitta</a> feat. <a href=\"/wiki/Maluma_(singer)\" title=\"Maluma (singer)\">Maluma</a></b>\n<ul><li>\"Voc\u00ea Partiu Meu Cora\u00e7\u00e3o\" - <a href=\"/wiki/Nego_do_Borel\" title=\"Nego do Borel\">Nego do Borel</a> feat. <a href=\"/wiki/Wesley_Safad%C3%A3o\" title=\"Wesley Safad\u00e3o\">Wesley Safad\u00e3o</a> e <a href=\"/wiki/Anitta\" title=\"Anitta\">Anitta</a></li>\n<li>\"Me Espera\" - <a href=\"/wiki/Sandy_(singer)\" title=\"Sandy (singer)\">Sandy</a> feat. <a href=\"/wiki/Tiago_Iorc\" title=\"Tiago Iorc\">Tiago Iorc</a></li>\n<li>\"Homem de Fam\u00edlia\" - <a href=\"/wiki/Gusttavo_Lima\" title=\"Gusttavo Lima\">Gusttavo Lima</a></li>\n<li>\"O Nosso Santo Bateu\" - Matheus &amp; Kauan</li></ul></li></ul>\n</td>\n<td valign=\"top\">\n<ul><li><b>\"<a href=\"/wiki/Loka\" title=\"Loka\">Loka</a>\" - <a href=\"/wiki/Simone_%26_Simaria\" title=\"Simone &amp; Simaria\">Simone &amp; Simaria</a> feat. <a href=\"/wiki/Anitta\" title=\"Anitta\">Anitta</a></b>\n<ul><li>\"Acordando o Pr\u00e9dio\" - <a href=\"/wiki/Luan_Santana\" title=\"Luan Santana\">Luan Santana</a></li>\n<li>\"Eu Sei de Cor\" - <a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADlia_Mendon%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mar\u00edlia Mendon\u00e7a (page does not exist)\">Mar\u00edlia Mendon\u00e7a</a></li>\n<li>\"Malandramente\" - MC Nego Bam feat. Dennis DJ</li>\n<li>\"50 Reais \" - <a href=\"/w/index.php?title=Naiara_Azevedo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Naiara Azevedo (page does not exist)\">Naiara Azevedo</a> feat. <a href=\"/w/index.php?title=Maiara_%26_Maraisa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maiara &amp; Maraisa (page does not exist)\">Maiara &amp; Maraisa</a></li></ul></li></ul>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:#EEDD82;width:50%\">Fiat Argo Experimente\n</th>\n<th style=\"background:#EEDD82;width:50%\">Best Video TVZ\n</th></tr>\n<tr>\n<td valign=\"top\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Pabllo_Vittar\" title=\"Pabllo Vittar\">Pabllo Vittar</a></b>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anavit%C3%B3ria\" title=\"Anavit\u00f3ria\">Anavit\u00f3ria</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Arthur_Aguiar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arthur Aguiar (page does not exist)\">Arthur Aguiar</a></li>\n<li>Gustavo Mioto</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Iza_(cantora)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iza (cantora) (page does not exist)\">Iza</a></li></ul></li></ul>\n</td>\n<td valign=\"top\">\n<ul><li><b>\"<a href=\"/w/index.php?title=Acordando_o_Pr%C3%A9dio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Acordando o Pr\u00e9dio (page does not exist)\">Acordando o Pr\u00e9dio</a>\" - <a href=\"/wiki/Luan_Santana\" title=\"Luan Santana\">Luan Santana</a></b>\n<ul><li>\"Cheguei\" \u2013 <a href=\"/wiki/Ludmilla_(singer)\" title=\"Ludmilla (singer)\">Ludmilla</a></li>\n<li>\"<a href=\"/wiki/Paradinha_(song)\" title=\"Paradinha (song)\">Paradinha</a>\" \u2013 <a href=\"/wiki/Anitta\" title=\"Anitta\">Anitta</a></li>\n<li>\"T\u00f4 Apaixonado Nessa Mina\" \u2013 MC Kevinho (Kondzilla)</li>\n<li>\"K.O.\" - <a href=\"/wiki/Pabllo_Vittar\" title=\"Pabllo Vittar\">Pabllo Vittar</a></li></ul></li></ul>\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:#EEDD82;width:50%\">Best Cover\n</th></tr>\n<tr>\n<td valign=\"top\">\n<ul><li><b>\"Fica, de <a href=\"/wiki/Lu%C3%ADsa_Sonza\" title=\"Lu\u00edsa Sonza\">Lu\u00edsa Sonza</a> (cover de <a href=\"/wiki/Anavit%C3%B3ria\" title=\"Anavit\u00f3ria\">Anavit\u00f3ria</a> feat. <a href=\"/w/index.php?title=Matheus_%26_Kauan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Matheus &amp; Kauan (page does not exist)\">Matheus &amp; Kauan</a>)</b>\n<ul><li>\"Eu Era\", de Ana Gabriela (cover de <a href=\"/wiki/Marcos_%26_Belutti\" title=\"Marcos &amp; Belutti\">Marcos &amp; Belutti</a>)</li>\n<li>\"Sua Cara\", de Gabi Luthai (cover de <a href=\"/wiki/Major_Lazer\" title=\"Major Lazer\">Major Lazer</a> feat. <a href=\"/wiki/Anitta\" title=\"Anitta\">Anitta</a> e <a href=\"/wiki/Pabllo_Vittar\" title=\"Pabllo Vittar\">Pabllo Vittar</a>)<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li>\"Paradinha\", de Mariana Nolasco (cover de <a href=\"/wiki/Anitta\" title=\"Anitta\">Anitta</a>)</li>\n<li>\"Amante N\u00e3o Tem Lar\", de Thayn\u00e1 Bitencourt (cover de <a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADlia_Mendon%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mar\u00edlia Mendon\u00e7a (page does not exist)\">Mar\u00edlia Mendon\u00e7a</a>)</li></ul></li></ul>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Multishow_Brazilian_Music_Award&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-uol-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-uol_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://rollingstone.uol.com.br/galeria/veja-os-vencedores-do-premio-multishow-de-musica-brasileira/?page=214#imagem0\">\"Saiba quem s\u00e3o os vencedores do Pr\u00eamio Multishow de M\u00fasica Brasileira - Galeria - Rolling Stone Brasil\"</a>. <i>rollingstone.uol.com.br</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-09-04</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=rollingstone.uol.com.br&amp;rft.atitle=Saiba+quem+s%C3%A3o+os+vencedores+do+Pr%C3%AAmio+Multishow+de+M%C3%BAsica+Brasileira+-+Galeria+-+Rolling+Stone+Brasil&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frollingstone.uol.com.br%2Fgaleria%2Fveja-os-vencedores-do-premio-multishow-de-musica-brasileira%2F%3Fpage%3D214%23imagem0&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMultishow+Brazilian+Music+Award\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-clubedecriacao-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-clubedecriacao_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.clubedecriacao.com.br/ultimas/premio-multishow-de-musica-brasileira-2/\">\"Pr\u00eamio Multishow de M\u00fasica Brasileira &#124; Clube de Cria\u00e7\u00e3o\"</a>. <i>clubedecriacao.com.br</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-09-04</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=clubedecriacao.com.br&amp;rft.atitle=Pr%C3%AAmio+Multishow+de+M%C3%BAsica+Brasileira+%26%23124%3B+Clube+de+Cria%C3%A7%C3%A3o&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.clubedecriacao.com.br%2Fultimas%2Fpremio-multishow-de-musica-brasileira-2%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMultishow+Brazilian+Music+Award\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-uol2-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-uol2_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://musica.uol.com.br/noticias/redacao/2015/09/01/diretor-fala-de-abismo-em-premio-multishow-nao-dizemos-quem-e-melhor.htm\">\"Diretor fala de &quot;abismo&quot; em Pr\u00eamio Multishow: &quot;N\u00e3o dizemos quem \u00e9 melhor&quot; - 01/09/2015 - UOL Entretenimento\"</a>. <i>musica.uol.com.br</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-09-04</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=musica.uol.com.br&amp;rft.atitle=Diretor+fala+de+%26quot%3Babismo%26quot%3B+em+Pr%C3%AAmio+Multishow%3A+%26quot%3BN%C3%A3o+dizemos+quem+%C3%A9+melhor%26quot%3B+-+01%2F09%2F2015+-+UOL+Entretenimento&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fmusica.uol.com.br%2Fnoticias%2Fredacao%2F2015%2F09%2F01%2Fdiretor-fala-de-abismo-em-premio-multishow-nao-dizemos-quem-e-melhor.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMultishow+Brazilian+Music+Award\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-DiariodepernambucoMusica-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-DiariodepernambucoMusica_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Diario de Pernambuco. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diariodepernambuco.com.br/app/noticia/viver/2015/09/01/internas_viver,595656/musica-brasileira-e-celebrada-na-edicao-2015-do-premio-multishow-que-ocorre-nesta-terca-feira.shtml\">\"M\u00fasica brasileira \u00e9 celebrada na edi\u00e7\u00e3o 2015 do Pr\u00eamio Multishow, que ocorre nesta ter\u00e7a-feira &#124; Viver\"</a>. Diario de Pernambuco<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-09-04</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=M%C3%BAsica+brasileira+%C3%A9+celebrada+na+edi%C3%A7%C3%A3o+2015+do+Pr%C3%AAmio+Multishow%2C+que+ocorre+nesta+ter%C3%A7a-feira+%26%23124%3B+Viver&amp;rft.pub=Diario+de+Pernambuco&amp;rft.au=Diario+de+Pernambuco&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.diariodepernambuco.com.br%2Fapp%2Fnoticia%2Fviver%2F2015%2F09%2F01%2Finternas_viver%2C595656%2Fmusica-brasileira-e-celebrada-na-edicao-2015-do-premio-multishow-que-ocorre-nesta-terca-feira.shtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMultishow+Brazilian+Music+Award\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-phouse-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-phouse_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.phouse.com.br/premio-multishow-2017-abre-primeira-fase-de-votacao/\">\"Pr\u00eamio Multishow 2017 abre primeira fase de vota\u00e7\u00e3o\"</a>. <i>phouse.com.br</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-09-04</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=phouse.com.br&amp;rft.atitle=Pr%C3%AAmio+Multishow+2017+abre+primeira+fase+de+vota%C3%A7%C3%A3o&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.phouse.com.br%2Fpremio-multishow-2017-abre-primeira-fase-de-votacao%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMultishow+Brazilian+Music+Award\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-globo-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-globo_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://multishow.globo.com/especiais/premio-multishow-2016/infograficos/linha-do-tempo-premio-multishow-2016.htm\">\"Linha do Tempo Pr\u00eamio Multishow - Pr\u00eamio Multishow 2016 - Especiais\"</a>. <i>MULTISHOW</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-09-04</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=MULTISHOW&amp;rft.atitle=Linha+do+Tempo+Pr%C3%AAmio+Multishow+-+Pr%C3%AAmio+Multishow+2016+-+Especiais&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmultishow.globo.com%2Fespeciais%2Fpremio-multishow-2016%2Finfograficos%2Flinha-do-tempo-premio-multishow-2016.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMultishow+Brazilian+Music+Award\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/anitta-a-grande-protagonista-do-premio-multishow-2017-21988404\">\"Anitta \u00e9 a grande protagonista do Pr\u00eamio Multishow 2017\"</a>. <i>O Globo</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-10-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=O+Globo&amp;rft.atitle=Anitta+%C3%A9+a+grande+protagonista+do+Pr%C3%AAmio+Multishow+2017&amp;rft_id=https%3A%2F%2Foglobo.globo.com%2Fcultura%2Fanitta-a-grande-protagonista-do-premio-multishow-2017-21988404&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMultishow+Brazilian+Music+Award\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.letrasaqui.mus.br/gabi-luthai/sua-cara---gabi-luthai-cover\">\"SUA CARA - Gabi Luthai cover - Gabi Luthai | Letra da M\u00fasica\"</a>. <i>www.letrasaqui.mus.br</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-08-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.letrasaqui.mus.br&amp;rft.atitle=SUA+CARA+-+Gabi+Luthai+cover+-+Gabi+Luthai+%7C+Letra+da+M%C3%BAsica&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.letrasaqui.mus.br%2Fgabi-luthai%2Fsua-cara---gabi-luthai-cover&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMultishow+Brazilian+Music+Award\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2163\nCached time: 20180919165022\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.232 seconds\nReal time usage: 0.286 seconds\nPreprocessor visited node count: 1290/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 19751/2097152 bytes\nTemplate argument size: 875/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 19/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 9544/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.108/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.73 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  233.617      1 -total\n 53.12%  124.099      1 Template:Infobox_award\n 47.19%  110.254      1 Template:Infobox\n 44.72%  104.473      1 Template:Reflist\n 33.46%   78.159      8 Template:Cite_web\n 14.12%   32.984      1 Template:Citar_web\n  7.25%   16.931      4 Template:If_empty\n  3.84%    8.978      1 Template:BRA\n  3.22%    7.526      1 Template:Flag\n  2.44%    5.711      1 Template:Country_data_Brazil\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:55139800-0!canonical and timestamp 20180919165022 and revision id 828581740\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%AAmio_Multishow_de_M%C3%BAsica_Brasileira","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Pr\u00eamio Multishow de M\u00fasica Brasileira"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"Recurring_events_established_in_1994"},{"sortkey":"","*":"Annual_television_programs"},{"sortkey":"","*":"Awards_established_in_1994"},{"sortkey":"","*":"Media_awards"},{"sortkey":"","*":"Television_in_Brazil"},{"sortkey":"","*":"1994_establishments_in_Brazil"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Anavit\u00f3ria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anitta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gusttavo Lima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henrique & Juliano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivete Sangalo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joelma (singer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joelma Mendes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luan Santana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucas Lucco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludmilla (singer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lu\u00edsa Sonza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Major Lazer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maluma (singer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcos & Belutti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Multishow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nego do Borel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Online culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pabllo Vittar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paradinha (song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popular culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandy (singer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sim ou N\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simone & Simaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Singer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorriso Maroto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tiago Iorc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wesley Safad\u00e3o"},{"ns":0,"*":"2017 Multishow Brazilian Music Award"},{"ns":0,"*":"Thiaguinho (singer)"},{"ns":0,"*":"Mar\u00edlia Mendon\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Naiara Azevedo"},{"ns":0,"*":"Maiara & Maraisa"},{"ns":0,"*":"Arthur Aguiar"},{"ns":0,"*":"Iza (cantora)"},{"ns":0,"*":"Acordando o Pr\u00e9dio"},{"ns":0,"*":"Matheus & Kauan"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox award"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:BRA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citar web"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WikidataIB"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Complex date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n/complex date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ordinal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Roman"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISOdate"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:DateI18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n/date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Calendar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:WikidataIB/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Gnome_globe_current_event.svg","Multishow_logo_red_2012.svg","Flag_of_Brazil.svg"],"externallinks":["http://rollingstone.uol.com.br/galeria/veja-os-vencedores-do-premio-multishow-de-musica-brasileira/?page=214#imagem0","http://www.clubedecriacao.com.br/ultimas/premio-multishow-de-musica-brasileira-2/","https://musica.uol.com.br/noticias/redacao/2015/09/01/diretor-fala-de-abismo-em-premio-multishow-nao-dizemos-quem-e-melhor.htm","http://www.diariodepernambuco.com.br/app/noticia/viver/2015/09/01/internas_viver,595656/musica-brasileira-e-celebrada-na-edicao-2015-do-premio-multishow-que-ocorre-nesta-terca-feira.shtml","http://www.phouse.com.br/premio-multishow-2017-abre-primeira-fase-de-votacao/","http://multishow.globo.com/especiais/premio-multishow-2016/infograficos/linha-do-tempo-premio-multishow-2016.htm","https://oglobo.globo.com/cultura/anitta-a-grande-protagonista-do-premio-multishow-2017-21988404","https://www.letrasaqui.mus.br/gabi-luthai/sua-cara---gabi-luthai-cover","http://www.multishow.globo.com/especiais/premio-multishow-2017/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"2017 Multishow Brazilian Music Award","number":"1","index":"1","fromtitle":"Multishow_Brazilian_Music_Award","byteoffset":2687,"anchor":"2017_Multishow_Brazilian_Music_Award"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Winners and indicated","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Multishow_Brazilian_Music_Award","byteoffset":3201,"anchor":"Winners_and_indicated"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"3","fromtitle":"Multishow_Brazilian_Music_Award","byteoffset":5906,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Multishow Brazilian Music Award","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q10354981"}]}}