{"parse":{"title":"Chronicle of the Priest of Duklja","pageid":888692,"revid":851283863,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Chronicle_of_the_Priest_of_Duklja&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(June 2012)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption style=\"font-style:italic;padding-bottom:0.2em;\">Chronicle of the Priest of Duklja <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Chronicle+of+the+Priest+of+Duklja&amp;rft.author=An+anonymous+priest+in+%5B%5BDuklja%5D%5D+%28%27%27presbyter+Diocleas%27%27%29&amp;rft.date=%2A1510+%28Maruli%C4%87%29%0A%2A1601+%28Orbini%29\"></span></caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;display:none\"></td></tr><tr><th scope=\"row\">Author</th><td>\nAn anonymous priest in <a href=\"/wiki/Duklja\" title=\"Duklja\">Duklja</a> (<i>presbyter Diocleas</i>)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Country</th><td>\n<a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia_(medieval)\" title=\"Kingdom of Serbia (medieval)\">Kingdom of Serbia</a>, <a href=\"/wiki/Republic_of_Venice\" title=\"Republic of Venice\">Republic of Venice</a>, <a href=\"/wiki/Republic_of_Ragusa\" title=\"Republic of Ragusa\">Republic of Ragusa</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Language</th><td>\nLatin</td></tr><tr><th scope=\"row\">Subject</th><td>\nhistory, hagiography</td></tr><tr><th scope=\"row\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Publication date</div></th><td>\n<ul><li>1510 (Maruli\u0107)</li>\n<li>1601 (Orbini)</li></ul>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The <i><b>Chronicle of the Priest of Dioclea or Duklja</b></i> (<a href=\"/wiki/Serbo-Croatian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbo-Croatian language\">Serbo-Croatian</a>: <i><span lang=\"hbs-Latn\">Ljetopis popa Dukljanina</span></i>) is the usual name given to an alleged medieval <a href=\"/wiki/Chronicle\" title=\"Chronicle\">chronicle</a> written by an anonymous priest from <a href=\"/wiki/Duklja\" title=\"Duklja\">Duklja</a>. Its oldest preserved copy is from the 17th century, while it has been variously claimed by modern historians to have been compiled between the late 12th and early 15th century. Historians have largely discounted the work based on inaccuracies and fiction, nevertheless it contains some semi-mythological material on the early history of the Western <a href=\"/wiki/South_Slavs\" title=\"South Slavs\">South Slavs</a>. The section of <i>The Life of St. <a href=\"/wiki/Jovan_Vladimir\" title=\"Jovan Vladimir\">Jovan Vladimir</a></i>, is however believed to be a novelization of an earlier work.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Authorship_and_date\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Authorship and date</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Content\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Content</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Folklore_and_translations\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Folklore and translations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Assessment\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Assessment</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Historical_value,_fiction\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Historical value, fiction</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Region_of_Bosnia\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Region of Bosnia</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Authorship_and_date\">Authorship and date</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Chronicle_of_the_Priest_of_Duklja&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Authorship and date\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The work was allegedly made by an anonymous \"priest of Duklja\" (<i>presbyter Diocleas</i>, known in Serbian as <i>pop Dukljanin</i>). The work is only preserved in its Latin <a href=\"/wiki/Redaction\" title=\"Redaction\">redactions</a> from the 17th century.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-S._Bujan,_2008_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-S._Bujan,_2008-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Serbian historian <a href=\"/wiki/Tibor_%C5%BDivkovi%C4%87\" title=\"Tibor \u017divkovi\u0107\">Tibor \u017divkovi\u0107</a>, in the monograph <i>Gesta regum Sclavorum</i>, concluded that its main parts dated to ca. 1300\u201310.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Dmine Papali\u0107, a nobleman from <a href=\"/wiki/Split,_Croatia\" title=\"Split, Croatia\">Split</a>, found the text which he transcribed in 1509\u201310, which was then translated by <a href=\"/wiki/Marko_Maruli%C4%87\" title=\"Marko Maruli\u0107\">Marko Maruli\u0107</a> into Latin in 1510, with the title <i>Regnum Dalmatiae et Croatiae gesta</i>.<sup id=\"cite_ref-Be\u0161i\u01071967_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Be\u0161i\u01071967-4\">&#91;4&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Mavro_Orbin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mavro Orbin\">Mavro Orbin</a>, a <a href=\"/wiki/Republic_of_Ragusa\" title=\"Republic of Ragusa\">Ragusan</a> historian, included the work (amongst other works) in his <i>Il regno de gli Slavi</i> (ca. 1601); <a href=\"/wiki/Johannes_Lucius\" title=\"Johannes Lucius\">Johannes Lucius</a> did the same in ca. 1666.<sup id=\"cite_ref-S._Bujan,_2008_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-S._Bujan,_2008-2\">&#91;2&#93;</a></sup> These Latin redactions claim that the original was written in Slavic.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>The chronicle, written in Latin, was completed between 1299 and 1301 in the town of <a href=\"/wiki/Bar,_Montenegro\" title=\"Bar, Montenegro\">Bar</a> (in <a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">Montenegro</a>), then part of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia_(medieval)\" title=\"Kingdom of Serbia (medieval)\">Serbian Kingdom</a>. Its author was <i>presbyter</i> Rudger (or Rudiger), the Catholic <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Bar\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Bar\">Archbishop of Bar</a> (<i>Antivari</i>), who was probably of <a href=\"/wiki/Czechs\" title=\"Czechs\">Czech</a> origin.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2009379_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2009379-6\">&#91;6&#93;</a></sup> He is thought to have lived around 1300 because the perception of Bosnian borders coincides with an anonymous text, the <i>Anonymi Descriptio Europae Orientalis</i> (Cracow, 1916), that has been dated to the year 1308.<sup id=\"cite_ref-Z2010_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Z2010-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Latest research shows that he flourished in ca. 1296\u20131300.<sup id=\"cite_ref-Z2010_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Z2010-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Chapters 1\u201333 of the chronicle are based on oral traditions and its author's constructions, and are for the most part dismissed by historians.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b200666\u201372_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b200666\u201372-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2009260_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2009260-9\">&#91;9&#93;</a></sup> However, the next three chapters possess invaluable historical data about this time period.<sup id=\"cite_ref-Nik\u010devi\u01072002_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nik\u010devi\u01072002-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-:0_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Despite its hagiographic nature, Chapter 36 (on Saint <a href=\"/wiki/Jovan_Vladimir\" title=\"Jovan Vladimir\">Jovan Vladimir</a>), a summary of an older hagiography dating between 1075 and 1089 (when the <a href=\"/wiki/Vojislavljevi%C4%87_dynasty\" title=\"Vojislavljevi\u0107 dynasty\">Vojislavljevi\u0107 dynasty</a> endeavored to obtain the royal insignia from the Pope, and to elevate the Bar Bishopric to an archbishopric), contains a lot of reliable historical data.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b200666\u201372_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b200666\u201372-8\">&#91;8&#93;</a></sup> The previous two chapters, Chapters 34 and 35, which deal with Vladimir's father and uncles, are probably based on the prologue of this 11th-century hagiography.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2009260_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2009260-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>Other, obsolete and refuted theories include that the author lived in the second half of the 12th century.<sup id=\"cite_ref-Z2010_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Z2010-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Some Croatian historians put forward the theory,<sup id=\"cite_ref-\u0160anjek1996_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0160anjek1996-12\">&#91;12&#93;</a></sup> of <a href=\"/w/index.php?title=E._Peri%C4%8Di%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"E. Peri\u010di\u0107 (page does not exist)\">E. Peri\u010di\u0107</a> (1991),<sup id=\"cite_ref-:0_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Nik\u010devi\u01072002_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nik\u010devi\u01072002-10\">&#91;10&#93;</a></sup> that the anonymous author was a <i>Grgur Barski</i> (Gregory of Bar), a <a href=\"/wiki/Archbishop_of_Antivari\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archbishop of Antivari\">bishop of Bar</a> who lived in the second half of the 12th century. The bishopric of Bar was in fact defunct at that time. In his 1967 reprint of the work, Yugoslav historian <a href=\"/wiki/Slavko_Miju%C5%A1kovi%C4%87\" title=\"Slavko Miju\u0161kovi\u0107\">Slavko Miju\u0161kovi\u0107</a> stated that the chronicle is a purely fictional literary product, belonging to the late 14th or early 15th century.<sup id=\"cite_ref-Henrik_Birnbaum_1974_304_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Henrik_Birnbaum_1974_304-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Content\">Content</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Chronicle_of_the_Priest_of_Duklja&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Content\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>Regnum Sclavorum</i> (1601) can be divided into the following sections:<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>Introduction (<i>Auctor ad lectorem</i>)</li>\n<li><i>Libellus Gothorum</i>, chapters I\u2013VII</li>\n<li>Constantine's Legend (or \"Pannonian Legend\"), chapters VIII and beginning of IX</li>\n<li>Methodius (<i>Liber sclavorum qui dicitur Methodius</i>), rest of chapter IX</li>\n<li>Travunian Chronicle, chapters X\u2013XXXV, in two parts</li>\n<li>The Life of St. <a href=\"/wiki/Jovan_Vladimir\" title=\"Jovan Vladimir\">Jovan Vladimir</a>, chapter XXXVI</li>\n<li>History of Dioclea, chapters XXXVII\u2013LXVII</li></ul>\n<p>The author attempted to present an overview of ruling families over the course of over two centuries&#160;\u2014 from the 10th century up to the time of writing, the 12th century.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> There are 47 chapters in the text, of different sizes and varying subject matter.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Folklore_and_translations\">Folklore and translations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Chronicle_of_the_Priest_of_Duklja&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Folklore and translations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The work is actually a number of separate but similar manuscripts, stemming from an original source that <a href=\"/wiki/Lost_work\" title=\"Lost work\">does not survive</a> but assumed to have been written by the Priest of Duklja himself (or other monk-scribes giving a helping hand).\n</p><p>It has been generally agreed that this Presbyter included in his work <a href=\"/wiki/Folklore\" title=\"Folklore\">folklore</a> and literary material from Slavic sources which he translated into Latin. Among the material he translated, rather than created, is \"The Legend of Prince Vladimir\" which is supposed to have been written by another clergyman, also from Duklja, more specifically, from Krajina in Duklja. In its original version, it was a <a href=\"/wiki/Hagiographic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hagiographic\">hagiographic</a> work, a \"Life of St. Vladimir\" rather than a \"Legend.\" Prince Vladimir, the protagonist of the story, as well as King Vladislav, who ordered Vladimir's execution, were historical persons, yet \"The Legend of Prince Vladimir\" contains non-historical material.\n</p><p>The chronicle was also added to by a bishop of Bar intent on demonstrating his diocese' superiority over that of <a href=\"/wiki/Bishop_of_Split\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of Split\">Bishop of Split</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Assessment\">Assessment</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Chronicle_of_the_Priest_of_Duklja&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Assessment\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"Historical_value.2C_fiction\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Historical_value,_fiction\">Historical value, fiction</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Chronicle_of_the_Priest_of_Duklja&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Historical value, fiction\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Various inaccurate or simply wrong claims in the text make it an unreliable source. Modern historians have serious doubts about the majority of this work as being mainly fictional, or <a href=\"/wiki/Wishful_thinking\" title=\"Wishful thinking\">wishful thinking</a>. Some go as far as to say that it can be dismissed in its entirety, but that is not a majority opinion, rather, it is thought to have given us a unique insight into the whole era from the point of view of the indigenous <a href=\"/wiki/Slavic_peoples\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slavic peoples\">Slavic</a> population and it is still a topic of discussion.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>The work describes the local <a href=\"/wiki/Slavs\" title=\"Slavs\">Slavs</a> as a peaceful people imported by the Goth rulers, who invaded the area in the 5th century, but it doesn't attempt to elaborate on how and when this happened. This information contradicts the information found in the Byzantine text <i><a href=\"/wiki/De_Administrando_Imperio\" title=\"De Administrando Imperio\">De Administrando Imperio</a></i>.\n</p><p>The <i>Chronicle</i> also mentions one <a href=\"/wiki/Sv%C3%A4topluk_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"Sv\u00e4topluk (disambiguation)\">Svetopeleg or Svetopelek</a>, the eighth descendant of the original Goth invaders, as the main ruler of the lands that cover <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a>, <a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a>, <a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">Montenegro</a> (<a href=\"/wiki/Duklja\" title=\"Duklja\">Duklja</a>) and <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a>. He is also credited with the <a href=\"/wiki/Christianization\" title=\"Christianization\">Christianization</a> of the people who are Goths or Slavs&#160;\u2014 a purely fictitious attribution. These claims about a unified kingdom are probably a reflection of the earlier glory of the <a href=\"/wiki/Great_Moravia\" title=\"Great Moravia\">Moravian kingdom</a>. He may also have been talking about <a href=\"/wiki/Avars_(Carpathians)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Avars (Carpathians)\">Avars</a>.\n</p><p>The priest's parish was located at the seat of the <a href=\"/wiki/Archbishopric\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archbishopric\">archbishopric</a> of <a href=\"/wiki/Duklja\" title=\"Duklja\">Duklja</a>. According to Bishop Gregory's late 12th-century additions to this document, this Archbishopric covered much of the western <a href=\"/wiki/Balkans\" title=\"Balkans\">Balkans</a> including the bishoprics of Bar, <a href=\"/wiki/Budva\" title=\"Budva\">Budva</a>, <a href=\"/wiki/Kotor\" title=\"Kotor\">Kotor</a>, <a href=\"/wiki/Ulcinj\" title=\"Ulcinj\">Ulcinj</a>, <a href=\"/wiki/Sva%C4%8D\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sva\u010d\">Sva\u010d</a>, <a href=\"/wiki/Skadar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Skadar\">Skadar</a>, <a href=\"/wiki/Drivast\" class=\"mw-redirect\" title=\"Drivast\">Drivast</a>, <a href=\"/wiki/Pulat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pulat\">Pulat</a>, <a href=\"/wiki/Travunia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Travunia\">Travunia</a>, <a href=\"/wiki/Zahumlje\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zahumlje\">Zahumlje</a>.\n</p><p>Further, it mentions <a href=\"/wiki/Bosnia_(region)\" title=\"Bosnia (region)\">Bosnia</a> (Bosnam) and <a href=\"/wiki/Rascia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rascia\">Rascia</a> (Rassa) as the two Serbian lands, while describing the southern <a href=\"/wiki/Dalmatia\" title=\"Dalmatia\">Dalmatian</a> Hum/<i><a href=\"/wiki/Zahumlje\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zahumlje\">Zahumlje</a></i>, <a href=\"/wiki/Travunia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Travunia\">Travunia</a> and <a href=\"/wiki/Duklja\" title=\"Duklja\">Dioclea</a> (most of today's <a href=\"/wiki/Herzegovina\" title=\"Herzegovina\">Herzegovina</a>, <a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">Montenegro</a>, as well as parts of <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a> and <a href=\"/wiki/Albania\" title=\"Albania\">Albania</a>) as Croatian lands (\"<a href=\"/wiki/Red_Croatia\" title=\"Red Croatia\">Red Croatia</a>\"), which is a description inconsistent with all other historical works from the same period.\n</p><p>The archbishop of Bar was later named <i>Primas Serbiae</i>. Ragusa had some claims to be considered the natural ecclesiastical centre of South Dalmatia but those of Dioclea (Bar) to this new metropolitan status were now vigorously pushed especially as the Pope intended Serbia to be attached to Dioclea.\n</p><p>In his 1967 reprint of the work, Yugoslav historian <a href=\"/wiki/Slavko_Miju%C5%A1kovi%C4%87\" title=\"Slavko Miju\u0161kovi\u0107\">Slavko Miju\u0161kovi\u0107</a> stated that the chronicle is a purely fictional literary product, belonging to the late 14th or early 15th century.<sup id=\"cite_ref-Henrik_Birnbaum_1974_304_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Henrik_Birnbaum_1974_304-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Region_of_Bosnia\">Region of Bosnia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Chronicle_of_the_Priest_of_Duklja&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Region of Bosnia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The region of Bosnia is described to span the area west of the river <a href=\"/wiki/Drina\" title=\"Drina\">Drina</a>, \"up to the Pine mountain\" (<a href=\"/wiki/Latin_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin language\">Latin</a>: <i><span lang=\"la\">ad montem Pini</span></i>, <a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a>: <i><span lang=\"hr\">do gore Borave</span></i>).<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> The location of this Pine mountain is unknown.\nIn 1881, Croatian historian <a href=\"/wiki/Franjo_Ra%C4%8Dki\" title=\"Franjo Ra\u010dki\">Franjo Ra\u010dki</a> wrote that this refers to the mountain of \"Borova glava\" near the <a href=\"/wiki/Livno_field\" class=\"mw-redirect\" title=\"Livno field\">Livno field</a>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\nCroatian historian <a href=\"/w/index.php?title=Luka_Jeli%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luka Jeli\u0107 (page does not exist)\">Luka Jeli\u0107</a> wrote the mountain was located either between <a href=\"/wiki/Maglaj\" title=\"Maglaj\">Maglaj</a> and <a href=\"/wiki/Skender_Vakuf\" class=\"mw-redirect\" title=\"Skender Vakuf\">Skender Vakuf</a>, northwest of <a href=\"/wiki/%C5%BDep%C4%8De\" title=\"\u017dep\u010de\">\u017dep\u010de</a>, or it was the mountain Borovina located between <a href=\"/wiki/Vranica\" title=\"Vranica\">Vranica</a> and <a href=\"/wiki/Radovan\" title=\"Radovan\">Radovan</a>, according to <a href=\"/wiki/Ferdo_%C5%A0i%C5%A1i%C4%87\" title=\"Ferdo \u0160i\u0161i\u0107\">Ferdo \u0160i\u0161i\u0107</a>'s 1908 work.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\nIn 1935, Serbian historian <a href=\"/wiki/Vladimir_%C4%86orovi%C4%87\" title=\"Vladimir \u0106orovi\u0107\">Vladimir \u0106orovi\u0107</a> wrote that the toponym refers to the mountain of Borova glava, because of etymology and because it is located on the watershed (<a href=\"/wiki/Drainage_divide\" title=\"Drainage divide\">drainage divide</a>).<sup id=\"cite_ref-Mrgi\u0107-2004_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mrgi\u0107-2004-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\nIn 1936, Slovene ethnologist <a href=\"/w/index.php?title=Niko_%C5%BDupani%C4%8D&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Niko \u017dupani\u010d (page does not exist)\">Niko \u017dupani\u010d</a> had also interpreted that to mean that the western border of Bosnia was at some drainage divide mountains, but placed it to the southeast of <a href=\"/wiki/Dinara\" title=\"Dinara\">Dinara</a>.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\nCroatian historian <a href=\"/w/index.php?title=Anto_Babi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anto Babi\u0107 (page does not exist)\">Anto Babi\u0107</a>, based on the work of <a href=\"/wiki/Dominik_Mandi%C4%87\" title=\"Dominik Mandi\u0107\">Dominik Mandi\u0107</a> in 1978, inferred that the term refers roughly to a place of the drainage divide between the <a href=\"/wiki/Sava\" title=\"Sava\">Sava</a> and <a href=\"/wiki/Adriatic_Sea\" title=\"Adriatic Sea\">Adriatic Sea</a> watersheds.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\nIn her discussion of \u0106orovi\u0107, Serbian historian <a href=\"/w/index.php?title=Jelena_Mrgi%C4%87-Radoj%C4%8Di%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jelena Mrgi\u0107-Radoj\u010di\u0107 (page does not exist)\">Jelena Mrgi\u0107-Radoj\u010di\u0107</a> also points to the existence of a mountain of \"Borja\" in today's northern Bosnia with the same etymology.<sup id=\"cite_ref-Mrgi\u0107-2004_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mrgi\u0107-2004-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Chronicle_of_the_Priest_of_Duklja&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Stephenson, Paul (7 August 2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Z0PmrXKnczUC&amp;pg=PA27\"><i>The Legend of Basil the Bulgar-Slayer</i></a>. Cambridge, UK: Cambridge University Press. p.&#160;27. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-81530-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-81530-7\">978-0-521-81530-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Legend+of+Basil+the+Bulgar-Slayer&amp;rft.place=Cambridge%2C+UK&amp;rft.pages=27&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2003-08-07&amp;rft.isbn=978-0-521-81530-7&amp;rft.aulast=Stephenson&amp;rft.aufirst=Paul&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DZ0PmrXKnczUC%26pg%3DPA27&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChronicle+of+the+Priest+of+Duklja\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Date and year (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Date_and_year\" title=\"Category:CS1 maint: Date and year\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-S._Bujan,_2008-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-S._Bujan,_2008_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-S._Bujan,_2008_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">S. Bujan, <i>La Chronique du pretre de Dioclee. Un faux document historique</i>, Revuedes etudes byzantines 66 (2008) 5\u201338</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREF\u017divkovi\u0107Kun\u010der2009\" class=\"citation\">\u017divkovi\u0107, T.; Kun\u010der, D. (2009), <i>Gesta regum Sclavorum, I\u2013II</i>, \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434, pp.&#160;362\u2013365</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Gesta+regum+Sclavorum%2C+I%E2%80%93II&amp;rft.place=%D0%91%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4&amp;rft.pages=362-365&amp;rft.date=2009&amp;rft.aulast=%C5%BDivkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=T.&amp;rft.au=Kun%C4%8Der%2C+D.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChronicle+of+the+Priest+of+Duklja\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.scribd.com/document/27256865/Gesta-Regum-Sclavorum-II\">https://www.scribd.com/document/27256865/Gesta-Regum-Sclavorum-II</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Be\u0161i\u01071967-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Be\u0161i\u01071967_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Zarij M. Be\u0161i\u0107 (1967). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=XWAeAAAAMAAJ\"><i>Istorija Crne Gore: od najstarijih vremena do kraja XII vijeka</i></a>. Pedakt\ufe20s\ufe21ija za istoriju t\ufe20s\ufe21rne gore. p.&#160;423.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Istorija+Crne+Gore%3A+od+najstarijih+vremena+do+kraja+XII+vijeka&amp;rft.pages=423&amp;rft.pub=Pedakt%EF%B8%A0s%EF%B8%A1ija+za+istoriju+t%EF%B8%A0s%EF%B8%A1rne+gore&amp;rft.date=1967&amp;rft.au=Zarij+M.+Be%C5%A1i%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DXWAeAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChronicle+of+the+Priest+of+Duklja\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>Requested by you, my beloved brethren in Christ and honorable priests of the holy Archbishopric See of the Church in Duklja, as well as by some elders, but especially by the youth of our city who find pleasure not only in listening to and reading about the wars, but in taking part in them also, to translate from the Slavic language into Latin the Book of Goths, entitled in Latin <i>Regnum Sclavorum</i> in which all their deeds and wars have been described...\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2009379-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2009379_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2009\">\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b 2009</a>, p.&#160;379.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Z2010-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Z2010_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Z2010_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Z2010_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Tibor \u017divkovi\u0107: <i>On the Beginnings of Bosnia in the Middle Ages</i>, 2010; in Spomenica akademika Marka \u0160unji\u0107a (1927-1998), University of Sarajevo, p. 172, <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://www.scribd.com/doc/46910715/On-the-Beginnings-of-Bosnia\">[1]</a>; in the Yearbook of the Center for Balkan Studies of the <a href=\"/wiki/Academy_of_Sciences_and_Arts_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Academy of Sciences and Arts of Bosnia and Herzegovina\">Academy of Sciences and Arts of Bosnia and Herzegovina</a>, p. 155, in Serbian, <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.anubih.ba/godisnjak/izdanja/Godisnjak%2039.pdf\">[2]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b200666\u201372-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b200666\u201372_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b200666\u201372_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2006\">\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b 2006</a>, pp.&#160;66\u201372.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2009260-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2009260_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2009260_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2009\">\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b 2009</a>, p.&#160;260.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Nik\u010devi\u01072002-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Nik\u010devi\u01072002_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Nik\u010devi\u01072002_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Vojislav Nik\u010devi\u0107 (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=t2ccAQAAIAAJ\"><i>Kroatisti\u010dke studije</i></a>. Erasmus Naklada. <q>I Pop Dukljanin, najvjerovatnije Grgur Barski (v. PERI- \u010cI\u0106, 1991) je u Kraljevstvu Slovjena (Regnum Sclavorum) donio i podatke o postojanju Bijele h(o)rvatske.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kroatisti%C4%8Dke+studije&amp;rft.pub=Erasmus+Naklada&amp;rft.date=2002&amp;rft.au=Vojislav+Nik%C4%8Devi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dt2ccAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChronicle+of+the+Priest+of+Duklja\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:0-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:0_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Yyi5AAAAIAAJ\"><i>Hrvatski obzor</i></a>. Eticon. 1996. <q>Op\u0107enito se pretpostavlja da je u Ljetopisu nepoznati autor (E. Peri\u010di\u0107 naziva ga Grgur Barski) nastojao uzveli\u010dati starinu dukljanske crkve i dr\u017eave. Barska je, naime, nadbiskupija bila ukinuta 1142., pa se time nastojalo obnoviti nadbiskupiju, ...</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hrvatski+obzor&amp;rft.pub=Eticon&amp;rft.date=1996&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DYyi5AAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChronicle+of+the+Priest+of+Duklja\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-\u0160anjek1996-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-\u0160anjek1996_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">\u0160anjek, Franjo (1996). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=6zgQAQAAIAAJ\"><i>Kr\u0161\u0107anstvo na hrvatskom prostoru: pregled religiozne povijesti Hrvata (7-20. st.)</i></a>. Kr\u0161\u0107anska sada\u0161njost. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-151-103-2\" title=\"Special:BookSources/978-953-151-103-2\">978-953-151-103-2</a>. <q>Anonimni sve\u0107enik iz Bara, Pop Dukljanin ili - prema nekim istra\u017eivanjima - Grgur Barski, u drugoj polovici 12. stolje\u0107a pi\u0161e zanimljivo historiografsko djelo poznato kao Libellus Gothorum ili Sclavorum regnum (Ljetopis Popa Dukljanina), ...</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kr%C5%A1%C4%87anstvo+na+hrvatskom+prostoru%3A+pregled+religiozne+povijesti+Hrvata+%287-20.+st.%29&amp;rft.pub=Kr%C5%A1%C4%87anska+sada%C5%A1njost&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=978-953-151-103-2&amp;rft.aulast=%C5%A0anjek&amp;rft.aufirst=Franjo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D6zgQAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChronicle+of+the+Priest+of+Duklja\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Henrik_Birnbaum_1974_304-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Henrik_Birnbaum_1974_304_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Henrik_Birnbaum_1974_304_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Henrik Birnbaum (1974). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=nT--C2jhDQQC&amp;pg=PA304\">\"On Medieval and Renaissance Slavic Writing: Selected Essays\"</a>. <i>Slavistic Printings and Reprintings</i>. Walter de Gruyter (266): 304. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0081-0029\">0081-0029</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Slavistic+Printings+and+Reprintings&amp;rft.atitle=On+Medieval+and+Renaissance+Slavic+Writing%3A+Selected+Essays&amp;rft.issue=266&amp;rft.pages=304&amp;rft.date=1974&amp;rft.issn=0081-0029&amp;rft.au=Henrik+Birnbaum&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DnT--C2jhDQQC%26pg%3DPA304&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChronicle+of+the+Priest+of+Duklja\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Zlatar, Zdenko (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ltRWy32dG7oC&amp;pg=PA573\"><i>The Poetics of Slavdom: Part III: Njego\u0161</i></a>. <b>2</b>. Peter Lang. pp.&#160;573\u2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8204-8135-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-8204-8135-7\">978-0-8204-8135-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Poetics+of+Slavdom%3A+Part+III%3A+Njego%C5%A1&amp;rft.pages=573-&amp;rft.pub=Peter+Lang&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-0-8204-8135-7&amp;rft.aulast=Zlatar&amp;rft.aufirst=Zdenko&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DltRWy32dG7oC%26pg%3DPA573&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChronicle+of+the+Priest+of+Duklja\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.historiografija.hr/prikazi.php?id=235953\">\"Ljetopis popa Dukljanina pred izazovima novije historiografije, Zagreb, 3. o\u017eujka 2011. godine\"</a> (in Croatian). Historiografija.hr. 2011-07-11<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-11-21</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ljetopis+popa+Dukljanina+pred+izazovima+novije+historiografije%2C+Zagreb%2C+3.+o%C5%BEujka+2011.+godine&amp;rft.pub=Historiografija.hr&amp;rft.date=2011-07-11&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.historiografija.hr%2Fprikazi.php%3Fid%3D235953&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChronicle+of+the+Priest+of+Duklja\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Edin Mutap\u010di\u0107 (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.scribd.com/doc/80491216/Ba%C5%A1tina-sjeveroisto%C4%8Dne-Bosne-broj-1-2010\">\"Oblast \u2013 Zemlja Soli u srednjem vijeku\"</a>. <i>Ba\u0161tina sjeveroisto\u010dne Bosne</i>. JU Zavod za za\u0161titu i kori\u0161tenje kulturno-historijskog i prirodnog naslije\u0111a Tuzlanskog kantona (1): 18. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1986-6895\">1986-6895</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-09-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Ba%C5%A1tina+sjeveroisto%C4%8Dne+Bosne&amp;rft.atitle=Oblast+%E2%80%93+Zemlja+Soli+u+srednjem+vijeku&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=18&amp;rft.date=2008&amp;rft.issn=1986-6895&amp;rft.au=Edin+Mutap%C4%8Di%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.scribd.com%2Fdoc%2F80491216%2FBa%25C5%25A1tina-sjeveroisto%25C4%258Dne-Bosne-broj-1-2010&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChronicle+of+the+Priest+of+Duklja\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www26.us.archive.org/stream/hrvatskaprijexii00raki/hrvatskaprijexii00raki_djvu.txt\">\"Hrvatska prije XII vieka: glede na zemlji\u0161ni obseg i narod\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Rad_(journal)\" title=\"Rad (journal)\">Rad</a></i> (in Croatian). <a href=\"/wiki/Yugoslav_Academy_of_Sciences_and_Arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yugoslav Academy of Sciences and Arts\">Yugoslav Academy of Sciences and Arts</a>. <b>LVI</b>: 36. 1881<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-09-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Rad&amp;rft.atitle=Hrvatska+prije+XII+vieka%3A+glede+na+zemlji%C5%A1ni+obseg+i+narod&amp;rft.volume=LVI&amp;rft.pages=36&amp;rft.date=1881&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww26.us.archive.org%2Fstream%2Fhrvatskaprijexii00raki%2Fhrvatskaprijexii00raki_djvu.txt&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChronicle+of+the+Priest+of+Duklja\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Jeli\u0107, Luka (September 1909). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&amp;id_clanak_jezik=76530&amp;lang=en\">\"Duvanjski sabor\"</a>. <i>Journal of the Zagreb Archaeological Museum</i> (in Croatian). <a href=\"/wiki/Zagreb_Archaeological_Museum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zagreb Archaeological Museum\">Zagreb Archaeological Museum</a>. <b>10</b> (1): 138. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0350-7165\">0350-7165</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-09-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Journal+of+the+Zagreb+Archaeological+Museum&amp;rft.atitle=Duvanjski+sabor&amp;rft.volume=10&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=138&amp;rft.date=1909-09&amp;rft.issn=0350-7165&amp;rft.aulast=Jeli%C4%87&amp;rft.aufirst=Luka&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Findex.php%3Fshow%3Dclanak%26id_clanak_jezik%3D76530%26lang%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChronicle+of+the+Priest+of+Duklja\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mrgi\u0107-2004-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Mrgi\u0107-2004_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mrgi\u0107-2004_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://fvm.academia.edu/JelenaMrgi%C4%87/Papers/781171/Rethinking_the_territorial_development_of_the_medieval_Bosnian_state\">\"Rethinking the territorial development of the medieval Bosnian state\"</a>. <i>Historical Review</i>. <a href=\"/wiki/Serbian_Academy_of_Sciences_and_Arts\" title=\"Serbian Academy of Sciences and Arts\">Serbian Academy of Sciences and Arts</a> - Institute of History. <b>LI</b>: 52\u201353. 2004. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0350-0802\">0350-0802</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-09-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Historical+Review&amp;rft.atitle=Rethinking+the+territorial+development+of+the+medieval+Bosnian+state&amp;rft.volume=LI&amp;rft.pages=52-53&amp;rft.date=2004&amp;rft.issn=0350-0802&amp;rft_id=https%3A%2F%2Ffvm.academia.edu%2FJelenaMrgi%25C4%2587%2FPapers%2F781171%2FRethinking_the_territorial_development_of_the_medieval_Bosnian_state&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChronicle+of+the+Priest+of+Duklja\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vladimir \u0106orovi\u0107, <i>Teritorijalni razvoj bosanske dr\u017eave u srednjem vijeku</i>, Glas SKA 167, Belgrade, 1935, pp. 10-13</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Niko \u017dupani\u010d, Zna\u010denje  barvnega  atributa  v  imenu \u201eCrvena Hrvatska\". Lecture at the IV Congress of Slavic geographers and ethnographers, Sofia, 18 August 1936.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Ivan Mu\u017ei\u0107 (December 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&amp;id_clanak_jezik=120730&amp;lang=en\">\"Bijeli Hrvati u banskoj Hrvatskoj i \u017eupanijska Hrvatska\"</a>. <i>Starohrvatska prosvjeta</i> (in Croatian). Split, Croatia: Museum of Croatian Archaeological Monuments. <b>III</b> (37): 270. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0351-4536\">0351-4536</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-09-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Starohrvatska+prosvjeta&amp;rft.atitle=Bijeli+Hrvati+u+banskoj+Hrvatskoj+i+%C5%BEupanijska+Hrvatska&amp;rft.volume=III&amp;rft.issue=37&amp;rft.pages=270&amp;rft.date=2010-12&amp;rft.issn=0351-4536&amp;rft.au=Ivan+Mu%C5%BEi%C4%87&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Findex.php%3Fshow%3Dclanak%26id_clanak_jezik%3D120730%26lang%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChronicle+of+the+Priest+of+Duklja\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">D. Mandi\u0107, <i>Dr\u017eavna i vjerska pripadnost sredovje\u010dne Bosne i Hecegovine.</i> II. edition, Ziral, Chicago\u2013Rome 1978, pp. 408&#8211;409.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Chronicle_of_the_Priest_of_Duklja&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREF\u0428\u0438\u0448\u0438\u045b1928\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Ferdo_%C5%A0i%C5%A1i%C4%87\" title=\"Ferdo \u0160i\u0161i\u0107\">\u0428\u0438\u0448\u0438\u045b, \u0424\u0435\u0440\u0434\u043e</a>, ed. (1928). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=HXwCSCgxTlcC\"><i>\u041b\u0435\u0442\u043e\u043f\u0438\u0441 \u041f\u043e\u043f\u0430 \u0414\u0443\u043a\u0459\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430 (Chronicle of the Priest of Duklja)</i></a>. \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434-\u0417\u0430\u0433\u0440\u0435\u0431: \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u043a\u0440\u0430\u0459\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0458\u0430.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%9B%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81+%D0%9F%D0%BE%D0%BF%D0%B0+%D0%94%D1%83%D0%BA%D1%99%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B0+%28Chronicle+of+the+Priest+of+Duklja%29&amp;rft.place=%D0%91%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4-%D0%97%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B5%D0%B1&amp;rft.pub=%D0%A1%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B0+%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%99%D0%B5%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B0+%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%98%D0%B0&amp;rft.date=1928&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DHXwCSCgxTlcC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChronicle+of+the+Priest+of+Duklja\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u041a\u0443\u043d\u0447\u0435\u04402009\" class=\"citation book\">\u041a\u0443\u043d\u0447\u0435\u0440, \u0414\u0440\u0430\u0433\u0430\u043d\u0430 (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.scribd.com/document/27256737/Gesta-Regum-Sclavorum-I\"><i>Gesta Regum Sclavorum</i></a>. <b>1</b>. \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434-\u041d\u0438\u043a\u0448\u0438\u045b: \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442, \u041c\u0430\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0440 \u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Gesta+Regum+Sclavorum&amp;rft.place=%D0%91%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4-%D0%9D%D0%B8%D0%BA%D1%88%D0%B8%D1%9B&amp;rft.pub=%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%82%2C+%D0%9C%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80+%D0%9E%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B3&amp;rft.date=2009&amp;rft.aulast=%D0%9A%D1%83%D0%BD%D1%87%D0%B5%D1%80&amp;rft.aufirst=%D0%94%D1%80%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B0&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.scribd.com%2Fdocument%2F27256737%2FGesta-Regum-Sclavorum-I&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChronicle+of+the+Priest+of+Duklja\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2009\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Tibor_%C5%BDivkovi%C4%87\" title=\"Tibor \u017divkovi\u0107\">\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b, \u0422\u0438\u0431\u043e\u0440</a> (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.scribd.com/document/27256865/Gesta-Regum-Sclavorum-II\"><i>Gesta Regum Sclavorum</i></a>. <b>2</b>. \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434-\u041d\u0438\u043a\u0448\u0438\u045b: \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442, \u041c\u0430\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0440 \u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Gesta+Regum+Sclavorum&amp;rft.place=%D0%91%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4-%D0%9D%D0%B8%D0%BA%D1%88%D0%B8%D1%9B&amp;rft.pub=%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%82%2C+%D0%9C%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80+%D0%9E%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B3&amp;rft.date=2009&amp;rft.aulast=%D0%96%D0%B8%D0%B2%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B&amp;rft.aufirst=%D0%A2%D0%B8%D0%B1%D0%BE%D1%80&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.scribd.com%2Fdocument%2F27256865%2FGesta-Regum-Sclavorum-II&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChronicle+of+the+Priest+of+Duklja\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Chronicle_of_the_Priest_of_Duklja&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFOrbini1601\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Mauro_Orbini\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mauro Orbini\">Orbini, Mauro</a> (1601). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Fx3OntcdUkQC\"><i>Il Regno de gli Slavi hoggi corrottamente detti Schiavoni</i></a>. Pesaro: Apresso Girolamo Concordia.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Il+Regno+de+gli+Slavi+hoggi+corrottamente+detti+Schiavoni&amp;rft.place=Pesaro&amp;rft.pub=Apresso+Girolamo+Concordia&amp;rft.date=1601&amp;rft.aulast=Orbini&amp;rft.aufirst=Mauro&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DFx3OntcdUkQC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChronicle+of+the+Priest+of+Duklja\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u041e\u0440\u0431\u0438\u043d1968\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Mauro_Orbini\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mauro Orbini\">\u041e\u0440\u0431\u0438\u043d, \u041c\u0430\u0432\u0440\u043e</a> (1968). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=MduZAAAAIAAJ\"><i>\u041a\u0440\u0430\u0459\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430</i></a>. \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434: \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u043a\u045a\u0438\u0436\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0437\u0430\u0434\u0440\u0443\u0433\u0430.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%9A%D1%80%D0%B0%D1%99%D0%B5%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE+%D0%A1%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%B0&amp;rft.place=%D0%91%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4&amp;rft.pub=%D0%A1%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B0+%D0%BA%D1%9A%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B0+%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B0&amp;rft.date=1968&amp;rft.aulast=%D0%9E%D1%80%D0%B1%D0%B8%D0%BD&amp;rft.aufirst=%D0%9C%D0%B0%D0%B2%D1%80%D0%BE&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DMduZAAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChronicle+of+the+Priest+of+Duklja\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Slavko Miju\u0161kovi\u0107 (1967). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=bj_kngEACAAJ\"><i>\u0409\u0435\u0442\u043e\u043f\u0438\u0441 \u043f\u043e\u043f\u0430 \u0414\u0443\u043a\u0459\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430</i></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%89%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81+%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B0+%D0%94%D1%83%D0%BA%D1%99%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B0&amp;rft.date=1967&amp;rft.au=Slavko+Miju%C5%A1kovi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dbj_kngEACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChronicle+of+the+Priest+of+Duklja\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Miju\u0161kovi\u0107, S., ur. (1988) Ljetopis popa Dukljanina. Beograd: Prosveta</li>\n<li><cite class=\"citation book\">\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0411\u0430\u043d\u0430\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b (1971). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=VQcenwEACAAJ\"><i>\u041b\u0435\u0442\u043e\u043f\u0438\u0441 \u043f\u043e\u043f\u0430 \u0414\u0443\u043a\u0459\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430: \u0438 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u045a\u0430</i></a>. \u0438\u0437\u0434. \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u043a\u045a\u0438\u0436\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0437\u0430\u0434\u0440\u0443\u0433\u0430.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%9B%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81+%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B0+%D0%94%D1%83%D0%BA%D1%99%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B0%3A+%D0%B8+%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0+%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%9A%D0%B0&amp;rft.pub=%D0%B8%D0%B7%D0%B4.+%D0%A1%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B0+%D0%BA%D1%9A%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B0+%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B0&amp;rft.date=1971&amp;rft.au=%D0%9D%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0+%D0%91%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DVQcenwEACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChronicle+of+the+Priest+of+Duklja\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2000\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Tibor_%C5%BDivkovi%C4%87\" title=\"Tibor \u017divkovi\u0107\">\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b, \u0422\u0438\u0431\u043e\u0440</a> (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.rs/books?id=lxYUAQAAMAAJ\"><i>\u0421\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438 \u0438 \u0420\u043e\u043c\u0435\u0458\u0438: \u0421\u043b\u0430\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u0443 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 \u043e\u0434 VII \u0434\u043e XI \u0432\u0435\u043a\u0430 (The Slavs and the Romans)</i></a>. \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434: \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u0421\u0410\u041d\u0423, \u0421\u043b\u0443\u0436\u0431\u0435\u043d\u0438 \u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u0438\u043a.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%A1%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%B8+%D0%B8+%D0%A0%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%98%D0%B8%3A+%D0%A1%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%98%D0%B0+%D0%BD%D0%B0+%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%83+%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8%D1%98%D0%B5+%D0%BE%D0%B4+VII+%D0%B4%D0%BE+XI+%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0+%28The+Slavs+and+the+Romans%29&amp;rft.place=%D0%91%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4&amp;rft.pub=%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%82+%D0%A1%D0%90%D0%9D%D0%A3%2C+%D0%A1%D0%BB%D1%83%D0%B6%D0%B1%D0%B5%D0%BD%D0%B8+%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B8%D0%BA&amp;rft.date=2000&amp;rft.aulast=%D0%96%D0%B8%D0%B2%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B&amp;rft.aufirst=%D0%A2%D0%B8%D0%B1%D0%BE%D1%80&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.rs%2Fbooks%3Fid%3DlxYUAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChronicle+of+the+Priest+of+Duklja\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2002\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Tibor_%C5%BDivkovi%C4%87\" title=\"Tibor \u017divkovi\u0107\">\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b, \u0422\u0438\u0431\u043e\u0440</a> (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.rs/books?id=oE-gAAAAMAAJ\"><i>\u0408\u0443\u0436\u043d\u0438 \u0421\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0432\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0438\u0458\u0441\u043a\u043e\u043c \u0432\u043b\u0430\u0448\u045b\u0443 600-1025 (South Slavs under the Byzantine Rule 600-1025)</i></a>. \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434: \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u0421\u0410\u041d\u0423, \u0421\u043b\u0443\u0436\u0431\u0435\u043d\u0438 \u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u0438\u043a.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%88%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%B8+%D0%A1%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%B8+%D0%BF%D0%BE%D0%B4+%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%98%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC+%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%88%D1%9B%D1%83+600-1025+%28South+Slavs+under+the+Byzantine+Rule+600-1025%29&amp;rft.place=%D0%91%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4&amp;rft.pub=%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%82+%D0%A1%D0%90%D0%9D%D0%A3%2C+%D0%A1%D0%BB%D1%83%D0%B6%D0%B1%D0%B5%D0%BD%D0%B8+%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B8%D0%BA&amp;rft.date=2002&amp;rft.aulast=%D0%96%D0%B8%D0%B2%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B&amp;rft.aufirst=%D0%A2%D0%B8%D0%B1%D0%BE%D1%80&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.rs%2Fbooks%3Fid%3DoE-gAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChronicle+of+the+Priest+of+Duklja\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2006\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Tibor_%C5%BDivkovi%C4%87\" title=\"Tibor \u017divkovi\u0107\">\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b, \u0422\u0438\u0431\u043e\u0440</a> (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.rs/books?id=d-KTAAAACAAJ\"><i>\u041f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0430\u0440\u0430: IX-XII \u0432\u0435\u043a (Portraits of Serbian Rulers: IX-XII Century)</i></a>. \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434: \u0417\u0430\u0432\u043e\u0434 \u0437\u0430 \u0443\u045f\u0431\u0435\u043d\u0438\u043a\u0435 \u0438 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%9F%D0%BE%D1%80%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8+%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85+%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%B0%3A+IX-XII+%D0%B2%D0%B5%D0%BA+%28Portraits+of+Serbian+Rulers%3A+IX-XII+Century%29&amp;rft.place=%D0%91%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4&amp;rft.pub=%D0%97%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%B4+%D0%B7%D0%B0+%D1%83%D1%9F%D0%B1%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B5+%D0%B8+%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B0+%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0&amp;rft.date=2006&amp;rft.aulast=%D0%96%D0%B8%D0%B2%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B&amp;rft.aufirst=%D0%A2%D0%B8%D0%B1%D0%BE%D1%80&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.rs%2Fbooks%3Fid%3Dd-KTAAAACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChronicle+of+the+Priest+of+Duklja\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u017divkovi\u01072008\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Tibor_%C5%BDivkovi%C4%87\" title=\"Tibor \u017divkovi\u0107\">\u017divkovi\u0107, Tibor</a> (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=JlIsAQAAIAAJ\"><i>Forging unity: The South Slavs between East and West 550-1150</i></a>. Belgrade: The Institute of History, \u010cigoja \u0161tampa.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Forging+unity%3A+The+South+Slavs+between+East+and+West+550-1150&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pub=The+Institute+of+History%2C+%C4%8Cigoja+%C5%A1tampa&amp;rft.date=2008&amp;rft.aulast=%C5%BDivkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Tibor&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DJlIsAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChronicle+of+the+Priest+of+Duklja\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Chronicle_of_the_Priest_of_Duklja&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120418141238/http://homepage.mac.com/paulstephenson/trans/lpd1.html\">\"Chronicle of the priest of Duklja (Ljetopis' Popa Dukljanina)\"</a>. Commentary by Paul Stephenson. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://homepage.mac.com/paulstephenson/trans/lpd1.html\">the original</a> on 2012-04-18.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Chronicle+of+the+priest+of+Duklja+%28Ljetopis%27+Popa+Dukljanina%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhomepage.mac.com%2Fpaulstephenson%2Ftrans%2Flpd1.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChronicle+of+the+Priest+of+Duklja\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.montenegrina.net/pages/pages1/istorija/duklja/ljetopis_pop_dukljanina_latinicna_redakcija.htm\">The Latin version of the Chronicle (in Serbocroatian)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.montenegrina.net/pages/pages1/istorija/duklja/ljetopis_popa_dukljanina_hrvatska_redakcija.htm\">The Croatian version of the Chronicle</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2239\nCached time: 20180921190655\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.548 seconds\nReal time usage: 0.661 seconds\nPreprocessor visited node count: 2048/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 62669/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1907/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 24205/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.325/10.000 seconds\nLua memory usage: 14.53 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  565.153      1 -total\n 25.54%  144.358      1 Template:Lang-sh\n 24.79%  140.124      1 Template:Reflist\n 18.23%  103.009     17 Template:Cite_book\n 15.96%   90.210      1 Template:Infobox_book\n 11.03%   62.348      1 Template:Refimprove\n 10.62%   60.005      1 Template:Infobox\n  7.35%   41.550      1 Template:Ambox\n  5.72%   32.348      1 Template:Citation_needed\n  5.62%   31.744      6 Template:Cite_journal\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:888692-0!canonical and timestamp 20180921190655 and revision id 851283863\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D1%83%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0_%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0414\u0443\u043a\u043b\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430 \u043b\u0435\u0442\u043e\u043f\u0438\u0441"},{"lang":"bs","url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Ljetopis_Popa_Dukljanina","langname":"Bosnian","autonym":"bosanski","*":"Ljetopis Popa Dukljanina"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Chronik_des_Priesters_von_Duklja","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Chronik des Priesters von Duklja"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%B4%D5%B8%D6%82%D5%AF%D5%AC%D5%AB%D5%B6%D5%A1_%D6%84%D5%A1%D5%B0%D5%A1%D5%B6%D5%A1%D5%B5%D5%AB_%D5%BF%D5%A1%D6%80%D5%A5%D5%A3%D5%AB%D6%80%D6%84","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u0534\u0578\u0582\u056f\u056c\u056b\u0576\u0561 \u0584\u0561\u0570\u0561\u0576\u0561\u0575\u056b \u057f\u0561\u0580\u0565\u0563\u056b\u0580\u0584"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Ljetopis_popa_Dukljanina","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Ljetopis popa Dukljanina"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Cronaca_del_Prete_di_Doclea","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Cronaca del Prete di Doclea"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/A_dukljai_pap_kr%C3%B3nik%C3%A1ja","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"A dukljai pap kr\u00f3nik\u00e1ja"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Historia_Kr%C3%B3lestwa_S%C5%82owian_czyli_Latopis_Popa_Duklanina","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Historia Kr\u00f3lestwa S\u0142owian czyli Latopis Popa Duklanina"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Cr%C3%B4nica_do_Padre_de_D%C3%B3clea","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Cr\u00f4nica do Padre de D\u00f3clea"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C_%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B0_%D0%94%D1%83%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041b\u0435\u0442\u043e\u043f\u0438\u0441\u044c \u043f\u043e\u043f\u0430 \u0414\u0443\u043a\u043b\u044f\u043d\u0438\u043d\u0430"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81_%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B0_%D0%94%D1%83%D0%BA%D1%99%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B0","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041b\u0435\u0442\u043e\u043f\u0438\u0441 \u043f\u043e\u043f\u0430 \u0414\u0443\u043a\u0459\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Ljetopis_popa_Dukljanina","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Ljetopis popa Dukljanina"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Date_and_year"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Croatian-language_sources_(hr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_June_2012"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Books_with_missing_cover"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Serbo-Croatian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_January_2011"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Latin-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Croatian-language_text"},{"sortkey":"","*":"Serbian_chronicles"},{"sortkey":"","*":"17th-century_history_books"},{"sortkey":"","*":"Historiography_of_Croatia"},{"sortkey":"","*":"Medieval_Bosnia_and_Herzegovina"},{"sortkey":"","*":"Montenegrin_literature"},{"sortkey":"","*":"Medieval_Montenegro"},{"sortkey":"","*":"Fakelore"},{"sortkey":"","*":"17th-century_Latin_books"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from June 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from January 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Date and year"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academy of Sciences and Arts of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adriatic Sea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archbishop of Antivari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archbishopric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avars (Carpathians)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balkans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bar, Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bishop of Split"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnia (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chronicle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalmatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Administrando Imperio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dinara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominik Mandi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drainage divide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drivast"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duklja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdo \u0160i\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Folklore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franjo Ra\u010dki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hagiographic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johannes Lucius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jovan Vladimir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Serbia (medieval)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kotor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Livno field"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lost work"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maglaj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marko Maruli\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mauro Orbini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mavro Orbin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pulat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rad (journal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radovan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rascia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Red Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Redaction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Ragusa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Venice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholic Archdiocese of Bar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Academy of Sciences and Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skadar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skender Vakuf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavko Miju\u0161kovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Split, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sva\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sv\u00e4topluk (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tibor \u017divkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Travunia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulcinj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir \u0106orovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojislavljevi\u0107 dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vranica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wishful thinking"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslav Academy of Sciences and Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zagreb Archaeological Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zahumlje"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017dep\u010de"},{"ns":0,"*":"E. Peri\u010di\u0107"},{"ns":0,"*":"Luka Jeli\u0107"},{"ns":0,"*":"Niko \u017dupani\u010d"},{"ns":0,"*":"Anto Babi\u0107"},{"ns":0,"*":"Jelena Mrgi\u0107-Radoj\u010di\u0107"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sh"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hbs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-la"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:Infobox/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Question_book-new.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=Z0PmrXKnczUC&pg=PA27","https://books.google.com/books?id=XWAeAAAAMAAJ","https://www.scribd.com/doc/46910715/On-the-Beginnings-of-Bosnia","http://www.anubih.ba/godisnjak/izdanja/Godisnjak%2039.pdf","https://books.google.com/books?id=t2ccAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=Yyi5AAAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=6zgQAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=nT--C2jhDQQC&pg=PA304","//www.worldcat.org/issn/0081-0029","https://books.google.com/books?id=ltRWy32dG7oC&pg=PA573","http://www.historiografija.hr/prikazi.php?id=235953","https://www.scribd.com/doc/80491216/Ba%C5%A1tina-sjeveroisto%C4%8Dne-Bosne-broj-1-2010","//www.worldcat.org/issn/1986-6895","http://www26.us.archive.org/stream/hrvatskaprijexii00raki/hrvatskaprijexii00raki_djvu.txt","http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&id_clanak_jezik=76530&lang=en","//www.worldcat.org/issn/0350-7165","https://fvm.academia.edu/JelenaMrgi%C4%87/Papers/781171/Rethinking_the_territorial_development_of_the_medieval_Bosnian_state","//www.worldcat.org/issn/0350-0802","http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&id_clanak_jezik=120730&lang=en","//www.worldcat.org/issn/0351-4536","https://www.scribd.com/document/27256865/Gesta-Regum-Sclavorum-II","https://books.google.com/books?id=HXwCSCgxTlcC","https://www.scribd.com/document/27256737/Gesta-Regum-Sclavorum-I","https://books.google.com/books?id=Fx3OntcdUkQC","https://books.google.com/books?id=MduZAAAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=bj_kngEACAAJ","https://books.google.com/books?id=VQcenwEACAAJ","https://books.google.rs/books?id=lxYUAQAAMAAJ","https://books.google.rs/books?id=oE-gAAAAMAAJ","https://books.google.rs/books?id=d-KTAAAACAAJ","https://books.google.com/books?id=JlIsAQAAIAAJ","https://web.archive.org/web/20120418141238/http://homepage.mac.com/paulstephenson/trans/lpd1.html","http://homepage.mac.com/paulstephenson/trans/lpd1.html","http://www.montenegrina.net/pages/pages1/istorija/duklja/ljetopis_pop_dukljanina_latinicna_redakcija.htm","http://www.montenegrina.net/pages/pages1/istorija/duklja/ljetopis_popa_dukljanina_hrvatska_redakcija.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Authorship and date","number":"1","index":"1","fromtitle":"Chronicle_of_the_Priest_of_Duklja","byteoffset":1784,"anchor":"Authorship_and_date"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Content","number":"2","index":"2","fromtitle":"Chronicle_of_the_Priest_of_Duklja","byteoffset":8305,"anchor":"Content"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Folklore and translations","number":"3","index":"3","fromtitle":"Chronicle_of_the_Priest_of_Duklja","byteoffset":9314,"anchor":"Folklore_and_translations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Assessment","number":"4","index":"4","fromtitle":"Chronicle_of_the_Priest_of_Duklja","byteoffset":10407,"anchor":"Assessment"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Historical value, fiction","number":"4.1","index":"5","fromtitle":"Chronicle_of_the_Priest_of_Duklja","byteoffset":10423,"anchor":"Historical_value,_fiction"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Region of Bosnia","number":"4.2","index":"6","fromtitle":"Chronicle_of_the_Priest_of_Duklja","byteoffset":13476,"anchor":"Region_of_Bosnia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"7","fromtitle":"Chronicle_of_the_Priest_of_Duklja","byteoffset":17406,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"6","index":"8","fromtitle":"Chronicle_of_the_Priest_of_Duklja","byteoffset":17434,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"7","index":"9","fromtitle":"Chronicle_of_the_Priest_of_Duklja","byteoffset":18223,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"10","fromtitle":"Chronicle_of_the_Priest_of_Duklja","byteoffset":20273,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Chronicle of the Priest of Duklja</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Chronicle of the Priest of Duklja</i>"},{"name":"wikibase_item","*":"Q371214"}]}}