{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Coronation of the Virgin (Vel\u00e1zquez)","pageid":21938801,"revid":855727761,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Coronation_of_the_Virgin_(Vel%C3%A1zquez)&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(September 2010)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;width: 22em; line-height: 1.4em; text-align: left; float:right;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 125%; font-weight: bold; font-style: italic\">The Coronation of the Virgin</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Diego_Vel%C3%A1zquez_-_Coronation_of_the_Virgin_-_Prado.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Diego Vel\u00e1zquez - Coronation of the Virgin - Prado.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Diego_Vel%C3%A1zquez_-_Coronation_of_the_Virgin_-_Prado.jpg/300px-Diego_Vel%C3%A1zquez_-_Coronation_of_the_Virgin_-_Prado.jpg\" width=\"300\" height=\"399\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Diego_Vel%C3%A1zquez_-_Coronation_of_the_Virgin_-_Prado.jpg/450px-Diego_Vel%C3%A1zquez_-_Coronation_of_the_Virgin_-_Prado.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Diego_Vel%C3%A1zquez_-_Coronation_of_the_Virgin_-_Prado.jpg/600px-Diego_Vel%C3%A1zquez_-_Coronation_of_the_Virgin_-_Prado.jpg 2x\" data-file-width=\"2292\" data-file-height=\"3051\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Artist</th><td class=\"attendee\">\n<a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Diego Vel\u00e1zquez</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Year</th><td>\n1641-1644</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Medium</th><td class=\"category\">\nOil on canvas</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Dimensions</th><td>\n176&#160;cm&#32;\u00d7&#160;124&#160;cm&#32;(69&#160;in&#32;\u00d7&#160;49&#160;in)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td>\nMuseo del Prado, <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>The Coronation of the Virgin</b></i> is a painting by <a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Diego Vel\u00e1zquez</a> of the <a href=\"/wiki/Coronation_of_the_Virgin\" title=\"Coronation of the Virgin\">Holy Trinity crowning the Blessed Virgin Mary</a>, a theme in <a href=\"/wiki/Marian_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marian art\">Marian art</a>. It is now at the <a href=\"/wiki/Museo_del_Prado\" title=\"Museo del Prado\">Museo del Prado</a>.\n</p><p>It was probably commissioned for the oratory of the court of <a href=\"/wiki/Elisabeth_of_France_(1602%E2%80%931644)\" title=\"Elisabeth of France (1602\u20131644)\">Elisabeth of France</a>, queen consort to <a href=\"/wiki/Philip_IV_of_Spain\" title=\"Philip IV of Spain\">Philip IV of Spain</a>, in the <a href=\"/wiki/Real_Alc%C3%A1zar_of_Madrid\" class=\"mw-redirect\" title=\"Real Alc\u00e1zar of Madrid\">Real Alc\u00e1zar of Madrid</a>. There it joined others on <a href=\"/wiki/Virgin_Mary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Virgin Mary\">Marian</a> religious festivities by the <a href=\"/wiki/Naples\" title=\"Naples\">Naples</a> painter <a href=\"/wiki/Andrea_Vaccaro\" title=\"Andrea Vaccaro\">Andrea Vaccaro</a> which had been brought to Madrid by cardinal <a href=\"/wiki/Gaspar_de_Borja_y_Velasco\" title=\"Gaspar de Borja y Velasco\">Gaspar de Borja y Velasco</a>. The model for Mary in the work may be the same model as the artist used for the <i><a href=\"/wiki/Rokeby_Venus\" title=\"Rokeby Venus\">Rokeby Venus</a></i>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Description\">Description</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coronation_of_the_Virgin_(Vel%C3%A1zquez)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Description\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Vel\u00e1zquez's coronation of the Virgin is exceptional for being a rare religious work by an artist better known for his portraits, and for the air of naturalness and simplicity not found in works by other Baroque religious painters. Its composition is based on an inverted triangle, giving a sense of great equilibrium and harmonious lines and reminiscent (both in its colour and form) of a heart. The main figure is the Virgin Mary, with a modest, reverential, and emotional expression, lowered eyes, a straight nose and curved lips. The sense that the inverted triangle is meant to refer to a heart is reinforced and the viewer's piety invoked by Mary pointing to her own heart.\n</p><p>To the viewer's right is God the Father, represented as a dignified old man, whilst to the left is the long-haired figure of Jesus Christ - together they hold Mary's crown above her head. In the centre the <a href=\"/wiki/Holy_Spirit\" title=\"Holy Spirit\">Holy Spirit</a> is represented in the form of a white dove. The two figures' heads and the dove are all level, on the line of the triangle's base, representing their equality within the <a href=\"/wiki/Holy_Trinity\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holy Trinity\">Holy Trinity</a>. Also notable are the <a href=\"/wiki/Cherub\" title=\"Cherub\">cherubs</a> round the Virgin at the base of the painting - their pictorial quality rivals that of <a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_Esteban_Murillo\" title=\"Bartolom\u00e9 Esteban Murillo\">Murillo</a>, famous for his cherub-themed works.\n</p><p>The colours Vel\u00e1zquez uses are blues and violets. He also used <a href=\"/wiki/Carmine\" title=\"Carmine\">carmines</a> (especially Venetian carmine) instead of traditional reds, following the advice of his tutor Pacheco as written down in his book <i>Arte de la Pintura</i>, despite Vel\u00e1zquez already being an acclaimed artist and well beyond his student years by the time of producing this painting.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Coronation_of_the_Virgin_(Vel%C3%A1zquez)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://libmma.contentdm.oclc.org/cdm/compoundobject/collection/p15324coll10/id/63259/rec/2\"><i>Vel\u00e1zquez </i></a>, exhibition catalog from The Metropolitan Museum of Art (fully available online as PDF), which contains material on this painting (see index)</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Diego_Vel\u00e1zquez\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background: #EAEAAE;background: #EEDD82\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Template:Diego Vel\u00e1zquez\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background: #EAEAAE;background: #EEDD82;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Template talk:Diego Vel\u00e1zquez\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background: #EAEAAE;background: #EEDD82;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Diego_Vel%C3%A1zquez&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background: #EAEAAE;background: #EEDD82;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Diego_Vel\u00e1zquez\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Diego Vel\u00e1zquez</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\" style=\"background: #EAEAAE\"><div id=\"List_of_works\"><a href=\"/wiki/List_of_works_by_Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"List of works by Diego Vel\u00e1zquez\">List of works</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Genre</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Lunch_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"The Lunch (Vel\u00e1zquez)\">The Lunch</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1617</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Old_Woman_Frying_Eggs\" title=\"Old Woman Frying Eggs\">Old Woman Frying Eggs</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1618</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Farmers%27_Lunch\" title=\"The Farmers&#39; Lunch\">The Farmers' Lunch</a></i> (1618)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Three_Musicians_(painting)\" title=\"The Three Musicians (painting)\">The Three Musicians</a></i> (1618)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Waterseller_of_Seville\" title=\"The Waterseller of Seville\">The Waterseller of Seville</a></i> (1618\u20131622)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Kitchen_Maid\" title=\"The Kitchen Maid\">The Kitchen Maid</a></i> (1620\u20131622)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Needlewoman\" title=\"The Needlewoman\">The Needlewoman</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1635\u20131643</span>)</li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Diego Vel\u00e1zquez Autorretrato 45 x 38 cm - Colecci\u00f3n Real Academia de Bellas Artes de San Carlos - Museo de Bellas Artes de Valencia.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg/100px-Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg\" width=\"100\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg/150px-Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg/200px-Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg 2x\" data-file-width=\"945\" data-file-height=\"1119\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">History</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Triumph_of_Bacchus\" title=\"The Triumph of Bacchus\">The Triumph of Bacchus</a></i> (1628\u201329)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Apollo_in_the_Forge_of_Vulcan\" title=\"Apollo in the Forge of Vulcan\">Apollo in the Forge of Vulcan</a></i> (1629)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Surrender_of_Breda\" title=\"The Surrender of Breda\">The Surrender of Breda</a></i> (1634\u201335)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mars_Resting\" title=\"Mars Resting\">Mars Resting</a></i> (1640)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Rokeby_Venus\" title=\"Rokeby Venus\">Rokeby Venus</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1647\u20131651</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Female_Figure_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Female Figure (Vel\u00e1zquez)\">Female Figure</a></i> (1648)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Las_Hilanderas_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Las Hilanderas (Vel\u00e1zquez)\">Las Hilanderas</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1657</span>)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Religious</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Christ_in_the_House_of_Martha_and_Mary_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Christ in the House of Martha and Mary (Vel\u00e1zquez)\">Christ in the House of Martha and Mary</a></i> (1618)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/St_Paul_(Vel%C3%A1zquez)\" class=\"mw-redirect\" title=\"St Paul (Vel\u00e1zquez)\">St. Paul</a></i> (1618\u20131620)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Adoration_of_the_Magi_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Adoration of the Magi (Vel\u00e1zquez)\">Adoration of the Magi</a></i> (1619)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Joseph%27s_Tunic\" title=\"Joseph&#39;s Tunic\">Joseph's Tunic</a></i> (1630)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Temptation_of_St._Thomas_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Temptation of St. Thomas (Vel\u00e1zquez)\">Temptation of St. Thomas</a></i> (1632)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Christ_Crucified_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Christ Crucified (Vel\u00e1zquez)\">Christ Crucified</a></i> (1632)</li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">Coronation of the Virgin</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1641\u20131644</span>)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Portraits</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Nun_Jer%C3%B3nima_de_la_Fuente\" title=\"The Nun Jer\u00f3nima de la Fuente\">The Nun Jer\u00f3nima de la Fuente</a></i> (1620)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Don_Luis_de_G%C3%B3ngora\" title=\"Portrait of Don Luis de G\u00f3ngora\">Don Luis de G\u00f3ngora</a></i> (1622)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Philip_IV_in_Armour\" title=\"Portrait of Philip IV in Armour\">Philip IV in Armour</a></i> (after 1623)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_the_Count-Duke_of_Olivares_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Portrait of the Count-Duke of Olivares (S\u00e3o Paulo)\">Count-Duke of Olivares</a></i> (1624)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_the_Infante_Don_Carlos\" title=\"Portrait of the Infante Don Carlos\">The Infante Don Carlos</a></i> (1626\u201327)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Maria_Anna\" title=\"Portrait of Maria Anna\">Maria Anna</a></i> (1630)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Philip_IV_in_Brown_and_Silver\" title=\"Philip IV in Brown and Silver\">Philip IV in Brown and Silver</a></i> (1630s)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_a_Man_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Portrait of a Man (Vel\u00e1zquez)\">Portrait of a Man</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1630</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Prince_Balthasar_Charles_with_a_Dwarf\" title=\"Prince Balthasar Charles with a Dwarf\">Prince Balthasar Charles with a Dwarf</a></i> (1631)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Do%C3%B1a_Antonia_de_Ipe%C3%B1arrieta_y_Gald%C3%B3s_and_Her_Son_Don_Luis\" title=\"Do\u00f1a Antonia de Ipe\u00f1arrieta y Gald\u00f3s and Her Son Don Luis\">Do\u00f1a Antonia de Ipe\u00f1arrieta y Gald\u00f3s and Her Son Don Luis</a></i> (1634)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_the_Count-Duke_of_Olivares_(Hermitage)\" title=\"Portrait of the Count-Duke of Olivares (Hermitage)\">Count-Duke of Olivares</a></i> (1635)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Prince_Balthasar_Charles_as_a_Hunter\" title=\"Prince Balthasar Charles as a Hunter\">Prince Balthasar Charles as a Hunter</a></i> (1635)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Juan_Mart%C3%ADnez_Monta%C3%B1%C3%A9s\" title=\"Portrait of Juan Mart\u00ednez Monta\u00f1\u00e9s\">Juan Mart\u00ednez Monta\u00f1\u00e9s</a></i> (1635\u201336)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Pablo_de_Valladolid\" title=\"Portrait of Pablo de Valladolid\">Pablo de Valladolid</a></i> (1636\u201337)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Lady_with_a_Fan_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"The Lady with a Fan (Vel\u00e1zquez)\">Lady with a Fan</a></i> (1638\u201339)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Philip_IV_in_Fraga\" title=\"Portrait of Philip IV in Fraga\">Philip IV in Fraga</a></i> (1644)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Francisco_Lezcano\" title=\"Portrait of Francisco Lezcano\">Francisco Lezcano</a></i> (1645)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Innocent_X\" title=\"Portrait of Innocent X\">Pope Innocent X</a></i> (1650)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Juan_de_Pareja\" title=\"Portrait of Juan de Pareja\">Juan de Pareja</a></i> (1650)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Mariana_of_Austria\" title=\"Portrait of Mariana of Austria\">Mariana of Austria</a></i> (1652)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Las_Meninas\" title=\"Las Meninas\">Las Meninas</a></i> (1656)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Infanta_Margarita_Teresa_in_a_Blue_Dress\" title=\"Infanta Margarita Teresa in a Blue Dress\">Infanta Margarita Teresa in a Blue Dress</a></i> (1659)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_the_Infanta_Maria_Theresa_of_Spain\" title=\"Portrait of the Infanta Maria Theresa of Spain\">Infanta Maria Theresa of Spain</a></i> (1659)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Prince_Philip_Prospero\" title=\"Portrait of Prince Philip Prospero\">Prince Philip Prospero</a></i> (1659)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Infanta_Margarita_Teresa_in_a_Pink_Dress\" title=\"Infanta Margarita Teresa in a Pink Dress\">Infanta Margarita Teresa in a Pink Dress</a></i> (1660)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Equestrian<br />portraits</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Elisabeth_of_France\" title=\"Equestrian Portrait of Elisabeth of France\">Elisabeth of France</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1628\u20131636</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_the_Count-Duke_of_Olivares\" title=\"Equestrian Portrait of the Count-Duke of Olivares\">Count-Duke of Olivares</a></i> (1634)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Margarita_of_Austria\" title=\"Equestrian Portrait of Margarita of Austria\">Margarita of Austria</a></i> (1634)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Philip_III\" title=\"Equestrian Portrait of Philip III\">Philip III</a></i> (1634\u201335)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Philip_IV\" title=\"Equestrian Portrait of Philip IV\">Philip IV</a></i> (1635\u201336)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Prince_Balthasar_Charles\" title=\"Equestrian Portrait of Prince Balthasar Charles\">Prince Balthasar Charles</a></i> (1635)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Jesters</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Jester_Don_John_of_Austria\" title=\"The Jester Don John of Austria\">Don John of Austria</a></i> (1632\u201333)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Jester_Barbarroja\" title=\"The Jester Barbarroja\">Barbarroja</a></i> (1633)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Jester_Calabacillas\" title=\"The Jester Calabacillas\">Calabacillas</a></i> (1637\u20131639)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Sebasti%C3%A1n_de_Morra\" title=\"Portrait of Sebasti\u00e1n de Morra\">Sebasti\u00e1n de Morra</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1645</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Jester_Don_Diego_de_Acedo\" title=\"The Jester Don Diego de Acedo\">Don Diego de Acedo</a></i> (1645)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Landscapes</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/View_of_the_Garden_of_the_Villa_Medici\" title=\"View of the Garden of the Villa Medici\">View of the Garden of the Villa Medici</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1630</span>)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2226\nCached time: 20180917174840\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.156 seconds\nReal time usage: 0.203 seconds\nPreprocessor visited node count: 1299/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 37654/2097152 bytes\nTemplate argument size: 752/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 14/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 50/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.064/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.07 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  160.003      1 -total\n 55.94%   89.500      1 Template:Infobox_Painting\n 40.54%   64.869      1 Template:Infobox\n 24.99%   39.982      1 Template:Unreferenced\n 18.95%   30.327      1 Template:Diego_Vel\u00e1zquez\n 17.25%   27.607      1 Template:Navbox\n 17.17%   27.469      2 Template:Convert\n 15.66%   25.058      1 Template:Ambox\n 11.87%   18.998     10 Template:Circa\n  9.08%   14.530     10 Template:Abbr\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:21938801-0!canonical and timestamp 20180917174840 and revision id 855727761\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Coronaci%C3%B3n_de_la_Virgen_(Vel%C3%A1zquez)","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Coronaci\u00f3n de la Virgen (Vel\u00e1zquez)"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Couronnement_de_la_Vierge_(V%C3%A9lasquez)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Le Couronnement de la Vierge (V\u00e9lasquez)"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Incoronazione_della_Vergine_(Vel%C3%A1zquez)","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Incoronazione della Vergine (Vel\u00e1zquez)"},{"lang":"th","url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%AA%E0%B8%A7%E0%B8%A1%E0%B8%A1%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B8%E0%B8%8E%E0%B8%9E%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%81%E0%B8%A1%E0%B9%88%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%B5_(%E0%B9%80%E0%B8%9A%E0%B8%A5%E0%B8%B1%E0%B8%8B%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%8B)","langname":"Thai","autonym":"\u0e44\u0e17\u0e22","*":"\u0e01\u0e32\u0e23\u0e2a\u0e27\u0e21\u0e21\u0e07\u0e01\u0e38\u0e0e\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e41\u0e21\u0e48\u0e21\u0e32\u0e23\u0e35 (\u0e40\u0e1a\u0e25\u0e31\u0e0b\u0e40\u0e01\u0e0b)"}],"categories":[{"sortkey":"Coronation of the Virgin (Velazquez)","hidden":"","*":"Articles_lacking_sources_from_September_2010"},{"sortkey":"Coronation of the Virgin (Velazquez)","hidden":"","*":"All_articles_lacking_sources"},{"sortkey":"Coronation of the Virgin (Velazquez)","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_artwork_with_autolinked_artist_field"},{"sortkey":"Coronation of the Virgin (Velazquez)","*":"Velazquez_paintings_in_the_Museo_del_Prado"},{"sortkey":"Coronation of the Virgin (Velazquez)","*":"1644_paintings"},{"sortkey":"Coronation of the Virgin (Velazquez)","*":"Paintings_of_the_Virgin_Mary"},{"sortkey":"Coronation of the Virgin (Velazquez)","*":"Religious_paintings_by_Velazquez"},{"sortkey":"Coronation of the Virgin (Velazquez)","*":"Paintings_depicting_Jesus"},{"sortkey":"Coronation of the Virgin (Velazquez)","*":"Birds_in_art"},{"sortkey":"Coronation of the Virgin (Velazquez)","*":"Angels_in_art"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking sources from September 2010"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adoration of the Magi (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrea Vaccaro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apollo in the Forge of Vulcan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bartolom\u00e9 Esteban Murillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cherub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christ Crucified (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christ in the House of Martha and Mary (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coronation of the Virgin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Do\u00f1a Antonia de Ipe\u00f1arrieta y Gald\u00f3s and Her Son Don Luis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elisabeth of France (1602\u20131644)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Elisabeth of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Margarita of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Philip III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Philip IV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Prince Balthasar Charles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of the Count-Duke of Olivares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Female Figure (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaspar de Borja y Velasco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Spirit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Trinity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infanta Margarita Teresa in a Blue Dress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infanta Margarita Teresa in a Pink Dress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph's Tunic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Hilanderas (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Meninas"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of works by Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mars Resting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo del Prado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Woman Frying Eggs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip IV in Brown and Silver"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip IV of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Don Luis de G\u00f3ngora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Francisco Lezcano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Innocent X"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Juan Mart\u00ednez Monta\u00f1\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Juan de Pareja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Maria Anna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Mariana of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Pablo de Valladolid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Philip IV in Armour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Philip IV in Fraga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Prince Philip Prospero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Sebasti\u00e1n de Morra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of a Man (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of the Count-Duke of Olivares (Hermitage)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of the Count-Duke of Olivares (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of the Infanta Maria Theresa of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of the Infante Don Carlos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Balthasar Charles as a Hunter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Balthasar Charles with a Dwarf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Alc\u00e1zar of Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rokeby Venus"},{"ns":0,"exists":"","*":"St Paul (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Temptation of St. Thomas (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Farmers' Lunch"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jester Barbarroja"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jester Calabacillas"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jester Don Diego de Acedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jester Don John of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Kitchen Maid"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Lady with a Fan (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Lunch (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Needlewoman"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Nun Jer\u00f3nima de la Fuente"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Surrender of Breda"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Three Musicians (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Triumph of Bacchus"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Waterseller of Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"View of the Garden of the Villa Medici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgin Mary"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Painting"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Isnumeric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Circa"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbr"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"}],"images":["Question_book-new.svg","Diego_Vel\u00e1zquez_-_Coronation_of_the_Virgin_-_Prado.jpg","Diego_Vel\u00e1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci\u00f3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg"],"externallinks":["http://libmma.contentdm.oclc.org/cdm/compoundobject/collection/p15324coll10/id/63259/rec/2"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Description","number":"1","index":"1","fromtitle":"Coronation_of_the_Virgin_(Vel\u00e1zquez)","byteoffset":1017,"anchor":"Description"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Coronation_of_the_Virgin_(Vel\u00e1zquez)","byteoffset":2676,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Coronation of the Virgin</i> (Vel\u00e1zquez)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Coronation of the Virgin</i> (Vel\u00e1zquez)"},{"name":"defaultsort","*":"Coronation of the Virgin (Velazquez)"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3221859"}]}}