{"parse":{"title":"Jean-Michel Coulon","pageid":50702708,"revid":857384501,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Jean-Michel Coulon</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1920-10-10</span>)</span>10 October 1920<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Bordeaux\" title=\"Bordeaux\">Bordeaux</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n24 October 2014<span style=\"display:none\">(2014-10-24)</span> (aged&#160;94)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/French_people\" title=\"French people\">French</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nPaintings, drawings, collages</td></tr><tr><th scope=\"row\">Movement</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Abstract_art\" title=\"Abstract art\">Abstract art</a></td></tr></tbody></table>\n<p><br />\n</p><p><br />\n</p><p><b>Jean-Michel Coulon</b> (1920-2014) was a French painter from the <a href=\"/wiki/School_of_Paris\" title=\"School of Paris\">School of Paris</a> who had the particularity of having kept his work \u2013 over 600 paintings \u2013 almost secret over his artistic lifetime. Exhibits took place in Paris at the <a href=\"/w/index.php?title=Jeanne_Bucher&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jeanne Bucher (page does not exist)\">Jeanne Bucher</a> Gallery<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> in 1949 and 1950 and in Brussels in 1971.\n</p><p>Being well introduced in the artistic movement of the 40s and 50s, he was acquainted with <a href=\"/wiki/Nicolas_de_Sta%C3%ABl\" title=\"Nicolas de Sta\u00ebl\">Nicolas de Sta\u00ebl</a>, <a href=\"/wiki/Serge_Poliakoff\" title=\"Serge Poliakoff\">Serge Poliakoff</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Lanskoy\" title=\"Andr\u00e9 Lanskoy\">Andr\u00e9 Lanskoy</a>, <a href=\"/wiki/Maria_Helena_Vieira_da_Silva\" title=\"Maria Helena Vieira da Silva\">Maria Helena Vieira da Silva</a>, met <a href=\"/wiki/Picasso\" class=\"mw-redirect\" title=\"Picasso\">Picasso</a>, in particular with his brother in law <a href=\"/wiki/Olivier_Debr%C3%A9\" title=\"Olivier Debr\u00e9\">Olivier Debr\u00e9</a>. He then gradually isolated himself to the point of rarely mentioning his painting.\n</p><p>He was the grandson of <a href=\"/wiki/Georges_Coulon\" title=\"Georges Coulon\">Georges Coulon</a>, Vice-President of the Council of State from 1898 to 1912, and the great-grandson of <a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Pelletan\" title=\"Eug\u00e8ne Pelletan\">Eug\u00e8ne Pelletan</a> and <a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Scribe\" title=\"Eug\u00e8ne Scribe\">Eug\u00e8ne Scribe</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Description_of_the_Work\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Description of the Work</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Exhibits\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Exhibits</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Gallery\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Gallery</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_Links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External Links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Michel_Coulon&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>1920: Born in Bordeaux, France.\n</p><p>Years 1930s: Studies at the Lyc\u00e9e Janson-de-Sailly, then at preparatory classes to the French Grandes Ecoles at the Lyc\u00e9e Henri-IV, Paris. He undertook numerous visits to Germany, where he quickly became fluent, to Italy after high school with his friend and future brother in law <a href=\"/wiki/Olivier_Debr%C3%A9\" title=\"Olivier Debr\u00e9\">Olivier Debr\u00e9</a>, on cargo ships along the Atlantic and Mediterranean coasts of Africa, on which he managed to board without paying any fees. He was witness to the increase of fascist ideology: he sees Hitler in Berlin then Mussolini in Rome.\n</p><p>1940: Jean-Michel Coulon was 20 years old when war broke out. In 1943, the Vichy regime introduced the compulsory work service so he decided to leave Paris and obtained a false identity card. He went to Meg\u00e8ve in the French Alps with <a href=\"/wiki/Olivier_Debr%C3%A9\" title=\"Olivier Debr\u00e9\">Olivier Debr\u00e9</a>. It was during this period that the two friends both decided to devote themselves to painting.\n</p><p>1944: Jean-Michel\u2019s brother, Jean-R\u00e9mi \u2013 19 years old \u2013  was shot by the Germans at the Farm du By (Loiret).\n</p><p>1945: He began painting steadily in Paris.\n</p><p>1949: He met his future wife, Caroline Garabedian, an American violinist studying at the Paris Conservatory. He quickly learned English. He exhibited at the <a href=\"/w/index.php?title=Jeanne_Bucher&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jeanne Bucher (page does not exist)\">Jeanne Bucher</a> gallery, in Paris with: <a href=\"/wiki/Georges_Braque\" title=\"Georges Braque\">Georges Braque</a>, <a href=\"/wiki/Picasso\" class=\"mw-redirect\" title=\"Picasso\">Picasso</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Klee\" title=\"Paul Klee\">Paul Klee</a>, <a href=\"/wiki/Jean_Lur%C3%A7at\" title=\"Jean Lur\u00e7at\">Jean Lur\u00e7at</a>, <a href=\"/wiki/Jean-Paul_Laurens\" title=\"Jean-Paul Laurens\">Jean-Paul Laurens</a>, <a href=\"/wiki/Nicolas_de_Sta%C3%ABl\" title=\"Nicolas de Sta\u00ebl\">Nicolas de Sta\u00ebl</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Lanskoy\" title=\"Andr\u00e9 Lanskoy\">Andr\u00e9 Lanskoy</a>, <a href=\"/wiki/Maria_Helena_Vieira_da_Silva\" title=\"Maria Helena Vieira da Silva\">Maria Helena Vieira da Silva</a>, <a href=\"/wiki/Hans_Reichel\" title=\"Hans Reichel\">Hans Reichel</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Bauchant\" title=\"Andr\u00e9 Bauchant\">Andr\u00e9 Bauchant</a>, <a href=\"/wiki/Alfred_Manessier\" title=\"Alfred Manessier\">Alfred Manessier</a>, <a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d_Szenes\" title=\"\u00c1rp\u00e1d Szenes\">\u00c1rp\u00e1d Szenes</a> and <a href=\"/wiki/Vassily_Kandinsky\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vassily Kandinsky\">Vassily Kandinsky</a>.\n</p><p>1950: He exhibited alone at the Galerie <a href=\"/w/index.php?title=Jeanne_Bucher&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jeanne Bucher (page does not exist)\">Jeanne Bucher</a>. The guest book shows signatures of many famous people. He takes part in a group exhibit in New York, at the <a href=\"/wiki/Sidney_Janis\" title=\"Sidney Janis\">Sidney Janis</a> gallery. He spent three months at the Maison Descartes, in Amsterdam, having won a scholarship from the French Government. He became familiar with the Dutch classic painters and of course learned Dutch.\n</p><p>1952: His other younger brother, Jean-Fran\u00e7ois \u2013 a 25 years old officer in the French Air Force \u2013 crashed in a plane during a mission in Tunisia.\n</p><p>1953: He married Caroline Garabedian.\n</p><p>1955: The house and studio in Saint-Jean de Braye, near Orleans burned down in a fire. A great number of paintings are lost.\n</p><p>1956: He stayed two-month in the US; discovers the huge cities and is fascinated by New York. This first visit was the first of a long series of trips, most likely, a great source of inspiration for his painting.\n</p><p>1957: Birth of his single daughter,\n</p><p>1968: When France got out of the integrated NATO commandment, he moved to Brussels, with his wife who worked at the American mission to NATO. They will remain there until 1998.\nFrom Brussels, the family traveled across Europe by car in all directions, with trips to cultural and artistic sights. \nHe took the car alone, sometimes, and left to explore some European countries, spending the night with local inhabitants, asking people to open very confidential illuminated archives or drawings kept out of the light.\n</p><p>1971: His exhibit in Brussels at the Regency gallery organized by Michel Vockaer was a big success. Eighteen paintings were sold. There was supposed to be a series of three shows. Only the first was held. Jean-Michel Coulon preferred to use the excuse of never being ready for the next series of paintings.\n</p><p>1999: He returns to live in Paris in the 16th arrondissement with a nearby studio. \nHe did not renew close contacts with the Paris galleries. He remained discreet, almost hidden. He goes to his studio every afternoon. His work went from painting to collages, which were done on oil paintings dating from the 1950s and 1960s.\n</p><p>2012: His health declined and after a long hospital stay he was confined to a wheelchair. Going back and forth to the studio was no longer possible, so it remained untouched until his death. He composes collages in his apartment,\non sheets of heavy drawing paper. His spirit remaining intelligent and lively up\nto the end, he was working to the very last days, still with warm and bright colors.\n</p><p>2014: Jean-Michel Coulon died on October 25, at the age of 94. He is buried in <a href=\"/wiki/Saint-Georges-de-Didonne\" title=\"Saint-Georges-de-Didonne\">Saint-Georges-de-Didonne</a> (Charente-Maritime), with the generations of Coulons.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Description_of_the_Work\">Description of the Work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Michel_Coulon&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Description of the Work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Jean-Michel Coulon painted in the greatest secrecy until his death at the end of 2014; he did not let anyone enter his studio and he never showed his painting, even to his relatives.\n</p><p>More than 600 paintings were discovered the day after his death at the opening of his studio. Because he had lost the use of his legs, he had not been able to work there for several years.\n</p><p>Due to its recent discovery and the absence of comments left by the artist, the overall vision of the work of Jean-Michel Coulon is being considered and subject to discussion.\n</p><p>The main points of reflection concern in particular:\n</p>\n<ul><li>The positioning of Jean-Michel Coulon in the art history of the 20th century and comparing him to the painters he was close to after the Second World War (<a href=\"/wiki/Nicolas_de_Sta%C3%ABl\" title=\"Nicolas de Sta\u00ebl\">Nicolas de Sta\u00ebl</a>, <a href=\"/wiki/Maria_Helena_Vieira_da_Silva\" title=\"Maria Helena Vieira da Silva\">Maria Helena Vieira da Silva</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Lanskoy\" title=\"Andr\u00e9 Lanskoy\">Andr\u00e9 Lanskoy</a> and <a href=\"/wiki/Olivier_Debr%C3%A9\" title=\"Olivier Debr\u00e9\">Olivier Debr\u00e9</a>, among others),</li>\n<li>The evolution of his style (forms, colors, material) during the 70 years of his life as an artist,</li>\n<li>The impact of the dramas of his life on his artistic choices, including the brutal death of his two brothers in 1944 and 1952 and the burning of his house and some of his works in 1955,</li>\n<li>The secret that surrounded his artistic approach,</li>\n<li>The opportunity to search for a key to understanding his work in letters he wrote during his travels, particularly to the United States and Italy.</li></ul>\n<p>The art historian Lydia Harambourg proposed some answers in a first monograph of Jean-Michel Coulon published in June 2018.\n</p><p>The evolution of the work can be schematically illustrated as follows:\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 855px\"><div style=\"width: 855px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 850px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Coulon_english.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Coulon_english.jpg/820px-Coulon_english.jpg\" width=\"820\" height=\"420\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Coulon_english.jpg/1230px-Coulon_english.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c4/Coulon_english.jpg 2x\" data-file-width=\"1231\" data-file-height=\"631\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The evolution of Jean-Michel Coulon's Work over time (1945-2014)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Exhibits\">Exhibits</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Michel_Coulon&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Exhibits\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1949&#160;: Group exhibit at the <a href=\"/w/index.php?title=Jeanne_Bucher&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jeanne Bucher (page does not exist)\">Jeanne Bucher</a> Gallery in Paris</li>\n<li>1950&#160;: Exhibit at the <a href=\"/w/index.php?title=Jeanne_Bucher&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jeanne Bucher (page does not exist)\">Jeanne Bucher</a> Gallery in Paris</li>\n<li>1950&#160;: Group exhibit called \"Young Painters from the US and France\" at the <a href=\"/wiki/Sidney_Janis\" title=\"Sidney Janis\">Sidney Janis</a> Gallery in New York, with <a href=\"/wiki/Nicolas_de_Sta%C3%ABl\" title=\"Nicolas de Sta\u00ebl\">Nicolas de Sta\u00ebl</a>, <a href=\"/wiki/Mark_Rothko\" title=\"Mark Rothko\">Mark Rothko</a>, <a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Lanskoy\" title=\"Andr\u00e9 Lanskoy\">Andr\u00e9 Lanskoy</a>, <a href=\"/wiki/Pierre_Soulages\" title=\"Pierre Soulages\">Pierre Soulages</a>, <a href=\"/wiki/Jean_Dubuffet\" title=\"Jean Dubuffet\">Jean Dubuffet</a>, <a href=\"/wiki/Jackson_Pollock\" title=\"Jackson Pollock\">Jackson Pollock</a> among others.</li>\n<li>1971&#160;: Exhibit at the R\u00e9gence Gallery in Brussels</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gallery\">Gallery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Michel_Coulon&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Gallery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Michel_Coulon&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jeannebucherjaeger.com/fr/archive/1949-braque-picasso-klee-laurens-lurcat-stael-lanskoy-vieira-da-silva-reichel-bauchant-manessier-chapoval-coulon-dechelette-szenes-kandinsky/\">Galerie Jeanne Bucher</a></i> Jeanne Bucher Gallery</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jeannebucherjaeger.com/archive/1950-coulon/\">Galerie Jeanne Bucher</a></i> Jeanne Bucher Gallery</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Michel_Coulon&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Lydia Harambourg: <i>Jean-Michel Coulon</i>, (Gourcuff Gradenigol, 2018)</li>\n<li>Paul Baquiast: <i>Une dynastie de la bourgeoisie r\u00e9publicaine, les Pelletan</i> (L'Harmattan, 1996)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_Links\">External Links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Michel_Coulon&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External Links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jean-michel-coulon.com\">Jean-Michel Coulon, a Life in Painting</a></li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q24283655&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q24283655&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q24283655\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/3190153472518245360001\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1164385852\">1164385852</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/3190153472518245360001\">3190153472518245360001</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2144\nCached time: 20180921121333\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.176 seconds\nReal time usage: 0.223 seconds\nPreprocessor visited node count: 1389/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8041/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1209/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1745/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.062/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.86 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  182.064      1 -total\n 72.38%  131.770      1 Template:Infobox_artist\n 69.26%  126.095      1 Template:Infobox_person\n 52.28%   95.190      1 Template:Infobox\n 22.96%   41.805      5 Template:Br_separated_entries\n 20.87%   37.989      1 Template:Authority_control\n  9.31%   16.959      1 Template:Death_date_and_age\n  6.71%   12.221      1 Template:Wikidata_image\n  5.69%   10.360      1 Template:Age\n  5.10%    9.287      1 Template:Birth_date\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:50702708-0!canonical and timestamp 20180921121332 and revision id 857384501\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Jean-Michel_Coulon","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Jean-Michel Coulon"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Jean-Michel_Coulon","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Jean-Michel Coulon"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Michel_Coulon","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Jean-Michel Coulon"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Jean-Michel_Coulon","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Jean-Michel Coulon"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Jean-Michel_Coulon","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Jean-Michel Coulon"}],"categories":[{"sortkey":"Coulon, Jean-Michel","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Coulon, Jean-Michel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Coulon, Jean-Michel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Coulon, Jean-Michel","*":"1920_births"},{"sortkey":"Coulon, Jean-Michel","*":"2014_deaths"},{"sortkey":"Coulon, Jean-Michel","*":"20th-century_French_painters"},{"sortkey":"Coulon, Jean-Michel","*":"French_male_painters"},{"sortkey":"Coulon, Jean-Michel","*":"Modern_painters"},{"sortkey":"Coulon, Jean-Michel","*":"School_of_Paris"},{"sortkey":"Coulon, Jean-Michel","*":"Abstract_painters"},{"sortkey":"Coulon, Jean-Michel","*":"Artists_from_Paris"},{"sortkey":"Coulon, Jean-Michel","*":"People_from_Paris"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Manessier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Bauchant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Lanskoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bordeaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Pelletan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Scribe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"ns":0,"exists":"","*":"French people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Braque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Coulon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Reichel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jackson Pollock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Paul Laurens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Dubuffet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Lur\u00e7at"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Helena Vieira da Silva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mark Rothko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas de Sta\u00ebl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olivier Debr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Klee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Soulages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Georges-de-Didonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"School of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serge Poliakoff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sidney Janis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vassily Kandinsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1rp\u00e1d Szenes"},{"ns":0,"*":"Jeanne Bucher"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Coulon_english.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://jeannebucherjaeger.com/fr/archive/1949-braque-picasso-klee-laurens-lurcat-stael-lanskoy-vieira-da-silva-reichel-bauchant-manessier-chapoval-coulon-dechelette-szenes-kandinsky/","http://jeannebucherjaeger.com/archive/1950-coulon/","https://www.wikidata.org/wiki/Q24283655","https://www.jean-michel-coulon.com","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/3190153472518245360001","https://d-nb.info/gnd/1164385852","https://viaf.org/viaf/3190153472518245360001"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jean-Michel_Coulon","byteoffset":1675,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Description of the Work","number":"2","index":"2","fromtitle":"Jean-Michel_Coulon","byteoffset":5880,"anchor":"Description_of_the_Work"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Exhibits","number":"3","index":"3","fromtitle":"Jean-Michel_Coulon","byteoffset":7629,"anchor":"Exhibits"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gallery","number":"4","index":"4","fromtitle":"Jean-Michel_Coulon","byteoffset":8093,"anchor":"Gallery"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Jean-Michel_Coulon","byteoffset":8301,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"6","index":"6","fromtitle":"Jean-Michel_Coulon","byteoffset":8334,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External Links","number":"7","index":"7","fromtitle":"Jean-Michel_Coulon","byteoffset":8523,"anchor":"External_Links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jean-Michel Coulon","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Coulon, Jean-Michel"},{"name":"wikibase_item","*":"Q24283655"}]}}