{"parse":{"title":"Jean Lambert-Rucki","pageid":40637177,"revid":841322450,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Jean Lambert-Rucki</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Jean_LAMBERT-RUCKI_circa_1918.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Jean LAMBERT-RUCKI circa 1918.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/ea/Jean_LAMBERT-RUCKI_circa_1918.jpg/220px-Jean_LAMBERT-RUCKI_circa_1918.jpg\" width=\"220\" height=\"308\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/e/ea/Jean_LAMBERT-RUCKI_circa_1918.jpg 1.5x\" data-file-width=\"266\" data-file-height=\"373\" /></a><div>Lambert-Rucki c. 1918</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a>, Poland</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n<span class=\"deathplace\">Paris, France</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nPolish, French</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nPainting, Sculpture</td></tr><tr><th scope=\"row\">Movement</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a>, <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a>, <a href=\"/wiki/Art_Deco\" title=\"Art Deco\">Art Deco</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Jean Lambert-Rucki</b> (1888\u20131967), a Polish <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a> artist, sculptor, and <a href=\"/wiki/Graphic_arts\" title=\"Graphic arts\">graphic artist</a>, was best known for his participation in the <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubist</a>, <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealist</a> and <a href=\"/wiki/Art_Deco\" title=\"Art Deco\">Art Deco</a> movements. He exhibited at the 1913 <a href=\"/wiki/Salon_d%27Automne\" title=\"Salon d&#39;Automne\">Salon d'Automne</a> in Paris; from\n1919 was represented by both <a href=\"/wiki/L%C3%A9once_Rosenberg\" title=\"L\u00e9once Rosenberg\">L\u00e9once Rosenberg</a> at the Galerie de l'Effort Moderne and the art dealer <a href=\"/wiki/Paul_Guillaume\" title=\"Paul Guillaume\">Paul Guillaume</a>. In March 1920, Lambert-Rucki exhibited at the second exhibition of la <a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a>, Galerie de La Bo\u00e9tie, Paris, and participated in the first exhibition of l'Union des Artistes Modernes, where he would continue to show his works. Working in diverse styles and media, at times influenced by the <a href=\"/wiki/Tribal_art\" title=\"Tribal art\">tribal art</a> of <a href=\"/wiki/African_art\" title=\"African art\">Africa</a>, Lambert-Rucki became well known for his Cubist cityscapes.<sup id=\"cite_ref-comitejeanlambertrucki_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-comitejeanlambertrucki-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#After_World_War_I\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">After World War I</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Exhibitions_during_his_life-time\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Exhibitions during his life-time</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Selected_works\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Selected works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Selected_literature\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Selected literature</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Catalogue_raisonn\u00e9\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Catalogue raisonn\u00e9</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Lambert-Rucki&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Jean_Lambert-Rucki,_1919,_La_Visite,_65_x_92_cm,_Mus%C3%A9e_des_Ann%C3%A9es_30,_Boulogne-Billancourt,_D%C3%A9p%C3%B4t_du_Centre_Georges_Pompidou,_MNAM,_Paris.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b1/Jean_Lambert-Rucki%2C_1919%2C_La_Visite%2C_65_x_92_cm%2C_Mus%C3%A9e_des_Ann%C3%A9es_30%2C_Boulogne-Billancourt%2C_D%C3%A9p%C3%B4t_du_Centre_Georges_Pompidou%2C_MNAM%2C_Paris.jpg/250px-Jean_Lambert-Rucki%2C_1919%2C_La_Visite%2C_65_x_92_cm%2C_Mus%C3%A9e_des_Ann%C3%A9es_30%2C_Boulogne-Billancourt%2C_D%C3%A9p%C3%B4t_du_Centre_Georges_Pompidou%2C_MNAM%2C_Paris.jpg\" width=\"250\" height=\"177\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b1/Jean_Lambert-Rucki%2C_1919%2C_La_Visite%2C_65_x_92_cm%2C_Mus%C3%A9e_des_Ann%C3%A9es_30%2C_Boulogne-Billancourt%2C_D%C3%A9p%C3%B4t_du_Centre_Georges_Pompidou%2C_MNAM%2C_Paris.jpg/375px-Jean_Lambert-Rucki%2C_1919%2C_La_Visite%2C_65_x_92_cm%2C_Mus%C3%A9e_des_Ann%C3%A9es_30%2C_Boulogne-Billancourt%2C_D%C3%A9p%C3%B4t_du_Centre_Georges_Pompidou%2C_MNAM%2C_Paris.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b1/Jean_Lambert-Rucki%2C_1919%2C_La_Visite%2C_65_x_92_cm%2C_Mus%C3%A9e_des_Ann%C3%A9es_30%2C_Boulogne-Billancourt%2C_D%C3%A9p%C3%B4t_du_Centre_Georges_Pompidou%2C_MNAM%2C_Paris.jpg/500px-Jean_Lambert-Rucki%2C_1919%2C_La_Visite%2C_65_x_92_cm%2C_Mus%C3%A9e_des_Ann%C3%A9es_30%2C_Boulogne-Billancourt%2C_D%C3%A9p%C3%B4t_du_Centre_Georges_Pompidou%2C_MNAM%2C_Paris.jpg 2x\" data-file-width=\"692\" data-file-height=\"490\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jean_Lambert-Rucki,_1919,_La_Visite,_65_x_92_cm,_Mus%C3%A9e_des_Ann%C3%A9es_30,_Boulogne-Billancourt,_D%C3%A9p%C3%B4t_du_Centre_Georges_Pompidou,_MNAM,_Paris.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Jean Lambert-Rucki, 1919, <i>La Visite</i>, 65 x 92 cm, Mus\u00e9e des Ann\u00e9es 30, Boulogne-Billancourt, D\u00e9p\u00f4t du <a href=\"/wiki/Centre_Georges_Pompidou\" title=\"Centre Georges Pompidou\">Centre Georges Pompidou</a>, MNAM, Paris</div></div></div>\n<p>Born in 1888 in <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a>, Poland, Jean Lambert-Rucki was the youngest of a large family. He was eleven years old when his father died suddenly. A child prodigy, he earned a living by making portraits that surprised the <a href=\"/wiki/Bourgeoisie\" title=\"Bourgeoisie\">Bourgeoisie</a> of Krak\u00f3w.<sup id=\"cite_ref-comitejeanlambertrucki_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-comitejeanlambertrucki-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>He attended art school in his hometown to pursue his studies, and then went to the School of Fine Arts in Krak\u00f3w where he became friends with <a href=\"/wiki/Mo%C3%AFse_Kisling\" title=\"Mo\u00efse Kisling\">Mo\u00efse Kisling</a>, an artist he would soon find in Paris. His youth was marked by the rich folklore of Central Europe. He made several trips to Russia, frequented gypsies, and learned Russian dances. His work throughout his career would remain deeply imbued with the product of these early experiences.<sup id=\"cite_ref-comitejeanlambertrucki_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-comitejeanlambertrucki-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Enthused by an exhibition of works by Gauguin in Krak\u00f3w, he decided to go to Paris, where he arrived one morning in February 1911 with 17 Francs in his pocket. He immediately met friends of Polish origin who hosted him.\nEnrolling at the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_Colarossi\" title=\"Acad\u00e9mie Colarossi\">Acad\u00e9mie Colarossi</a>, he mingled with bohemian artists of <a href=\"/wiki/Montparnasse\" title=\"Montparnasse\">Montparnasse</a> at <a href=\"/wiki/Le_D%C3%B4me_Caf%C3%A9\" title=\"Le D\u00f4me Caf\u00e9\">Le D\u00f4me Caf\u00e9</a> and <a href=\"/wiki/Caf%C3%A9_de_la_Rotonde\" title=\"Caf\u00e9 de la Rotonde\">Caf\u00e9 de la Rotonde</a>. There he met <a href=\"/wiki/Chaim_Soutine\" title=\"Chaim Soutine\">Chaim Soutine</a>, <a href=\"/wiki/L%C3%A9opold_Survage\" title=\"L\u00e9opold Survage\">L\u00e9opold Survage</a>, <a href=\"/wiki/Tsuguharu_Foujita\" title=\"Tsuguharu Foujita\">Tsuguharu Foujita</a>, <a href=\"/wiki/Blaise_Cendrars\" title=\"Blaise Cendrars\">Blaise Cendrars</a>, <a href=\"/wiki/Max_Jacob\" title=\"Max Jacob\">Max Jacob</a> and <a href=\"/wiki/Amedeo_Modigliani\" title=\"Amedeo Modigliani\">Amedeo Modigliani</a>; with which he shared a room at 8 rue de la Grande-Chaumi\u00e8re in Montparnasse, a studio rented to them by the Polish poet, writer and art dealer <a href=\"/wiki/L%C3%A9opold_Zborowski\" title=\"L\u00e9opold Zborowski\">L\u00e9opold Zborowski</a>.<sup id=\"cite_ref-comitejeanlambertrucki_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-comitejeanlambertrucki-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Lambert-Rucki earned his living by retouching photographs in <a href=\"/wiki/Montmartre\" title=\"Montmartre\">Montmartre</a>, something which did not fulfill his monetary needs. In 1913 he moved into a studio at 29 rue Campagne Premi\u00e8re in the <a href=\"/wiki/14th_arrondissement_of_Paris\" title=\"14th arrondissement of Paris\">14th arrondissement of Paris</a>. In 1914 he engaged in the <a href=\"/wiki/French_Foreign_Legion\" title=\"French Foreign Legion\">French Foreign Legion</a> to serve France during the war. He changed his name to Jean Lambert-Rucki. Wounded during the war, he was assigned to the Archeological Service at the <a href=\"/wiki/Archaeological_Museum_of_Thessaloniki\" title=\"Archaeological Museum of Thessaloniki\">Archaeological Museum of Thessaloniki</a> in Greece, where he conducts excavations. He later made copies of the mosaics of <i>Sainte Sophie de Salonique</i> for the Louvre under the direction of Jean Guiffrey the Curator for the Department of Painting, Mus\u00e9es nationaux.<sup id=\"cite_ref-comitejeanlambertrucki_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-comitejeanlambertrucki-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>During his military service he befriends the sculptors <a href=\"/wiki/Joseph_Csaky\" title=\"Joseph Csaky\">Joseph Csaky</a> and <a href=\"/wiki/Gustave_Miklos\" title=\"Gustave Miklos\">Gustave Miklos</a>, soon to become the godfather of Lambert-Rucki's daughter Th\u00e9ano, called \"Mara\". In 1918, demobilized, Lambert-Rucki returned to Paris where he settled at 12 rue du Moulin-de-Beurre in the Montparnasse district.<sup id=\"cite_ref-comitejeanlambertrucki_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-comitejeanlambertrucki-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"After_World_War_I\">After World War I</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Lambert-Rucki&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: After World War I\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>With the support given by <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9once_Rosenberg\" class=\"extiw\" title=\"fr:L\u00e9once Rosenberg\">L\u00e9once Rosenberg</a> from 1918, Cubism returned as a central issue for artists. With the Parisian Salons dominated by a <a href=\"/wiki/Return_to_order\" title=\"Return to order\">Return to order</a>, the artist, theorist <a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a> attempted to resuscitate the spirit of the <a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a> in 1920, with the aim of introducing innovative artists of different nationalities to the general public, and to organize exhibitions with literary and musical auditions in many countries. Further support for the endeavor came from <a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a>, <a href=\"/wiki/Alexander_Archipenko\" title=\"Alexander Archipenko\">Alexander Archipenko</a>, <a href=\"/wiki/Georges_Braque\" title=\"Georges Braque\">Georges Braque</a>, <a href=\"/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncu%C8%99i\" title=\"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i\">Constantin Br\u00e2ncu\u0219i</a>, <a href=\"/wiki/Henri_Laurens\" title=\"Henri Laurens\">Henri Laurens</a>, <a href=\"/wiki/Jacques_Villon\" title=\"Jacques Villon\">Jacques Villon</a>, <a href=\"/wiki/Raymond_Duchamp-Villon\" title=\"Raymond Duchamp-Villon\">Raymond Duchamp-Villon</a>, <a href=\"/wiki/Louis_Marcoussis\" title=\"Louis Marcoussis\">Louis Marcoussis</a>, <a href=\"/wiki/Joseph_Csaky\" title=\"Joseph Csaky\">Joseph Csaky</a>, <a href=\"/wiki/L%C3%A9opold_Survage\" title=\"L\u00e9opold Survage\">L\u00e9opold Survage</a> and Jean Lambert-Rucki.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1920 Lambert-Rucki married Monique Bickel (born 1892), herself a pupil of the sculptor <a href=\"/wiki/Auguste_Rodin\" title=\"Auguste Rodin\">Auguste Rodin</a>. Their daughter Mara Rucki was born 7 April 1920.<sup id=\"cite_ref-comitejeanlambertrucki_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-comitejeanlambertrucki-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1923 he became friends with the <a href=\"/wiki/Coppersmith\" title=\"Coppersmith\">Coppersmith</a> <a href=\"/wiki/Jean_Dunand\" title=\"Jean Dunand\">Jean Dunand</a>, with whom he would work for the next twenty years. He refuses the proposal of Jean Dunand to co-sign their works (except at the very beginning of their cooperation).<sup id=\"cite_ref-comitejeanlambertrucki_1-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-comitejeanlambertrucki-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>From 1925 to the end of his life, Lambert-Rucki exhibits his works, many of which were commissioned, throughout Europe, Canada and the United States, and churches ( large renovations after the Great War). The same year, he collaborated with <a href=\"/wiki/%C3%89mile-Jacques_Ruhlmann\" title=\"\u00c9mile-Jacques Ruhlmann\">\u00c9mile-Jacques Ruhlmann</a> and Jean Dunand for the <a href=\"/wiki/International_Exposition_of_Modern_Industrial_and_Decorative_Arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"International Exposition of Modern Industrial and Decorative Arts\">International Exposition of Modern Industrial and Decorative Arts</a> of 1925, the exhibition that epitomized what came to be called decades later <a href=\"/wiki/Art_Deco\" title=\"Art Deco\">Art Deco</a>, a \"modern\" style characterized by a streamlined geometric and symmetric compositions, and a sleek machine-age look.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>From 1930, Lambert-Rucki became one of the pioneers of Modern Religious Art. In 1931, he became an active member of the <a href=\"/wiki/The_French_Union_of_Modern_Artists\" title=\"The French Union of Modern Artists\">Union des Artistes Modernes</a> (UAM), where he exhibited alongside Ren\u00e9 Herbst, <a href=\"/wiki/Charles-Edouard_Jeanneret\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charles-Edouard Jeanneret\">Charles-Edouard Jeanneret</a> (Le Corbusier), <a href=\"/wiki/Robert_Mallet-Stevens\" title=\"Robert Mallet-Stevens\">Robert Mallet-Stevens</a>, the architect <a href=\"/wiki/Georges-Henri_Pingusson\" title=\"Georges-Henri Pingusson\">Georges-Henri Pingusson</a>, Jean Fouquet (for whom he made jewelery), in exhibits that emphasized design over decoration.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Jean Lambert-Rucki became a <a href=\"/wiki/French_nationality_law\" title=\"French nationality law\">naturalized</a> French citizen in 1932.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1933, he left his Montparnasse studio for one at 26 rue des Plantes, Paris 14th. In May 1943, he participated in a group exhibition of artists in the \"2\u00e8me groupe\" at Galerie Drouant-David in Paris.\nIn 1967, at the age of 80, he died from a vascular disease.\n</p><p>He remained solitary throughout his life, fleeing the world with its demands and its vanities. His <i>raison d'\u00eatre</i> was the incessant need to create something \"new\".<sup id=\"cite_ref-comitejeanlambertrucki_1-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-comitejeanlambertrucki-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Exhibitions_during_his_life-time\">Exhibitions during his life-time</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Lambert-Rucki&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Exhibitions during his life-time\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1913, <a href=\"/wiki/Salon_d%27Automne\" title=\"Salon d&#39;Automne\">Salon d'Automne</a></li>\n<li>1919, Salon d'Automne, <a href=\"/wiki/L%C3%A9once_Rosenberg\" title=\"L\u00e9once Rosenberg\">L\u00e9once Rosenberg</a> (Galerie de l'Effort Moderne) and with the dealer <a href=\"/wiki/Paul_Guillaume\" title=\"Paul Guillaume\">Paul Guillaume</a></li>\n<li>1920, the second exhibition of la <a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a>, Galerie de La Bo\u00e9tie and the <a href=\"/wiki/Salon_des_Ind%C3%A9pendants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salon des Ind\u00e9pendants\">Salon des Ind\u00e9pendants</a></li>\n<li>1923, one man show at Galerie de l'Effort Moderne</li>\n<li>1925, l'H\u00f4tel du Collectionneur and the Fumoir, with <a href=\"/wiki/Jacques-Emile_Ruhlmann\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jacques-Emile Ruhlmann\">Jacques-Emile Ruhlmann</a> and <a href=\"/wiki/Jean_Dunand\" title=\"Jean Dunand\">Jean Dunand</a></li>\n<li>1932, presents a religious sculpture at the Cr\u00e9maill\u00e8re that provokes a scandal that forced him to remove his work from the exhibition</li>\n<li>1934, first manifestation d'Art Sacr\u00e9 at l'H\u00f4tel des Ducs de Rohan</li>\n<li>1936, participates at the manifestation d'Art Sacr\u00e9, l'OGAR (Office G\u00e9n\u00e9ral d'Art Religieux), 241 bd St Germain</li>\n<li>1937, Exposition Internationale, Pavillon de l'U.A.M. He creates <i>l'Accueil des Artistes Modernes</i>, a sculpted wall at the entrance, and several masks and sculptures inside the pavillon. He presents <i>Bonhomme Lambert</i> at the Pavillon de la Lumi\u00e8re. He participates in the Pavillon de la Solidarit\u00e9 Nationale and makes jewelry for <a href=\"/wiki/Jean_Fouquet\" title=\"Jean Fouquet\">Jean Fouquet</a>. The French State commissions a sculpture entitled <i>l'Homme au pardessus</i>.</li>\n<li>1938, Exposition de l'Art Sacr\u00e9, Pavillon Marial</li>\n<li>1942, Solo exhibition at Galerie Drouant-David, where he exhibits paintings and sculpture</li>\n<li>1943, exhibits surrealist drawings rue d'Anjou. Exhibition \"2\u00e8me groupe\", Galerie Drouant-David</li>\n<li>1947, Exposition de la C\u00e9ramique Fran\u00e7aise Contemporaine, Baden-Baden, then in Vienna</li>\n<li>1949, <a href=\"/wiki/Salon_des_Artistes-D%C3%A9corateurs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salon des Artistes-D\u00e9corateurs\">Salon des Artistes-D\u00e9corateurs</a></li>\n<li>1953, solo exhibition Galerie La \" Gentilhommi\u00e8re \", Boulevard Raspail</li>\n<li>1954, solo exhibition Galerie Drouant-David, 52 rue du Faubourg Saint Honor\u00e9</li>\n<li>1958, exhibition Cairo, Egypt</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_works\">Selected works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Lambert-Rucki&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Selected works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>La visite</i>, 1919, 65 x 92&#160;cm, Mus\u00e9e des Ann\u00e9es 30, Boulogne-Billancourt, D\u00e9p\u00f4t du <a href=\"/wiki/Centre_Georges_Pompidou\" title=\"Centre Georges Pompidou\">Centre Georges Pompidou</a>, 1995</li>\n<li><i>Composition</i>, 1919, oil on canvas, 56.5 \u00d7 47&#160;cm, <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_d%27%C3%89vreux\" class=\"extiw\" title=\"fr:Mus\u00e9e d&#39;\u00c9vreux\">Mus\u00e9e d'\u00c9vreux</a></li>\n<li><i>Les Promeneurs</i>, 1924, oil on panel, 33.5 \u00d7 46.5&#160;cm Mus\u00e9e d'\u00c9vreux</li>\n<li>Several works at the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_d%C3%A9partemental_de_l%27Oise\" title=\"Mus\u00e9e d\u00e9partemental de l&#39;Oise\">Mus\u00e9e d\u00e9partemental de l'Oise</a></li>\n<li><i>Saint Sebastien</i>, 1950, sculpted wood, monochrome paint, 181 x 48 x 25&#160;cm, Mont-de-Marsan&#160;; mus\u00e9e de la ville</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_literature\">Selected literature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Lambert-Rucki&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Selected literature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>J. Lambert-Rucki, Marc-Andr\u00e9 Ruan, Jean-Pierre Tortil, 1988</li>\n<li>Lambert-Rucki: A Lyrical Surrealist, Soufer Gallery, 199?</li>\n<li>Gargallo, Cs\u00e1ky, Lambert-Rucki: exposition Mairie de Paris, Mus\u00e9e Bourdelle, Pablo Gargallo, Jozsef Cs\u00e1ky, 1977</li>\n<li>Jean Lambert-Rucki, 1888\u20131967: vente, H\u00f4tel Drouot, salle 1, M A Ruan, J P Tortil &amp; Jacques de Vos, 1971</li>\n<li>Jean Lambert-Rucki: pr\u00e9sentation d'une donation, 11 octobre 1997-18 janvier 1998, Mus\u00e9e d\u00e9partemental de l'Oise, Beauvais, 1997</li>\n<li>Jean-Lambert-Rucki (1888\u20131967): Un sculpteur au service de l'Eglise (1938\u20131967), Alain Choubart, 1992</li>\n<li>Atelier Jean Lambert-Rucki et Mara Rucki, H\u00f4tel Drouot, 1981</li>\n<li>Jean Lambert-Rucki&#160;: et les modernes classiques&#160;: Galerie Franka Berndt Bastille, Paris, du 13 septembre au 31 octobre 1990, H\u00f4tel des ventes (Enghien-les-Bains, France), 1990</li>\n<li>Lambert-Rucki et les modernes classiques: Exposition. Franka Berndt Bastille, Galerie (Paris), 1990</li>\n<li>Alexandre Vialatte au miroir de l'imaginaire, 2003</li>\n<li>Collection Mara Et L\u00e9ano Rucki, 25 Sculptures de Jean Lambert-Rucki. Mara Rucki, L\u00e9ano Rucki, Tajan SA., 2003</li>\n<li>Lambert-Rucki [1888\u20131967]: collection Jacques De Vos et \u00e0 divers amateurs&#160;; Art nouveau, art d\u00e9co&#160;: vente, Paris, Drouot-Montaigne, 9 mars 1994, commissaires-priseurs, Mes Christian de Quay, Delavenne et Lafarge, Jacques De Vos, 1994</li>\n<li>Art contemporain: Paul Kallos, n\u00e9 en 1928, bel ensemble de 18 oeuvres de 1954 \u00e0 1984, ensemble exceptionnel d'oeuvres de Jean Lambert-Rucki, 1888\u20131967, 12 sculptures, \u00e9preuves d'artistes, 2 tableaux provenant de la famille de l'artiste&#160;: vente, Paris, Drouot-Montaigne, 14 avril 1992, commissaire-priseur, Me Pierre Cornette de Saint-Cyr Paul Kallos, Jean Lambert- Rucki, 1992</li>\n<li>L'Abbaye de Saint-Beno\u00eet-du-Lac et ses b\u00e2tisseurs, Claude Bergeron, Geoffrey Simmins, Jean Rochon (dom.), 1997</li>\n<li>History of Modern Design: Graphics and Products Since the Industrial Revolution, David Raizman, 2003</li>\n<li>Modern Figurative Paintings, 1890\u20131950: The Paris Connection, Martin Wolpert, Jeffrey Winter, 2004</li>\n<li>Collection Sj\u00f6berg: Jean Lambert-Rucki, Roger Bezombes, Henri Sj\u00f6berg, Drouot, 2002</li>\n<li>The Originality of the Avant-garde and Other Modernist Myths, Rosalind E. Krauss, 1986</li>\n<li>Marcel Breuer and a Committee of Twelve Plan a Church: A Monastic Memoir, Hilary Thimmesh, Marcel Breuer, 2011</li>\n<li>Jean Dunand: his life and works, F\u00e9lix Marcilhac, 1991,</li>\n<li>\u6a4b\u672c\u6307\u8f2a\u30b3\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3: Historic Rings, Diana Scarisbrick, 2004</li>\n<li>Liturgical Arts, 1959</li>\n<li>International Art Market, 1983</li>\n<li>Library Catalog of the Metropolitan Museum of Art, New York: Metropolitan Museum of Art (New York, N.Y.). Library, 1987</li>\n<li>Jean Lambert-Rucki, 1888\u20131967, Jacques de Vos, Paris, 1991</li>\n<li>Art Deco, Judith Miller, 2007</li>\n<li>Modernity and Nostalgia: Art and Politics in France Between the Wars, Romy Golan, 1995</li>\n<li>Les Africanistes, peintres voyageurs: 1860\u20131960, Lynne Thornton, 1990</li>\n<li>History of art, Kirsten Bradbury, 2005</li>\n<li>The encyclopedia of art deco, Alastair Duncan, 1998</li>\n<li>Christie's Art Deco, Fiona Gallagher, Simon Andrews, Michael Jeffery, 2000</li>\n<li>Art Deco, Victor Arwas, 2000</li>\n<li>Art deco 1910\u20131939, Tim Benton, Charlotte Benton, Ghislaine Wood, 2003</li>\n<li>The Andy Warhol collection: sold for the benefit of the Andy Warhol Foundation for the Visual Arts, Volume 1, Andy Warhol, John L. Marion, Andy Warhol Foundation for the Visual Arts, 1988</li>\n<li>20th Century Decorative Arts, Sotheby's (Firm), 1990</li>\n<li>The design encyclopedia, Mel Byars, 2004</li>\n<li>Rings: Through the Ages, Anne G. Ward, 1981</li>\n<li>Art, Design, Photo, Alexander Davis, 1973</li>\n<li>\"Primitivism\" in 20th century art: affinity of the tribal and the modern, Volume 2, William Stanley Rubin, Museum of Modern Art (New York, N.Y.), 1984</li>\n<li>Art Deco Interiors: Decoration and Design Classics of the 1920s and 1930s, Patricia Bayer, 1998</li>\n<li>Autour d'un piano de Jean Dunand: sculpteur, dinandier, laqueur, 1877\u20131942, Jean Dunand, Galerie Jacques de Vos, Claire Bussac, 1991</li>\n<li>Art Deco, Eva Weber, 2004</li>\n<li>Collection Mara et L\u00e9ano Rucki: 25 sculptures de Jean Lambert-Rucki, F\u00e9lix Marcilhac, 2003</li>\n<li>Kisling and his friends, Barbara Brus-Malinowska, Jerzy Malinowski, Muzeum Narodowe w Warszawie, 1996</li></ul>\n<h2><span id=\"Catalogue_raisonn.C3.A9\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Catalogue_raisonn\u00e9\">Catalogue raisonn\u00e9</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Lambert-Rucki&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Catalogue raisonn\u00e9\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>A Catalogue raisonn\u00e9 of the works of Jean Lambert-Rucki is being prepared by the <i>Comit\u00e9 Jean Lambert-Rucki</i> (an association created 29 October 2008 and declared in the <i>Journal Officiel</i> 12 November 2008).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Lambert-Rucki&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-comitejeanlambertrucki-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-comitejeanlambertrucki_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-comitejeanlambertrucki_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-comitejeanlambertrucki_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-comitejeanlambertrucki_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-comitejeanlambertrucki_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-comitejeanlambertrucki_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-comitejeanlambertrucki_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-comitejeanlambertrucki_1-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-comitejeanlambertrucki_1-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://comitejeanlambertrucki.com/Biographie\">Comit\u00e9 Jean Lambert-Rucki</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gregnanamura.com/info/bios/lambert_rucki.htm\">Greg Nanamura, <i>20th Century Design, Jean Lambert-Rucki</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/albertgleizes1881robb#page/n3/mode/2up\">Daniel Robbins, 1964, <i>Albert Gleizes 1881 \u2013 1953, A Retrospective Exhibition</i>, Published by The Solomon R. Guggenheim Foundation, New York, in collaboration with Mus\u00e9e National d'Art Moderne, Paris, Museum am Ostwall, Dortmund.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rij-rousseau.de/golden_section/golden_section.html\">Section d\u2019Or (Golden Section), 1920</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Benton, Charlotte; Benton, Tim; Wood, Ghislaine (2003). Art Deco: 1910\u20131939. Bulfinch. p. 16. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8212-2834-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-8212-2834-0\">978-0-8212-2834-0</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bevis Hillier, <i><a href=\"/wiki/Art_Deco_of_the_20s_and_30s\" title=\"Art Deco of the 20s and 30s\">Art Deco of the 20s and 30s</a></i> (Studio Vista/Dutton Picturebacks), 1968</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Arlette Barr\u00e9-Despond &amp; Suzanne Tise, Jourdain, Rizzoli NY 1991, Copyright 1988 Editions du Regar</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/palsri_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_1=REF&amp;VALUE_1=IM83001827\">Inventaire g\u00e9n\u00e9ral du patrimoine culturel</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Lambert-Rucki&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.photo.rmn.fr/C.aspx?VP3=SearchResult&amp;VBID=2CO5PCE9FLQ5&amp;SMLS=1&amp;RW=1085&amp;RH=643\">Agence Photographique de la R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux et du Grand Palais des Champs-Elys\u00e9es</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://comitejeanlambertrucki.com/\">Comit\u00e9 Jean Lambert-Rucki</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130930083047/http://www.anciens-matzenheim.fr/lire/article_details.php?rubid=96&amp;id=213\">Br\u00e8ve biographie de Jean Lambert Rucki</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140501190453/http://www.tajan.com/pdf/2003/artdecorucki20030519.pdf\"><i>25 sculptures de Jean Lambert-Rucki</i> \u00e0 l'espace Tajan</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/joconde_fr\">Jonconde, Portail des collection des mus\u00e9e de France</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://resolver.kb.nl/resolve?urn=dts:508005:mpeg21:0023\">Op de hoogte jrg 34, 1937, no 5, pp. 143\u2013145 (article published in the Netherlands)</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3172966&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3172966&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3172966\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/51788945\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12470411b\">cb12470411b</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12470411b\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/119553376\">119553376</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000066494147\">0000 0000 6649 4147</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n92116295\">n92116295</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/68756\">68756</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w67d3nsf\">w67d3nsf</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/033893160\">033893160</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500120898\">500120898</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/51788945\">51788945</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1224\nCached time: 20180909212757\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.228 seconds\nReal time usage: 0.293 seconds\nPreprocessor visited node count: 1619/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 12707/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1466/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 10/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5027/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.072/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.1 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  231.223      1 -total\n 46.01%  106.392      1 Template:Infobox_artist\n 43.19%   99.857      1 Template:Infobox_person\n 27.65%   63.930      1 Template:Infobox\n 19.12%   44.220      1 Template:Authority_control\n 18.10%   41.848      1 Template:Reflist\n 11.71%   27.086      1 Template:ISBN\n 10.95%   25.309      1 Template:Use_dmy_dates\n  6.72%   15.532      5 Template:Main_other\n  6.58%   15.215      5 Template:Br_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:40637177-0!canonical and timestamp 20180909212756 and revision id 841322450\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Lambert-Rucki","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Jean Lambert-Rucki"}],"categories":[{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_September_2015"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","hidden":"","*":"Pages_to_import_images_to_Wikidata"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","*":"1888_births"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","*":"1967_deaths"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","*":"Artists_from_Krak\u00f3w"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","*":"Polish_sculptors"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","*":"Polish_painters"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","*":"Polish_artists"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","*":"Modern_sculptors"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","*":"Modern_painters"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","*":"Surrealist_artists"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","*":"Cubist_artists"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","*":"20th-century_French_sculptors"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","*":"French_male_sculptors"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","*":"School_of_Paris"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","*":"Art_Deco_artists"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","*":"Abstract_sculptors"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","*":"20th-century_French_painters"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","*":"French_male_painters"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","*":"French_military_personnel_of_World_War_I"},{"sortkey":"Lambert-Rucki, Jean","*":"Acad\u00e9mie_Colarossi_alumni"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from September 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"14th arrondissement of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie Colarossi"},{"ns":0,"exists":"","*":"African art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Gleizes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Archipenko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amedeo Modigliani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archaeological Museum of Thessaloniki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Deco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Deco of the 20s and 30s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste Rodin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blaise Cendrars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourgeoisie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caf\u00e9 de la Rotonde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre Georges Pompidou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chaim Soutine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Edouard Jeanneret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coppersmith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Foreign Legion"},{"ns":0,"exists":"","*":"French nationality law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges-Henri Pingusson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Braque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Graphic arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave Miklos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Laurens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Exposition of Modern Industrial and Decorative Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques-Emile Ruhlmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Villon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Dunand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Fouquet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Csaky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le D\u00f4me Caf\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Marcoussis"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9once Rosenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9opold Survage"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9opold Zborowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Jacob"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montmartre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montparnasse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mo\u00efse Kisling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e d\u00e9partemental de l'Oise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Guillaume"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Duchamp-Villon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Return to order"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Mallet-Stevens"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon d'Automne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon des Artistes-D\u00e9corateurs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon des Ind\u00e9pendants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Section d'Or"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"The French Union of Modern Artists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tribal art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tsuguharu Foujita"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile-Jacques Ruhlmann"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Jean_LAMBERT-RUCKI_circa_1918.jpg","Jean_Lambert-Rucki,_1919,_La_Visite,_65_x_92_cm,_Mus\u00e9e_des_Ann\u00e9es_30,_Boulogne-Billancourt,_D\u00e9p\u00f4t_du_Centre_Georges_Pompidou,_MNAM,_Paris.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://comitejeanlambertrucki.com/Biographie","http://www.gregnanamura.com/info/bios/lambert_rucki.htm","https://archive.org/stream/albertgleizes1881robb#page/n3/mode/2up","http://www.rij-rousseau.de/golden_section/golden_section.html","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/palsri_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_1=REF&VALUE_1=IM83001827","https://www.wikidata.org/wiki/Q3172966","http://www.photo.rmn.fr/C.aspx?VP3=SearchResult&VBID=2CO5PCE9FLQ5&SMLS=1&RW=1085&RH=643","http://comitejeanlambertrucki.com/","https://web.archive.org/web/20130930083047/http://www.anciens-matzenheim.fr/lire/article_details.php?rubid=96&id=213","https://web.archive.org/web/20140501190453/http://www.tajan.com/pdf/2003/artdecorucki20030519.pdf","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/joconde_fr","http://resolver.kb.nl/resolve?urn=dts:508005:mpeg21:0023","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/51788945","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12470411b","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12470411b","https://d-nb.info/gnd/119553376","http://isni.org/isni/0000000066494147","http://id.loc.gov/authorities/names/n92116295","https://rkd.nl/en/explore/artists/68756","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w67d3nsf","https://www.idref.fr/033893160","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500120898","https://viaf.org/viaf/51788945"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jean_Lambert-Rucki","byteoffset":1654,"anchor":"Early_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"After World War I","number":"2","index":"2","fromtitle":"Jean_Lambert-Rucki","byteoffset":4539,"anchor":"After_World_War_I"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Exhibitions during his life-time","number":"3","index":"3","fromtitle":"Jean_Lambert-Rucki","byteoffset":8281,"anchor":"Exhibitions_during_his_life-time"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected works","number":"4","index":"4","fromtitle":"Jean_Lambert-Rucki","byteoffset":10033,"anchor":"Selected_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected literature","number":"5","index":"5","fromtitle":"Jean_Lambert-Rucki","byteoffset":10530,"anchor":"Selected_literature"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Catalogue raisonn\u00e9","number":"6","index":"6","fromtitle":"Jean_Lambert-Rucki","byteoffset":14670,"anchor":"Catalogue_raisonn\u00e9"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"Jean_Lambert-Rucki","byteoffset":14905,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"8","fromtitle":"Jean_Lambert-Rucki","byteoffset":14933,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jean Lambert-Rucki","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9once_Rosenberg","*":"fr:L\u00e9once Rosenberg"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_d%27%C3%89vreux","*":"fr:Mus\u00e9e d'\u00c9vreux"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Lambert-Rucki, Jean"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3172966"}]}}