{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Jean Ren\u00e9 Bazaine","pageid":5927734,"revid":823031524,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:StSeverinPillar.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/StSeverinPillar.jpg/230px-StSeverinPillar.jpg\" width=\"230\" height=\"307\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/StSeverinPillar.jpg/345px-StSeverinPillar.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/StSeverinPillar.jpg/460px-StSeverinPillar.jpg 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"1600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:StSeverinPillar.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Stained glass by Bazaine in <a href=\"/wiki/Saint-S%C3%A9verin_(Paris)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint-S\u00e9verin (Paris)\">Saint-S\u00e9verin (Paris)</a></div></div></div>\n<p><b>Jean Ren\u00e9 Bazaine</b> (21 December 1904 in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> \u2013 4 March 2001 in <a href=\"/wiki/Clamart\" title=\"Clamart\">Clamart</a>) was a French <a href=\"/wiki/Painting\" title=\"Painting\">painter</a>, designer of <a href=\"/wiki/Stained_glass\" title=\"Stained glass\">stained glass</a> windows, and writer. He was the great great grandson of the English Court <a href=\"/wiki/Portraitist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portraitist\">portraitist</a> <a href=\"/wiki/George_Hayter\" title=\"George Hayter\">Sir George Hayter</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Studies\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Studies</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Painting\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Painting</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Stained_glass_and_mosaic\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Stained glass and mosaic</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Poetry\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Poetry</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Studies\">Studies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Ren%C3%A9_Bazaine&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Studies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Bazaine studied <a href=\"/wiki/Sculpture\" title=\"Sculpture\">sculpture</a> at the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_Julian\" title=\"Acad\u00e9mie Julian\">Acad\u00e9mie Julian</a> and with <a href=\"/wiki/Paul_Landowski\" title=\"Paul Landowski\">Paul Landowski</a> after a brief passage at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_Beaux-Arts\" title=\"\u00c9cole des Beaux-Arts\">\u00c9cole des Beaux-Arts</a>. At the same time he continued his study of philosophy and literature at the <a href=\"/wiki/University_of_Paris\" title=\"University of Paris\">Sorbonne</a> in Paris attaining <i>certificats</i> in art history and philosophy (1921\u20131925). <a href=\"/wiki/Bergson\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bergson\">Bergson</a>'s <i>L'\u00e9volution cr\u00e9atrice</i> was his main inspiration at the time. With <a href=\"/wiki/Jurgis_Baltru%C5%A1aitis_(son)\" title=\"Jurgis Baltru\u0161aitis (son)\">Baltru\u0161aitis</a> he participated at the first \"Groupe d'Histoire de l'art\" led by <a href=\"/wiki/Emile_M%C3%A2le\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emile M\u00e2le\">Emile M\u00e2le</a> and <a href=\"/wiki/Henri_Focillon\" title=\"Henri Focillon\">Henri Focillon</a>.\n</p><p>These studies would culminate in an influential text <i>Notes sur la peinture d'aujourd'hui</i> (1948), aimed at going beyond the boundaries -quite dogmatic at the time- of <i>abstract</i> and <i>figurative</i>. It supplied the theoretical base for his creative criticism that found its practical use when he was invited, in 1952, by the <a href=\"/wiki/Andrew_Carnegie\" title=\"Andrew Carnegie\">Carnegie Foundation</a> to sit as the European member of the jury for the <i>Pittsburgh International Exhibition of Contemporary Painting</i> in company with the American painter <a href=\"/wiki/William_Baziotes\" title=\"William Baziotes\">William Baziotes</a>.\n</p><p>Bazaine did not pursue his initiation into sculpture, though he became one of the great friends of <a href=\"/wiki/Alexander_Calder\" title=\"Alexander Calder\">Alexander Calder</a>, <a href=\"/wiki/Henri_Laurens\" title=\"Henri Laurens\">Henri Laurens</a> and of <a href=\"/wiki/Giacometti\" class=\"mw-redirect\" title=\"Giacometti\">Giacometti</a>, his neighbour at his atelier in the Paris <i>Zone</i> -Porte de Vanves.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Painting\">Painting</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Ren%C3%A9_Bazaine&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Painting\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Bazaine was to develop into a significant <a href=\"/wiki/School_of_Paris\" title=\"School of Paris\">Modern School of Paris</a> painter. A fire in his workshop in 1945 destroyed almost his entire production, leaving only scant reference to his important series of watercolors of the 1930s that prefigured the experimental feel of his mature work.<sup id=\"cite_ref-Skira_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Skira-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>His work was first shown in company with <a href=\"/wiki/Jean_Fautrier\" title=\"Jean Fautrier\">Jean Fautrier</a>, <a href=\"/w/index.php?title=%C3%89douard_Goerg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9douard Goerg (page does not exist)\">\u00c9douard Goerg</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89douard_Goerg\" class=\"extiw\" title=\"fr:\u00c9douard Goerg\">fr</a>)</span> and <a href=\"/wiki/Marcel_Gromaire\" title=\"Marcel Gromaire\">Marcel Gromaire</a> (Galerie Jeanne Castel, Paris 1930). At his first individual show (Galerie Van Leer, Paris 1932) he was favourably received by <a href=\"/wiki/Pierre_Bonnard\" title=\"Pierre Bonnard\">Pierre Bonnard</a> who seemed to recognize a progressive tendency rooted in his own sense of colour (<a href=\"/wiki/Post-Impressionism\" title=\"Post-Impressionism\">Post-Impressionism</a> developing into <a href=\"/wiki/Abstract_Impressionism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abstract Impressionism\">Abstract Impressionism</a>). In 1937 he first bonded in friendship with <a href=\"/wiki/Jacques_Villon\" title=\"Jacques Villon\">Jacques Villon</a>.<sup id=\"cite_ref-Skira_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Skira-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Demobilized from the army in 1941 Bazaine, in the face of the prejudice over <a href=\"/wiki/Degenerate_Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Degenerate Art\">Degenerate Art</a>, organized an avant-garde picture show (Galerie Braun Paris 1941) under the heading <i>Vingt Jeunes Peintres de Tradition Fran\u00e7aise</i>: Est\u00e8ve, Lapique, Pignon were but a few of the artists involved. 1942 was to be the year of his definitive turn towards the <i>abstract</i> - though he would never refer to himself as an <a href=\"/wiki/Abstract_art\" title=\"Abstract art\">abstract painter</a> (Bernier 1955). In 1949/1950 he had his first major <a href=\"/wiki/One_man_show\" class=\"mw-redirect\" title=\"One man show\">one man show</a> at the <a href=\"/wiki/Galerie_Maeght\" title=\"Galerie Maeght\">Galerie Maeght</a>, who remained his <a href=\"/wiki/Art_dealer\" title=\"Art dealer\">art dealer</a> thenceforth. From then on it was a steady progress of major exhibitions: Bern, Hanover, Z\u00fcrich, Oslo... 1987 a retrospective exhibition in Galerie Maeght, 1988 a retrospective of his drawings in the Mus\u00e9e Matisse and finally in 1990 the <i>Exposition Bazaine</i> in the Galeries Nationales du <a href=\"/wiki/Grand_Palais\" title=\"Grand Palais\">Grand Palais</a>, Paris., which was accompanied by the reissue of his major texts on painting in art theory as <i>Le temps de la peinture</i> (Paris, Aubier 1990).<sup id=\"cite_ref-Skira_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Skira-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>However, his richest contacts with contemporary master-painters were to be within the specialized field of stained glass.<sup id=\"cite_ref-Skira_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Skira-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Stained_glass_and_mosaic\">Stained glass and mosaic</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Ren%C3%A9_Bazaine&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Stained glass and mosaic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1937 at the workshop of the glazier Jean H\u00e9bert-Stevens, who worked out Bazaine's first <a href=\"/wiki/Stained_glass\" title=\"Stained glass\">stained glass</a> <i>Les Instruments de la Passion</i> for a private chapel, he came in contact with <a href=\"/wiki/Georges_Rouault\" title=\"Georges Rouault\">Georges Rouault</a> and <a href=\"/wiki/Georges_Braque\" title=\"Georges Braque\">Georges Braque</a>, who were also designing glass for church windows. In 1943, he made three windows for the <a href=\"/wiki/%C3%89glise_Notre-Dame_de_Toute_Gr%C3%A2ce_du_Plateau_d%27Assy\" title=\"\u00c9glise Notre-Dame de Toute Gr\u00e2ce du Plateau d&#39;Assy\">church of N\u00f4tre Dame de Toute Grace</a> at <a href=\"/wiki/Plateau_d%27Assy\" title=\"Plateau d&#39;Assy\">Assy</a> on the subject of saints related to music, at the glazier's workshop of Marguerite Hur\u00e9, who showed him the tricks of the trade. With those works, he was to figure in the company of <a href=\"/wiki/Georges_Rouault\" title=\"Georges Rouault\">Georges Rouault</a> (stained glass), <a href=\"/wiki/Henri_Matisse\" title=\"Henri Matisse\">Henri Matisse</a> (<a href=\"/wiki/Mural\" title=\"Mural\">mural</a>), <a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a> (<a href=\"/wiki/Mosaic\" title=\"Mosaic\">mosaic</a>), <a href=\"/wiki/Pierre_Bonnard\" title=\"Pierre Bonnard\">Pierre Bonnard</a> (<a href=\"/wiki/Painting\" title=\"Painting\">painting</a>), <a href=\"/wiki/Marc_Chagall\" title=\"Marc Chagall\">Marc Chagall</a> (<a href=\"/wiki/Ceramics_(art)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ceramics (art)\">ceramics</a>), and others.<sup id=\"cite_ref-Skira_5-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Skira-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>A magnificent catalyst in the debate on modern art and religion at the time<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Words_to_watch#Unsupported_attributions\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Words to watch\"><span title=\"The material near this tag may use weasel words or too-vague attribution. (March 2014)\">according to whom?</span></a></i>&#93;</sup> was <a href=\"/wiki/Marie-Alain_Couturier\" title=\"Marie-Alain Couturier\">Father Couturier</a>, who had so great an impact on <a href=\"/wiki/Henri_Matisse\" title=\"Henri Matisse\">Matisse</a> and his designs for the <a href=\"/wiki/Chapelle_du_Saint-Marie_du_Rosaire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chapelle du Saint-Marie du Rosaire\">Vence Chapel</a>, on <a href=\"/wiki/Dominique_de_Menil\" title=\"Dominique de Menil\">Dominique de Menil</a> and the <a href=\"/wiki/Rothko_Chapel\" title=\"Rothko Chapel\">Rothko Chapel</a>. It was Father Couturier  who brought Bazaine into the project for the Church of the Sacred Heart at Audincourt (1951), where this time Fernand L\u00e9ger was to design the stained glass (executed by Jean Barillet);<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> to Bazaine fell the mosaic for the outside wall. Later (1954) he also completed the glazed wall of the <a href=\"/wiki/Baptistery\" title=\"Baptistery\">baptistery</a>.<sup id=\"cite_ref-Ric\u0153ur_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ric\u0153ur-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>The Eglise de Sacr\u00e9-C\u0153ur d'Audincourt, built in part with the savings of the industrial workers who composed the parish\u2014and who chose the avowed <i>communist</i> Fernand L\u00e9ger as their creative (and extremely versatile) main interpreter\u2014stands as one of the great monuments of twentieth-century <i>sacred art</i>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> The experience left Bazaine with a fond memory of L\u00e9ger:\n</p>\n<dl><dd><i>It was my first frontwall mosaic (some 75m\u00b2). Afterwards I made seven more. L\u00e9ger, meanwhile, was creating inside over the complete ambulatory a superb monumental suite in glass brick. He was very outspoken, with words that carried the day -So, my old friend- he said to me in front of my mosaic - do you always work in melodies&#160;? This he accompanied with a slap on the shoulder fit to tumble an ox. Of <a href=\"/wiki/Picasso\" class=\"mw-redirect\" title=\"Picasso\">Picasso</a>, who he did not like he said to me: -You who are a writer why don't you tell them he is only small fry. (...de la petite m\u00e9sure).</i><sup id=\"cite_ref-Ric\u0153ur_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ric\u0153ur-8\">&#91;8&#93;</a></sup></dd></dl>\n<p>More mosaics were to follow: UNESCO Paris 1960, Skissernes Museum Lund 1965, Facult\u00e9 des Sciences de l'Universit\u00e9 de Metz 1977, H\u00f4tel de Ville Martigues 1981, Salle Clemenceau, Palais du Luxembourg and M\u00e9tro Cluny-La Sorbonne Paris 1985-1987, Mj\u00e4llby Konstgard Halmstad 1988&#8211;1989 as well as some great series of stained glass windows.<sup id=\"cite_ref-Ric\u0153ur_8-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ric\u0153ur-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Since his early travels to <a href=\"/wiki/Brittany\" title=\"Brittany\">Brittany</a> Bazaine had fallen in love with the sea and his series of windows in <a href=\"/wiki/Finist%C3%A8re\" title=\"Finist\u00e8re\">Finist\u00e8re</a> are among his best inspired: Penguilly Castle, two windows 1973; Locronan, six windows for the Ty ar Zonj chapel 1977; Penmarc'h, six windows for the Madeleine Chapel 1979\u20131981.<sup id=\"cite_ref-Ric\u0153ur_8-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ric\u0153ur-8\">&#91;8&#93;</a></sup> \n</p><p>Among Bazaine's best known stained glass work is a set of seven windows inspired by the <a href=\"/wiki/Sacrament\" title=\"Sacrament\">sacraments</a> of the <a href=\"/wiki/Roman_Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholicism\">Catholic</a> church, in the <a href=\"/wiki/Ambulatory\" title=\"Ambulatory\">ambulatory</a> of the ancient church of <a href=\"/wiki/Saint-S%C3%A9verin_(Paris)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint-S\u00e9verin (Paris)\">Saint-S\u00e9verin</a> in Paris 1964\u20131969; executed by Bernard Allain, who also signed for the Brittany windows (with E. Bonte at Penmarc'h).<sup id=\"cite_ref-Ric\u0153ur_8-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ric\u0153ur-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>There were other windows as well as monumental works; tapestries for the Palais de Justice Lille 1969, for the Ecole Navale at Lanv\u00e9oc-Poulmic (Finist\u00e8re) 1973.\n<a href=\"/wiki/Chartres_Cathedral\" title=\"Chartres Cathedral\">Chartres stained glass</a>, Bazaine, together with <a href=\"/wiki/Alfred_Manessier\" title=\"Alfred Manessier\">Alfred Manessier</a> founded the Association pour la D\u00e9fense des Vitraux de France (the \"Association for the Defense of France's Stained Glass\"). In 1984&#8211;1988 he was master of the works for executing the new windows of the <a href=\"/wiki/Saint-Di%C3%A9_Cathedral\" title=\"Saint-Di\u00e9 Cathedral\">cathedral of Saint-Di\u00e9-des-Vosges</a>, for which he assembled an impressive company of painters and master-glaziers. In 1980 he had been created <a href=\"/wiki/Ordre_des_Arts_et_des_Lettres\" title=\"Ordre des Arts et des Lettres\">Commandeur des Arts et Lettres</a>.<sup id=\"cite_ref-Ric\u0153ur_8-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ric\u0153ur-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>1993\u20131995 saw a traveling exhibition of his monumental works. In 1996, a great mosaic (15 m \u00d7 12 m) was executed for the new church at <a href=\"/wiki/Concarneau\" title=\"Concarneau\">Concarneau</a>; there were glazed windows for the Chapelle St Dominique - St Matthieu in Paris, a series of works on paper for the <a href=\"/wiki/Aix_Festival\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aix Festival\">Aix Festival</a> and a retrospective at <a href=\"/wiki/Fribourg\" title=\"Fribourg\">Fribourg</a>.<sup id=\"cite_ref-Ric\u0153ur_8-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ric\u0153ur-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1997, when <i>Jean Bazaine, couleurs et mots - entretiens avec <a href=\"/wiki/Paul_Ric%C5%93ur\" title=\"Paul Ric\u0153ur\">Paul Ric\u0153ur</a> et Henri Maldiney</i> appeared, summarizing his career, his monumental mosaic <i>L'Envol de la Libert\u00e9</i> on the Mur de la Libert\u00e9 (Liberty Wall) at Saint-Di\u00e9-des-Vosges was being completed.<sup id=\"cite_ref-Ric\u0153ur_8-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ric\u0153ur-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Poetry\">Poetry</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Ren%C3%A9_Bazaine&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Poetry\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Throughout his career Bazaine kept contact with many poets, some twenty of whom he saluted in <i>Jean Bazaine, couleurs et mots</i> (1997) including <a href=\"/wiki/Paul_%C3%89luard\" title=\"Paul \u00c9luard\">Paul \u00c9luard</a>, <a href=\"/wiki/Abdellatif_Laabi\" title=\"Abdellatif Laabi\">Abdellatif Laabi</a>, <a href=\"/wiki/Pierre_Lecomte_du_No%C3%BCy\" title=\"Pierre Lecomte du No\u00fcy\">Pierre Lecomte du No\u00fcy</a>, Eug\u00e8ne Guillevic.\n</p><p>Three of them stand out as lifelong friends and soulmates, Andr\u00e9 Fr\u00e9naud (whose work has been translated by <a href=\"/wiki/Keith_Bosley\" title=\"Keith Bosley\">Keith Bosley</a>), <a href=\"/wiki/Jean_Tardieu\" title=\"Jean Tardieu\">Jean Tardieu</a>, and his own son Jean-Baptiste de Seynes who took his name from his mother Catherine de Seynes-Bazaine.\n</p><p>Bazaine illustrated <a href=\"/wiki/Raymond_Queneau\" title=\"Raymond Queneau\">Raymond Queneau</a>'s <a href=\"/wiki/Monograph\" title=\"Monograph\">monograph</a> <i>Andr\u00e9 Fr\u00e9naud</i> for Le Divan Editeur, 1960 (150 ex. with an original <a href=\"/wiki/Lithography\" title=\"Lithography\">lithograph</a>, thirty examples <i>hors series</i> with an added lithograph).\n</p><p>Bazaine died at the age of 96 at the end of a day's work on a series of <a href=\"/wiki/Collages\" class=\"mw-redirect\" title=\"Collages\">collages</a>, a notable example (1995) of which is printed in <i>Jean Bazaine, coleurs et mots</i> (1997) bearing the title <i>L'\u00e9tape dans la clairi\u00e8re</i> after a cycle of poems by Fr\u00e9naud (1966).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Ren%C3%A9_Bazaine&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Visitation of England and Wales</i>, Volume 17 1911, ed. Frederick Arthur Crisp, reprinted 1997 by Heritage Books Inc.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://oxfordindex.oup.com/view/10.1093/benz/9780199773787.article.B00014291\">Benezit Dictionary of Artists</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://oxfordindex.oup.com/view/10.1093/oi/authority.20110803095452910?rskey=BzVx98&amp;result=1\">Oxford Index</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://oxfordindex.oup.com/view/10.1093/gao/9781884446054.article.T007057\">Grove Art Online</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Skira-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Skira_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Skira_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Skira_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Skira_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Skira_5-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>Bazaine</i>: Centre National de Arts Plastiques Paris, Skira 1990</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fabrice.blanc.cc/ballades/notre_dame/notre_dame.html\">Eglise Notre-Dame De Toute Gr\u00e2ce</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090304043642/http://www.uni-koeln.de/ew-fak/Bildtheologie/diathek/bj2.001.jpg\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.uni-koeln.de/ew-fak/Bildtheologie/diathek/bj2.001.jpg\">the original</a> on 2009-03-04<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2007-01-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.uni-koeln.de%2Few-fak%2FBildtheologie%2Fdiathek%2Fbj2.001.jpg&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJean+Ren%C3%A9+Bazaine\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ric\u0153ur-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Ric\u0153ur_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ric\u0153ur_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ric\u0153ur_8-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ric\u0153ur_8-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ric\u0153ur_8-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ric\u0153ur_8-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ric\u0153ur_8-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ric\u0153ur_8-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>Jean Bazaine: Couleurs et Mots</i>: le cherche midi \u00e9diteur, 1997, entretiens avec <a href=\"/wiki/Paul_Ric%C5%93ur\" title=\"Paul Ric\u0153ur\">Paul Ric\u0153ur</a> et Henri Maldiney</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Edward D. Mills, <small>F.R.I.B.A.</small> <i>The Modern Church</i>. Great Britain, The Architectural Press London, 1956</span>\n</li>\n</ol></div>\n<ul><li><i>A Painter's Philosophy -An interview between Jean Bazaine and George Bernier</i> in: <i>The Selective Eye: An anthology of the best from <a href=\"/wiki/L%27%C5%92IL\" title=\"L&#39;\u0152IL\">L'\u0152IL</a>, the European art magazine</i>. Edited by Georges and Rosamond Bernier. New York Lausanne, Random House 1955</li>\n<li>Nello Ponente <i>Peinture Moderne, tendances contemporaines</i>. Paris, Editions d'Art Albert Skira 1960</li>\n<li>Andr\u00e9 Fr\u00e9naud <i>La Noce Noire</i> (<a href=\"/wiki/Lithography\" title=\"Lithography\">lithography</a> (1946) by Jean Bazaine) in: Pierre Seghers <i>le livre d'or de la po\u00e9sie fran\u00e7aise, seconde partie (tome un): de 1940 \u00e0 1960</i> Verviers, Belgique Marabout Universit\u00e9, 1969</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_Liberman\" title=\"Alexander Liberman\">Alexander Liberman</a> <i>The Artist in his Studio</i> London, Thames and Hudson 1969</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Ren%C3%A9_Bazaine&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Jean_Bazaine\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Jean Bazaine\">Jean Ren\u00e9 Bazaine</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070930201159/http://www.insecula.com/us/contact/A010161_oeuvre_1.html\">Saint S\u00e9verin windows</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catholique-paris.cef.fr/657-Chapelle-St-Dominique-St.html\">Chapelle St Dominique-St Matthieu Paris</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.h-france.net/rude/2005conference/Adamson1.pdf\">Adamson: The Art criticism of Jean Bazaine 1934-1944</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060528125439/http://www.artcult.com/na154.html\">Obituary</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.unesco.org/visit/fr/notices/bazaine2.htm\">Unesco obituary (french)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20071014234932/http://collection.cnac-gp.fr/\">Centre Pompidou, 110 works by Bazaine (enter his name in <i>recherche rapide</i>)</a></li>\n<li><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89glise_du_Sacr%C3%A9-C%C5%93ur_d%27Audincourt\" class=\"extiw\" title=\"fr:\u00c9glise du Sacr\u00e9-C\u0153ur d&#39;Audincourt\">Sacr\u00e9 C\u0153ur d'Audincourt (French)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://viiva.kuvio.helsinki.fi/FMPro?-db=kohde&amp;-format=kuviofmres.html&amp;-lay=kuvaportaali&amp;max=1&amp;paikkakunta=Audincourt&amp;-find\">Audincourt via Helsinki (super!)</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since November 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/culture/dap/patrimoine/textes_cp/bazaine.htm\">L'Envol de la Libert\u00e9 (French)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20121129214941/http://homepage.univie.ac.at/hartwig.bischof/Wissenschaft/Cout_Kl%E4rungen.htm\">Couturier/Bazaine in context (images, little German text)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.time.com/time/magazine/article/0,9171,868673-1,00.html\">Time Magazine (1958) Modern Glass for Medieval Churches</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.flickr.com/photos/39922722@N06/sets/72157622713810329/\">Sacr\u00e9 Coeur Audincourt Baptistery windows high-resolution pictures</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q708504&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q708504&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q708504\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/109483724\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90178626\">90178626</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11890722s\">cb11890722s</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11890722s\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118654128\">118654128</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121037978\">0000 0001 2103 7978</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n50005547\">n50005547</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00432602\">00432602</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/5263\">5263</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6jt0zrh\">w6jt0zrh</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/027539768\">027539768</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500031929\">500031929</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/109483724\">109483724</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2165\nCached time: 20180921061246\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.224 seconds\nReal time usage: 0.293 seconds\nPreprocessor visited node count: 833/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 16621/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1703/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 14/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5740/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.076/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.99 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  223.097      1 -total\n 25.21%   56.242      1 Template:Reflist\n 22.78%   50.832      1 Template:Authority_control\n 15.96%   35.617      1 Template:Cite_web\n 15.56%   34.721      1 Template:According_to_whom\n 14.02%   31.272      1 Template:Commons_category\n 13.35%   29.785      1 Template:Fix-span\n 13.15%   29.339      1 Template:Interlanguage_link_multi\n 11.22%   25.034      3 Template:Category_handler\n  9.95%   22.205      1 Template:Separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:5927734-0!canonical and timestamp 20180921061246 and revision id 823031524\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Jean_Bazaine","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Jean Bazaine"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Jean_Ren%C3%A9_Bazaine","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Jean Ren\u00e9 Bazaine"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Jean_Bazaine","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Jean Bazaine"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Bazaine","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Jean Bazaine"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Jean_Bazaine","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Jean Bazaine"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Jean_Bazaine","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Jean Bazaine"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Jean_Bazaine","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Jean Bazaine"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Jean_Bazaine","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Jean Bazaine"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Jean_Bazaine","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Jean Bazaine"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D0%BD,_%D0%96%D0%B0%D0%BD","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0411\u0430\u0437\u0435\u043d, \u0416\u0430\u043d"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Jean_Bazaine","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Jean Bazaine"}],"categories":[{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Bazaine, Jean Rene","hidden":"","*":"All_articles_with_specifically_marked_weasel-worded_phrases"},{"sortkey":"Bazaine, Jean Rene","hidden":"","*":"Articles_with_specifically_marked_weasel-worded_phrases_from_March_2014"},{"sortkey":"Bazaine, Jean Rene","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"Bazaine, Jean Rene","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_November_2017"},{"sortkey":"Bazaine, Jean Rene","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Bazaine, Jean Rene","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Bazaine, Jean Rene","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Bazaine, Jean Rene","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Bazaine, Jean Rene","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Bazaine, Jean Rene","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Bazaine, Jean Rene","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Bazaine, Jean Rene","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Bazaine, Jean Rene","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Bazaine, Jean Rene","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Bazaine, Jean Rene","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Bazaine, Jean Rene","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Bazaine, Jean Rene","*":"1904_births"},{"sortkey":"Bazaine, Jean Rene","*":"2001_deaths"},{"sortkey":"Bazaine, Jean Rene","*":"Artists_from_Paris"},{"sortkey":"Bazaine, Jean Rene","*":"20th-century_French_painters"},{"sortkey":"Bazaine, Jean Rene","*":"French_male_painters"},{"sortkey":"Bazaine, Jean Rene","*":"University_of_Paris_alumni"},{"sortkey":"Bazaine, Jean Rene","*":"French_stained_glass_artists_and_manufacturers"},{"sortkey":"Bazaine, Jean Rene","*":"School_of_Paris"},{"sortkey":"Bazaine, Jean Rene","*":"Art_Informel_and_Tachisme_painters"}],"links":[{"ns":0,"*":"\u00c9douard Goerg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdellatif Laabi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie Julian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aix Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Calder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Liberman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Manessier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ambulatory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrew Carnegie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art dealer"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baptistery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brittany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ceramics (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chapelle du Saint-Marie du Rosaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chartres Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clamart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concarneau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Degenerate Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominique de Menil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emile M\u00e2le"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finist\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fribourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galerie Maeght"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Hayter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Braque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Rouault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giacometti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Palais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Focillon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Laurens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Matisse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Villon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Fautrier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Tardieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jurgis Baltru\u0161aitis (son)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Keith Bosley"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'\u0152IL"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Chagall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Gromaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie-Alain Couturier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monograph"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mosaic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mural"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"One man show"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordre des Arts et des Lettres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Landowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Ric\u0153ur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul \u00c9luard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Bonnard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Lecomte du No\u00fcy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plateau d'Assy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portraitist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Post-Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Queneau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rothko Chapel"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sacrament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Di\u00e9 Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-S\u00e9verin (Paris)"},{"ns":0,"exists":"","*":"School of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sculpture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stained glass"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Baziotes"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des Beaux-Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9glise Notre-Dame de Toute Gr\u00e2ce du Plateau d'Assy"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with specifically marked weasel-worded phrases from March 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from November 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style/Words to watch"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:According to whom"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix-span"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Replace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["StSeverinPillar.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://oxfordindex.oup.com/view/10.1093/benz/9780199773787.article.B00014291","http://oxfordindex.oup.com/view/10.1093/oi/authority.20110803095452910?rskey=BzVx98&result=1","http://oxfordindex.oup.com/view/10.1093/gao/9781884446054.article.T007057","http://fabrice.blanc.cc/ballades/notre_dame/notre_dame.html","https://web.archive.org/web/20090304043642/http://www.uni-koeln.de/ew-fak/Bildtheologie/diathek/bj2.001.jpg","http://www.uni-koeln.de/ew-fak/Bildtheologie/diathek/bj2.001.jpg","https://www.wikidata.org/wiki/Q708504","https://web.archive.org/web/20070930201159/http://www.insecula.com/us/contact/A010161_oeuvre_1.html","http://catholique-paris.cef.fr/657-Chapelle-St-Dominique-St.html","http://www.h-france.net/rude/2005conference/Adamson1.pdf","https://web.archive.org/web/20060528125439/http://www.artcult.com/na154.html","http://www.unesco.org/visit/fr/notices/bazaine2.htm","https://web.archive.org/web/20071014234932/http://collection.cnac-gp.fr/","http://viiva.kuvio.helsinki.fi/FMPro?-db=kohde&-format=kuviofmres.html&-lay=kuvaportaali&max=1&paikkakunta=Audincourt&-find","http://www.culture.gouv.fr/culture/dap/patrimoine/textes_cp/bazaine.htm","https://archive.is/20121129214941/http://homepage.univie.ac.at/hartwig.bischof/Wissenschaft/Cout_Kl%E4rungen.htm","http://www.time.com/time/magazine/article/0,9171,868673-1,00.html","https://www.flickr.com/photos/39922722@N06/sets/72157622713810329/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/109483724","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90178626","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11890722s","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11890722s","https://d-nb.info/gnd/118654128","http://isni.org/isni/0000000121037978","http://id.loc.gov/authorities/names/n50005547","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00432602","https://rkd.nl/en/explore/artists/5263","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6jt0zrh","https://www.idref.fr/027539768","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500031929","https://viaf.org/viaf/109483724"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Studies","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jean_Ren\u00e9_Bazaine","byteoffset":622,"anchor":"Studies"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Painting","number":"2","index":"2","fromtitle":"Jean_Ren\u00e9_Bazaine","byteoffset":2189,"anchor":"Painting"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Stained glass and mosaic","number":"3","index":"3","fromtitle":"Jean_Ren\u00e9_Bazaine","byteoffset":4297,"anchor":"Stained_glass_and_mosaic"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Poetry","number":"4","index":"4","fromtitle":"Jean_Ren\u00e9_Bazaine","byteoffset":9864,"anchor":"Poetry"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Jean_Ren\u00e9_Bazaine","byteoffset":10838,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Jean_Ren\u00e9_Bazaine","byteoffset":11537,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jean Ren\u00e9 Bazaine","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89douard_Goerg","*":"fr:\u00c9douard Goerg"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89glise_du_Sacr%C3%A9-C%C5%93ur_d%27Audincourt","*":"fr:\u00c9glise du Sacr\u00e9-C\u0153ur d'Audincourt"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Jean_Bazaine","*":"commons:Category:Jean Bazaine"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Bazaine, Jean Rene"},{"name":"wikibase_item","*":"Q708504"}]}}