{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Joan Mir\u00f3","pageid":63093,"revid":860032835,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">\"Mir\u00f3\" redirects here. For other uses, see <a href=\"/wiki/Miro_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"Miro (disambiguation)\">Miro (disambiguation)</a>.</div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">In this <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs#Catalan_names\" title=\"Spanish naming customs\">Catalan name</a>, the paternal &#32;<a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">family name</a> is <i>Mir\u00f3</i>&#32;and the maternal family name is <i>Ferr\u00e0</i>.</div>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Joan Mir\u00f3</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Portrait_of_Joan_Miro,_Barcelona_1935_June_13.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Portrait of Joan Miro, Barcelona 1935 June 13.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Portrait_of_Joan_Miro%2C_Barcelona_1935_June_13.jpg/250px-Portrait_of_Joan_Miro%2C_Barcelona_1935_June_13.jpg\" width=\"250\" height=\"318\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Portrait_of_Joan_Miro%2C_Barcelona_1935_June_13.jpg/375px-Portrait_of_Joan_Miro%2C_Barcelona_1935_June_13.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Portrait_of_Joan_Miro%2C_Barcelona_1935_June_13.jpg/500px-Portrait_of_Joan_Miro%2C_Barcelona_1935_June_13.jpg 2x\" data-file-width=\"1191\" data-file-height=\"1516\" /></a><div>Joan Mir\u00f3, photo by <a href=\"/wiki/Carl_Van_Vechten\" title=\"Carl Van Vechten\">Carl Van Vechten</a>, June 1935</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Joan Mir\u00f3 i Ferr\u00e0</span><br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1893-04-20</span>)</span>20 April 1893<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, Catalonia, <a href=\"/wiki/Restoration_(Spain)\" title=\"Restoration (Spain)\">Spain</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n25 December 1983<span style=\"display:none\">(1983-12-25)</span> (aged&#160;90)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Palma,_Mallorca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palma, Mallorca\">Palma</a>, Mallorca, Spain</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nSpanish</td></tr><tr><th scope=\"row\">Education</th><td>\n<i>Escuela de Bellas Artes de la Llotja</i>, and <i>Escuela de Arte de Francesco Gal\u00ed, Circulo Art\u00edstico de Sant Lluc</i>, 1907\u20131913</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nPainting, sculpture, <a href=\"/wiki/Mural\" title=\"Mural\">mural</a> and <a href=\"/wiki/Ceramics_(art)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ceramics (art)\">ceramics</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Movement</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a>, <a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a>, experimental</td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Spouse(s)</span></th><td>\nPilar Juncosa Iglesias (1929\u20131983)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Awards</th><td>\n1954 <a href=\"/wiki/Venice_Biennale\" title=\"Venice Biennale\">Venice Biennale</a> Grand Prize for Graphic Work,<br />1958 Guggenheim International Award,<br />1980 Gold Medal of Fine Arts, Spain</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Joan Mir\u00f3 i Ferr\u00e0</b> (<small>Catalan:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Catalan\" title=\"Help:IPA/Catalan\">[\u0292u\u02c8am mi\u02c8\u027eo j f\u0259\u02c8ra]</a></span>; 20 April 1893&#160;\u2013 25 December 1983) was a <a href=\"/wiki/Spaniards\" title=\"Spaniards\">Spanish</a> painter, sculptor, and <a href=\"/wiki/Ceramicist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ceramicist\">ceramicist</a> born in <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>. A museum dedicated to his work, the <a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3\">Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3</a>, was established in his native city of Barcelona in 1975, and another, the <a href=\"/wiki/Pilar_and_Joan_Mir%C3%B3_Foundation_in_Mallorca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pilar and Joan Mir\u00f3 Foundation in Mallorca\">Fundaci\u00f3 Pilar i Joan Mir\u00f3</a>, was established in his adoptive city of <a href=\"/wiki/Palma_de_Mallorca\" title=\"Palma de Mallorca\">Palma de Mallorca</a> in 1981.\n</p><p>Earning international acclaim, his work has been interpreted as <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a>, a sandbox for the subconscious mind, a re-creation of the childlike, and a manifestation of Catalan pride. In numerous interviews dating from the 1930s onwards, Mir\u00f3 expressed contempt for conventional painting methods as a way of supporting <a href=\"/wiki/Bourgeois\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bourgeois\">bourgeois</a> society, and declared an \"assassination of painting\" in favour of upsetting the visual elements of established painting.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Late_life_and_death\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Late life and death</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Early_fauvist\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Early fauvist</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Magical_realism\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Magical realism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Early_surrealism\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Early surrealism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Surrealist_pictorial_language\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Surrealist pictorial language</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Livres_d&#39;Artiste\"><span class=\"tocnumber\">2.5</span> <span class=\"toctext\">Livres d'Artiste</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Styles_and_development\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Styles and development</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Experimental_style\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Experimental style</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Exhibitions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Legacy_and_influence\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Legacy and influence</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Recognition\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Recognition</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#Art_market\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Art market</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Gallery\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Gallery</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Mir%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Born into the family of a <a href=\"/wiki/Goldsmith\" title=\"Goldsmith\">goldsmith</a> and a watchmaker, Mir\u00f3 grew up in the <a href=\"/wiki/Barri_G%C3%B2tic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Barri G\u00f2tic\">Barri G\u00f2tic</a> neighborhood of Barcelona.<sup id=\"cite_ref-Combalia1_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Combalia1-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The <i>Mir\u00f3</i> name indicates <a href=\"/wiki/Jewish\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jewish\">Jewish</a> roots (the terms <a href=\"/wiki/Marrano\" title=\"Marrano\">marrano</a> or <a href=\"/wiki/Converso\" title=\"Converso\">converso</a> describe Iberian Jews who converted to Christianity)<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> His father was Miquel Mir\u00f3 Adzerias and his mother was Dolors Ferr\u00e0.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> He began drawing classes at the age of seven at a private school at Carrer del Regomir 13, a medieval mansion. In 1907 he enrolled at the fine art academy at <a href=\"/wiki/La_Llotja\" class=\"mw-redirect\" title=\"La Llotja\">La Llotja</a>, to the dismay of his father. He studied at the <a href=\"/wiki/Cercle_Art%C3%ADstic_de_Sant_Lluc\" title=\"Cercle Art\u00edstic de Sant Lluc\">Cercle Art\u00edstic de Sant Lluc</a><sup id=\"cite_ref-th_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-th-6\">&#91;6&#93;</a></sup> and he had his first solo show in 1918 at the <a href=\"/wiki/Galeries_Dalmau\" title=\"Galeries Dalmau\">Galeries Dalmau</a>,<sup id=\"cite_ref-pandora_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pandora-7\">&#91;7&#93;</a></sup> where his work was ridiculed and defaced.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Inspired by <a href=\"/wiki/Fauvism\" title=\"Fauvism\">Fauve</a> and <a href=\"/wiki/Cubist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cubist\">Cubist</a> exhibitions in Barcelona and abroad, Mir\u00f3 was drawn towards the arts community that was gathering in <a href=\"/wiki/Montparnasse\" title=\"Montparnasse\">Montparnasse</a> and in 1920 moved to Paris, but continued to spend his summers in <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>.<sup id=\"cite_ref-Combalia1_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Combalia1-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Joan_Mir\u00f3_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Joan_Mir\u00f3-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Mir%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Vincent_Nubiola_Miro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/ef/Vincent_Nubiola_Miro.jpg/220px-Vincent_Nubiola_Miro.jpg\" width=\"220\" height=\"199\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/ef/Vincent_Nubiola_Miro.jpg/330px-Vincent_Nubiola_Miro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/ef/Vincent_Nubiola_Miro.jpg/440px-Vincent_Nubiola_Miro.jpg 2x\" data-file-width=\"591\" data-file-height=\"534\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Vincent_Nubiola_Miro.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Joan Mir\u00f3, April 1917, <i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Vincent_Nubiola\" title=\"Portrait of Vincent Nubiola\">Portrait of Vincent Nubiola</a></i> (<i>Portrait de Vincen\u00e7 Nubiola</i>), oil on canvas, 104 x 113 cm, <a href=\"/wiki/Folkwang_Museum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Folkwang Museum\">Folkwang Museum</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Joan_Mir%C3%B3,_1918,_La_casa_de_la_palmera_(House_with_Palm_Tree),_oil_on_canvas,_65_x_73_cm,_Museo_Nacional_Centro_de_Arte_Reina_Sof%C3%ADa.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c1/Joan_Mir%C3%B3%2C_1918%2C_La_casa_de_la_palmera_%28House_with_Palm_Tree%29%2C_oil_on_canvas%2C_65_x_73_cm%2C_Museo_Nacional_Centro_de_Arte_Reina_Sof%C3%ADa.jpg/220px-Joan_Mir%C3%B3%2C_1918%2C_La_casa_de_la_palmera_%28House_with_Palm_Tree%29%2C_oil_on_canvas%2C_65_x_73_cm%2C_Museo_Nacional_Centro_de_Arte_Reina_Sof%C3%ADa.jpg\" width=\"220\" height=\"196\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c1/Joan_Mir%C3%B3%2C_1918%2C_La_casa_de_la_palmera_%28House_with_Palm_Tree%29%2C_oil_on_canvas%2C_65_x_73_cm%2C_Museo_Nacional_Centro_de_Arte_Reina_Sof%C3%ADa.jpg/330px-Joan_Mir%C3%B3%2C_1918%2C_La_casa_de_la_palmera_%28House_with_Palm_Tree%29%2C_oil_on_canvas%2C_65_x_73_cm%2C_Museo_Nacional_Centro_de_Arte_Reina_Sof%C3%ADa.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c1/Joan_Mir%C3%B3%2C_1918%2C_La_casa_de_la_palmera_%28House_with_Palm_Tree%29%2C_oil_on_canvas%2C_65_x_73_cm%2C_Museo_Nacional_Centro_de_Arte_Reina_Sof%C3%ADa.jpg/440px-Joan_Mir%C3%B3%2C_1918%2C_La_casa_de_la_palmera_%28House_with_Palm_Tree%29%2C_oil_on_canvas%2C_65_x_73_cm%2C_Museo_Nacional_Centro_de_Arte_Reina_Sof%C3%ADa.jpg 2x\" data-file-width=\"2506\" data-file-height=\"2229\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Joan_Mir%C3%B3,_1918,_La_casa_de_la_palmera_(House_with_Palm_Tree),_oil_on_canvas,_65_x_73_cm,_Museo_Nacional_Centro_de_Arte_Reina_Sof%C3%ADa.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Joan Mir\u00f3, 1918, <i>La casa de la palmera</i> (<i>House with Palm Tree</i>), oil on canvas, 65 x 73 cm, <a href=\"/wiki/Museo_Nacional_Centro_de_Arte_Reina_Sof%C3%ADa\" title=\"Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda\">Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda</a>. Exhibited at Galerie La Licorne, Paris, 1921, reproduced in the catalogue<sup id=\"cite_ref-La_Licorne_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-La_Licorne-12\">&#91;12&#93;</a></sup></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Joan_Mir%C3%B3,_1918,_Portrait_of_Heriberto_Casany,_oil_on_canvas,_70.2_x_62_cm,_Kimbell_Art_Museum.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/7/7d/Joan_Mir%C3%B3%2C_1918%2C_Portrait_of_Heriberto_Casany%2C_oil_on_canvas%2C_70.2_x_62_cm%2C_Kimbell_Art_Museum.jpg/220px-Joan_Mir%C3%B3%2C_1918%2C_Portrait_of_Heriberto_Casany%2C_oil_on_canvas%2C_70.2_x_62_cm%2C_Kimbell_Art_Museum.jpg\" width=\"220\" height=\"248\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/7/7d/Joan_Mir%C3%B3%2C_1918%2C_Portrait_of_Heriberto_Casany%2C_oil_on_canvas%2C_70.2_x_62_cm%2C_Kimbell_Art_Museum.jpg/330px-Joan_Mir%C3%B3%2C_1918%2C_Portrait_of_Heriberto_Casany%2C_oil_on_canvas%2C_70.2_x_62_cm%2C_Kimbell_Art_Museum.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/7/7d/Joan_Mir%C3%B3%2C_1918%2C_Portrait_of_Heriberto_Casany%2C_oil_on_canvas%2C_70.2_x_62_cm%2C_Kimbell_Art_Museum.jpg/440px-Joan_Mir%C3%B3%2C_1918%2C_Portrait_of_Heriberto_Casany%2C_oil_on_canvas%2C_70.2_x_62_cm%2C_Kimbell_Art_Museum.jpg 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"676\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Joan_Mir%C3%B3,_1918,_Portrait_of_Heriberto_Casany,_oil_on_canvas,_70.2_x_62_cm,_Kimbell_Art_Museum.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Joan Mir\u00f3, 1918, <i>Portrait of Heriberto Casany</i> (<i>Le chauffeur</i>), oil on canvas, 70.2 x 62 cm, <a href=\"/wiki/Kimbell_Art_Museum\" title=\"Kimbell Art Museum\">Kimbell Art Museum</a>. Exhibited at Galerie La Licorne, Paris, 1921, reproduced in the catalogue<sup id=\"cite_ref-La_Licorne_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-La_Licorne-12\">&#91;12&#93;</a></sup></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Joan_Mir%C3%B3,_1919,_Nu_au_miroir_(Nude_with_a_Mirror),_oil_on_canvas,_113_x_102_cm,_Kunstsammlung_Nordrhein-Westfalen.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/cf/Joan_Mir%C3%B3%2C_1919%2C_Nu_au_miroir_%28Nude_with_a_Mirror%29%2C_oil_on_canvas%2C_113_x_102_cm%2C_Kunstsammlung_Nordrhein-Westfalen.jpg/220px-Joan_Mir%C3%B3%2C_1919%2C_Nu_au_miroir_%28Nude_with_a_Mirror%29%2C_oil_on_canvas%2C_113_x_102_cm%2C_Kunstsammlung_Nordrhein-Westfalen.jpg\" width=\"220\" height=\"244\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/cf/Joan_Mir%C3%B3%2C_1919%2C_Nu_au_miroir_%28Nude_with_a_Mirror%29%2C_oil_on_canvas%2C_113_x_102_cm%2C_Kunstsammlung_Nordrhein-Westfalen.jpg/330px-Joan_Mir%C3%B3%2C_1919%2C_Nu_au_miroir_%28Nude_with_a_Mirror%29%2C_oil_on_canvas%2C_113_x_102_cm%2C_Kunstsammlung_Nordrhein-Westfalen.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/cf/Joan_Mir%C3%B3%2C_1919%2C_Nu_au_miroir_%28Nude_with_a_Mirror%29%2C_oil_on_canvas%2C_113_x_102_cm%2C_Kunstsammlung_Nordrhein-Westfalen.jpg/440px-Joan_Mir%C3%B3%2C_1919%2C_Nu_au_miroir_%28Nude_with_a_Mirror%29%2C_oil_on_canvas%2C_113_x_102_cm%2C_Kunstsammlung_Nordrhein-Westfalen.jpg 2x\" data-file-width=\"928\" data-file-height=\"1031\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Joan_Mir%C3%B3,_1919,_Nu_au_miroir_(Nude_with_a_Mirror),_oil_on_canvas,_113_x_102_cm,_Kunstsammlung_Nordrhein-Westfalen.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Joan Mir\u00f3, 1919, <i>Nu au miroir (Nude with a Mirror, Naakt met mirror)</i>, oil on canvas, 113 x 102 cm, <a href=\"/wiki/Kunstsammlung_Nordrhein-Westfalen\" title=\"Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen\">Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen</a>. Exhibited at Galerie La Licorne, Paris, 1921, reproduced in the catalogue<sup id=\"cite_ref-La_Licorne_12-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-La_Licorne-12\">&#91;12&#93;</a></sup></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Joan_Mir%C3%B3,_1920,_Les_cartes_espagnoles_(The_Spanish_Playing_Cards),_oil_on_canvas,_63.5_x_69.5_cm,_Minneapolis_Institute_of_Art.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/17/Joan_Mir%C3%B3%2C_1920%2C_Les_cartes_espagnoles_%28The_Spanish_Playing_Cards%29%2C_oil_on_canvas%2C_63.5_x_69.5_cm%2C_Minneapolis_Institute_of_Art.jpg/220px-Joan_Mir%C3%B3%2C_1920%2C_Les_cartes_espagnoles_%28The_Spanish_Playing_Cards%29%2C_oil_on_canvas%2C_63.5_x_69.5_cm%2C_Minneapolis_Institute_of_Art.jpg\" width=\"220\" height=\"205\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/17/Joan_Mir%C3%B3%2C_1920%2C_Les_cartes_espagnoles_%28The_Spanish_Playing_Cards%29%2C_oil_on_canvas%2C_63.5_x_69.5_cm%2C_Minneapolis_Institute_of_Art.jpg/330px-Joan_Mir%C3%B3%2C_1920%2C_Les_cartes_espagnoles_%28The_Spanish_Playing_Cards%29%2C_oil_on_canvas%2C_63.5_x_69.5_cm%2C_Minneapolis_Institute_of_Art.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/17/Joan_Mir%C3%B3%2C_1920%2C_Les_cartes_espagnoles_%28The_Spanish_Playing_Cards%29%2C_oil_on_canvas%2C_63.5_x_69.5_cm%2C_Minneapolis_Institute_of_Art.jpg/440px-Joan_Mir%C3%B3%2C_1920%2C_Les_cartes_espagnoles_%28The_Spanish_Playing_Cards%29%2C_oil_on_canvas%2C_63.5_x_69.5_cm%2C_Minneapolis_Institute_of_Art.jpg 2x\" data-file-width=\"1967\" data-file-height=\"1834\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Joan_Mir%C3%B3,_1920,_Les_cartes_espagnoles_(The_Spanish_Playing_Cards),_oil_on_canvas,_63.5_x_69.5_cm,_Minneapolis_Institute_of_Art.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Joan Mir\u00f3, 1920, <i>Les cartes espagnoles</i> (<i>The Spanish Playing Cards</i>), oil on canvas, 63.5 x 69.5&#160;cm, <a href=\"/wiki/Minneapolis_Institute_of_Arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minneapolis Institute of Arts\">Minneapolis Institute of Arts</a>. Exhibited at Galerie La Licorne, Paris, 1921, reproduced in the catalogue<sup id=\"cite_ref-La_Licorne_12-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-La_Licorne-12\">&#91;12&#93;</a></sup></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Joan_Mir%C3%B3,_1920,_Horse,_Pipe_and_Red_Flower,_oil_on_canvas,_82.6_x_74.9_cm,_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Joan_Mir%C3%B3%2C_1920%2C_Horse%2C_Pipe_and_Red_Flower%2C_oil_on_canvas%2C_82.6_x_74.9_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg/220px-Joan_Mir%C3%B3%2C_1920%2C_Horse%2C_Pipe_and_Red_Flower%2C_oil_on_canvas%2C_82.6_x_74.9_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg\" width=\"220\" height=\"240\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Joan_Mir%C3%B3%2C_1920%2C_Horse%2C_Pipe_and_Red_Flower%2C_oil_on_canvas%2C_82.6_x_74.9_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg/330px-Joan_Mir%C3%B3%2C_1920%2C_Horse%2C_Pipe_and_Red_Flower%2C_oil_on_canvas%2C_82.6_x_74.9_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Joan_Mir%C3%B3%2C_1920%2C_Horse%2C_Pipe_and_Red_Flower%2C_oil_on_canvas%2C_82.6_x_74.9_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg/440px-Joan_Mir%C3%B3%2C_1920%2C_Horse%2C_Pipe_and_Red_Flower%2C_oil_on_canvas%2C_82.6_x_74.9_cm%2C_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg 2x\" data-file-width=\"1026\" data-file-height=\"1120\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Joan_Mir%C3%B3,_1920,_Horse,_Pipe_and_Red_Flower,_oil_on_canvas,_82.6_x_74.9_cm,_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Joan Mir\u00f3, 1920, <i>Horse, Pipe and Red Flower</i>, oil on canvas, 82.6 \u00d7 74.9&#160;cm, <a href=\"/wiki/Philadelphia_Museum_of_Art\" title=\"Philadelphia Museum of Art\">Philadelphia Museum of Art</a>. Exhibited <i>Exposici\u00f3 d'Art franc\u00e8s d'Avantguarda</i>, <a href=\"/wiki/Galeries_Dalmau\" title=\"Galeries Dalmau\">Galeries Dalmau</a>, 26 October \u2013 15 November 1920, reproduced in the catalogue<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>Mir\u00f3 initially went to business school as well as art school. He began his working career when he was a teenager as a clerk, although he abandoned the business world completely for art after suffering a nervous breakdown.<sup id=\"cite_ref-Guggenheim_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Guggenheim-14\">&#91;14&#93;</a></sup> His early art, like that of the similarly influenced Fauves and Cubists, was inspired by <a href=\"/wiki/Vincent_van_Gogh\" title=\"Vincent van Gogh\">Vincent van Gogh</a> and <a href=\"/wiki/Paul_C%C3%A9zanne\" title=\"Paul C\u00e9zanne\">Paul C\u00e9zanne</a>. The resemblance of Mir\u00f3's work to that of the intermediate generation of the avant-garde has led scholars to dub this period his Catalan Fauvist period.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>A few years after Mir\u00f3\u2019s 1918 Barcelona solo exhibition,<sup id=\"cite_ref-pandora_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pandora-7\">&#91;7&#93;</a></sup> he settled in Paris where he finished a number of paintings that he had begun on his parents\u2019 summer home and farm in <a href=\"/wiki/Mont-roig_del_Camp\" title=\"Mont-roig del Camp\">Mont-roig del Camp</a>. One such painting, <i><a href=\"/wiki/The_Farm_(Mir%C3%B3)\" title=\"The Farm (Mir\u00f3)\">The Farm</a></i>, showed a transition to a more individual style of painting and certain nationalistic qualities. <a href=\"/wiki/Ernest_Hemingway\" title=\"Ernest Hemingway\">Ernest Hemingway</a>, who later purchased the piece, compared the artistic accomplishment to James Joyce's <i><a href=\"/wiki/Ulysses_(novel)\" title=\"Ulysses (novel)\">Ulysses</a></i> and described it by saying, \"It has in it all that you feel about Spain when you are there and all that you feel when you are away and cannot go there. No one else has been able to paint these two very opposing things.\"<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Mir\u00f3 annually returned to Mont-roig and developed a symbolism and nationalism that would stick with him throughout his career. Two of Mir\u00f3\u2019s first works classified as Surrealist, <i>Catalan Landscape (The Hunter)</i> and <i><a href=\"/wiki/The_Tilled_Field\" title=\"The Tilled Field\">The Tilled Field</a></i>,<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> employ the symbolic language that was to dominate the art of the next decade.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Galeries_Dalmau#Josep_Dalmau\" title=\"Galeries Dalmau\">Josep Dalmau</a> arranged Mir\u00f3's first Parisian solo exhibition, at Galerie la Licorne in 1921.<sup id=\"cite_ref-Joan_Mir\u00f3_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Joan_Mir\u00f3-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1924, Mir\u00f3 joined the Surrealist group. The already symbolic and poetic nature of Mir\u00f3\u2019s work, as well as the dualities and contradictions inherent to it, fit well within the context of dream-like <a href=\"/wiki/Surrealist_automatism\" title=\"Surrealist automatism\">automatism</a> espoused by the group. Much of Mir\u00f3\u2019s work lost the cluttered chaotic lack of focus that had defined his work thus far, and he experimented with collage and the process of painting within his work so as to reject the framing that traditional painting provided. This antagonistic attitude towards painting manifested itself when Mir\u00f3 referred to his work in 1924 ambiguously as \"x\" in a letter to poet friend <a href=\"/wiki/Michel_Leiris\" title=\"Michel Leiris\">Michel Leiris</a>.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> The paintings that came out of this period were eventually dubbed Mir\u00f3\u2019s dream paintings.\n</p><p>Mir\u00f3 did not completely abandon subject matter. Despite the Surrealist automatic techniques that he employed extensively in the 1920s, sketches show that his work was often the result of a methodical process. Mir\u00f3\u2019s work rarely dipped into non-objectivity, maintaining a symbolic, schematic language. This was perhaps most prominent in the repeated <i><a href=\"/wiki/Head_of_a_Catalan_Peasant\" title=\"Head of a Catalan Peasant\">Head of a Catalan Peasant</a></i> series of 1924 to 1925. In 1926, he collaborated with <a href=\"/wiki/Max_Ernst\" title=\"Max Ernst\">Max Ernst</a> on designs for ballet <a href=\"/wiki/Impresario\" title=\"Impresario\">impresario</a> <a href=\"/wiki/Sergei_Diaghilev\" title=\"Sergei Diaghilev\">Sergei Diaghilev</a>. With Mir\u00f3's help, Ernst pioneered the technique of <i><a href=\"/wiki/Surrealist_techniques#Grattage\" title=\"Surrealist techniques\">grattage</a>,</i> in which one trowels pigment onto a canvas then scrapes it away.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (October 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>Mir\u00f3 returned to a more representational form of painting with <i>The Dutch Interiors</i> of 1928. Crafted after works by <a href=\"/wiki/Hendrik_Martenszoon_Sorgh\" title=\"Hendrik Martenszoon Sorgh\">Hendrik Martenszoon Sorgh</a> and <a href=\"/wiki/Jan_Steen\" title=\"Jan Steen\">Jan Steen</a> seen as postcard reproductions, the paintings reveal the influence of a trip to Holland taken by the artist.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> These paintings share more in common with <i>Tilled Field</i> or <i>Harlequin's Carnival</i> than with the minimalistic dream paintings produced a few years earlier.\n</p><p>Mir\u00f3 married Pilar Juncosa in <a href=\"/wiki/Palma,_Majorca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palma, Majorca\">Palma</a> (<a href=\"/wiki/Majorca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Majorca\">Majorca</a>) on 12 October 1929. Their daughter, Mar\u00eda Dolores Mir\u00f3, was born on 17 July 1930. In 1931, <a href=\"/wiki/Pierre_Matisse\" title=\"Pierre Matisse\">Pierre Matisse</a> opened an art gallery in New York City. The Pierre Matisse Gallery (which existed until Matisse's death in 1989) became an influential part of the <a href=\"/wiki/Modern_art\" title=\"Modern art\">Modern art</a> movement in America. From the outset Matisse represented Joan Mir\u00f3 and introduced his work to the United States market by frequently exhibiting Mir\u00f3's work in New York.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p><p>Until the outbreak of the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a>, Mir\u00f3 habitually returned to Spain in the summers. Once the war began, he was unable to return home. Unlike many of his surrealist contemporaries, Mir\u00f3 had previously preferred to stay away from explicitly political commentary in his work. Though a sense of (Catalan) nationalism pervaded his earliest surreal landscapes and <i>Head of a Catalan Peasant</i>, it was not until Spain's Republican government commissioned him to paint the mural, <i><a href=\"/wiki/The_Reaper_(Mir%C3%B3_painting)\" title=\"The Reaper (Mir\u00f3 painting)\">The Reaper</a></i>, for the Spanish Republican Pavilion at the <a href=\"/wiki/1937_Paris_Exhibition\" class=\"mw-redirect\" title=\"1937 Paris Exhibition\">1937 Paris Exhibition</a>, that Mir\u00f3\u2019s work took on a politically charged meaning.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1939, with Germany\u2019s invasion of France looming, Mir\u00f3 relocated to Varengeville in Normandy, and on 20 May of the following year, as Germans invaded Paris, he narrowly fled to Spain (now controlled by Francisco Franco) for the duration of the Vichy Regime\u2019s rule.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> In Varengeville, Palma, and Mont-roig, between 1940 and 1941, Mir\u00f3 created the twenty-three <a href=\"/wiki/Gouache\" title=\"Gouache\">gouache</a> series <i><a href=\"/wiki/Ciphers_and_Constellations,_in_Love_with_a_Woman\" title=\"Ciphers and Constellations, in Love with a Woman\">Constellations</a></i>. Revolving around <a href=\"/wiki/Celestial_spheres\" title=\"Celestial spheres\">celestial</a> symbolism, <i>Constellations</i> earned the artist praise from <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a>, who seventeen years later wrote a series of poems, named after and inspired by Mir\u00f3's series.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> Features of this work revealed a shifting focus to the subjects of women, birds, and the moon, which would dominate his iconography for much of the rest of his career.\n</p><p><a href=\"/wiki/Shuzo_Takiguchi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shuzo Takiguchi\">Shuzo Takiguchi</a> published the first monograph on Mir\u00f3 in 1940. In 1948\u201349 Mir\u00f3  lived in Barcelona and made frequent visits to Paris to work on printing techniques at the <a href=\"/wiki/Mourlot_Studios\" title=\"Mourlot Studios\">Mourlot Studios</a> and the <a href=\"/w/index.php?title=Atelier_Lacouri%C3%A8re&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Atelier Lacouri\u00e8re (page does not exist)\">Atelier Lacouri\u00e8re</a>. He developed a close relationship with <a href=\"/wiki/Fernand_Mourlot\" title=\"Fernand Mourlot\">Fernand Mourlot</a> and that resulted in the production of over one thousand different lithographic editions.\n</p><p>In 1959, Andr\u00e9 Breton asked Mir\u00f3 to represent Spain in <i>The Homage to Surrealism</i> exhibition alongside <a href=\"/wiki/Enrique_T%C3%A1bara\" title=\"Enrique T\u00e1bara\">Enrique T\u00e1bara</a>, <a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a>, and <a href=\"/wiki/Eugenio_Granell\" title=\"Eugenio Granell\">Eugenio Granell</a>. Mir\u00f3 created a series of sculptures and ceramics for the garden of the <a href=\"/wiki/Maeght_Foundation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maeght Foundation\">Maeght Foundation</a> in <a href=\"/wiki/Saint-Paul-de-Vence\" title=\"Saint-Paul-de-Vence\">Saint-Paul-de-Vence</a>, France, which was completed in 1964.\n</p><p>In 1974, Mir\u00f3 created a tapestry for the <a href=\"/wiki/World_Trade_Center_(1973%E2%80%932001)\" title=\"World Trade Center (1973\u20132001)\">World Trade Center</a> in New York City together with the Catalan artist <a href=\"/wiki/Josep_Royo\" title=\"Josep Royo\">Josep Royo</a>.  He had initially refused to do a tapestry, then he learned the craft from Royo and the two artists produced several works together.  His <i><a href=\"/wiki/World_Trade_Center_Tapestry\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Trade Center Tapestry\">World Trade Center Tapestry</a></i> was displayed at the building<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> and was one of the most expensive works of art lost during the <a href=\"/wiki/September_11_attacks\" title=\"September 11 attacks\">September 11 attacks</a>.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1977, Mir\u00f3 and Royo finished a tapestry to be exhibited in the <a href=\"/wiki/National_Gallery_of_Art\" title=\"National Gallery of Art\">National Gallery of Art</a> in Washington, DC.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1981, Mir\u00f3's <i>The Sun, the Moon and One Star</i>\u2014later renamed <i><a href=\"/wiki/Mir%C3%B3%27s_Chicago\" title=\"Mir\u00f3&#39;s Chicago\">Mir\u00f3's Chicago</a></i>\u2014was unveiled.  This large, mixed media sculpture is situated outdoors in the downtown <a href=\"/wiki/Chicago_Loop\" title=\"Chicago Loop\">Loop</a> area of Chicago, across the street from another large public sculpture, the <a href=\"/wiki/Chicago_Picasso\" title=\"Chicago Picasso\">Chicago Picasso</a>.  Mir\u00f3 had created a bronze model of <i>The Sun, the Moon and One Star</i> in 1967. The <a href=\"/wiki/Maquette\" title=\"Maquette\">maquette</a> now resides in the <a href=\"/wiki/Milwaukee_Art_Museum\" title=\"Milwaukee Art Museum\">Milwaukee Art Museum</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Late_life_and_death\">Late life and death</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Mir%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Late life and death\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1979 Mir\u00f3 received a doctorate <i><a href=\"/wiki/Honoris_causa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Honoris causa\">honoris causa</a></i> from the <a href=\"/wiki/University_of_Barcelona\" title=\"University of Barcelona\">University of Barcelona</a>. The artist, who suffered from heart failure, died in his home in <a href=\"/wiki/Palma,_Majorca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palma, Majorca\">Palma</a> (<a href=\"/wiki/Majorca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Majorca\">Majorca</a>) on 25 December 1983.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> He was later interred in the <a href=\"/wiki/Montju%C3%AFc_Cemetery\" title=\"Montju\u00efc Cemetery\">Montju\u00efc Cemetery</a> in Barcelona.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Mir%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Joan_Mir%C3%B3,_drawing,_published_in_Tro%C3%A7os,_Segona_s%C3%A8rie,_N._4,_March_1918.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/96/Joan_Mir%C3%B3%2C_drawing%2C_published_in_Tro%C3%A7os%2C_Segona_s%C3%A8rie%2C_N._4%2C_March_1918.jpg/220px-Joan_Mir%C3%B3%2C_drawing%2C_published_in_Tro%C3%A7os%2C_Segona_s%C3%A8rie%2C_N._4%2C_March_1918.jpg\" width=\"220\" height=\"280\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/96/Joan_Mir%C3%B3%2C_drawing%2C_published_in_Tro%C3%A7os%2C_Segona_s%C3%A8rie%2C_N._4%2C_March_1918.jpg/330px-Joan_Mir%C3%B3%2C_drawing%2C_published_in_Tro%C3%A7os%2C_Segona_s%C3%A8rie%2C_N._4%2C_March_1918.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/96/Joan_Mir%C3%B3%2C_drawing%2C_published_in_Tro%C3%A7os%2C_Segona_s%C3%A8rie%2C_N._4%2C_March_1918.jpg/440px-Joan_Mir%C3%B3%2C_drawing%2C_published_in_Tro%C3%A7os%2C_Segona_s%C3%A8rie%2C_N._4%2C_March_1918.jpg 2x\" data-file-width=\"1073\" data-file-height=\"1368\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Joan_Mir%C3%B3,_drawing,_published_in_Tro%C3%A7os,_Segona_s%C3%A8rie,_N._4,_March_1918.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Joan Mir\u00f3, <i>Carrer de Pedralbes</i>, drawing, published in <a href=\"/wiki/Tro%C3%A7os\" title=\"Tro\u00e7os\">Tro\u00e7os</a>, Segona s\u00e8rie, N. 4, March 1918</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_fauvist\">Early fauvist</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Mir%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Early fauvist\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>His early modernist works include <i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Vincent_Nubiola\" title=\"Portrait of Vincent Nubiola\">Portrait of Vincent Nubiola</a></i> (1917), <i>Siurana (the path)</i>, <i>Nord-Sud</i> (1917) and <i>Painting of Toledo</i>. These works show the influence of <a href=\"/wiki/C%C3%A9zanne\" class=\"mw-redirect\" title=\"C\u00e9zanne\">C\u00e9zanne</a>, and fill the canvas with a colorful surface and a more painterly treatment than the hard-edge style of most of his later works. In <i>Nord-Sud</i>, the literary newspaper of that name appears in the still life, a compositional device common in cubist compositions, but also a reference to the literary and avant-garde interests of the painter.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Magical_realism\">Magical realism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Mir%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Magical realism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Starting in 1920, Mir\u00f3 developed a very precise style, picking out every element in isolation and detail and arranging them in deliberate composition. These works, including <i>House with Palm Tree</i> (1918), <i>Nude with a Mirror</i> (1919), <i>Horse, Pipe and Red Flower</i> (1920), and <i>The Table \u2013 Still Life with Rabbit</i> (1920), show the clear influence of <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a>, although in a restrained way, being applied to only a portion of the subject. For example, <i>The Farmer's Wife</i> (1922\u201323), is realistic, but some sections are stylized or deformed, such as the treatment of the woman's feet, which are enlarged and flattened.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p><p>The culmination of this style was <i><a href=\"/wiki/The_Farm_(Mir%C3%B3)\" title=\"The Farm (Mir\u00f3)\">The Farm</a></i> (1921\u201322). The rural Catalan scene it depicts is augmented by an avant-garde French newspaper in the center, showing Mir\u00f3 sees this work transformed by the Modernist theories he had been exposed to in Paris. The concentration on each element as equally important was a key step towards generating a pictorial sign for each element. The background is rendered in flat or patterned in simple areas, highlighting the separation of figure and ground, which would become important in his mature style.\n</p><p>Mir\u00f3 made many attempts to promote this work, but his surrealist colleagues found it too realistic and apparently conventional, and so he soon turned to a more explicitly surrealist approach.<sup id=\"cite_ref-Combalia2_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Combalia2-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_surrealism\">Early surrealism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Mir%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Early surrealism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1922, Mir\u00f3 explored abstracted, strongly coloured surrealism in at least one painting.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> From the summer of 1923 in Mont-roig, Mir\u00f3 began a key set of paintings where abstracted pictorial signs, rather than the realistic representations used in The Farm, are predominant. In <i>The Tilled Field</i>, <i>Catalan Landscape (The Hunter)</i> and <i>Pastoral</i> (1923\u201324), these flat shapes and lines (mostly black or strongly coloured) suggest the subjects, sometimes quite cryptically. For <i>Catalan Landscape (The Hunter)</i>, Mir\u00f3 represents the hunter with a combination of signs: a triangle for the head, curved lines for the moustache, angular lines for the body. So encoded is this work that at a later time Mir\u00f3 provided a precise explanation of the signs used.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Surrealist_pictorial_language\">Surrealist pictorial language</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Mir%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Surrealist pictorial language\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Through the mid-1920s Mir\u00f3 developed the pictorial sign language which would be central throughout the rest of his career.\nIn <i>Harlequin's Carnival</i> (1924\u201325), there is a clear continuation of the line begun with <i>The Tilled Field</i>. But in subsequent works, such as <i>The Happiness of Loving My Brunette</i> (1925) and <i>Painting (Fratellini)</i> (1927), there are far fewer foreground figures, and those that remain are simplified.\n</p><p>Soon after Mir\u00f3 also began his <i>Spanish Dancer</i> series of works. These simple collages, were like a conceptual counterpoint to his paintings. In <i>Spanish Dancer</i> (1928) he combines a cork, a feather and a hatpin onto a blank sheet of paper.<sup id=\"cite_ref-Combalia2_37-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Combalia2-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Dona_i_Ocell.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Dona_i_Ocell.JPG/220px-Dona_i_Ocell.JPG\" width=\"220\" height=\"422\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Dona_i_Ocell.JPG/330px-Dona_i_Ocell.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Dona_i_Ocell.JPG/440px-Dona_i_Ocell.JPG 2x\" data-file-width=\"996\" data-file-height=\"1912\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Dona_i_Ocell.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i><a href=\"/wiki/Dona_i_Ocell\" title=\"Dona i Ocell\">Dona i Ocell</a></i>, 1982, Barcelona, Spain</div></div></div>\n<h3><span id=\"Livres_d.27Artiste\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Livres_d'Artiste\">Livres d'Artiste</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Mir%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Livres d&#039;Artiste\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Mir\u00f3 created over 250 illustrated books.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> These were known as \"<a href=\"/wiki/Artist%27s_book\" title=\"Artist&#39;s book\">Livres d' Artiste</a>.\" One such work was published in 1974, at the urging of the widow of the French poet <a href=\"/wiki/Robert_Desnos\" title=\"Robert Desnos\">Robert Desnos</a>, titled <i>Les p\u00e9nalit\u00e9s de l'enfer ou les nouvelles H\u00e9brides</i> (\"The Penalties of Hell or The New Hebrides\"). It was a set of 25 lithographs, five in black, and the others in colors.\n</p><p>In 2006 the book was displayed in \"Joan Mir\u00f3, Illustrated Books\" at the Vero Beach Museum of Art. One critic said it is \"an especially powerful set, not only for the rich imagery but also for the story behind the book's creation. The lithographs are long, narrow verticals, and while they feature Mir\u00f3's familiar shapes, there's an unusual emphasis on texture.\" The critic continued, \"I was instantly attracted to these four prints, to an emotional lushness, that's in contrast with the cool surfaces of so much of Mir\u00f3's work. Their poignancy is even greater, I think, when you read how they came to be. The artist met and became friends with Desnos, perhaps the most beloved and influential surrealist writer, in 1925, and before long, they made plans to collaborate on a <i>livre d'artiste</i>. Those plans were put on hold because of the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a> and <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>. Desnos' bold criticism of the latter led to his imprisonment in <a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>, and he died at age 45 shortly after his release in 1945. Nearly three decades later, at the suggestion of Desnos' widow, Mir\u00f3 set out to illustrate the poet's manuscript. It was his first work in prose, which was written in Morocco in 1922 but remained unpublished until this posthumous collaboration.\"\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3_-_Barcelona_(Catalonia).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3_-_Barcelona_%28Catalonia%29.jpg/220px-Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3_-_Barcelona_%28Catalonia%29.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3_-_Barcelona_%28Catalonia%29.jpg/330px-Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3_-_Barcelona_%28Catalonia%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3_-_Barcelona_%28Catalonia%29.jpg/440px-Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3_-_Barcelona_%28Catalonia%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"1500\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3_-_Barcelona_(Catalonia).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3\">Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3</a> Museum on <a href=\"/wiki/Montju%C3%AFc\" title=\"Montju\u00efc\">Montju\u00efc</a> in Barcelona. The building is by rationalist architect <a href=\"/wiki/Josep_Llu%C3%ADs_Sert\" title=\"Josep Llu\u00eds Sert\">Josep Llu\u00eds Sert</a>.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Miro%27s_sculpture,_MADRID.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Miro%27s_sculpture%2C_MADRID.jpg/220px-Miro%27s_sculpture%2C_MADRID.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Miro%27s_sculpture%2C_MADRID.jpg/330px-Miro%27s_sculpture%2C_MADRID.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Miro%27s_sculpture%2C_MADRID.jpg/440px-Miro%27s_sculpture%2C_MADRID.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"1944\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Miro%27s_sculpture,_MADRID.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>P\u00e1jaro lunar</i> (<i>Moon Bird</i>), 1966, <a href=\"/wiki/Museo_Nacional_Centro_de_Arte_Reina_Sof%C3%ADa\" title=\"Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda\">Reina Sofia Museum</a>, Madrid</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Miro%27s_Studio_Sert_-_Palma_de_Mallorca.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ae/Miro%27s_Studio_Sert_-_Palma_de_Mallorca.jpg/220px-Miro%27s_Studio_Sert_-_Palma_de_Mallorca.jpg\" width=\"220\" height=\"162\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ae/Miro%27s_Studio_Sert_-_Palma_de_Mallorca.jpg/330px-Miro%27s_Studio_Sert_-_Palma_de_Mallorca.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ae/Miro%27s_Studio_Sert_-_Palma_de_Mallorca.jpg/440px-Miro%27s_Studio_Sert_-_Palma_de_Mallorca.jpg 2x\" data-file-width=\"3191\" data-file-height=\"2354\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Miro%27s_Studio_Sert_-_Palma_de_Mallorca.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Pilar_and_Joan_Mir%C3%B3_Foundation_in_Mallorca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pilar and Joan Mir\u00f3 Foundation in Mallorca\">Pilar and Joan Mir\u00f3 Foundation</a> in <a href=\"/wiki/Palma_de_Mallorca\" title=\"Palma de Mallorca\">Palma de Mallorca</a>. Pictured is Mir\u00f3's former workshop, built by <a href=\"/wiki/Josep_Llu%C3%ADs_Sert\" title=\"Josep Llu\u00eds Sert\">Josep Llu\u00eds Sert</a>.</div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Styles_and_development\">Styles and development</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Mir%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Styles and development\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In Paris, under the influence of poets and writers, he developed his unique style: <a href=\"/wiki/Organic_(model)\" title=\"Organic (model)\">organic</a> forms and flattened picture planes drawn with a sharp line. Generally thought of as a Surrealist because of his interest in <a href=\"/wiki/Surrealist_automatism\" title=\"Surrealist automatism\">automatism</a> and the use of sexual symbols (for example, ovoids with wavy lines emanating from them), Mir\u00f3's style was influenced in varying degrees by Surrealism and <a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a>,<sup id=\"cite_ref-Guggenheim_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Guggenheim-14\">&#91;14&#93;</a></sup> yet he rejected membership in any artistic movement in the interwar European years. Andr\u00e9 Breton described him as \"the most Surrealist of us all.\" Mir\u00f3 confessed to creating one of his most famous works, <i>Harlequin's Carnival</i>, under similar circumstances:\n</p>\n<blockquote><p>How did I think up my drawings and my ideas for painting? Well I'd come home to my Paris studio in Rue Blomet at night, I'd go to bed, and sometimes I hadn't any supper. I saw things, and I jotted them down in a notebook. I saw shapes on the ceiling...<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>Mir\u00f3's surrealist origins evolved out of \"repression\" much like all Spanish surrealist and magic realist work, especially because of his <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalan</a> ethnicity, which was subject to special persecution by the Franco regime. Also, Joan Mir\u00f3 was well aware of <a href=\"/wiki/Haitian_Vodou\" title=\"Haitian Vodou\">Haitian Voodoo</a> art and Cuban <a href=\"/wiki/Santer%C3%ADa\" title=\"Santer\u00eda\">Santer\u00eda</a> religion through his travels before going into exile. This led to his signature style of art making.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (October 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Experimental_style\">Experimental style</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Mir%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Experimental style\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Joan Mir\u00f3 was among the first artists to develop <a href=\"/wiki/Automatic_drawing\" class=\"mw-redirect\" title=\"Automatic drawing\">automatic drawing</a> as a way to undo previous established techniques in painting, and thus, with <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Masson\" title=\"Andr\u00e9 Masson\">Andr\u00e9 Masson</a>, represented the beginning of <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a> as an art movement.<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Words_to_watch#Unsupported_attributions\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Words to watch\"><span title=\"The material near this tag may use weasel words or too-vague attribution. (October 2011)\">by whom?</span></a></i>&#93;</sup> However, Mir\u00f3 chose not to become an official member of the Surrealists in order to be free to experiment with other artistic styles without compromising his position within the group. He pursued his own interests in the art world, ranging from automatic drawing and <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">surrealism</a>, to <a href=\"/wiki/Expressionism\" title=\"Expressionism\">expressionism</a>, <a href=\"/wiki/Lyrical_Abstraction\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lyrical Abstraction\">Lyrical Abstraction</a>, and <a href=\"/wiki/Color_Field_painting\" class=\"mw-redirect\" title=\"Color Field painting\">Color Field painting</a>. Four-dimensional painting was a theoretical type of painting Mir\u00f3 proposed in which painting would transcend its two-dimensionality and even the three-dimensionality of sculpture.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (June 2008)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>Mir\u00f3's oft-quoted interest in the <i>assassination of painting</i> is derived from a dislike of <a href=\"/wiki/Bourgeois\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bourgeois\">bourgeois</a> art, which he believed was used as a way to promote propaganda and cultural identity among the wealthy. Specifically, Mir\u00f3 responded to Cubism in this way, which by the time of his quote had become an established art form in France. He is quoted as saying \"<i>I will break their guitar,</i>\" referring to <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Picasso's</a> paintings, with the intent to attack the popularity and appropriation of Picasso's art by politics.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p>\n<blockquote><p>The spectacle of the sky overwhelms me. I'm overwhelmed when I see, in an immense sky, the crescent of the moon, or the sun. There, in my pictures, tiny forms in huge empty spaces. Empty spaces, empty horizons, empty plains \u2013 everything which is bare has always greatly impressed me. \u2014Joan Mir\u00f3, 1958, quoted in Twentieth-Century Artists on Art</p></blockquote>\n<p>In an interview with biographer <a href=\"/w/index.php?title=Walter_Erben&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Walter Erben (page does not exist)\">Walter Erben</a>, Mir\u00f3 expressed his dislike for <a href=\"/wiki/Art_critic\" title=\"Art critic\">art critics</a>, saying, they \"are more concerned with being philosophers than anything else.  They form a preconceived opinion, then they look at the work of art.  Painting merely serves as a cloak in which to wrap their emaciated philosophical systems.\"<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p><p>In the final decades of his life Mir\u00f3 accelerated his work in different media, producing hundreds of ceramics, including the <a href=\"/wiki/Wall_of_the_Sun_and_Wall_of_the_Moon\" title=\"Wall of the Sun and Wall of the Moon\"><i>Wall of the Moon</i> and <i>Wall of the Sun</i></a> at the <a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a> building in Paris. He also made temporary window paintings (on glass) for an exhibit. In the last years of his life Mir\u00f3 wrote his most radical and least known ideas, exploring the possibilities of <a href=\"/wiki/Gas_sculpture\" title=\"Gas sculpture\">gas sculpture</a> and four-dimensional painting.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Exhibitions\">Exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Mir%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Throughout the 1960s, Mir\u00f3 was a featured artist in many salon shows assembled by the Maeght Foundation that also included works by <a href=\"/wiki/Marc_Chagall\" title=\"Marc Chagall\">Marc Chagall</a>, <a href=\"/wiki/Giacometti\" class=\"mw-redirect\" title=\"Giacometti\">Giacometti</a>, Brach, Cesar, <a href=\"/wiki/Raoul_Ubac\" title=\"Raoul Ubac\">Ubac</a>, and <a href=\"/wiki/Pierre_Tal-Coat\" title=\"Pierre Tal-Coat\">Tal-Coat</a>.\n</p><p>The large retrospectives devoted to Mir\u00f3 in his old age in towns such as New York (1972), London (1972), Saint-Paul-de-Vence (1973) and Paris (1974) were a good indication of the international acclaim that had grown steadily over the previous half-century; further major retrospectives took place posthumously. Political changes in his native country led in 1978 to the first full exhibition of his painting and graphic work, at the <a href=\"/wiki/Museo_Nacional_Centro_de_Arte_Reina_Sof%C3%ADa\" title=\"Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda\">Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda</a> in Madrid. In 1993, the year of the hundredth anniversary of his birth, several exhibitions were held, among which the most prominent were those held in the <a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3\">Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3</a>, Barcelona, the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a>, New York, the <a href=\"/wiki/Museo_Nacional_Centro_de_Arte_Reina_Sof%C3%ADa\" title=\"Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda\">Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda</a>, Madrid, and the Galerie Lelong, Paris.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> In 2011, another retrospective was mounted by the <a href=\"/wiki/Tate_Modern\" title=\"Tate Modern\">Tate Modern</a>, London, and travelled to <a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3\">Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3</a> and the <a href=\"/wiki/National_Gallery_of_Art\" title=\"National Gallery of Art\">National Gallery of Art</a>, Washington, D.C.. <i>Joan Mir\u00f3, Printmaking</i>, Fundaci\u00f3n Joan Mir\u00f3 (2013). And two exhibitions in 2014, <i>Mir\u00f3: From Earth to Sky</i> at Albertina Museum, and <i>Masterpieces from the Kunsthaus Z\u00fcrich</i>, National Art Center, Tokyo.\n</p><p>Exhibitions entitled <i>Joan Mir\u00f3: Instinct &amp; Imagination</i> and \"Mir\u00f3: The Experience of Seeing\" were held at the <a href=\"/wiki/Denver_Art_Museum\" title=\"Denver Art Museum\">Denver Art Museum</a> from 22 March \u2013 28 June 2015 and at the <a href=\"/wiki/McNay_Art_Museum\" title=\"McNay Art Museum\">McNay Art Museum</a> from 30 September 2015 \u2013 10 January 2016 (respectively), showing works made by Mir\u00f3 between 1963 and 1981, on loan from the <a href=\"/wiki/Museo_Nacional_Centro_de_Arte_Reina_Sof%C3%ADa\" title=\"Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda\">Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda</a> in Madrid.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy_and_influence\">Legacy and influence</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Mir%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Legacy and influence\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Mir\u00f3 has been a significant influence on late 20th-century art, in particular the American <a href=\"/wiki/Abstract_expressionism\" title=\"Abstract expressionism\">abstract expressionist</a> artists such as <a href=\"/wiki/Robert_Motherwell\" title=\"Robert Motherwell\">Motherwell</a>, <a href=\"/wiki/Alexander_Calder\" title=\"Alexander Calder\">Calder</a>, <a href=\"/wiki/Arshile_Gorky\" title=\"Arshile Gorky\">Gorky</a>, <a href=\"/wiki/Jackson_Pollock\" title=\"Jackson Pollock\">Pollock</a>, <a href=\"/wiki/Roberto_Matta\" title=\"Roberto Matta\">Matta</a> and <a href=\"/wiki/Mark_Rothko\" title=\"Mark Rothko\">Rothko</a>, while his <a href=\"/wiki/Lyrical_abstraction\" title=\"Lyrical abstraction\">lyrical abstractions</a><sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Color_field\" class=\"mw-redirect\" title=\"Color field\">color field</a> paintings were precursors of that style by artists such as <a href=\"/wiki/Helen_Frankenthaler\" title=\"Helen Frankenthaler\">Helen Frankenthaler</a>, <a href=\"/wiki/Jules_Olitski\" title=\"Jules Olitski\">Olitski</a> and <a href=\"/wiki/Morris_Louis\" title=\"Morris Louis\">Louis</a> and others.<sup id=\"cite_ref-mao11abcd_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mao11abcd-51\">&#91;51&#93;</a></sup>\nHis work has also influenced modern designers, including <a href=\"/wiki/Paul_Rand\" title=\"Paul Rand\">Paul Rand</a><sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Lucienne_Day\" title=\"Lucienne Day\">Lucienne Day</a>,<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Self-published_sources\" title=\"Wikipedia:Verifiability\"><span title=\"The material near this tag may rely on a self-published source. (May 2014)\">self-published source?</span></a></i>&#93;</sup> and influenced recent painters such as <a href=\"/wiki/Julian_Hatton\" title=\"Julian Hatton\">Julian Hatton</a>.<sup id=\"cite_ref-tws01jan1qq2qbb_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tws01jan1qq2qbb-54\">&#91;54&#93;</a></sup>\n</p><p>One of <a href=\"/wiki/Man_Ray\" title=\"Man Ray\">Man Ray</a>'s 1930s photographs, <i>Mir\u00f3 with Rope</i>, depicts the painter with an arranged rope pinned to a wall, and was published in the single-issue surrealist work <i>Minotaure</i>.\n</p><p>In 2002, American percussionist/composer <a href=\"/wiki/Bobby_Previte\" title=\"Bobby Previte\">Bobby Previte</a> released the album <i>The 23 Constellations of Joan Mir\u00f3</i> on <a href=\"/wiki/Tzadik_Records\" title=\"Tzadik Records\">Tzadik Records</a>. Inspired by Mir\u00f3's <i>Constellations</i> series, Previte composed a series of short pieces (none longer than about 3 minutes) to parallel the small size of Mir\u00f3's paintings. Privete's compositions for an ensemble of up to ten musicians was described by critics as \"unconventionally light, ethereal, and dreamlike\".<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Recognition\">Recognition</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Mir%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Recognition\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1954 he was given the <a href=\"/wiki/Venice_Biennale\" title=\"Venice Biennale\">Venice Biennale</a> print making prize, in 1958 the Guggenheim International Award,<sup id=\"cite_ref-Guggenheim_14-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Guggenheim-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1981, the <a href=\"/wiki/Palma,_Majorca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palma, Majorca\">Palma</a> City Council (<a href=\"/wiki/Majorca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Majorca\">Majorca</a>) established the <i>Fundaci\u00f3 Pilar i Joan Mir\u00f3 a Mallorca</i>, housed in the four studios that Mir\u00f3 had donated for the purpose.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Art_market\">Art market</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Mir%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Art market\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Today, Mir\u00f3's paintings sell for between US$250,000 and US$26&#160;million; US$17&#160;million at a U.S. auction for the <i>La Caresse des \u00e9toiles</i> (1938) on 6 May 2008, at the time the highest amount paid for one of his works.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> In 2012, <i>Painting-Poem (\"le corps de ma brune puisque je l'aime comme ma chatte habill\u00e9e en vert salade comme de la gr\u00eale c'est pareil\")</i> (1925) was sold at <a href=\"/wiki/Christie%27s\" title=\"Christie&#39;s\">Christie's</a> London for $26.6&#160;million.<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup> Later that year at <a href=\"/wiki/Sotheby%27s\" title=\"Sotheby&#39;s\">Sotheby's</a> in London, <i><a href=\"/wiki/Painting_(Blue_Star)\" title=\"Painting (Blue Star)\">Peinture (Etoile Bleue)</a></i> (1927) brought nearly 23.6&#160;million pounds with fees, more than twice what it had sold for at a Paris auction in 2007 and a record price for the artist at auction.<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gallery\">Gallery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Mir%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Gallery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 175px\"><div style=\"width: 175px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 170px;\"><div style=\"margin:32px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Les_Fusains.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Les_Fusains.jpg/140px-Les_Fusains.jpg\" width=\"140\" height=\"106\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Les_Fusains.jpg/210px-Les_Fusains.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Les_Fusains.jpg/280px-Les_Fusains.jpg 2x\" data-file-width=\"4077\" data-file-height=\"3084\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>\"Les Fusains\": 22, rue Tourlaque, <a href=\"/wiki/18th_arrondissement_of_Paris\" title=\"18th arrondissement of Paris\">18th arrondissement of Paris</a> where Mir\u00f3 settled in 1927.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 175px\"><div style=\"width: 175px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 170px;\"><div style=\"margin:38px auto;\"><a href=\"/wiki/File:JuanMiroMosaic.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/JuanMiroMosaic.jpg/140px-JuanMiroMosaic.jpg\" width=\"140\" height=\"94\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/JuanMiroMosaic.jpg/210px-JuanMiroMosaic.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/JuanMiroMosaic.jpg/280px-JuanMiroMosaic.jpg 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"602\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The <a href=\"/wiki/Mosaic\" title=\"Mosaic\">mosaic</a> <i>Pla de l'Os</i>  by the artist on the <a href=\"/wiki/Ramblas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ramblas\">Ramblas</a> of Barcelona\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 175px\"><div style=\"width: 175px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 170px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:MNCARS_Patio_Escultura_Miro.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/MNCARS_Patio_Escultura_Miro.JPG/105px-MNCARS_Patio_Escultura_Miro.JPG\" width=\"105\" height=\"140\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/MNCARS_Patio_Escultura_Miro.JPG/157px-MNCARS_Patio_Escultura_Miro.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/MNCARS_Patio_Escultura_Miro.JPG/210px-MNCARS_Patio_Escultura_Miro.JPG 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"1600\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Interior views of Museo Reina Sof\u00eda\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 175px\"><div style=\"width: 175px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 170px;\"><div style=\"margin:32.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Hakone_open_air_museum_(10).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Hakone_open_air_museum_%2810%29.jpg/140px-Hakone_open_air_museum_%2810%29.jpg\" width=\"140\" height=\"105\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Hakone_open_air_museum_%2810%29.jpg/210px-Hakone_open_air_museum_%2810%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Hakone_open_air_museum_%2810%29.jpg/280px-Hakone_open_air_museum_%2810%29.jpg 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"960\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Hakone open-air museum\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 175px\"><div style=\"width: 175px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 170px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Grande_Maternite.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Grande_Maternite.JPG/105px-Grande_Maternite.JPG\" width=\"105\" height=\"140\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Grande_Maternite.JPG/157px-Grande_Maternite.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Grande_Maternite.JPG/210px-Grande_Maternite.JPG 2x\" data-file-width=\"1944\" data-file-height=\"2592\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Grande Maternite</i>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 175px\"><div style=\"width: 175px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 170px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Fundaci%C3%B3_Mir%C3%B3_P1370077.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Fundaci%C3%B3_Mir%C3%B3_P1370077.JPG/105px-Fundaci%C3%B3_Mir%C3%B3_P1370077.JPG\" width=\"105\" height=\"140\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Fundaci%C3%B3_Mir%C3%B3_P1370077.JPG/157px-Fundaci%C3%B3_Mir%C3%B3_P1370077.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Fundaci%C3%B3_Mir%C3%B3_P1370077.JPG/210px-Fundaci%C3%B3_Mir%C3%B3_P1370077.JPG 2x\" data-file-width=\"2304\" data-file-height=\"3072\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Sculpture at <a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3\">Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 175px\"><div style=\"width: 175px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 170px;\"><div style=\"margin:41.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3,_Top_View.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3%2C_Top_View.jpg/140px-Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3%2C_Top_View.jpg\" width=\"140\" height=\"87\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3%2C_Top_View.jpg/210px-Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3%2C_Top_View.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3%2C_Top_View.jpg/280px-Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3%2C_Top_View.jpg 2x\" data-file-width=\"6184\" data-file-height=\"3838\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Rooftop view\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Mir%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">M. Rowell, <i>Joan Mir\u03cc: Selected Writings and Interviews</i> (London: Thames &amp; Hudson, 1987) pp. 114\u2013116.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Combalia1-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Combalia1_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Combalia1_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Victoria Combalia, \"Mir\u00f3's Strategies: Rebellious in Barcelona, Reticent in Paris\", from Joan Mir\u00f3: Snail Woman Flower Star, Prestel 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Doreen Carvajal, <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2011/05/07/world/europe/07iht-spain07.html\">In Majorca, Atoning for the Sins of 1691</a></i>, <i><a href=\"/wiki/The_New_York_Times\" title=\"The New York Times\">The New York Times</a></i>, 7 May 2011</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sarah Wildman, <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://forward.com/articles/154649/mallorcas-jews-get-their-due/\">Mallorca's Jews Get Their Due</a></i>, <a href=\"/wiki/The_Forward\" title=\"The Forward\">The Forward</a>, 13 April 2012</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Roland_Penrose\" title=\"Roland Penrose\">Penrose, Roland</a> (1964). <i>Joan Mir\u00f3</i>. The Arts Council. p.&#160;11.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Joan+Mir%C3%B3&amp;rft.pages=11&amp;rft.pub=The+Arts+Council&amp;rft.date=1964&amp;rft.aulast=Penrose&amp;rft.aufirst=Roland&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoan+Mir%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-th-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-th_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://totallyhistory.com/joan-miro/\">\"Joan Mir\u00f3\"</a>. <i>Totally History</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Totally+History&amp;rft.atitle=Joan+Mir%C3%B3&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ftotallyhistory.com%2Fjoan-miro%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoan+Mir%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-pandora-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-pandora_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pandora_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pandora.girona.cat/viewer.vm?id=2934337&amp;view=dalmau&amp;lang=en\">Joan Mir\u00f3 exhibition catalogue</a>, 16 February \u2013 3 March 1918, Galeries Dalmau</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">\"+(e+1)+\"\"+ t.headline +\" (13 April 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.independent.co.uk/travel/europe/joan-mir243-images-in-barcelona-2266763.html\">\"Joan Mir&#243; images in Barcelona \u2013 Europe \u2013 Travel\"</a>. <i>The Independent</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 August</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+Independent&amp;rft.atitle=Joan+Mir%26%23243%3B+images+in+Barcelona+%E2%80%93+Europe+%E2%80%93+Travel&amp;rft.date=2011-04-13&amp;rft.au=%22%2B%28e%2B1%29%2B%22%22%2B+t.headline+%2B%22&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.independent.co.uk%2Ftravel%2Feurope%2Fjoan-mir243-images-in-barcelona-2266763.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoan+Mir%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Joan_Mir\u00f3-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Joan_Mir\u00f3_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Joan_Mir\u00f3_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a class=\"external text\" href=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b6/Joan_Mir%C3%B3_a_la_Viquip%C3%A8dia.pdf\">Joan Mir\u00f3 a la Viquip\u00e8dia, Estat de la q\u00fcesti\u00f3 el juny de 2016</a>, biography, Works, Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3, Premi Joan Mir\u00f3, Text and image sources</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosa Maria Malet, Joan Mir\u00f3, Edicions 62, Barcelona, 1992, p. 20, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-297-3568-2\" title=\"Special:BookSources/84-297-3568-2\">84-297-3568-2</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Georges Raillard, <i>Mir\u00f3</i>, Debate, Madrid, 1992, pp. 48\u201354, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-7444-605-8\" title=\"Special:BookSources/84-7444-605-8\">84-7444-605-8</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-La_Licorne-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-La_Licorne_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-La_Licorne_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-La_Licorne_12-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-La_Licorne_12-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pandora.girona.cat/viewer.vm?id=2934525&amp;view=dalmau&amp;lang=en\">Joan Mir\u00f3, Galerie La Licorne, 29 April \u2013 14 May, 1921, Par\u00eds (exhibition catalogue)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pandora.girona.cat/viewer.vm?id=2934347&amp;view=dalmau&amp;lang=en\">Exposici\u00f3 d'Art franc\u00e8s d'Avantguarda, Galeries Dalmau, 26 October \u2013 15 November 1920 (catalogue)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Guggenheim-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Guggenheim_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Guggenheim_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Guggenheim_14-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20141022010044/http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/artists/bios/1024\">\"Collection Online &#124; Joan Mir\u00f3 \u2013 Guggenheim Museum\"</a>. Guggenheimcollection.org. 25 December 1983. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/artists/bios/1024\">the original</a> on 22 October 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 August</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Collection+Online+%26%23124%3B+Joan+Mir%C3%B3+%E2%80%93+Guggenheim+Museum&amp;rft.pub=Guggenheimcollection.org&amp;rft.date=1983-12-25&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.guggenheim.org%2Fnew-york%2Fcollections%2Fcollection-online%2Fartists%2Fbios%2F1024&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoan+Mir%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jacques Lassaigne, Mir\u00f3: biographical and critical study. Tr. Stuart Gilbert. (Paris: Editions d'Art Albert Skira, 1963) pp. 24\u201325.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hemingway, Ernest. <i>The Farm</i>. Homage to Joan Mir\u00f3. Ed. G. di San Lazzaro. New York: Tudor Publishing Company, 1972. pp. 34.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140809093249/http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/search/?q=72.2020\">\"Collection Online\"</a>. Guggenheimcollection.org. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/search/?q=72.2020\">the original</a> on 9 August 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 August</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Collection+Online&amp;rft.pub=Guggenheimcollection.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.guggenheim.org%2Fnew-york%2Fcollections%2Fcollection-online%2Fsearch%2F%3Fq%3D72.2020&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoan+Mir%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Adams, Tim (20 March 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/artanddesign/2011/mar/20/joan-miro-life-ladder-escape-tate\">\"Joan Mir\u00f3: A life in paintings\"</a>. <i>The Guardian</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Guardian&amp;rft.atitle=Joan+Mir%C3%B3%3A+A+life+in+paintings&amp;rft.date=2011-03-20&amp;rft.aulast=Adams&amp;rft.aufirst=Tim&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fartanddesign%2F2011%2Fmar%2F20%2Fjoan-miro-life-ladder-escape-tate&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoan+Mir%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.guggenheim.org/artwork/artist/joan-miro\">Joan Mir\u00f3 \u2013 Guggenheim</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k97953470/f27.item\"><i>Cahiers d'art</i>: bulletin mensuel d'actualit\u00e9 artistique / director Christian Zervos</a>, Galerie la Licorne, catalogue, 1934, pp. 21\u201336, Gallica, Biblioth\u00e8que nationale de France</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Umland, Anne. \"A Challenge to Painting: Mir\u00f3 and Collage in the 1920s.\" <i>Joan Mir\u00f3</i>. Ed. Agnes De la Beaumelle. London: Paul Holberton Publishing, 2004. pp. 61\u201369.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.xamou-art.com/word/grattage/\">\"Grattage: a definition of an art term\"</a>. <i>xamou art</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-08-06</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=xamou+art&amp;rft.atitle=Grattage%3A+a+definition+of+an+art+term&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.xamou-art.com%2Fword%2Fgrattage%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoan+Mir%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.metmuseum.org/press_room/full_release.asp?prid={E4E16796-7F5D-4288-AF57-E59CF80DFA68\">[1]</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070817134242/http://www.metmuseum.org/press_room/full_release.asp?prid=\">Archived</a> 17 August 2007 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Matisse, Father &amp; Son,</i> by <a href=\"/wiki/John_Russell_(art_critic)\" title=\"John Russell (art critic)\">John Russell</a>, published by Harry N. Abrams, NYC. Copyright John Russell 1999, pp.387\u2013389 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8109-4378-6\" title=\"Special:BookSources/0-8109-4378-6\">0-8109-4378-6</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.metmuseum.org/special/Matisse/collection_more.htm\">[2]</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090219222811/http://www.metmuseum.org/special/Matisse/collection_more.htm\">Archived</a> 19 February 2009 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Robin Adele Greeley, Surrealism and the Spanish Civil War. (New Haven: Yale University press, 2006) pp. 14\u201322.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jacques Lassaigne, Mir\u00f3: biographical and critical study. Tr. Stuart Gilbert. (Paris: Editions d'Art Albert Skira, 1963) pp. 5\u20138.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Renee_Riese_Hubert\" title=\"Renee Riese Hubert\">Renee Riese Hubert</a>, Mir\u00f3 and Breton. Yale French Studies, No. 31, Surrealism (1964). pp. 52\u201359.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.ifar.org/911_public2.htm\">[3]</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080526233837/http://www.ifar.org/911_public2.htm\">Archived</a> 26 May 2008 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">27 September 2010 at 5:44&#160;am (8 October 2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.insurancejournal.com/news/east/2001/10/08/12519.htm\">\"Art Works Lost in WTC Attacks Valued at\"</a>. Insurancejournal.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 August</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Art+Works+Lost+in+WTC+Attacks+Valued+at&amp;rft.pub=Insurancejournal.com&amp;rft.date=2001-10-08&amp;rft.au=27+September+2010+at+5%3A44+am&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.insurancejournal.com%2Fnews%2Feast%2F2001%2F10%2F08%2F12519.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoan+Mir%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nzherald.co.nz/world/news/article.cfm?c_id=2&amp;objectid=219974\">\"Art treasures lost in trade center rubble \u2013 World \u2013 NZ Herald News\"</a>. <i>The New Zealand Herald</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 August</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+New+Zealand+Herald&amp;rft.atitle=Art+treasures+lost+in+trade+center+rubble+%E2%80%93+World+%E2%80%93+NZ+Herald+News&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nzherald.co.nz%2Fworld%2Fnews%2Farticle.cfm%3Fc_id%3D2%26objectid%3D219974&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoan+Mir%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nga.gov/content/ngaweb/Collection/art-object-page.56618.html\">\"Art Object Page\"</a>. Nga.gov<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 August</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Art+Object+Page&amp;rft.pub=Nga.gov&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nga.gov%2Fcontent%2Fngaweb%2FCollection%2Fart-object-page.56618.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoan+Mir%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://miro.palmademallorca.es/pagina.php?Idi=2&amp;Cod_fam=3&amp;Cod_sub=10\">\"Fundaci\u00f3 Pilar i Joan Mir\u00f3 a Mallorca\"</a>. Miro.palmademallorca.es<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 August</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Fundaci%C3%B3+Pilar+i+Joan+Mir%C3%B3+a+Mallorca&amp;rft.pub=Miro.palmademallorca.es&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmiro.palmademallorca.es%2Fpagina.php%3FIdi%3D2%26Cod_fam%3D3%26Cod_sub%3D10&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoan+Mir%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artnet.com/Galleries/Artists_detail.asp?gid=424612322&amp;aid=675008\">\"Joan Mir\u00f3 (Spanish), 1893\u20131983: Featured artist works, exhibitions and biography from Walton Fine Arts\"</a>. Artnet.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Joan+Mir%C3%B3+%28Spanish%29%2C+1893%E2%80%931983%3A+Featured+artist+works%2C+exhibitions+and+biography+from+Walton+Fine+Arts&amp;rft.pub=Artnet.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.artnet.com%2FGalleries%2FArtists_detail.asp%3Fgid%3D424612322%26aid%3D675008&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoan+Mir%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stephan von Wiese <i>Painting as Universal Poetry \u2013 the connection of painting and word in Mir\u00f3.</i> In <i>Joan Mir\u00f3 \u2013 Snail Woman Flower Star</i> Prestel, 2006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Christa Lichtenstein <i>From the Playful to a Denunciation of Violence: Mir\u00f3's deformations of the 1920s and 1930s</i>. In <i>Joan Mir\u00f3 \u2013 Snail Woman Flower Star</i> Prestel, 2006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Combalia2-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Combalia2_37-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Combalia2_37-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Victoria Combalia, <i>Mir\u00f3's Strategies \u2013 Rebellious in Barcelona, Reticent in Paris</i> In <i>Joan Mir\u00f3 \u2013 Snail Woman Flower Star</i> Prestel, 2006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Estate of Raymond C. Hagel</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stephan von Wiese <i>Painting as Universal Poetry \u2013 the connection of painting and word in Mir\u00f3.</i>, p. 58. In <i>Joan Mir\u00f3 \u2013 Snail Woman Flower Star</i> Prestel, 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120425153900/http://www.letubooks.com/cat_Joan_Miro_-_the_Illustrated_Books.html\">\"Joan Miro \u2013 The Illustrated Books\"</a>. Letubooks.com. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.letubooks.com/cat_Joan_Miro_-_the_Illustrated_Books.html\">the original</a> on 25 April 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Joan+Miro+%E2%80%93+The+Illustrated+Books&amp;rft.pub=Letubooks.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.letubooks.com%2Fcat_Joan_Miro_-_the_Illustrated_Books.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoan+Mir%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Janis Mink, <i>Mir\u00f3</i> (Los Angeles: Taschen, 2003), p. 43.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070511215426/http://findarticles.com/p/articles/mi_m1248/is_n9_v82/ai_15828114\">Robert S. Lubar, <i>Miro's defiance of painting</i>, Joan Miro, Museum of Modern Art, New York, NY; Centre Pompidou, Paris</a>, Art in America, September 1994</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Walter Erben, <i>Mir\u00f3</i>, Andr\u00e9 Sauret, Prestel Verlag, Monte-Carlo, Munich, 1960, re-edition 1980, Taschen, 1998, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3822873497\" title=\"Special:BookSources/3822873497\">3822873497</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.moma.org/collection/browse_results.php?criteria=O%3AAD%3AE%3A4016&amp;page_number=1&amp;template_id=6&amp;sort_order=1&amp;section_id=T058580\">\"The Collection &#124; Joan Mir\u00f3 (Spanish, 1893\u20131983)\"</a>. MoMA. 16 May 1924<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 August</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Collection+%26%23124%3B+Joan+Mir%C3%B3+%28Spanish%2C+1893%E2%80%931983%29&amp;rft.pub=MoMA&amp;rft.date=1924-05-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.moma.org%2Fcollection%2Fbrowse_results.php%3Fcriteria%3DO%253AAD%253AE%253A4016%26page_number%3D1%26template_id%3D6%26sort_order%3D1%26section_id%3DT058580&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoan+Mir%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://denverartmuseum.org/exhibitions/joan-miro-instinct-imagination\">Joan Mir\u00f3: Instinct &amp; Imagination</a> Denver Art Museum, 22 March 2015. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/6Yad8IebI?url=http://denverartmuseum.org/exhibitions/joan-miro-instinct-imagination\">Archived</a> 17 May 2015 at <a href=\"/wiki/WebCite\" title=\"WebCite\">WebCite</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.westword.com/event/joan-miro-instinct-and-imagination-6277719\">Joan Miro: Instinct &amp; Imagination</a>, <a href=\"/wiki/Westword\" title=\"Westword\">Westword</a>, 22 March 2015.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.westword.com/arts/women-birds-and-stars-shine-in-joan-mir-instinct-and-imagination-at-the-dam-6683845\">Women, Birds and Stars Shine in Joan Mir\u00f3: Instinct &amp; Imagination at the DAM</a>, Westword, 6 May 2015.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.denverpost.com/entertainment/ci_27786254/following-miro-bitter-and-colorful-end-denver\">Following Mir\u00f3 to the brilliant, and colorful, end in Denver</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150503040211/http://www.denverpost.com/entertainment/ci_27786254/following-miro-bitter-and-colorful-end-denver\">Archived</a> 3 May 2015 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. The Denver Post, 27 March 2015.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Bennett, Steve (2 October 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.expressnews.com/lifestyle/article/McNay-exhibit-a-glimpse-into-soul-of-Spanish-6540629.php#photo-8711574\">\"McNay exhibits a glimpse into soul of Spanish master\"</a>. <i>San Antonio Express News</i>. Expressnews.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 May</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=San+Antonio+Express+News&amp;rft.atitle=McNay+exhibits+a+glimpse+into+soul+of+Spanish+master&amp;rft.date=2015-10-02&amp;rft.aulast=Bennett&amp;rft.aufirst=Steve&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.expressnews.com%2Flifestyle%2Farticle%2FMcNay-exhibit-a-glimpse-into-soul-of-Spanish-6540629.php%23photo-8711574&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoan+Mir%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=LcUDAAAAMBAJ&amp;pg=PA45&amp;lpg=PA45&amp;dq=miro+and+lyrical+abstraction&amp;source=bl&amp;ots=zquve-Hqge&amp;sig=naNnpBMl_Z68F82jhCklF5U9jJ4&amp;hl=en&amp;ei=b9UFTqHVDIf50gGR1bDHCw&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=8&amp;ved=0CEkQ6AEwBw#v=onepage&amp;q=miro%20and%20lyrical%20abstraction&amp;f=false\"><i>NY Magazine, Sept. 11, 1972, Vol. 5, No. 37</i></a>. Books.google.com. 11 September 1972<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=NY+Magazine%2C+Sept.+11%2C+1972%2C+Vol.+5%2C+No.+37&amp;rft.pub=Books.google.com&amp;rft.date=1972-09-11&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DLcUDAAAAMBAJ%26pg%3DPA45%26lpg%3DPA45%26dq%3Dmiro%2Band%2Blyrical%2Babstraction%26source%3Dbl%26ots%3Dzquve-Hqge%26sig%3DnaNnpBMl_Z68F82jhCklF5U9jJ4%26hl%3Den%26ei%3Db9UFTqHVDIf50gGR1bDHCw%26sa%3DX%26oi%3Dbook_result%26ct%3Dresult%26resnum%3D8%26ved%3D0CEkQ6AEwBw%23v%3Donepage%26q%3Dmiro%2520and%2520lyrical%2520abstraction%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoan+Mir%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-mao11abcd-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-mao11abcd_51-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ndoylefineart.com/miro.html\">\"Artist Profile of Joan Miro\"</a>. <i>Nancy Doyle Fine Art</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 June</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Nancy+Doyle+Fine+Art&amp;rft.atitle=Artist+Profile+of+Joan+Miro&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ndoylefineart.com%2Fmiro.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoan+Mir%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.moma.org/explore/multimedia/audios/11/1146\">\"Joan Mir\u00f3's Influence on Graphic Design\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a></i> (Audio lecture)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 June</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Museum+of+Modern+Art&amp;rft.atitle=Joan+Mir%C3%B3%27s+Influence+on+Graphic+Design&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.moma.org%2Fexplore%2Fmultimedia%2Faudios%2F11%2F1146&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoan+Mir%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Hemingway, Wayne. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.facebook.com/notes/the-vintage-festival/miro-at-the-tate-by-wayne-hemingway/205340172822503\">\"Miro at the Tate\"</a>. <i>Facebook</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 June</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Facebook&amp;rft.atitle=Miro+at+the+Tate&amp;rft.aulast=Hemingway&amp;rft.aufirst=Wayne&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fnotes%2Fthe-vintage-festival%2Fmiro-at-the-tate-by-wayne-hemingway%2F205340172822503&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoan+Mir%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template noprint Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:No_original_research#Primary,_secondary_and_tertiary_sources\" title=\"Wikipedia:No original research\"><span title=\"This claim needs references to reliable secondary sources. (July 2018)\">non-primary source needed</span></a></i>&#93;</sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tws01jan1qq2qbb-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-tws01jan1qq2qbb_54-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Joel Silverstein (1 April 2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.julianhatton.net/Reviewny_01.html\">\"Curious Terrain\"</a>. Reviewny.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 January</span> 2010</span>. <q>The paintings sing to each other ...</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Curious+Terrain&amp;rft.date=2001-04-01&amp;rft.au=Joel+Silverstein&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.julianhatton.net%2FReviewny_01.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoan+Mir%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.allmusic.com/album/the-23-constellations-of-joan-mir%C3%B3-mw0000014817\">https://www.allmusic.com/album/the-23-constellations-of-joan-mir%C3%B3-mw0000014817</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artnet.com/Galleries/Artists_detail.asp?gid=714&amp;aid=675008\">\"Biography from ArtNet lists Miro's Gold Medal award from King Juan Carlos\"</a>. Artnet.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Biography+from+ArtNet+lists+Miro%27s+Gold+Medal+award+from+King+Juan+Carlos.&amp;rft.pub=Artnet.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.artnet.com%2FGalleries%2FArtists_detail.asp%3Fgid%3D714%26aid%3D675008&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoan+Mir%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://miro.palmademallorca.es/english/quees.htm\">[4]</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20091211202620/http://miro.palmademallorca.es/english/quees.htm\">Archived</a> 11 December 2009 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080512060740/http://afp.google.com/article/ALeqM5jJ-nuOHmXSBq7_MFQrllsC6jrt4A\">\"As reported on APF Google, Mir\u00f3 painting fetches record price of US$17million at Christie's New York auction on May 6, 2008\"</a>. Google News. Agence France-Presse. 6 May 2008. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://afp.google.com/article/ALeqM5jJ-nuOHmXSBq7_MFQrllsC6jrt4A\">the original</a> on 12 May 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=As+reported+on+APF+Google%2C+Mir%C3%B3+painting+fetches+record+price+of+US%2417million+at+Christie%27s+New+York+auction+on+May+6%2C+2008&amp;rft.pub=Google+News&amp;rft.date=2008-05-06&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fafp.google.com%2Farticle%2FALeqM5jJ-nuOHmXSBq7_MFQrllsC6jrt4A&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoan+Mir%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.christies.com/LotFinder/lot_details.aspx?intObjectID=5532324\">\"Joan Miro (1893\u20131983) &#124; Painting-Poem (\"le corps de ma brune puisque je l'aime comme ma chatte habill\u00e9e en vert salade comme de la gr\u00eale c'est pareil\") &#124; Impressionist &amp; Modern Art Auction &#124; Christie's\"</a>. Christies.com. 7 February 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 August</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Joan+Miro+%281893%E2%80%931983%29+%26%23124%3B+Painting-Poem+%28%22le+corps+de+ma+brune+puisque+je+l%27aime+comme+ma+chatte+habill%C3%A9e+en+vert+salade+comme+de+la+gr%C3%AAle+c%27est+pareil%22%29+%26%23124%3B+Impressionist+%26+Modern+Art+Auction+%26%23124%3B+Christie%27s&amp;rft.pub=Christies.com&amp;rft.date=2012-02-07&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.christies.com%2FLotFinder%2Flot_details.aspx%3FintObjectID%3D5532324&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoan+Mir%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://artsbeat.blogs.nytimes.com/2012/06/19/miro-painting-sets-record-on-otherwise-lackluster-opening-night-of-london-auctions\">Carol Vogel, <i>Mir\u00f3 Painting Sets Record on Otherwise Lackluster Opening Night of London Auctions</i></a>, New York Times Blog, 19 June 2012</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.co.uk/news/entertainment-arts-18518062\">\"Joan Miro painting smashes auction record\"</a>. BBC. 20 June 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 August</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Joan+Miro+painting+smashes+auction+record&amp;rft.pub=BBC&amp;rft.date=2012-06-20&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bbc.co.uk%2Fnews%2Fentertainment-arts-18518062&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoan+Mir%C3%B3\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Mir%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Jacques Dupin, <i>Joan Mir\u00f3 Life and Work</i>, <a href=\"/wiki/Harry_N._Abrams,_Inc.\" class=\"mw-redirect\" title=\"Harry N. Abrams, Inc.\">Harry N. Abrams, Inc.</a>, publisher, New York City, 1962, <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Catalogue_Card_Number\" class=\"mw-redirect\" title=\"Library of Congress Catalogue Card Number\">Library of Congress Catalog Card Number</a>: 62-19132</li>\n<li>Margit Rowell, <i>Joan Mir\u00f3: Selected Writing &amp; Interviews</i>, Da Capo Press Inc; New edition (1 August 1992) <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-306-80485-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-306-80485-4\">978-0-306-80485-4</a></li>\n<li>Joan Mir\u00f3 and Robert Lubar (preface), <i>Joan Mir\u00f3: I Work Like a Gardener</i>, <a href=\"/wiki/Princeton_Architectural_Press\" title=\"Princeton Architectural Press\">Princeton Architectural Press</a>, Hudson, NY, 2017. Reprint of 1964 limited edition. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-616-89628-7\" title=\"Special:BookSources/978-1-616-89628-7\">978-1-616-89628-7</a></li>\n<li>Josep Massot <i>Joan Mir\u00f3. El ni\u00f1o que hablaba con los \u00e1rboles</i> <a href=\"/w/index.php?title=Galaxia_Gutenberg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Galaxia Gutenberg (page does not exist)\">Galaxia Gutenberg</a>, Barcelona, Spain, 2018. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788417355012\" title=\"Special:BookSources/9788417355012\">9788417355012</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Mir%C3%B3&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/34px-Wikiquote-logo.svg.png\" width=\"34\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/51px-Wikiquote-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/68px-Wikiquote-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"355\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikiquote has quotations related to: <i><b><a href=\"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Joan_Mir%C3%B3\" class=\"extiw\" title=\"q:Special:Search/Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a></b></i></td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Joan_Mir%C3%B3\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nga.gov/content/ngaweb/Collection/artist-info.1721.html\">Joan Mir\u00f3 works at the National Gallery of Art</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://joanmiro.com\"><i>Joan Mir\u00f3 Art</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/artist.php?artist_id=4016\">Joan Mir\u00f3</a> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.abcgallery.com/M/miro/miro.html\"><i>Olga's Gallery: Joan Mir\u00f3</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artcyclopedia.com/artists/miro_joan.html\"><i>Artcyclopedia</i></a> Directory of online works</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artsignaturedictionary.com/artist.php?id=941\"><i>Art Signature Dictionary \u2013 See Joan Miro's signature, although the police seizure of counterfeit</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://frenchsculpture.org/en/artist/miro-joan\">Joan Mir\u00f3</a> in American public collections, on the French Sculpture Census website <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q152384#P2380\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://1200artists.com/artist-joan_miro.php\"><i>Biography &amp; 120+ artworks</i></a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Joan_Mir\u00f3\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible expanded navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Template:Joan Mir\u00f3\"><abbr title=\"View this template\" style=\"text-align: center;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Template talk:Joan Mir\u00f3\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"text-align: center;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Joan_Mir%C3%B3&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"text-align: center;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Joan_Mir\u00f3\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Joan Mir\u00f3</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Series</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Head_of_a_Catalan_Peasant\" title=\"Head of a Catalan Peasant\">Head of a Catalan Peasant</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dutch_Interiors\" title=\"Dutch Interiors\">Dutch Interiors</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Paintings_on_masonite\" title=\"Paintings on masonite\">Paintings on masonite</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Metamorphosis_(Mir%C3%B3)\" title=\"Metamorphosis (Mir\u00f3)\">Metamorphosis</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Constellations_(Mir%C3%B3)\" title=\"Constellations (Mir\u00f3)\">Constellations</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_navigator%27s_hope\" title=\"The navigator&#39;s hope\">The navigator's hope</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Triptych_Bleu_I,_II,_III\" title=\"Triptych Bleu I, II, III\">Triptych Bleu I, II, III</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Hope_of_a_Condemned_Man\" title=\"The Hope of a Condemned Man\">The Hope of a Condemned Man</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Paintings_on_white_background_for_the_cell_of_a_recluse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paintings on white background for the cell of a recluse (page does not exist)\">Paintings on white background for the cell of a recluse</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Burnt_Canvases&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Burnt Canvases (page does not exist)\">Burnt Canvases</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Barcelona_Series\" title=\"Barcelona Series\">Barcelona Series</a></i></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Dona_i_Ocell.JPG/150px-Dona_i_Ocell.JPG\" width=\"150\" height=\"288\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Dona_i_Ocell.JPG/225px-Dona_i_Ocell.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Dona_i_Ocell.JPG/300px-Dona_i_Ocell.JPG 2x\" data-file-width=\"996\" data-file-height=\"1912\" /></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Works</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Vincent_Nubiola\" title=\"Portrait of Vincent Nubiola\">Portrait of Vincent Nubiola</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Portrait_of_a_Little_girl&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Portrait of a Little girl (page does not exist)\">Portrait of a Little girl</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Farm_(Mir%C3%B3)\" title=\"The Farm (Mir\u00f3)\">The Farm</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Tilled_Field\" title=\"The Tilled Field\">The Tilled Field</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Catalan_Landscape_(The_Hunter)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Catalan Landscape (The Hunter) (page does not exist)\">Catalan Landscape (The Hunter)</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Harlequin%27s_Carnival\" title=\"The Harlequin&#39;s Carnival\">The Harlequin's Carnival</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Dog_Barking_at_the_Moon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dog Barking at the Moon (page does not exist)\">Dog Barking at the Moon</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Man_and_Woman_in_Front_of_a_Pile_of_Excrement\" title=\"Man and Woman in Front of a Pile of Excrement\">Man and Woman in Front of a Pile of Excrement</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Still_Life_with_Old_Shoe\" title=\"Still Life with Old Shoe\">Still Life with Old Shoe</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Reaper_(Mir%C3%B3_painting)\" title=\"The Reaper (Mir\u00f3 painting)\">The Reaper</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Naked_Woman_Climbing_a_Staircase\" title=\"Naked Woman Climbing a Staircase\">Naked Woman Climbing a Staircase</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=The_gold_of_the_azure&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The gold of the azure (page does not exist)\">The gold of the azure</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ciphers_and_Constellations,_in_Love_with_a_Woman\" title=\"Ciphers and Constellations, in Love with a Woman\">Ciphers and Constellations, in Love with a Woman</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/May_1968_(Mir%C3%B3)\" title=\"May 1968 (Mir\u00f3)\">May 1968</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Personnage_Oiseaux\" title=\"Personnage Oiseaux\">Personnage Oiseaux</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Hands_flying_off_toward_the_constellations\" title=\"Hands flying off toward the constellations\">Hands flying off toward the constellations</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Women_and_Birds\" title=\"Women and Birds\">Women and Birds</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Painting_(Blue_Star)\" title=\"Painting (Blue Star)\">Painting (Blue Star)</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Sculpture</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Caress_of_a_Bird\" title=\"The Caress of a Bird\">The Caress of a Bird</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Solar_Bird\" title=\"Solar Bird\">Solar Bird</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Lunar_Bird\" title=\"Lunar Bird\">Lunar Bird</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/His_Majesty_the_King\" title=\"His Majesty the King\">His Majesty the King</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Her_Majesty_the_Queen_(Mir%C3%B3)\" title=\"Her Majesty the Queen (Mir\u00f3)\">Her Majesty the Queen</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/His_Highness_the_Prince\" title=\"His Highness the Prince\">His Highness the Prince</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Personnage_Gothique,_Oiseau-Eclair\" title=\"Personnage Gothique, Oiseau-Eclair\">Personnage Gothique, Oiseau-Eclair</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mir%C3%B3%27s_Chicago\" title=\"Mir\u00f3&#39;s Chicago\">Mir\u00f3's Chicago</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Labyrinth_(Mir%C3%B3,_Joan)\" title=\"Labyrinth (Mir\u00f3, Joan)\">Labyrinth</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dona_i_Ocell\" title=\"Dona i Ocell\">Dona i Ocell</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Ceramics<br />and textiles</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mir%C3%B3_Wall\" title=\"Mir\u00f3 Wall\"><i>Mir\u00f3 Wall</i> at the Wilhelm Hack Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wall_of_the_Sun_and_Wall_of_the_Moon\" title=\"Wall of the Sun and Wall of the Moon\"><i>Wall of the Sun</i> and <i>Wall of the Moon</i></a></li>\n<li class=\"mw-empty-elt\"></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Wall_of_the_Solomon_R._Guggenheim_Museum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wall of the Solomon R. Guggenheim Museum (page does not exist)\">Wall of the Solomon R. Guggenheim Museum</a></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Sobreteixim_dels_vuit_paraig%C3%BCes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sobreteixim dels vuit paraig\u00fces (page does not exist)\">Sobreteixim dels vuit paraig\u00fces</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_World_Trade_Center_Tapestry\" title=\"The World Trade Center Tapestry\">The World Trade Center Tapestry</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Colleagues</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Joan_Prats\" title=\"Joan Prats\">Joan Prats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josep_Llorens_i_Artigas\" title=\"Josep Llorens i Artigas\">Josep Llorens i Artigas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josep_Llu%C3%ADs_Sert\" title=\"Josep Llu\u00eds Sert\">Josep Llu\u00eds Sert</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francesc_Catal%C3%A0-Roca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francesc Catal\u00e0-Roca (page does not exist)\">Francesc Catal\u00e0-Roca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joaquim_Gomis\" title=\"Joaquim Gomis\">Joaquim Gomis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Gardy_Artigas\" title=\"Joan Gardy Artigas\">Joan Gardy Artigas</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Museums</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3\">Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Pilar_i_Joan_Mir%C3%B3_in_Mallorca\" title=\"Fundaci\u00f3 Pilar i Joan Mir\u00f3 in Mallorca\">Fundaci\u00f3 Pilar i Joan Mir\u00f3 in Mallorca</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fondation_Maeght\" title=\"Fondation Maeght\">Fondation Maeght</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mir%C3%B3_otro\" title=\"Mir\u00f3 otro\">Mir\u00f3 otro</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3:_The_Ladder_of_Escape\" title=\"Joan Mir\u00f3: The Ladder of Escape\"><i>Joan Mir\u00f3: The Ladder of Escape</i> exhibition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mont-roig_del_Camp\" title=\"Mont-roig del Camp\">Mont-roig del Camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/4329_Mir%C3%B3\" class=\"mw-redirect\" title=\"4329 Mir\u00f3\">4329 Mir\u00f3</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Surrealism\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Surrealism\" title=\"Template:Surrealism\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Surrealism\" title=\"Template talk:Surrealism\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Surrealism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Surrealism\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Artists</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Eileen_Agar\" title=\"Eileen Agar\">Eileen Agar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Arp\" title=\"Jean Arp\">Jean Arp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonin_Artaud\" title=\"Antonin Artaud\">Antonin Artaud</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Aragon\" title=\"Louis Aragon\">Louis Aragon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Atget\" title=\"Eug\u00e8ne Atget\">Eug\u00e8ne Atget</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Baron\" title=\"Jacques Baron\">Jacques Baron</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Bellmer\" title=\"Hans Bellmer\">Hans Bellmer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques-Andr%C3%A9_Boiffard\" title=\"Jacques-Andr\u00e9 Boiffard\">Jacques-Andr\u00e9 Boiffard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bill_Brandt\" title=\"Bill Brandt\">Bill Brandt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_Brauner\" title=\"Victor Brauner\">Victor Brauner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fanny_Brennan\" title=\"Fanny Brennan\">Fanny Brennan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmy_Bridgwater\" title=\"Emmy Bridgwater\">Emmy Bridgwater</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Bu%C3%B1uel\" title=\"Luis Bu\u00f1uel\">Luis Bu\u00f1uel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Cahun\" title=\"Claude Cahun\">Claude Cahun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolas_Calas\" title=\"Nicolas Calas\">Nicolas Calas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonora_Carrington\" title=\"Leonora Carrington\">Leonora Carrington</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Cocteau\" title=\"Jean Cocteau\">Jean Cocteau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ithell_Colquhoun\" title=\"Ithell Colquhoun\">Ithell Colquhoun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Cravan\" title=\"Arthur Cravan\">Arthur Cravan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Crevel\" title=\"Ren\u00e9 Crevel\">Ren\u00e9 Crevel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gala_Dal%C3%AD\" title=\"Gala Dal\u00ed\">Gala Dal\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Dallaire\" title=\"Jean Dallaire\">Jean Dallaire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Delvaux\" title=\"Paul Delvaux\">Paul Delvaux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Desnos\" title=\"Robert Desnos\">Robert Desnos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93scar_Dom%C3%ADnguez\" title=\"\u00d3scar Dom\u00ednguez\">\u00d3scar Dom\u00ednguez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christian_Dotremont\" title=\"Christian Dotremont\">Christian Dotremont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Duhamel\" title=\"Marcel Duhamel\">Marcel Duhamel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curt_Echtermeyer\" title=\"Curt Echtermeyer\">Curt Echtermeyer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_%C3%89luard\" title=\"Paul \u00c9luard\">Paul \u00c9luard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Ernst\" title=\"Max Ernst\">Max Ernst</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonor_Fini\" title=\"Leonor Fini\">Leonor Fini</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gordon_Onslow_Ford\" title=\"Gordon Onslow Ford\">Gordon Onslow Ford</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esteban_Franc%C3%A9s\" title=\"Esteban Franc\u00e9s\">Esteban Franc\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alberto_Giacometti\" title=\"Alberto Giacometti\">Alberto Giacometti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julio_Gonz%C3%A1lez_(sculptor)\" title=\"Julio Gonz\u00e1lez (sculptor)\">Julio Gonz\u00e1lez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ir%C3%A8ne_Hamoir\" title=\"Ir\u00e8ne Hamoir\">Ir\u00e8ne Hamoir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_H%C3%A9rold\" title=\"Jacques H\u00e9rold\">Jacques H\u00e9rold</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valentine_Hugo\" title=\"Valentine Hugo\">Valentine Hugo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz\" title=\"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz\">Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wifredo_Lam\" title=\"Wifredo Lam\">Wifredo Lam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philip_Lamantia\" title=\"Philip Lamantia\">Philip Lamantia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacqueline_Lamba\" title=\"Jacqueline Lamba\">Jacqueline Lamba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Lecomte\" title=\"Marcel Lecomte\">Marcel Lecomte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel_Leiris\" title=\"Michel Leiris\">Michel Leiris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Limbour\" title=\"Georges Limbour\">Georges Limbour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dora_Maar\" title=\"Dora Maar\">Dora Maar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conroy_Maddox\" title=\"Conroy Maddox\">Conroy Maddox</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Magritte\" title=\"Ren\u00e9 Magritte\">Ren\u00e9 Magritte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Malkine\" title=\"Georges Malkine\">Georges Malkine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joyce_Mansour\" title=\"Joyce Mansour\">Joyce Mansour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Mari%C3%ABn\" title=\"Marcel Mari\u00ebn\">Marcel Mari\u00ebn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Masson\" title=\"Andr\u00e9 Masson\">Andr\u00e9 Masson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Matta\" title=\"Roberto Matta\">Roberto Matta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_Mayer\" title=\"Victor Mayer\">Victor Mayer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oscar_Mellor\" title=\"Oscar Mellor\">Oscar Mellor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Melville\" title=\"John Melville\">John Melville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Melville_(art_critic)\" title=\"Robert Melville (art critic)\">Robert Melville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/E._L._T._Mesens\" title=\"E. L. T. Mesens\">E. L. T. Mesens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lee_Miller\" title=\"Lee Miller\">Lee Miller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_Moore\" title=\"Henry Moore\">Henry Moore</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Morise\" title=\"Max Morise\">Max Morise</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Desmond_Morris\" title=\"Desmond Morris\">Desmond Morris</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Joan Mir\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Naville\" title=\"Pierre Naville\">Pierre Naville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%ADt%C4%9Bzslav_Nezval\" title=\"V\u00edt\u011bzslav Nezval\">V\u00edt\u011bzslav Nezval</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Noug%C3%A9\" title=\"Paul Noug\u00e9\">Paul Noug\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9ret_Oppenheim\" title=\"M\u00e9ret Oppenheim\">M\u00e9ret Oppenheim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wolfgang_Paalen\" title=\"Wolfgang Paalen\">Wolfgang Paalen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjam%C3%ADn_Palencia\" title=\"Benjam\u00edn Palencia\">Benjam\u00edn Palencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roland_Penrose\" title=\"Roland Penrose\">Roland Penrose</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjamin_P%C3%A9ret\" title=\"Benjamin P\u00e9ret\">Benjamin P\u00e9ret</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Ponge\" title=\"Francis Ponge\">Francis Ponge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Pr%C3%A9vert\" title=\"Jacques Pr\u00e9vert\">Jacques Pr\u00e9vert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raymond_Queneau\" title=\"Raymond Queneau\">Raymond Queneau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Man_Ray\" title=\"Man Ray\">Man Ray</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toni_del_Renzio\" title=\"Toni del Renzio\">Toni del Renzio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Sadoul\" title=\"Georges Sadoul\">Georges Sadoul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kay_Sage\" title=\"Kay Sage\">Kay Sage</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Scutenaire\" title=\"Louis Scutenaire\">Louis Scutenaire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurt_Seligmann\" title=\"Kurt Seligmann\">Kurt Seligmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe_Soupault\" title=\"Philippe Soupault\">Philippe Soupault</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Souris\" title=\"Andr\u00e9 Souris\">Andr\u00e9 Souris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jind%C5%99ich_%C5%A0tyrsk%C3%BD\" title=\"Jind\u0159ich \u0160tyrsk\u00fd\">Jind\u0159ich \u0160tyrsk\u00fd</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maurice_Tabard\" title=\"Maurice Tabard\">Maurice Tabard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yves_Tanguy\" title=\"Yves Tanguy\">Yves Tanguy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dorothea_Tanning\" title=\"Dorothea Tanning\">Dorothea Tanning</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kristians_Tonny\" title=\"Kristians Tonny\">Kristians Tonny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toyen\" title=\"Toyen\">Toyen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tristan_Tzara\" title=\"Tristan Tzara\">Tristan Tzara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Valentin\" title=\"Albert Valentin\">Albert Valentin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Remedios_Varo\" title=\"Remedios Varo\">Remedios Varo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roger_Vitrac\" title=\"Roger Vitrac\">Roger Vitrac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_F._Walker\" title=\"James F. Walker\">James F. Walker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unica_Z%C3%BCrn\" title=\"Unica Z\u00fcrn\">Unica Z\u00fcrn</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Groups</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ac%C3%A9phale\" title=\"Ac\u00e9phale\">Ac\u00e9phale</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_Automatistes\" title=\"Les Automatistes\">Les Automatistes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Birmingham_Surrealists\" title=\"Birmingham Surrealists\">Birmingham Surrealists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/British_Surrealist_Group\" title=\"British Surrealist Group\">British Surrealist Group</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bureau_of_Surrealist_Research\" title=\"Bureau of Surrealist Research\">Bureau of Surrealist Research</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chicago_Imagists\" title=\"Chicago Imagists\">Chicago Imagists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chicago_Surrealist_Group\" title=\"Chicago Surrealist Group\">Chicago Surrealist Group</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dau_al_Set\" title=\"Dau al Set\">Dau al Set</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fighting_Cock_Society\" title=\"Fighting Cock Society\">Fighting Cock Society</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Firesign_Theatre\" title=\"The Firesign Theatre\">The Firesign Theatre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Goon_Show\" title=\"The Goon Show\">The Goons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grup_d%27Elx\" title=\"Grup d&#39;Elx\">Grup d'Elx</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Mandr%C3%A1gora\" title=\"La Mandr\u00e1gora\">La Mandr\u00e1gora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monty_Python\" title=\"Monty Python\">Monty Python</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Refus_Global\" title=\"Refus Global\">Refus Global</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Surrealist_Group_in_Stockholm\" title=\"The Surrealist Group in Stockholm\">The Surrealist Group in Stockholm</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Surrealist_Manifesto\" title=\"Surrealist Manifesto\">Surrealist Manifesto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_automatism\" title=\"Surrealist automatism\">Surrealist automatism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_cinema\" title=\"Surrealist cinema\">Surrealist cinema</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_music\" title=\"Surrealist music\">Surrealist music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_techniques\" title=\"Surrealist techniques\">Surrealist techniques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surreal_humour\" title=\"Surreal humour\">Surreal humour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Women_surrealists\" title=\"Women surrealists\">Women surrealists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abstract_expressionism\" title=\"Abstract expressionism\">Abstract expressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paranoiac-critical_method\" title=\"Paranoiac-critical method\">Paranoiac-critical method</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:P_vip.svg\" class=\"image\"><img alt=\"P vip.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/21px-P_vip.svg.png\" width=\"21\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/31px-P_vip.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/41px-P_vip.svg.png 2x\" data-file-width=\"1911\" data-file-height=\"1944\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Biography\" title=\"Portal:Biography\">Biography portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:WPVA-khamsa.svg\" class=\"image\"><img alt=\"WPVA-khamsa.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/WPVA-khamsa.svg/16px-WPVA-khamsa.svg.png\" width=\"16\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/WPVA-khamsa.svg/25px-WPVA-khamsa.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/WPVA-khamsa.svg/32px-WPVA-khamsa.svg.png 2x\" data-file-width=\"124\" data-file-height=\"160\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Visual_Arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Visual Arts\">Visual Arts portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Si\u00f1al d&#39;Arag\u00f3n.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg/24px-Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg.png\" width=\"24\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg/36px-Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg/48px-Si%C3%B1al_d%27Arag%C3%B3n.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Catalan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Catalan\">Catalan portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Spain.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Spain.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/24px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"24\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/36px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/48px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Spain\" title=\"Portal:Spain\">Spain portal</a></span></li></ul></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q152384&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q152384&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q152384\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/9850739\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1720936\">XX1720936</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119162738\">cb119162738</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb119162738\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118582712\">118582712</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000120990089\">0000 0001 2099 0089</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n79038450\">n79038450</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/MusicBrainz\" title=\"MusicBrainz\">MusicBrainz</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://musicbrainz.org/artist/330e52a2-b9c2-489a-84bd-654124438366\">330e52a2-b9c2-489a-84bd-654124438366</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Archives_and_Records_Administration\" title=\"National Archives and Records Administration\">NARA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://catalog.archives.gov/id/10581892\">10581892</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00450172\">00450172</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jn20000701244&amp;CON_LNG=ENG\">jn20000701244</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35355358\">35355358</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/56373\">56373</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/205350\">205350</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w65c0rgj\">w65c0rgj</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/027031748\">027031748</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500014094\">500014094</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/9850739\">9850739</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2186\nCached time: 20180920232809\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.740 seconds\nReal time usage: 0.974 seconds\nPreprocessor visited node count: 5705/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 115063/2097152 bytes\nTemplate argument size: 9082/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 24/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 49642/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.280/10.000 seconds\nLua memory usage: 7 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  751.559      1 -total\n 32.01%  240.598      1 Template:Reflist\n 18.21%  136.830      1 Template:Infobox_artist\n 17.60%  132.241      1 Template:Infobox_person\n 12.89%   96.843      6 Template:Fix\n 10.54%   79.195     19 Template:Cite_web\n 10.45%   78.534      1 Template:Infobox\n  9.82%   73.798      3 Template:Citation_needed\n  6.63%   49.797      9 Template:Category_handler\n  6.59%   49.565      7 Template:ISBN\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:63093-0!canonical and timestamp 20180920232808 and revision id 860032835\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"af","url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Afrikaans","autonym":"Afrikaans","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"als","url":"https://als.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Alemannisch","autonym":"Alemannisch","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%AE%D9%88%D8%A7%D9%86_%D9%85%D9%8A%D8%B1%D9%88","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u062e\u0648\u0627\u0646 \u0645\u064a\u0631\u0648"},{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Joan_Miro","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Joan Miro"},{"lang":"bn","url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%9C%E0%A7%8B%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%A8_%E0%A6%AE%E0%A6%BF%E0%A6%B0%E0%A7%8B","langname":"Bangla","autonym":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be","*":"\u099c\u09cb\u09af\u09bc\u09be\u09a8 \u09ae\u09bf\u09b0\u09cb"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%96%D1%83%D0%B0%D0%BD_%D0%9C%D1%96%D1%80%D0%BE","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0416\u0443\u0430\u043d \u041c\u0456\u0440\u043e"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%96%D0%B0%D0%B0%D0%BD_%D0%9C%D1%96%D1%80%D0%BE","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u0416\u0430\u0430\u043d \u041c\u0456\u0440\u043e"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%96%D0%BE%D0%B0%D0%BD_%D0%9C%D0%B8%D1%80%D0%BE","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0416\u043e\u0430\u043d \u041c\u0438\u0440\u043e"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3_i_Ferr%C3%A0","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Joan Mir\u00f3 i Ferr\u00e0"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"co","url":"https://co.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Corsican","autonym":"corsu","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"se","url":"https://se.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Northern Sami","autonym":"davvis\u00e1megiella","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%96%CE%BF%CF%85%CE%AC%CE%BD_%CE%9C%CE%B9%CF%81%CF%8C","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u0396\u03bf\u03c5\u03ac\u03bd \u039c\u03b9\u03c1\u03cc"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AE%D9%88%D8%A7%D9%86_%D9%85%DB%8C%D8%B1%D9%88","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u062e\u0648\u0627\u0646 \u0645\u06cc\u0631\u0648"},{"lang":"hif","url":"https://hif.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Fiji Hindi","autonym":"Fiji Hindi","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"ga","url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Irish","autonym":"Gaeilge","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%ED%98%B8%EC%95%88_%EB%AF%B8%EB%A1%9C","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ud638\uc548 \ubbf8\ub85c"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%BD%D5%B8%D5%A1%D5%B6_%D5%84%D5%AB%D6%80%D5%B8","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u053d\u0578\u0561\u0576 \u0544\u056b\u0580\u0578"},{"lang":"hi","url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%9C%E0%A5%8B%E0%A4%86%E0%A4%A8_%E0%A4%AE%E0%A5%80%E0%A4%B0%E0%A5%8B","langname":"Hindi","autonym":"\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0940","*":"\u091c\u094b\u0906\u0928 \u092e\u0940\u0930\u094b"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"io","url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Ido","autonym":"Ido","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"ia","url":"https://ia.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Interlingua","autonym":"interlingua","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"ie","url":"https://ie.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Interlingue","autonym":"Interlingue","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"zu","url":"https://zu.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Zulu","autonym":"isiZulu","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%96%27%D7%95%D7%90%D7%9F_%D7%9E%D7%99%D7%A8%D7%95","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d6'\u05d5\u05d0\u05df \u05de\u05d9\u05e8\u05d5"},{"lang":"kl","url":"https://kl.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Kalaallisut","autonym":"kalaallisut","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%9F%E1%83%9D%E1%83%90%E1%83%9C_%E1%83%9B%E1%83%98%E1%83%A0%E1%83%9D","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10df\u10dd\u10d0\u10dc \u10db\u10d8\u10e0\u10dd"},{"lang":"sw","url":"https://sw.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Swahili","autonym":"Kiswahili","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Ioannes_Mir%C3%B3","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Ioannes Mir\u00f3"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/%C5%BDuans_Miro","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"\u017duans Miro"},{"lang":"lb","url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Luxembourgish","autonym":"L\u00ebtzebuergesch","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"mg","url":"https://mg.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Malagasy","autonym":"Malagasy","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"mi","url":"https://mi.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Maori","autonym":"M\u0101ori","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B8%E3%83%A7%E3%82%A2%E3%83%B3%E3%83%BB%E3%83%9F%E3%83%AD","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30b8\u30e7\u30a2\u30f3\u30fb\u30df\u30ed"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"pa","url":"https://pa.wikipedia.org/wiki/%E0%A8%9C%E0%A9%8B%E0%A8%86%E0%A8%A8_%E0%A8%AE%E0%A9%80%E0%A8%B0%E0%A9%8B","langname":"Punjabi","autonym":"\u0a2a\u0a70\u0a1c\u0a3e\u0a2c\u0a40","*":"\u0a1c\u0a4b\u0a06\u0a28 \u0a2e\u0a40\u0a30\u0a4b"},{"lang":"pnb","url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%DB%8C%D9%88%D8%A7%D9%86_%D9%85%D8%A7%D8%A6%D8%B1%D9%88","langname":"Western Punjabi","autonym":"\u067e\u0646\u062c\u0627\u0628\u06cc","*":"\u06cc\u0648\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0626\u0631\u0648"},{"lang":"pms","url":"https://pms.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Piedmontese","autonym":"Piemont\u00e8is","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"rm","url":"https://rm.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Romansh","autonym":"rumantsch","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"qu","url":"https://qu.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Quechua","autonym":"Runa Simi","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D1%80%D0%BE,_%D0%96%D0%BE%D0%B0%D0%BD","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041c\u0438\u0440\u043e, \u0416\u043e\u0430\u043d"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Joan_Miro","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Joan Miro"},{"lang":"scn","url":"https://scn.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Sicilian","autonym":"sicilianu","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%96%D1%83%D0%B0%D0%BD_%D0%9C%D0%B8%D1%80%D0%BE","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0416\u0443\u0430\u043d \u041c\u0438\u0440\u043e"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"th","url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%8A%E0%B8%B9%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%99_%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B9%82%E0%B8%A3","langname":"Thai","autonym":"\u0e44\u0e17\u0e22","*":"\u0e0a\u0e39\u0e2d\u0e31\u0e19 \u0e21\u0e35\u0e42\u0e23"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%96%D1%83%D0%B0%D0%BD_%D0%9C%D1%96%D1%80%D0%BE","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0416\u0443\u0430\u043d \u041c\u0456\u0440\u043e"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"war","url":"https://war.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Waray","autonym":"Winaray","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"yo","url":"https://yo.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir%C3%B3","langname":"Yoruba","autonym":"Yor\u00f9b\u00e1","*":"Joan Mir\u00f3"},{"lang":"zh-yue","url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E7%B1%B3%E7%BE%85","langname":"Cantonese","autonym":"\u7cb5\u8a9e","*":"\u7c73\u7f85"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%83%A1%E5%AE%89%C2%B7%E7%B1%B3%E7%BE%85","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u80e1\u5b89\u00b7\u7c73\u7f85"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1:_Julian\u2013Gregorian_uncertainty"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_webcite_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_pages_needing_factual_verification"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_factual_verification_from_July_2018"},{"sortkey":"Miro, Joan","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_July_2018"},{"sortkey":"Miro, Joan","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Miro, Joan","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Miro, Joan","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_October_2011"},{"sortkey":"Miro, Joan","hidden":"","*":"Articles_with_specifically_marked_weasel-worded_phrases_from_October_2011"},{"sortkey":"Miro, Joan","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_June_2008"},{"sortkey":"Miro, Joan","hidden":"","*":"All_articles_with_self-published_sources"},{"sortkey":"Miro, Joan","hidden":"","*":"Articles_with_self-published_sources_from_May_2014"},{"sortkey":"Miro, Joan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Miro, Joan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Miro, Joan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Miro, Joan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Miro, Joan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Miro, Joan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_MusicBrainz_identifiers"},{"sortkey":"Miro, Joan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NARA_identifiers"},{"sortkey":"Miro, Joan","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Miro, Joan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Miro, Joan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"Miro, Joan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Miro, Joan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Miro, Joan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Miro, Joan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Miro, Joan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Miro, Joan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Miro, Joan","hidden":"","*":"AC_with_16_elements"},{"sortkey":" ","*":"Joan_Mir\u00f3"},{"sortkey":"Miro, Joan","*":"1893_births"},{"sortkey":"Miro, Joan","*":"1983_deaths"},{"sortkey":"Miro, Joan","*":"20th-century_sculptors"},{"sortkey":"Miro, Joan","*":"20th-century_Spanish_painters"},{"sortkey":"Miro, Joan","*":"Spanish_male_painters"},{"sortkey":"Miro, Joan","*":"Abstract_painters"},{"sortkey":"Miro, Joan","*":"Burials_at_Montju\u00efc_Cemetery"},{"sortkey":"Miro, Joan","*":"Catalan_artists"},{"sortkey":"Miro, Joan","*":"Catalan_painters"},{"sortkey":"Miro, Joan","*":"Catalan_sculptors"},{"sortkey":"Miro, Joan","*":"Dada"},{"sortkey":"Miro, Joan","*":"French_stamp_designers"},{"sortkey":"Miro, Joan","*":"Modern_artists"},{"sortkey":"Miro, Joan","*":"Modern_painters"},{"sortkey":"Miro, Joan","*":"Painters_from_Barcelona"},{"sortkey":"Miro, Joan","*":"People_of_Montmartre"},{"sortkey":"Miro, Joan","*":"School_of_Paris"},{"sortkey":"Miro, Joan","*":"Surrealist_artists"},{"sortkey":"Miro, Joan","*":"Spanish_people_of_Jewish_descent"},{"sortkey":"Miro, Joan","*":"Honorary_Members_of_the_Royal_Academy"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from July 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from October 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with specifically marked weasel-worded phrases from October 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from June 2008"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with self-published sources from May 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing factual verification from July 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with MusicBrainz identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NARA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:AC with 16 elements"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"18th arrondissement of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"1937 Paris Exhibition"},{"ns":0,"exists":"","*":"4329 Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ac\u00e9phale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Valentin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Giacometti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Calder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Breton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Masson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Souris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonin Artaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arshile Gorky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art critic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Cravan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artist's book"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Automatic drawing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona Series"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barri G\u00f2tic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin P\u00e9ret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjam\u00edn Palencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bill Brandt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Birmingham Surrealists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bobby Previte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourgeois"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Surrealist Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bureau of Surrealist Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Van Vechten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celestial spheres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ceramicist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ceramics (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cercle Art\u00edstic de Sant Lluc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicago Imagists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicago Loop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicago Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicago Surrealist Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Dotremont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christie's"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciphers and Constellations, in Love with a Woman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Cahun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Color Field painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Color field"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conroy Maddox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constellations (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Converso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curt Echtermeyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e9zanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dau al Set"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denver Art Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Desmond Morris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dona i Ocell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dora Maar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorothea Tanning"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch Interiors"},{"ns":0,"exists":"","*":"E. L. T. Mesens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eileen Agar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmy Bridgwater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique T\u00e1bara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernest Hemingway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esteban Franc\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugenio Granell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Atget"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fanny Brennan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fauvism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernand Mourlot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fighting Cock Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Folkwang Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fondation Maeght"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Ponge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundaci\u00f3 Pilar i Joan Mir\u00f3 in Mallorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gala Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galeries Dalmau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gas sculpture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Limbour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Malkine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Sadoul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giacometti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goldsmith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gordon Onslow Ford"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gouache"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grup d'Elx"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haitian Vodou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hands flying off toward the constellations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Bellmer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harry N. Abrams, Inc."},{"ns":0,"exists":"","*":"Head of a Catalan Peasant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helen Frankenthaler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hendrik Martenszoon Sorgh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Moore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Her Majesty the Queen (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"His Highness the Prince"},{"ns":0,"exists":"","*":"His Majesty the King"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honoris causa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impresario"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ir\u00e8ne Hamoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ithell Colquhoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jackson Pollock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacqueline Lamba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques-Andr\u00e9 Boiffard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Baron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques H\u00e9rold"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Pr\u00e9vert"},{"ns":0,"exists":"","*":"James F. Walker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Steen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Arp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Cocteau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Dallaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jind\u0159ich \u0160tyrsk\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Gardy Artigas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3: The Ladder of Escape"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Prats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaquim Gomis"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Melville"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Russell (art critic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Llorens i Artigas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Llu\u00eds Sert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Royo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joyce Mansour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Olitski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julian Hatton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio Gonz\u00e1lez (sculptor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kay Sage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kimbell Art Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kristians Tonny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Seligmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Llotja"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Mandr\u00e1gora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labyrinth (Mir\u00f3, Joan)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lee Miller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonor Fini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonora Carrington"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Automatistes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Catalogue Card Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Scutenaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucienne Day"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Bu\u00f1uel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lunar Bird"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyrical Abstraction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyrical abstraction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maeght Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Majorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man Ray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man and Woman in Front of a Pile of Excrement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maquette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Chagall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Duchamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Duhamel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Lecomte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Mari\u00ebn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mark Rothko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marrano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Tabard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Ernst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Morise"},{"ns":0,"exists":"","*":"May 1968 (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"McNay Art Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metamorphosis (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Leiris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milwaukee Art Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minneapolis Institute of Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miro (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mir\u00f3's Chicago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mir\u00f3 Wall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mir\u00f3 otro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mont-roig del Camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montju\u00efc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montju\u00efc Cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montparnasse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monty Python"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morris Louis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mosaic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mourlot Studios"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"MusicBrainz"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9ret Oppenheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naked Woman Climbing a Staircase"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Archives and Records Administration"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Gallery of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Calas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Organic (model)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oscar Mellor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting (Blue Star)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paintings on masonite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palma, Majorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palma, Mallorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palma de Mallorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paranoiac-critical method"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul C\u00e9zanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Delvaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Noug\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Rand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul \u00c9luard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personnage Gothique, Oiseau-Eclair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personnage Oiseaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philadelphia Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip Lamantia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Soupault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Matisse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Naville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Tal-Coat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pilar and Joan Mir\u00f3 Foundation in Mallorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Vincent Nubiola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Princeton Architectural Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramblas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raoul Ubac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Queneau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Refus Global"},{"ns":0,"exists":"","*":"Remedios Varo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renee Riese Hubert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Crevel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Magritte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Restoration (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Desnos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Melville (art critic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Motherwell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Matta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Vitrac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roland Penrose"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Paul-de-Vence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santer\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"September 11 attacks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergei Diaghilev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shuzo Takiguchi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solar Bird"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sotheby's"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spaniards"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish naming customs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Still Life with Old Shoe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surreal humour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist Manifesto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist automatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist cinema"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist techniques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tate Modern"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Caress of a Bird"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Farm (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Firesign Theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Forward"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Goon Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Harlequin's Carnival"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Hope of a Condemned Man"},{"ns":0,"exists":"","*":"The New York Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Reaper (Mir\u00f3 painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Surrealist Group in Stockholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Tilled Field"},{"ns":0,"exists":"","*":"The World Trade Center Tapestry"},{"ns":0,"exists":"","*":"The navigator's hope"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toni del Renzio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toyen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Triptych Bleu I, II, III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tristan Tzara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tro\u00e7os"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tzadik Records"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulysses (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unica Z\u00fcrn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valentine Hugo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venice Biennale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Brauner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Mayer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vincent van Gogh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00edt\u011bzslav Nezval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wall of the Sun and Wall of the Moon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"WebCite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Westword"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wifredo Lam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfgang Paalen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women and Birds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women surrealists"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Trade Center (1973\u20132001)"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Trade Center Tapestry"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yves Tanguy"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3scar Dom\u00ednguez"},{"ns":0,"*":"Atelier Lacouri\u00e8re"},{"ns":0,"*":"Walter Erben"},{"ns":0,"*":"Galaxia Gutenberg"},{"ns":0,"*":"Paintings on white background for the cell of a recluse"},{"ns":0,"*":"Burnt Canvases"},{"ns":0,"*":"Portrait of a Little girl"},{"ns":0,"*":"Catalan Landscape (The Hunter)"},{"ns":0,"*":"Dog Barking at the Moon"},{"ns":0,"*":"The gold of the azure"},{"ns":0,"*":"Wall of the Solomon R. Guggenheim Museum"},{"ns":0,"*":"Sobreteixim dels vuit paraig\u00fces"},{"ns":0,"*":"Francesc Catal\u00e0-Roca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Joan Mir\u00f3"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Surrealism"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style/Words to watch"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:No original research"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Joan Mir\u00f3"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Surrealism"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Catalan"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Biography"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Catalan"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Spain"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Visual Arts"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Redirect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalan name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:By whom"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Self-published inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Primary source inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikiquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MoMA artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FrenchSculptureCensus"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Joan Mir\u00f3"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Surrealists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Surrealism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portalbar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/b"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/v"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/c"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/aliases"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/s"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mir\u00f3"}],"images":["Les_Fusains.jpg","JuanMiroMosaic.jpg","MNCARS_Patio_Escultura_Miro.JPG","Hakone_open_air_museum_(10).jpg","Grande_Maternite.JPG","Fundaci\u00f3_Mir\u00f3_P1370077.JPG","Fundaci\u00f3_Joan_Mir\u00f3,_Top_View.jpg","Portrait_of_Joan_Miro,_Barcelona_1935_June_13.jpg","Vincent_Nubiola_Miro.jpg","Joan_Mir\u00f3,_1918,_La_casa_de_la_palmera_(House_with_Palm_Tree),_oil_on_canvas,_65_x_73_cm,_Museo_Nacional_Centro_de_Arte_Reina_Sof\u00eda.jpg","Joan_Mir\u00f3,_1918,_Portrait_of_Heriberto_Casany,_oil_on_canvas,_70.2_x_62_cm,_Kimbell_Art_Museum.jpg","Joan_Mir\u00f3,_1919,_Nu_au_miroir_(Nude_with_a_Mirror),_oil_on_canvas,_113_x_102_cm,_Kunstsammlung_Nordrhein-Westfalen.jpg","Joan_Mir\u00f3,_1920,_Les_cartes_espagnoles_(The_Spanish_Playing_Cards),_oil_on_canvas,_63.5_x_69.5_cm,_Minneapolis_Institute_of_Art.jpg","Joan_Mir\u00f3,_1920,_Horse,_Pipe_and_Red_Flower,_oil_on_canvas,_82.6_x_74.9_cm,_Philadelphia_Museum_of_Art.jpg","Joan_Mir\u00f3,_drawing,_published_in_Tro\u00e7os,_Segona_s\u00e8rie,_N._4,_March_1918.jpg","Dona_i_Ocell.JPG","Fundaci\u00f3_Joan_Mir\u00f3_-_Barcelona_(Catalonia).jpg","Miro's_sculpture,_MADRID.jpg","Miro's_Studio_Sert_-_Palma_de_Mallorca.jpg","Wikiquote-logo.svg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg","P_vip.svg","WPVA-khamsa.svg","Si\u00f1al_d'Arag\u00f3n.svg","Flag_of_Spain.svg"],"externallinks":["https://www.nytimes.com/2011/05/07/world/europe/07iht-spain07.html","http://forward.com/articles/154649/mallorcas-jews-get-their-due/","http://totallyhistory.com/joan-miro/","http://pandora.girona.cat/viewer.vm?id=2934337&view=dalmau&lang=en","https://www.independent.co.uk/travel/europe/joan-mir243-images-in-barcelona-2266763.html","https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b6/Joan_Mir%C3%B3_a_la_Viquip%C3%A8dia.pdf","http://pandora.girona.cat/viewer.vm?id=2934525&view=dalmau&lang=en","http://pandora.girona.cat/viewer.vm?id=2934347&view=dalmau&lang=en","https://web.archive.org/web/20141022010044/http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/artists/bios/1024","http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/artists/bios/1024","https://web.archive.org/web/20140809093249/http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/search/?q=72.2020","http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/search/?q=72.2020","https://www.theguardian.com/artanddesign/2011/mar/20/joan-miro-life-ladder-escape-tate","https://www.guggenheim.org/artwork/artist/joan-miro","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k97953470/f27.item","https://www.xamou-art.com/word/grattage/","http://www.metmuseum.org/press_room/full_release.asp?prid=%7BE4E16796-7F5D-4288-AF57-E59CF80DFA68","https://web.archive.org/web/20070817134242/http://www.metmuseum.org/press_room/full_release.asp?prid=","http://www.metmuseum.org/special/Matisse/collection_more.htm","https://web.archive.org/web/20090219222811/http://www.metmuseum.org/special/Matisse/collection_more.htm","http://www.ifar.org/911_public2.htm","https://web.archive.org/web/20080526233837/http://www.ifar.org/911_public2.htm","http://www.insurancejournal.com/news/east/2001/10/08/12519.htm","http://www.nzherald.co.nz/world/news/article.cfm?c_id=2&objectid=219974","http://www.nga.gov/content/ngaweb/Collection/art-object-page.56618.html","http://miro.palmademallorca.es/pagina.php?Idi=2&Cod_fam=3&Cod_sub=10","http://www.artnet.com/Galleries/Artists_detail.asp?gid=424612322&aid=675008","https://web.archive.org/web/20120425153900/http://www.letubooks.com/cat_Joan_Miro_-_the_Illustrated_Books.html","http://www.letubooks.com/cat_Joan_Miro_-_the_Illustrated_Books.html","https://web.archive.org/web/20070511215426/http://findarticles.com/p/articles/mi_m1248/is_n9_v82/ai_15828114","http://www.moma.org/collection/browse_results.php?criteria=O:AD:E:4016&page_number=1&template_id=6&sort_order=1&section_id=T058580","http://denverartmuseum.org/exhibitions/joan-miro-instinct-imagination","https://www.webcitation.org/6Yad8IebI?url=http://denverartmuseum.org/exhibitions/joan-miro-instinct-imagination","http://www.westword.com/event/joan-miro-instinct-and-imagination-6277719","http://www.westword.com/arts/women-birds-and-stars-shine-in-joan-mir-instinct-and-imagination-at-the-dam-6683845","http://www.denverpost.com/entertainment/ci_27786254/following-miro-bitter-and-colorful-end-denver","https://web.archive.org/web/20150503040211/http://www.denverpost.com/entertainment/ci_27786254/following-miro-bitter-and-colorful-end-denver","http://www.expressnews.com/lifestyle/article/McNay-exhibit-a-glimpse-into-soul-of-Spanish-6540629.php#photo-8711574","https://books.google.com/books?id=LcUDAAAAMBAJ&pg=PA45&lpg=PA45&dq=miro+and+lyrical+abstraction&source=bl&ots=zquve-Hqge&sig=naNnpBMl_Z68F82jhCklF5U9jJ4&hl=en&ei=b9UFTqHVDIf50gGR1bDHCw&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=8&ved=0CEkQ6AEwBw#v=onepage&q=miro%20and%20lyrical%20abstraction&f=false","http://www.ndoylefineart.com/miro.html","http://www.moma.org/explore/multimedia/audios/11/1146","https://www.facebook.com/notes/the-vintage-festival/miro-at-the-tate-by-wayne-hemingway/205340172822503","http://www.julianhatton.net/Reviewny_01.html","http://www.artnet.com/Galleries/Artists_detail.asp?gid=714&aid=675008","http://miro.palmademallorca.es/english/quees.htm","https://web.archive.org/web/20091211202620/http://miro.palmademallorca.es/english/quees.htm","https://web.archive.org/web/20080512060740/http://afp.google.com/article/ALeqM5jJ-nuOHmXSBq7_MFQrllsC6jrt4A","http://afp.google.com/article/ALeqM5jJ-nuOHmXSBq7_MFQrllsC6jrt4A","http://www.christies.com/LotFinder/lot_details.aspx?intObjectID=5532324","http://artsbeat.blogs.nytimes.com/2012/06/19/miro-painting-sets-record-on-otherwise-lackluster-opening-night-of-london-auctions","https://www.bbc.co.uk/news/entertainment-arts-18518062","https://www.allmusic.com/album/the-23-constellations-of-joan-mir%C3%B3-mw0000014817","https://www.wikidata.org/wiki/Q152384#P2380","https://www.wikidata.org/wiki/Q152384","http://www.nga.gov/content/ngaweb/Collection/artist-info.1721.html","http://joanmiro.com","https://www.moma.org/collection/artist.php?artist_id=4016","http://www.abcgallery.com/M/miro/miro.html","http://www.artcyclopedia.com/artists/miro_joan.html","http://www.artsignaturedictionary.com/artist.php?id=941","http://frenchsculpture.org/en/artist/miro-joan","http://1200artists.com/artist-joan_miro.php","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/9850739","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1720936","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119162738","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb119162738","https://d-nb.info/gnd/118582712","http://isni.org/isni/0000000120990089","http://id.loc.gov/authorities/names/n79038450","https://musicbrainz.org/artist/330e52a2-b9c2-489a-84bd-654124438366","https://catalog.archives.gov/id/10581892","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00450172","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jn20000701244&CON_LNG=ENG","https://nla.gov.au/anbd.aut-an35355358","https://rkd.nl/en/explore/artists/56373","https://libris.kb.se/auth/205350","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w65c0rgj","https://www.idref.fr/027031748","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500014094","https://viaf.org/viaf/9850739"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Joan_Mir\u00f3","byteoffset":2186,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Career","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Joan_Mir\u00f3","byteoffset":4811,"anchor":"Career"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Late life and death","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Joan_Mir\u00f3","byteoffset":18442,"anchor":"Late_life_and_death"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"2","index":"4","fromtitle":"Joan_Mir\u00f3","byteoffset":19014,"anchor":"Works"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early fauvist","number":"2.1","index":"5","fromtitle":"Joan_Mir\u00f3","byteoffset":19217,"anchor":"Early_fauvist"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Magical realism","number":"2.2","index":"6","fromtitle":"Joan_Mir\u00f3","byteoffset":19941,"anchor":"Magical_realism"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early surrealism","number":"2.3","index":"7","fromtitle":"Joan_Mir\u00f3","byteoffset":21704,"anchor":"Early_surrealism"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Surrealist pictorial language","number":"2.4","index":"8","fromtitle":"Joan_Mir\u00f3","byteoffset":22696,"anchor":"Surrealist_pictorial_language"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Livres d'Artiste","number":"2.5","index":"9","fromtitle":"Joan_Mir\u00f3","byteoffset":23518,"anchor":"Livres_d'Artiste"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Styles and development","number":"3","index":"10","fromtitle":"Joan_Mir\u00f3","byteoffset":26125,"anchor":"Styles_and_development"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Experimental style","number":"3.1","index":"11","fromtitle":"Joan_Mir\u00f3","byteoffset":28121,"anchor":"Experimental_style"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Exhibitions","number":"4","index":"12","fromtitle":"Joan_Mir\u00f3","byteoffset":31120,"anchor":"Exhibitions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy and influence","number":"5","index":"13","fromtitle":"Joan_Mir\u00f3","byteoffset":34604,"anchor":"Legacy_and_influence"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Recognition","number":"6","index":"14","fromtitle":"Joan_Mir\u00f3","byteoffset":37468,"anchor":"Recognition"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Art market","number":"7","index":"15","fromtitle":"Joan_Mir\u00f3","byteoffset":38234,"anchor":"Art_market"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gallery","number":"8","index":"16","fromtitle":"Joan_Mir\u00f3","byteoffset":40293,"anchor":"Gallery"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"9","index":"17","fromtitle":"Joan_Mir\u00f3","byteoffset":40881,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"10","index":"18","fromtitle":"Joan_Mir\u00f3","byteoffset":40914,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"11","index":"19","fromtitle":"Joan_Mir\u00f3","byteoffset":41601,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Joan Mir\u00f3","iwlinks":[{"prefix":"q","url":"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Joan_Mir%C3%B3","*":"q:Special:Search/Joan Mir\u00f3"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Joan_Mir%C3%B3","*":"commons:Category:Joan Mir\u00f3"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Miro, Joan"},{"name":"wikibase_item","*":"Q152384"}]}}