{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Joaqu\u00edn Torres-Garc\u00eda","pageid":1401316,"revid":852744302,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa,_1903,_at_the_Sagrada_Familia,_Barcelona.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Joaqu\u00edn Torres-Garc\u00eda, 1903, at the Sagrada Familia, Barcelona.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa%2C_1903%2C_at_the_Sagrada_Familia%2C_Barcelona.jpg/200px-Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa%2C_1903%2C_at_the_Sagrada_Familia%2C_Barcelona.jpg\" width=\"200\" height=\"398\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa%2C_1903%2C_at_the_Sagrada_Familia%2C_Barcelona.jpg/300px-Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa%2C_1903%2C_at_the_Sagrada_Familia%2C_Barcelona.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa%2C_1903%2C_at_the_Sagrada_Familia%2C_Barcelona.jpg/400px-Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa%2C_1903%2C_at_the_Sagrada_Familia%2C_Barcelona.jpg 2x\" data-file-width=\"754\" data-file-height=\"1500\" /></a><div>Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda, 1903, at the Sagrada Familia, Barcelona</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Joaqu\u00edn Torres Garcia</span><br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1874-07-28</span>)</span>28 July 1874<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Montevideo\" title=\"Montevideo\">Montevideo</a>, Uruguay</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n8 August 1949<span style=\"display:none\">(1949-08-08)</span> (aged&#160;75)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Montevideo\" title=\"Montevideo\">Montevideo</a>, Uruguay</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spanish</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Education</th><td>\nEscuela Oficial de Bellas Artes <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nPainter, Sculpture, Writer, Teacher, Illustrator, Theorist</td></tr><tr><th scope=\"row\">Movement</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Modern_Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Modern Art\">Modern Art</a>, <a href=\"/wiki/Noucentisme\" title=\"Noucentisme\">Noucentisme</a>, <a href=\"/wiki/Constructivism_(art)\" title=\"Constructivism (art)\">Constructivism</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://jtorresgarcia.com/\">https://jtorresgarcia.com/</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda</b> (28 July 1874&#160;\u2013 8 August 1949) was a Spanish Uruguayan artist painter, sculptor, muralist, novelist, writer, teacher and theorist, active in Spain, United States, Italy, France and Uruguay.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Ramon_Casas_-_MNAC-_Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa-_027317-D_026088.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Ramon_Casas_-_MNAC-_Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa-_027317-D_026088.jpg/220px-Ramon_Casas_-_MNAC-_Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa-_027317-D_026088.jpg\" width=\"220\" height=\"464\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Ramon_Casas_-_MNAC-_Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa-_027317-D_026088.jpg/330px-Ramon_Casas_-_MNAC-_Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa-_027317-D_026088.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Ramon_Casas_-_MNAC-_Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa-_027317-D_026088.jpg/440px-Ramon_Casas_-_MNAC-_Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa-_027317-D_026088.jpg 2x\" data-file-width=\"1421\" data-file-height=\"3000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ramon_Casas_-_MNAC-_Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa-_027317-D_026088.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Ramon_Casas\" title=\"Ramon Casas\">Ramon Casas</a>, <i>Portrait of Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda</i>, <a href=\"/wiki/Museu_Nacional_d%27Art_de_Catalunya\" title=\"Museu Nacional d&#39;Art de Catalunya\">Museu Nacional d'Art de Catalunya</a></div></div></div>\n<p>Torres Garcia was an <a href=\"/wiki/Avant-garde_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Avant-garde art\">avant gardist</a> whose influence encompasses <a href=\"/wiki/Art_of_Europe\" title=\"Art of Europe\">European</a>, <a href=\"/wiki/Visual_art_of_the_United_States\" title=\"Visual art of the United States\">American</a> and South American modern art.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He dealt the eternal dilemma between the old and the modern, the classical and the avant-garde, reason and feeling, figuration and abstraction with a simple and brilliant metaphor: there is no contradiction or incompatibility. The same brush strokes serve for a primitive composition or for a mural of <a href=\"/wiki/Renaissance\" title=\"Renaissance\">Renaissance</a> inspiration. Like <a href=\"/wiki/Johann_Wolfgang_von_Goethe\" title=\"Johann Wolfgang von Goethe\">Goethe</a>, he seeks the integration between classicism and modernity.<sup id=\"cite_ref-:1_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>He is known for his collaboration with <a href=\"/wiki/Gaudi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gaudi\">Gaudi</a> in 1903 on the stained glass windows for the <a href=\"/wiki/Palma_Cathedral\" title=\"Palma Cathedral\">Palma Cathedral</a><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> and the <a href=\"/wiki/Sagrada_Fam%C3%ADlia\" title=\"Sagrada Fam\u00edlia\">Sagrada Fam\u00edlia</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>  He decorated with monumental frescoes the medieval <a href=\"/wiki/Palau_de_la_Generalitat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palau de la Generalitat\">Palau de la Generalitat</a>  seat of the Catalan government.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> His art is associated with archaic universal cultures; Mediterranean cultural traditions, <a href=\"/wiki/Noucentisme\" title=\"Noucentisme\">Noucentisme</a>, and Modern Classicism. From 1920 he developed a unique style, encompassing <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a>, <a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a>, <a href=\"/wiki/De_Stijl\" title=\"De Stijl\">Neo plasticism</a>, <a href=\"/wiki/Primitivism\" title=\"Primitivism\">Primitivisme</a>, <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a>, <a href=\"/wiki/Abstract_art\" title=\"Abstract art\">Abstraction</a> and coined the term Universal Constructivism.\n</p><p>As a theoretician he published more than one hundred and fifty books, essays and articles written in Catalan, Spanish, French, English; \"admirable treaties on aesthetics and avant-garde literature.\"<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> In his lifetime he gave more than 500 lectures. An indefatigable teacher who founded several art schools one in Spain and another in Montevideo and numerous art groups including the first European abstract art group and magazine <a href=\"/wiki/Cercle_et_Carr%C3%A9\" title=\"Cercle et Carr\u00e9\">Cercle et Carr\u00e9</a> (Circle and square) in Paris in 1929.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Among the many artists that have called him \"Maestro\" (teacher) are <a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a>, <a href=\"/wiki/Jean_H%C3%A9lion\" title=\"Jean H\u00e9lion\">Helion</a>, Pere Daura, Engel Rozier.\n</p><p>Retrospectives in Paris in 1955 and Amsterdam in 1961 are the earliest to document historically the place of Torres-Garc\u00eda in the currents of <a href=\"/wiki/Abstract_art\" title=\"Abstract art\">abstract art</a>. In the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United State</a>s he had important exhibitions in the 1920s, in the 1930s at Gallatin's Gallery of Living Art <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.journals.uchicago.edu/doi/abs/10.1086/424185\">as</a> a master of the European Modern Art with <a href=\"/wiki/Jean_Arp\" title=\"Jean Arp\">Arp</a>, <a href=\"/wiki/Georges_Braque\" title=\"Georges Braque\">Braque</a>, <a href=\"/wiki/Juan_Gris\" title=\"Juan Gris\">Gris</a>, <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Picasso</a>.\n</p><p><a href=\"/wiki/Sidney_Janis\" title=\"Sidney Janis\">Sidney Janis Gallery</a> and Rose Fried Gallery sponsored important shows from the 1950s.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#1874\u20131900\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">1874\u20131900</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#1901\u20131909\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">1901\u20131909</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#1910\u20131919\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">1910\u20131919</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#1920\u20131929\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">1920\u20131929</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#1930-1939\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">1930-1939</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#1940-1949\"><span class=\"tocnumber\">1.6</span> <span class=\"toctext\">1940-1949</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Work\"><span class=\"tocnumber\">1.7</span> <span class=\"toctext\">Work</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-9\"><a href=\"#Mon_Repos_Frescoes,_1914\"><span class=\"tocnumber\">1.7.1</span> <span class=\"toctext\">Mon Repos Frescoes, 1914</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-10\"><a href=\"#Palau_de_la_Generalitat_1913-1917\"><span class=\"tocnumber\">1.7.2</span> <span class=\"toctext\">Palau de la Generalitat 1913-1917</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-11\"><a href=\"#Poemes_en_ondes_hertzianes_1919\"><span class=\"tocnumber\">1.7.3</span> <span class=\"toctext\">Poemes en ondes hertzianes 1919</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-12\"><a href=\"#Paintings_1918-1943\"><span class=\"tocnumber\">1.7.4</span> <span class=\"toctext\">Paintings 1918-1943</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-13\"><a href=\"#Monumento_Cosmico,_1938\"><span class=\"tocnumber\">1.7.5</span> <span class=\"toctext\">Monumento Cosmico, 1938</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Selected_Writings\"><span class=\"tocnumber\">1.8</span> <span class=\"toctext\">Selected Writings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Selected_paintings\"><span class=\"tocnumber\">1.9</span> <span class=\"toctext\">Selected paintings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Murals\"><span class=\"tocnumber\">1.10</span> <span class=\"toctext\">Murals</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#Major_exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">1.11</span> <span class=\"toctext\">Major exhibitions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-18\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">1.12</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">1.13</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-20\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">1.14</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-21\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">1.15</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h4><span id=\"1874.E2.80.931900\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1874\u20131900\">1874\u20131900</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: 1874\u20131900\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Joaqu\u00edn Torres-Garc\u00eda was born in <a href=\"/wiki/Montevideo,_Uruguay\" class=\"mw-redirect\" title=\"Montevideo, Uruguay\">Montevideo, Uruguay</a> on 28 July 1874. The first child of Joaquim Torras Fradera (son of Joan Torras and Rosa Fradera), an emigrant from <a href=\"/wiki/Matar%C3%B3\" title=\"Matar\u00f3\">Matar\u00f3</a>, Spain, and Mar\u00eda Garc\u00eda P\u00e9rez (daughter of Jos\u00e9 Mar\u00eda Garc\u00eda, from the <a href=\"/wiki/Canary_Islands\" title=\"Canary Islands\">Canary Islands</a>, and Misia Rufina P\u00e9rez, Uruguayan).  He grew up in his father's general store called the Almacen de Joaqu\u00edn Torres.<sup id=\"cite_ref-:0_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-9\">&#91;9&#93;</a></sup> As a child, Torres \"examined the picturesque store situated in the old Square of the Wagons, the arrival point of the raw material of the country for export to Europe. The colonial Montevideo had a port, trains, and a vibrant population dotted with countless gauchos wrapped in capes with whip ready in hand.\"<sup id=\"cite_ref-:3_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:3-10\">&#91;10&#93;</a></sup> \"Much of his early education in that predominantly agricultural society came from his observation of the things around him&#160;... He received his first formal art training when his family returned to Spain\"<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1891, Torres-Garc\u00eda's father returned to Matar\u00f3, Spain, with his wife and three children who became naturalized citizens of Spain (\"l'artista uruguaianocatal\u00e0 Joaquim Torres Garcia\")<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>.  He  studied with a local painter. He soon showed a strong vocation. The family moved to Barcelona. Torres-Garc\u00eda enrolled in the School of Fine Arts in Barcelona (Escuela de Bellas Artes de Barcelona), the Baixas Academy (Academia Baixas) and the Saint Lluc Artists Circle.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>  \"Torres-Garc\u00eda  and Picasso were contemporaries. Both began their artistic lives in modern Barcelona... whose privileged epicenter was the cafe <a href=\"/wiki/Els_Quatre_Gats\" title=\"Els Quatre Gats\">Els Quatre Gats</a>...The language came from Paris; the favorite models were Toulouse-Lautrec and Steinlen.\"<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> His classmates and friends included <a href=\"/wiki/Ricard_Canals\" title=\"Ricard Canals\">Ricard Canals</a>, <a href=\"/wiki/Manolo_(sculptor)\" title=\"Manolo (sculptor)\">Manolo Hugue</a>, <a href=\"/wiki/Joaquin_Mir_Trinxet\" title=\"Joaquin Mir Trinxet\">Joaquim Mir</a>, <a href=\"/wiki/Isidre_Nonell\" title=\"Isidre Nonell\">Isidre Nonell</a>, Pablo Picasso, and <a href=\"/wiki/Julio_Gonz%C3%A1lez_(sculptor)\" title=\"Julio Gonz\u00e1lez (sculptor)\">Julio Gonzalez</a>. Torres  assiduously  contributed drawings in all the principal newspapers and magazines of the time: <i><a href=\"/wiki/La_Vanguardia\" title=\"La Vanguardia\">La Vanguardia</a></i>, <i><a href=\"/w/index.php?title=Iris_(magazine)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iris (magazine) (page does not exist)\">Iris</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Barcelona_C%C3%B3mica\" title=\"Barcelona C\u00f3mica\">Barcelona C\u00f3mica</a></i> and <i>La Saeta</i>.\n</p><p>In 1900, Torres Garcia's father died.\n</p>\n<h4><span id=\"1901.E2.80.931909\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1901\u20131909\">1901\u20131909</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: 1901\u20131909\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Miguel Utrillo wrote an article titled \"Joaquin Torres-Garcia, Decorator\" in <a href=\"/wiki/Els_Quatre_Gats\" title=\"Els Quatre Gats\">Pel i Pluma</a>, published with a portrait by <a href=\"/wiki/Ramon_Casas\" title=\"Ramon Casas\">Ramon Casas</a>, photographs of several paintings by Torres \u2014 one on the cover of the magazine \u2014 and his first article, called \"Impressions\".<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>Antoni Gaud\u00ed commissioned Torres in 1903 to create stained-glass windows for <a href=\"/wiki/Palma_Cathedral\" title=\"Palma Cathedral\">Palma Cathedral</a>. \"One of the key events in his career was his intervention (between 1902 and 1905) in the High Altar of the Cathedral of Palma de Majorca, a masterpiece of Spanish Gothic, for which he made the lateral stained glass windows and the small rose window in the apse. His interpretation, of the <a href=\"/wiki/History_of_Roman_Catholic_Mariology\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of Roman Catholic Mariology\">Marian symbols</a> ... from the <a href=\"/wiki/Song_of_Songs\" title=\"Song of Songs\">Song of Songs</a> \u2014 in the words of Baltasar Coll Tomas \u2014 is one of the many dialogues proposed by Torres ... these symbols ... will be reinterpreted in every stage of Torres's long career: the sun, the moon, the star, the well, the garden, the tower, the temple. .\"<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Commissioned murals for Church of San Agustin, Church of the Divina Pastora, and the house <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museoreinasofia.es/en/coleccion/autor/torres-garcia-joaquin\">Torre del Campanar</a>.\n</p><p><a href=\"/wiki/Eugeni_d%27Ors\" title=\"Eugeni d&#39;Ors\">Eugeni d'Ors</a>, the intellectual father (and inventor of the term) <a href=\"/wiki/Noucentisme\" title=\"Noucentisme\">noucentisme</a>, praised artworks that Torres Garcia shows at <a href=\"/wiki/Sala_Par%C3%A9s\" title=\"Sala Par\u00e9s\">Sala Par\u00e9s</a> and the Cercle de Sant Lluc that same year. Later will write the prologue to Torres' show in the <a href=\"/wiki/Galeries_Dalmau\" title=\"Galeries Dalmau\">Galeries Dalmau</a> in 1912 and includes frequent references of Torres's work in La Ben Plantada, the book which summarizes the ideology of the noucentista. But Torres is far from being an adherent of the ideology indicated by D'Ors; his evolution follows his own theoretical elaboration, explicit already in two texts published before the configuration of noucentisme as a trend around 1910: \"Augusta et Augusta\" (1904) and \"La nostra ordinacio I el nostre cami\" (1907). In Classicism, Torres searches for model of order, a language and an adequate cultural reference to overcome the realistic tendency of representation and to develop a Catalan art of capable of universal proportions. Objective which coincides with noucentisme, but Torres's radicalness paradoxically separate him from artists who follow this tendency \u2014 Sunyer, Canals, Aragay \u2014 and ultimately D'Ors.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>Torres-Garc\u00eda began teaching art in 1907 and \"gradually became involved with an experimental school Colegio Mont d'Or founded by his friend the progressive educator Joan Palau Vera. Contrary to the academic expectations of the day, at Mount D'Or here were no copies from casts, prints or books; drawing went directly to reality: all the common objects of the house from the kitchen to the laboratory were paraded in front of students, as well as leaves, fruits, fish, flowers, animals. The vocabulary of universal constructivism was being developed as an exercise in progressive pedagogy.\"<sup id=\"cite_ref-:0_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1909, he married Manuela Pi\u00f1a i Rub\u00edes, a Catalan, with whom he would have four children.\n</p>\n<h4><span id=\"1910.E2.80.931919\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1910\u20131919\">1910\u20131919</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 1910\u20131919\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Torres-Garc\u00eda traveled to <a href=\"/wiki/Brussels\" title=\"Brussels\">Brussels</a> to paint a Pavilion in the <a href=\"/wiki/Brussels_International_1910\" title=\"Brussels International 1910\">Brussels International</a> World Fair. During this prolonged stay in Paris, he visited friends, museums and galleries. Though different, his art would later share values with <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a> and the theories exemplified in <i><a href=\"/wiki/Du_%22Cubisme%22\" title=\"Du &quot;Cubisme&quot;\">Du \"Cubisme\"</a></i> (published in 1912), and revealed in the exhibition organized and named by a group of artists: <a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a>, in Paris (1912).\n</p><p>On his first trip to Italy and Switzerland, Torres-Garc\u00eda observed the ancient and the modern: futurism.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Galeries_Dalmau_1912_exhibition,_Barcelona,_Spain.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Galeries_Dalmau_1912_exhibition%2C_Barcelona%2C_Spain.jpg/300px-Galeries_Dalmau_1912_exhibition%2C_Barcelona%2C_Spain.jpg\" width=\"300\" height=\"210\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Galeries_Dalmau_1912_exhibition%2C_Barcelona%2C_Spain.jpg/450px-Galeries_Dalmau_1912_exhibition%2C_Barcelona%2C_Spain.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Galeries_Dalmau_1912_exhibition%2C_Barcelona%2C_Spain.jpg/600px-Galeries_Dalmau_1912_exhibition%2C_Barcelona%2C_Spain.jpg 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"1050\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Galeries_Dalmau_1912_exhibition,_Barcelona,_Spain.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Galeries_Dalmau\" title=\"Galeries Dalmau\">Galeries Dalmau</a>, Torres-Garc\u00eda solo exhibition, 1912, Barcelona</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Galeries_Dalmau_1912_exhibition,_Barcelona.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Galeries_Dalmau_1912_exhibition%2C_Barcelona.jpg/300px-Galeries_Dalmau_1912_exhibition%2C_Barcelona.jpg\" width=\"300\" height=\"213\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Galeries_Dalmau_1912_exhibition%2C_Barcelona.jpg/450px-Galeries_Dalmau_1912_exhibition%2C_Barcelona.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Galeries_Dalmau_1912_exhibition%2C_Barcelona.jpg/600px-Galeries_Dalmau_1912_exhibition%2C_Barcelona.jpg 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"1065\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Galeries_Dalmau_1912_exhibition,_Barcelona.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Galeries Dalmau, Torres-Garc\u00eda solo exhibition, 1912, Barcelona (alternative view)</div></div></div>\n<p>In 1911 he exhibited in the VI International Exhibition of Art in Barcelona the iconic painting <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museoreinasofia.es/en/collection/artwork/filosofia-presentada-palas-parnaso-filosofia-xa-musa-philosophy-presented-pallas\">\"Philosophy X Musa\"</a> which he donated by request of Prat de la Riba to the Institut d'Estudis Catalans were it still is today. \"From the moment of its public appearance until today this work has been unanimously interpreted by the historiography as the foundational reference of noucentisme.\"<sup id=\"cite_ref-:1_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Painted a second version of this painting which today is part of the collection of the Reina Sofia Museum in Madrid.  \n</p><p>In 1912 two exhibitions took place at the <a href=\"/wiki/Galeries_Dalmau\" title=\"Galeries Dalmau\">Galeries Dalmau</a>: Joaqu\u00edn Torres-Garc\u00eda, with works from his Noucentista period; and Pablo Picasso, drawings from his <a href=\"/wiki/Picasso%27s_Blue_Period\" title=\"Picasso&#39;s Blue Period\">Blue Period</a> (February - March 1912).<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>In May 1913, he published his first book, <i>Notes sobre Art</i> (<i>Notes on Art</i>). In the introduction he writes \"Aquestes curtes notes poden tenir inter\u00e8s, demes, per anar estretament lligades, com quelcom de viu, a tot o que arrencant de la nostra tradici\u00f3, en el pensament i en la realitat, tendeix a formar el ver Renaixement e Catalunya\" (These short essays may be of interest also because they are closely related to, something that is alive, sprung from our tradition, in thought and in reality,  to form the true Renaissance of Catalonia). Founded the Escuela de Decoraci\u00f3n (School of Decoration/Decorative Arts) in Sarri\u00e0.  \"Prat de la Riba had then his newly formulated conception of Catalan nationalism, and sees in the Mediterranean tradition proposed a positive content for the national profile, rich in spiritual substance. Prat de la Riba protects the painter and commissions the famous frescoes of the Deputation.\"<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1913 he began to create murals for the decoration of the monumental atrium of the Municipal Palace of Barcelona.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> \"Today the work of the Palace of the Generalitat of Catalonia is fortunately preserved faithfully in its most substantial core to its original architecture. It was not, however, until 1907, when Enric Prat de la Riba became chairman of the council, which began an important period dedicated to exalt building, parallel to the resurgence of the national political structure.&#160;... Also began a series of mural paintings at the Salon Sant Jordi, an important work by the Uruguayan Catal\u00e0n artist Joaquim Torres-Garc\u00eda, remaining unfinished at the death of Prat de la Riba in 1917, going beyond the utilitarian and decorative to become the new symbol of the Catalonia noucentista.\"<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>He designed, built, and decorated with frescoes his home in Tarrasa, \"Mon Repos\" and invites friends and pupils to an inauguration party.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p><p>\"For the next five years, he planned and executed murals in <a href=\"/wiki/Fresco\" title=\"Fresco\">fresco</a> technique, employing an \"Iconostasis\" composition, applied to a \"pagan\" subject matter and then to a modern theme, proving that classic is not solely associated to the Greek. He painted with orthogonal lines the rhythms of the structure used. This was an evolution he described in \"El Descubrimiento de si mismo\", and in the manifesto \"Evolucionista\" published in 1916. Torres-Garc\u00eda would later use this same composition in his \"Constructivist\" works.\" What may be seen as a break in style of the figurative classical theme to the vibrant collage of images of \"new\" work is rather a deepening understanding the artist has for his work. \" In one of the frescoes ...Torres-Garcia represented a gigantic Pan-god with a quote from Goethe's 'Faust' at his feet: 'The temporal is only a symbol'. \"That is the key to all the poetics of Torres-Garc\u00eda, the will to surrender to the ephemeral in order to reach eternity,\" explained Llorens. For Torres-Garcia, classicism was the door of a better future, not a brake for modernity.\"<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1918 \"Torres-Garc\u00eda can be seen exploring the grid structure,' on the one hand as an inherent characteristic of a modern city and on the other as a form to explore the symbolic potential of everyday motifs. He also explored the potential for language within images, as in the 1916\u201317 drawing 'Descubrimiento de si mismo (Discovery of Oneself).\"<sup id=\"cite_ref-:2_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:2-26\">&#91;26&#93;</a></sup> Exhibition at Galeries Dalmau of \"Joguines d'Art (Artistic Toys)\". \"The toys teach children which are the correct colors, the correct forms. Each toy is a form, a color that mixes with other shapes and colors and finally becomes a whole: a dog a car a city. The toys guide future generations to acquire a natural eye.\"<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1919,  Josep Puig i Cadafalch, the new president of the Mancomunitat cancelled the decoration Sal\u00f3 de Sant Jordi, in the old Palau de la Generalitat. Torres-Garcia decided to visit United States for a couple of years. \"he determined to take the pulse of the greatest and most modern of cities, New York.\"<sup id=\"cite_ref-:0_9-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-9\">&#91;9&#93;</a></sup> \" despite being one of the most important artists of the moment, Torres Garc\u00eda did not lull, and in 1920 he went to New York to continue exploring what they called modernity, and began to cling to the ephemeral and temporal, what he drew in the city of skyscrapers connects with what John Dos Passos reflected in Manhattan Transfer.\"<sup id=\"cite_ref-:5_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:5-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span id=\"1920.E2.80.931929\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1920\u20131929\">1920\u20131929</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: 1920\u20131929\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Departs a second time for Paris, with thirty-two crates of paintings. After an encounter with his friend Picasso, who advised him not to leave Paris; \"do not to go to America, because it will be like leaping into a void\". His work turns from classicism to Cubism, while Picasso's from Cubism to classicism.<sup id=\"cite_ref-:4_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:4-29\">&#91;29&#93;</a></sup> \nSeeking to experience a modern city, he travels to New York with the intention of staying two years. \nHe lived at 138 West 49th Street, then 14th Street on the very day he became 46 years old. Shortly afterward at 4 West 29th Street, between Broadway and Fifth Avenue.  Full of enthusiasm, he continued his series of book of sketches of cities he visited. He reflected symbolically the movement and atmosphere of New York. Paints a series of portraits, including one of <a href=\"/wiki/Joseph_Stella\" title=\"Joseph Stella\">Joseph Stella</a>. The vertical city enhances the orthogonal structure of his cityscape. He works at painting scenery and costumes of <i>The Great Way</i>, a story of the joyful, the sorrowful, the glorious. In 1922 he exhibits at The <a href=\"/wiki/Whitney_Museum_of_American_Art_(original_building)\" title=\"Whitney Museum of American Art (original building)\">Whitney Studio</a> Gallery<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> and the <a href=\"/wiki/Society_of_Independent_Artists\" title=\"Society of Independent Artists\">Society of Independent Artists</a> together with <a href=\"/wiki/Stuart_Davis_(painter)\" title=\"Stuart Davis (painter)\">Stuart Davis</a> and Szukalski. He described his work as \"expressionistic and geometric at the same time, and very dynamic\".<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p><p>He returns to Italy in 1922. Further development of his Classic and Evolutionistic works. Spain forbids Catalan language, among which Torres-Garcia's writings are included. Death of his mother. In 1925 settles in France, <a href=\"/wiki/Villefranche-sur-Mer\" title=\"Villefranche-sur-Mer\">Villefranche-sur-Mer</a>. In 1926 he has another solo exhibition at Galeries Dalmau in Barcelona.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p><p>Moves to <a href=\"/wiki/Paris_between_the_Wars_(1919-1939)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paris between the Wars (1919-1939)\">Paris</a> for the third time.<sup id=\"cite_ref-:4_29-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:4-29\">&#91;29&#93;</a></sup> Throughout the next six years Torres becomes one of the principal animators of abstraction movement between the wars. An ample movement integrated by young artist of several European countries and from 1930 based mainly in Paris and organized in three movements Abstraction-Creation and Cercle et Carre.<sup id=\"cite_ref-:1_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-3\">&#91;3&#93;</a></sup> \nExhibits 34 works, a series of large classical nudes and paintings from New York at Galerie A. G. Fabre. \"Forty works make up this presentation of Torres-Garcia first exhibit here at Galerie Fabre: frescoes, fragments of large murals,  assembled architectural maquettes, still life or figures ...They show the artist under different aspects manifesting all the fiery wealth and complex diversity. Some urban landscapes will give an idea of the passage of Torres-Garcia by New York were feverish spectacle of the business city captivated some time his artistic inquietude in search of its rhythm. Although he has played a major role in the development of the Mediterranean school, Garcia is bent with such a force towards his personal inclination he has always cleared away from the prejudices of isms (schools) that might limit his personal growth\"<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> \"However, by returning to the Classicism of his early work he made it clear that this was not an artistic language he had sought to vanquish through abstraction\".<sup id=\"cite_ref-:2_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:2-26\">&#91;26&#93;</a></sup> May 1927 group show with <a href=\"/wiki/Stanislaw_Eleszkievicz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stanislaw Eleszkievicz\">Stanislaw Eleszkievicz</a> and Runser at Galerie d'art du Montparnasse. Solo exhibit of paintings at Galerie Carmine, \"Quelques Peintures\" 16 to 30 June 1927.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\nSolo exhibit at <a href=\"/wiki/Galerie_Zak\" title=\"Galerie Zak\">Galerie Zak</a> in December 1928. Group exhibition in Galerie des Editions Bonaparte with <a href=\"/wiki/John_D._Graham\" title=\"John D. Graham\">John Graham</a>, <a href=\"/wiki/David_Kakabadze\" title=\"David Kakabadze\">Kakabadze</a>, <a href=\"/wiki/L%C3%A9on_Arthur_Tutundjian\" title=\"L\u00e9on Arthur Tutundjian\">Tutundjian</a>, and <a href=\"/wiki/Georges_Vantongerloo\" title=\"Georges Vantongerloo\">Vantongerloo</a> in August 1929.  Solo exhibit in Galerie Carmine. As correspondent for the Catalan literary magazine Mirador, writes series of articles on painters including an interview of Georges Braque. 'But if Mondrian wanted to explore modernity by a single path, he (Torres-Garcia) wanted to get to the bottom by two paths at the same time, starting from reason but not avoiding intuition'<sup id=\"cite_ref-:5_28-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:5-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"1930-1939\">1930-1939</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: 1930-1939\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The structural familiarity of the neoclassical works of the years 1912-1916 with the constructive works of the early thirties is surprising since it contradicts the general opinion shared by critics and historians, that access to constructivism meant for Torres a conversion to <a href=\"/wiki/Neoplasticism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Neoplasticism\">neoplasticism</a> produced by a kind of Parisian contagion.<sup id=\"cite_ref-:6_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:6-35\">&#91;35&#93;</a></sup> Torres finds system between representation and abstraction by the use of signs.<sup id=\"cite_ref-:6_35-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:6-35\">&#91;35&#93;</a></sup> \n</p><p>In 1931 he has two solo exhibits at Galerie Jeanne Bucher and Galerie Percier,  in October a group show at <a href=\"/wiki/Georges_Petit\" title=\"Georges Petit\">Georges Petit</a>  with <a href=\"/wiki/Alberto_Giacometti\" title=\"Alberto Giacometti\">Giacometti</a>, <a href=\"/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_Ozenfant\" title=\"Am\u00e9d\u00e9e Ozenfant\">Ozenfant</a>, <a href=\"/wiki/Max_Ernst\" title=\"Max Ernst\">Max Ernst</a>, <a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Miro</a>, <a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a> .<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup>  In 1932 a solo exhibit at Galerie Pierre of paintings and sculptures.\n\"The friendship between <a href=\"/wiki/Theo_van_Doesburg\" title=\"Theo van Doesburg\">Van Doesburg</a> and Torres-Garcia will create the foundations for the three most important movements to promote abstract art: \"Cercle et Carre\" (1929\u20131930), \"<a href=\"/wiki/Art_Concret\" title=\"Art Concret\">Art Concret</a>\" (1930); and \"<a href=\"/wiki/Abstraction-Cr%C3%A9ation\" title=\"Abstraction-Cr\u00e9ation\">Abstraction-Creation</a>\"(1931\u20131936).\"<sup id=\"cite_ref-:1_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-3\">&#91;3&#93;</a></sup> \".. he founded the magazine Cercle et Carre with Theo Van Doesburg, and with many difficulties assembled a group of 80 artists who exhibited in No. 23 rue de la Boetie.\"<sup id=\"cite_ref-:3_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:3-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>Leaves for <a href=\"/wiki/Community_of_Madrid\" title=\"Community of Madrid\">Madrid</a>. Finishes the manuscript of \"Arte Constructivo\" published in 1935 with under the name \"Estructura\", dedicated to his friend <a href=\"/wiki/Piet_Mondrian\" title=\"Piet Mondrian\">Piet Mondrian</a>. Teaches and lectures.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2016)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>April 1934 at sixty returns for the first time since childhood to Montevideo. In August exhibit of paintings and sculptures and also exhibits the work of the \"Cercle et Carre\" group from his personal collection and reedits the magazine as \"Circulo y Cuadrado\" to stimulate his students.<sup id=\"cite_ref-:4_29-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:4-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\nAs he did in Barcelona he now shapes the artistic education of Uruguay, Argentina, Brazil and Chile. \nIn 1937 publishes autobiographical novel \"Historia de mi vida (Story of my life)\" writing from the third person point of view. \"He begins work in \"Monumento Cosmico\" One of his most representative worksfrom this period. Constructed from pink granite from near by quarries.\"<sup id=\"cite_ref-:4_29-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:4-29\">&#91;29&#93;</a></sup> 1939 designs the \"Monumento Cosmico\" build and etched under his directions in granite. \nPaints a series of portraits under the name of \"Men, Heroes and Monsters \".\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"1940-1949\">1940-1949</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: 1940-1949\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Announces closing of school Association of Constructive Arte when he made last of 500 lectures he gave between the years 1934-1940. In 1941 publishes \"Ciudad sin Nombre (A city with no name)\".  In November solo exhibition at Society of Architects of Uruguay. In July 1942 receives a visit from Lincoln Kirsten curator for the Comity of Inter-American Relations and Nelson A. Rockefeller.<sup id=\"cite_ref-:4_29-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:4-29\">&#91;29&#93;</a></sup>  1943 founded the \"Taller Torres Garcia\", similar to the European Bauhaus. This school included future artists like <a href=\"/wiki/Gonzalo_Fonseca\" title=\"Gonzalo Fonseca\">Gonzalo Fonseca</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Gurvich\" title=\"Jos\u00e9 Gurvich\">Jos\u00e9 Gurvich</a>, Alceu Ribeiro, Julio Alpuy, <a href=\"/w/index.php?title=Lily_Salvo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lily Salvo (page does not exist)\">Lily Salvo</a> and Torres Garc\u00eda's sons, <a href=\"/w/index.php?title=Horacio_Torres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Horacio Torres (page does not exist)\">Horacio Torres</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Augusto_Torres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Augusto Torres (page does not exist)\">Augusto Torres</a>, among others. 1944 Revisits the maternity theme from 1914 mural in Barcelona creating another mural for the Syndicato Medico de Uruguay. His friend Mondrian dies. This same year he paints 7 monumental mural frescoes in monochrome and in primary colors using common paint at the Hospital Saint Bois for tuberculosis patients with the idea it will nurture healing. There is a large series of paintings which explore the themes of the murals.\n</p><p>Dies 8 August while preparing two exhibitions one at <a href=\"/wiki/Sidney_Janis\" title=\"Sidney Janis\">Sidney Janis Gallery</a> in New York and other at Pan American Union in Washington.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Work\"><big>Work</big></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span id=\"Mon_Repos_Frescoes.2C_1914\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Mon_Repos_Frescoes,_1914\">Mon Repos Frescoes, 1914</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Mon Repos Frescoes, 1914\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:31px auto;\"><a href=\"/wiki/File:117_Centre_Cultural_Terrassa,_Melioribus_annis,_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"117 Centre Cultural Terrassa, Melioribus annis, mural de Joaquim Torres Garcia.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/117_Centre_Cultural_Terrassa%2C_Melioribus_annis%2C_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg/120px-117_Centre_Cultural_Terrassa%2C_Melioribus_annis%2C_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg\" width=\"120\" height=\"88\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/117_Centre_Cultural_Terrassa%2C_Melioribus_annis%2C_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg/180px-117_Centre_Cultural_Terrassa%2C_Melioribus_annis%2C_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/117_Centre_Cultural_Terrassa%2C_Melioribus_annis%2C_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg/240px-117_Centre_Cultural_Terrassa%2C_Melioribus_annis%2C_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg 2x\" data-file-width=\"2816\" data-file-height=\"2076\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:114_Centre_Cultural_Terrassa,_Vitam_impendere_vero,_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"114 Centre Cultural Terrassa, Vitam impendere vero, mural de Joaquim Torres Garcia.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/114_Centre_Cultural_Terrassa%2C_Vitam_impendere_vero%2C_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg/120px-114_Centre_Cultural_Terrassa%2C_Vitam_impendere_vero%2C_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/114_Centre_Cultural_Terrassa%2C_Vitam_impendere_vero%2C_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg/180px-114_Centre_Cultural_Terrassa%2C_Vitam_impendere_vero%2C_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/114_Centre_Cultural_Terrassa%2C_Vitam_impendere_vero%2C_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg/240px-114_Centre_Cultural_Terrassa%2C_Vitam_impendere_vero%2C_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg 2x\" data-file-width=\"2816\" data-file-height=\"2112\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:116_Centre_Cultural_Terrassa,_Omnia_mecum_porto,_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"116 Centre Cultural Terrassa, Omnia mecum porto, mural de Joaquim Torres Garcia.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/116_Centre_Cultural_Terrassa%2C_Omnia_mecum_porto%2C_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg/120px-116_Centre_Cultural_Terrassa%2C_Omnia_mecum_porto%2C_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/116_Centre_Cultural_Terrassa%2C_Omnia_mecum_porto%2C_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg/180px-116_Centre_Cultural_Terrassa%2C_Omnia_mecum_porto%2C_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/116_Centre_Cultural_Terrassa%2C_Omnia_mecum_porto%2C_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg/240px-116_Centre_Cultural_Terrassa%2C_Omnia_mecum_porto%2C_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg 2x\" data-file-width=\"2816\" data-file-height=\"2112\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:115_Centre_Cultural_Terrassa,_Est_modus_in_rebus,_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"115 Centre Cultural Terrassa, Est modus in rebus, mural de Joaquim Torres Garcia.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/115_Centre_Cultural_Terrassa%2C_Est_modus_in_rebus%2C_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg/120px-115_Centre_Cultural_Terrassa%2C_Est_modus_in_rebus%2C_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/115_Centre_Cultural_Terrassa%2C_Est_modus_in_rebus%2C_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg/180px-115_Centre_Cultural_Terrassa%2C_Est_modus_in_rebus%2C_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/115_Centre_Cultural_Terrassa%2C_Est_modus_in_rebus%2C_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg/240px-115_Centre_Cultural_Terrassa%2C_Est_modus_in_rebus%2C_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg 2x\" data-file-width=\"2816\" data-file-height=\"2112\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Palau_de_la_Generalitat_1913-1917\">Palau de la Generalitat 1913-1917</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Palau de la Generalitat 1913-1917\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:013_Generalitat_de_Catalunya,_sala_Torres_Garcia.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"013 Generalitat de Catalunya, sala Torres Garcia.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/013_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG/120px-013_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/013_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG/180px-013_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/013_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG/240px-013_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:018_Generalitat_de_Catalunya,_sala_Torres_Garcia.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"018 Generalitat de Catalunya, sala Torres Garcia.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/018_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG/120px-018_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/018_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG/180px-018_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/018_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG/240px-018_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:017_Generalitat_de_Catalunya,_sala_Torres_Garcia.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"017 Generalitat de Catalunya, sala Torres Garcia.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/017_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG/120px-017_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/017_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG/180px-017_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/017_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG/240px-017_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:016_Generalitat_de_Catalunya,_sala_Torres_Garcia.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"016 Generalitat de Catalunya, sala Torres Garcia.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/016_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG/120px-016_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/016_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG/180px-016_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/016_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG/240px-016_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:012_Generalitat_de_Catalunya,_sala_Torres_Garcia.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"012 Generalitat de Catalunya, sala Torres Garcia.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/012_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG/120px-012_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/012_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG/180px-012_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/012_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG/240px-012_Generalitat_de_Catalunya%2C_sala_Torres_Garcia.JPG 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:41px auto;\"><a href=\"/wiki/File:TorresGracia-laTerra-2628sh.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"TorresGracia-laTerra-2628sh.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/TorresGracia-laTerra-2628sh.jpg/120px-TorresGracia-laTerra-2628sh.jpg\" width=\"120\" height=\"68\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/TorresGracia-laTerra-2628sh.jpg/180px-TorresGracia-laTerra-2628sh.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/TorresGracia-laTerra-2628sh.jpg/240px-TorresGracia-laTerra-2628sh.jpg 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"679\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:47px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Palau_de_la_Generalitat_(Barcelona)_-_6.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Palau de la Generalitat (Barcelona) - 6.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Palau_de_la_Generalitat_%28Barcelona%29_-_6.jpg/120px-Palau_de_la_Generalitat_%28Barcelona%29_-_6.jpg\" width=\"120\" height=\"56\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Palau_de_la_Generalitat_%28Barcelona%29_-_6.jpg/180px-Palau_de_la_Generalitat_%28Barcelona%29_-_6.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Palau_de_la_Generalitat_%28Barcelona%29_-_6.jpg/240px-Palau_de_la_Generalitat_%28Barcelona%29_-_6.jpg 2x\" data-file-width=\"745\" data-file-height=\"345\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Palau_de_la_Generalitat_(Barcelona)_-_3.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Palau de la Generalitat (Barcelona) - 3.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Palau_de_la_Generalitat_%28Barcelona%29_-_3.jpg/96px-Palau_de_la_Generalitat_%28Barcelona%29_-_3.jpg\" width=\"96\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Palau_de_la_Generalitat_%28Barcelona%29_-_3.jpg/144px-Palau_de_la_Generalitat_%28Barcelona%29_-_3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Palau_de_la_Generalitat_%28Barcelona%29_-_3.jpg/192px-Palau_de_la_Generalitat_%28Barcelona%29_-_3.jpg 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"800\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<p>The Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda Hall in the Palace of the Generalitat of Catalonia houses the frescoes the artist painted in the walls of Salon Sant Jordi in the years 1912\u20131916, commissioned by the President of the Council and the Commonwealth of Catalonia, Enric Prat de la Riba.\n</p><p>\"Actual work on the first mural began on his birthday, July 28. It lasted 13 days precisely in the 13th year of the century. It was unveiled on September 13.\"<sup id=\"cite_ref-:0_9-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>These superb examples of modern classicism, the monumental murals were covered in 1926 until 1966, and are currently displayed in another room of the Palace Hall called Torres-Garc\u00eda.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Poemes_en_ondes_hertzianes_1919\">Poemes en ondes hertzianes 1919</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Poemes en ondes hertzianes 1919\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Illustrations by Joaquin Torres-Garcia.\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Poemes_en_ondes_hertzianes.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Poemes_en_ondes_hertzianes.jpg/78px-Poemes_en_ondes_hertzianes.jpg\" width=\"78\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Poemes_en_ondes_hertzianes.jpg/117px-Poemes_en_ondes_hertzianes.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Poemes_en_ondes_hertzianes.jpg/156px-Poemes_en_ondes_hertzianes.jpg 2x\" data-file-width=\"1230\" data-file-height=\"1891\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Poemes en ondes hertzianes\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:28px auto;\"><a href=\"/wiki/File:54045.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"54045.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/54045.jpg/120px-54045.jpg\" width=\"120\" height=\"94\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/54045.jpg/180px-54045.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/54045.jpg/240px-54045.jpg 2x\" data-file-width=\"2460\" data-file-height=\"1936\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:27.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Lin%C3%B2leum.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Lin%C3%B2leum.jpg/120px-Lin%C3%B2leum.jpg\" width=\"120\" height=\"95\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Lin%C3%B2leum.jpg/180px-Lin%C3%B2leum.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Lin%C3%B2leum.jpg/240px-Lin%C3%B2leum.jpg 2x\" data-file-width=\"2456\" data-file-height=\"1936\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Lin\u00f2leum\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:28px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Bodegom.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Bodegom.jpg/120px-Bodegom.jpg\" width=\"120\" height=\"94\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Bodegom.jpg/180px-Bodegom.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Bodegom.jpg/240px-Bodegom.jpg 2x\" data-file-width=\"2472\" data-file-height=\"1935\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Bodegom\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:28px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Passeig.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Passeig.jpg/120px-Passeig.jpg\" width=\"120\" height=\"94\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Passeig.jpg/180px-Passeig.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Passeig.jpg/240px-Passeig.jpg 2x\" data-file-width=\"2464\" data-file-height=\"1932\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Passeig\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:28px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Interior-Salvat.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Interior-Salvat.jpg/120px-Interior-Salvat.jpg\" width=\"120\" height=\"94\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Interior-Salvat.jpg/180px-Interior-Salvat.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Interior-Salvat.jpg/240px-Interior-Salvat.jpg 2x\" data-file-width=\"2460\" data-file-height=\"1931\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Interior-Salvat\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Paintings_1918-1943\">Paintings 1918-1943</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Paintings 1918-1943\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:32px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Joaquin_Torres_Garcia_-_Paisaje_de_ciudad.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Joaquin_Torres_Garcia_-_Paisaje_de_ciudad.png/120px-Joaquin_Torres_Garcia_-_Paisaje_de_ciudad.png\" width=\"120\" height=\"86\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Joaquin_Torres_Garcia_-_Paisaje_de_ciudad.png/180px-Joaquin_Torres_Garcia_-_Paisaje_de_ciudad.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Joaquin_Torres_Garcia_-_Paisaje_de_ciudad.png/240px-Joaquin_Torres_Garcia_-_Paisaje_de_ciudad.png 2x\" data-file-width=\"3543\" data-file-height=\"2541\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Paisaje de ciudad\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:31.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Joaquin_Torres_Garcia_-_Interior.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Joaquin_Torres_Garcia_-_Interior.png/120px-Joaquin_Torres_Garcia_-_Interior.png\" width=\"120\" height=\"87\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Joaquin_Torres_Garcia_-_Interior.png/180px-Joaquin_Torres_Garcia_-_Interior.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Joaquin_Torres_Garcia_-_Interior.png/240px-Joaquin_Torres_Garcia_-_Interior.png 2x\" data-file-width=\"3676\" data-file-height=\"2653\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Interior\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:34px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Joaquin_Torres_Garcia_-_Paisaje_de_playa.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Joaquin_Torres_Garcia_-_Paisaje_de_playa.png/120px-Joaquin_Torres_Garcia_-_Paisaje_de_playa.png\" width=\"120\" height=\"82\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Joaquin_Torres_Garcia_-_Paisaje_de_playa.png/180px-Joaquin_Torres_Garcia_-_Paisaje_de_playa.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Joaquin_Torres_Garcia_-_Paisaje_de_playa.png/240px-Joaquin_Torres_Garcia_-_Paisaje_de_playa.png 2x\" data-file-width=\"3543\" data-file-height=\"2407\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Paisaje de playa\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Joaquin_Torres_Garcia_-_Figuras.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Joaquin_Torres_Garcia_-_Figuras.png/91px-Joaquin_Torres_Garcia_-_Figuras.png\" width=\"91\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Joaquin_Torres_Garcia_-_Figuras.png/137px-Joaquin_Torres_Garcia_-_Figuras.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Joaquin_Torres_Garcia_-_Figuras.png/183px-Joaquin_Torres_Garcia_-_Figuras.png 2x\" data-file-width=\"2697\" data-file-height=\"3543\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Figuras\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:33px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Joaquin_Torres_Garcia_-_Pintura.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Joaquin_Torres_Garcia_-_Pintura.png/120px-Joaquin_Torres_Garcia_-_Pintura.png\" width=\"120\" height=\"84\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Joaquin_Torres_Garcia_-_Pintura.png/180px-Joaquin_Torres_Garcia_-_Pintura.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Joaquin_Torres_Garcia_-_Pintura.png/240px-Joaquin_Torres_Garcia_-_Pintura.png 2x\" data-file-width=\"3543\" data-file-height=\"2485\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Pintura\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:27px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Joaquin_Torres_Garcia_-_Pintura_constructiva_5.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Joaquin_Torres_Garcia_-_Pintura_constructiva_5.png/120px-Joaquin_Torres_Garcia_-_Pintura_constructiva_5.png\" width=\"120\" height=\"96\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Joaquin_Torres_Garcia_-_Pintura_constructiva_5.png/180px-Joaquin_Torres_Garcia_-_Pintura_constructiva_5.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Joaquin_Torres_Garcia_-_Pintura_constructiva_5.png/240px-Joaquin_Torres_Garcia_-_Pintura_constructiva_5.png 2x\" data-file-width=\"3543\" data-file-height=\"2821\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Pintura constructiva 5\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa_-_Figuras_sobre_uma_estrutura,_1930.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa_-_Figuras_sobre_uma_estrutura%2C_1930.jpg/96px-Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa_-_Figuras_sobre_uma_estrutura%2C_1930.jpg\" width=\"96\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa_-_Figuras_sobre_uma_estrutura%2C_1930.jpg/145px-Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa_-_Figuras_sobre_uma_estrutura%2C_1930.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa_-_Figuras_sobre_uma_estrutura%2C_1930.jpg/193px-Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa_-_Figuras_sobre_uma_estrutura%2C_1930.jpg 2x\" data-file-width=\"736\" data-file-height=\"915\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Figuras sobre uma estrutura<br />1930\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa_-_Contraste.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa_-_Contraste.jpg/99px-Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa_-_Contraste.jpg\" width=\"99\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa_-_Contraste.jpg/148px-Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa_-_Contraste.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa_-_Contraste.jpg/197px-Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa_-_Contraste.jpg 2x\" data-file-width=\"1999\" data-file-height=\"2433\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Contraste\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Joaquin_Torres_Garcia_-_Pintura_constructiva_2.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Joaquin_Torres_Garcia_-_Pintura_constructiva_2.png/94px-Joaquin_Torres_Garcia_-_Pintura_constructiva_2.png\" width=\"94\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Joaquin_Torres_Garcia_-_Pintura_constructiva_2.png/140px-Joaquin_Torres_Garcia_-_Pintura_constructiva_2.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Joaquin_Torres_Garcia_-_Pintura_constructiva_2.png/187px-Joaquin_Torres_Garcia_-_Pintura_constructiva_2.png 2x\" data-file-width=\"2764\" data-file-height=\"3543\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Pintura constructiva 2\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Constructivo_en_Gris_y_Negro_con_Centro_Rojo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Constructivo en Gris y Negro con Centro Rojo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/Constructivo_en_Gris_y_Negro_con_Centro_Rojo.jpg/79px-Constructivo_en_Gris_y_Negro_con_Centro_Rojo.jpg\" width=\"79\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/Constructivo_en_Gris_y_Negro_con_Centro_Rojo.jpg/119px-Constructivo_en_Gris_y_Negro_con_Centro_Rojo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/Constructivo_en_Gris_y_Negro_con_Centro_Rojo.jpg/159px-Constructivo_en_Gris_y_Negro_con_Centro_Rojo.jpg 2x\" data-file-width=\"2942\" data-file-height=\"4438\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Joaquin_Torres_Garcia_-_Arte_universal.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Joaquin_Torres_Garcia_-_Arte_universal.png/83px-Joaquin_Torres_Garcia_-_Arte_universal.png\" width=\"83\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Joaquin_Torres_Garcia_-_Arte_universal.png/124px-Joaquin_Torres_Garcia_-_Arte_universal.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Joaquin_Torres_Garcia_-_Arte_universal.png/166px-Joaquin_Torres_Garcia_-_Arte_universal.png 2x\" data-file-width=\"2450\" data-file-height=\"3543\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Arte universal\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa_-_Arte_constructivo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa_-_Arte_constructivo.jpg/94px-Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa_-_Arte_constructivo.jpg\" width=\"94\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa_-_Arte_constructivo.jpg/141px-Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa_-_Arte_constructivo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa_-_Arte_constructivo.jpg/188px-Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa_-_Arte_constructivo.jpg 2x\" data-file-width=\"1999\" data-file-height=\"2549\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Arte constructivo\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h4><span id=\"Monumento_Cosmico.2C_1938\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Monumento_Cosmico,_1938\">Monumento Cosmico, 1938</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Monumento Cosmico, 1938\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Constructivo_o_C%C3%B3smico.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Constructivo o C\u00f3smico.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Constructivo_o_C%C3%B3smico.jpg/120px-Constructivo_o_C%C3%B3smico.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Constructivo_o_C%C3%B3smico.jpg/180px-Constructivo_o_C%C3%B3smico.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Constructivo_o_C%C3%B3smico.jpg/240px-Constructivo_o_C%C3%B3smico.jpg 2x\" data-file-width=\"4608\" data-file-height=\"3456\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:26px auto;\"><a href=\"/wiki/File:14._Constructivo_o_C%C3%B3smico.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"14. Constructivo o C\u00f3smico.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/14._Constructivo_o_C%C3%B3smico.jpg/120px-14._Constructivo_o_C%C3%B3smico.jpg\" width=\"120\" height=\"98\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/14._Constructivo_o_C%C3%B3smico.jpg/180px-14._Constructivo_o_C%C3%B3smico.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/14._Constructivo_o_C%C3%B3smico.jpg/240px-14._Constructivo_o_C%C3%B3smico.jpg 2x\" data-file-width=\"1887\" data-file-height=\"1544\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_Writings\">Selected Writings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Selected Writings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>Augusta et Augusta</i>, Barcelona, Universitat Catalana, 1904</li>\n<li><i>Dibujo educativo en el colegio Mont D'Or</i>, Barcelona, 1907</li>\n<li><i>Notes sobre Art</i>, Barcelona, 1913</li>\n<li><i>Di\u00e0legs</i>, 1914</li>\n<li><i>Descubrimiento de s\u00ed mismo</i>, 1914</li>\n<li><i>Consells als artistes</i>, Barcelona, Un enemic del poble, 1917</li>\n<li><i>Em digu\u00e9 tot aix\u00f3</i>, Barcelona, La Revista, 1917</li>\n<li><i>D'altra orbita</i>, Barcelona, Un enemic del poble, 1917</li>\n<li><i>Devem Caminar</i>, Barcelona, Un enemic del poble, 1917</li>\n<li><i>Art-Evoluci\u00f3</i>, Barcelona, Un enemic del poble, 1917</li>\n<li><i>El P\u00fablic i les noves tend\u00e9ncies d'art</i>, Barcelona, Velli nou, 1918</li>\n<li><i>Plasticisme</i>, Barcelona, Un Enemic del poble, 1918</li>\n<li><i>Natura i Art</i>, Barcelona, Un Enemic del poble, 1918</li>\n<li><i>L'Art en relaci\u00f3 al home etern i l'home que passa</i>, Sitges, Imprenta El eco de Sitges. 1919</li>\n<li><i>La Regeneraci\u00f3 de si mateix</i>, Barcelona, Salvat Papasseit Editor, 1919</li>\n<li><i>Foi</i>, Par\u00eds, 1930</li>\n<li><i>Ce que je sais, et ce que je fais par moi-m\u00eame</i>, Losones, Suiza, 1930</li>\n<li><i>P\u00e9re soleil</i>, Par\u00eds, Fundaci\u00f3n Torres Garc\u00eda, 1931</li>\n<li><i>Raison et nature</i>, Ediciones Im\u00e1n, Par\u00eds, 1932</li>\n<li><i>Estructura</i>, Montevideo, 1935</li>\n<li><i>De la tradici\u00f3n andina: Arte precolombino</i>, Montevideo, C\u00edrculo y cuadrado, 1936</li>\n<li><i>Manifiesto 2: Constructivo 100&#160;%</i>, Montevideo, Asociaci\u00f3n de Arte Constructivo, 1938</li>\n<li><i>La tradici\u00f3n del hombre abstracto (Doctrina constructivista)</i>. Montevideo, 1938</li>\n<li><i>Historia de mi vida</i>. Montevideo, 1939</li>\n<li><i>Metaf\u00edsica de la prehistoria indoamericana</i>, Montevideo, Asociaci\u00f3n de Arte Constructivo, 1939</li>\n<li><i>Manifiesto 3</i>, Montevideo, Asociaci\u00f3n de Arte Constructivo, 1940</li>\n<li><i>La ciudad sin nombre</i>. Montevideo, Uruguay, Asociaci\u00f3n de Arte Constructivo, 1942</li>\n<li><i>Universalismo Constructivo</i>, Montevideo, 1944</li>\n<li><i>Con respecto a una futura creaci\u00f3n literaria y dos poemas, Divertimento 1 y Divertimento 11</i>, Montevideo, Revista Arturo, 1944</li>\n<li><i>La decoraci\u00f3n mural del pabell\u00f3n Martiren\u00e9 de la colonia Saint Bois</i>. Montevideo, Gr\u00e1ficas Sur, 1944</li>\n<li><i>En defensa de las expressiones modernas del arte</i>, Montevideo, 1944</li>\n<li><i>Nueva escuela de arte de Uruguay</i>. Montevideo, Asociaci\u00f3n de Arte Constructivo, 1946</li>\n<li><i>La regla abstracta</i>. Montevideo, Asociaci\u00f3n de Arte Constructivo, 1946</li>\n<li><i>M\u00edstica de la pintura</i>, Montevideo, 1947</li>\n<li><i>Lo aparente y lo concreto en el arte</i>, Montevideo, 1948</li>\n<li><i>La recuperaci\u00f3n del objeto</i>, Montevideo, 1948</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_paintings\">Selected paintings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Selected paintings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/National_Museum_of_Visual_Arts_(Uruguay)\" title=\"National Museum of Visual Arts (Uruguay)\">La colada</a></i>, oil on canvas, 1903</li>\n<li><i>La casa del lavadero</i>, oil on canvas on wood, 1903, Museo Abad\u00eda de Montserrat. Barcelona.</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museudemontserrat.com/es/colecciones/pinturamoderna/42\">El pintor con su familia</a></i>1917</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=91774\">Construction in White and Black</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1938)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/artwork/4061\">Constructive City with Universal Man</a></i></li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/artwork/4060\">Composition</a></i></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Murals\">Murals</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Murals\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Wall decoration of the Chapel of Blessed Sacrament and Montserrat of the Church of San Agust\u00edn, Barcelona, 1904</li>\n<li>Decoraci\u00f3n mural del \u00e1bside de la iglesia de la Divina Pastora, Sarri\u00e1, Barcelona, 1906</li>\n<li>Decoraci\u00f3n mural del despacho de Hienda del Ayuntamiento de Barcelona. Barcelona, 1908</li>\n<li>Decoraci\u00f3n mural del pabell\u00f3n del Uruguay en la exposici\u00f3n universal con las alegor\u00edas Ganader\u00eda y Agricultura, Bruselas, 1910</li>\n<li>Palas introduciendo a la Filosof\u00eda en el Helikon como X\u00aa Musa, Barcelona, 1911</li>\n<li>La Catalu\u00f1a eterna, decoraci\u00f3n mural del sal\u00f3n San Jorge, Palacio de la Generalitat, Barcelona, 1915</li>\n<li>La edad de oro de la humanidad, decoraci\u00f3n mural del sal\u00f3n San Jorge, Palacio de la Generalidad, Barcelona, 1915</li>\n<li>Las musas o Las artes, decoraci\u00f3n mural del sal\u00f3n San Jorge, Palacio de la Generalidad, Barcelona, 1916</li>\n<li>Lo temporal no es m\u00e1s que s\u00edmbolo, decoraci\u00f3n mural del sal\u00f3n San Jorge, Palacio de la Generalidad, Barcelona, 1916</li>\n<li>Decoraci\u00f3n mural de Mon Rep\u00f3s, Tarrasa, Barcelona, 1915</li>\n<li>Decoraci\u00f3n mural del domicilio Badiella, Tarrasa, Barcelona, 1916</li>\n<li>Maternidad, Cl\u00ednica del Doctor Rodr\u00edguez L\u00f3pez, Montevideo, 1944</li>\n<li>Forma, Decoraci\u00f3n mural constructiva, pabell\u00f3n Martiren\u00e9 del Hospital de Saint Bois, Montevideo, 1944</li>\n<li>El pez, Decoraci\u00f3n mural constructiva, pabell\u00f3n Martiren\u00e9 del Hospital de Saint Bois, Montevideo, 1944</li>\n<li>Pax in lucem, Decorsion mural constructiva, pabell\u00f3n Martiren\u00e9 del Hospital de Saint Bois, Montevideo, 1944</li>\n<li>El tranv\u00eda, Decoraci\u00f3n mural constructiva, pabell\u00f3n Martiren\u00e9 del Hospital de Saint Bois, Montevideo, 1944</li>\n<li>El sol, Decoraci\u00f3n mural constructiva, pabell\u00f3n Martiren\u00e9 del Hospital de Saint Bois, Montevideo, 1944</li>\n<li>Locomotora Blanca, Decoraci\u00f3n mural constructiva, pabell\u00f3n Martiren\u00e9 del Hospital de Saint Bois, Montevideo, 1944</li>\n<li>Pachamama, Decoraci\u00f3n mural constructiva, pabell\u00f3n Martiren\u00e9 del Hospital de Saint Bois, Montevideo, 1944</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Major_exhibitions\">Major exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Major exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>25 October 2015&#160;\u2013 15 February 2016, Joaqu\u00edn Torres-Garc\u00eda  : the Arcadian modern, <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a>, New York, US.</li>\n<li>29 December 2013&#160;\u2013 2 March 2014, Art &amp; Textiles: fabric as material and concept in modern art from Klimt to the present, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kunstmuseum-wolfsburg.de/\">Kunstmuseum</a>, Wolfsburg, Germany.</li>\n<li>22 Apr 2013 \u2013 30 Jun 2013, From Picasso to Barcel\u00f3. Spanish Sculpture of the 20th Century, <a href=\"/wiki/National_Art_Museum_of_China\" title=\"National Art Museum of China\">National Art Museum of China</a>, NAMOC.</li>\n<li>16 May \u2013 11 September 2011, Torres-Garc\u00eda a les seves cru\u00eflles (Torres-Garc\u00eda at his Crossroads), <a href=\"/wiki/Museu_Nacional_d%27Art_de_Catalunya\" title=\"Museu Nacional d&#39;Art de Catalunya\">Museu Nacional d'Art de Catalunya</a> (MNAC), Barcelona, Spain.</li>\n<li>27 March 2009, Trazos de Nueva York, <a href=\"/wiki/Museo_Torres_Garc%C3%ADa\" title=\"Museo Torres Garc\u00eda\">Museo Torres-Garcia</a>, Montevideo.</li>\n<li>December, 2008 - April 2009, Torres Garc\u00eda a Vieira da Silva, 1929\u20131949, <a href=\"/wiki/Institut_Valenci%C3%A0_d%27Art_Modern\" title=\"Institut Valenci\u00e0 d&#39;Art Modern\">IVAM</a>, Valencia, <a href=\"/wiki/Berardo_Collection_Museum\" title=\"Berardo Collection Museum\">Museu Colec\u00e7\u00e3o Berardo</a>, Portugal.</li>\n<li>8 October 2005&#160;\u2013 15 February 2006, Le feu sous les cendres&#160;: de Picasso \u00e0 Basquiat, Fondation Dina Vierny-<a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Maillol\" title=\"Mus\u00e9e Maillol\">Mus\u00e9e Maillol</a>, Paris.</li>\n<li>7 October 2005&#160;\u2013 19 February 2006, Obras maestras del siglo XX en las colecciones del <a href=\"/wiki/Institut_Valenci%C3%A0_d%27Art_Modern\" title=\"Institut Valenci\u00e0 d&#39;Art Modern\">IVAM</a>, Valencia.</li>\n<li>25 November 2003&#160;\u2013 11 April 2004, Torres-Garcia, <a href=\"/wiki/Museu_Picasso\" title=\"Museu Picasso\">Museu Picasso</a>, Barcelona.</li>\n<li>2003, Jean-Michel Basquiat - Gaston Chaissac - Jean Dubuffet - Joaquin Torres-Garcia, Jan Krugier Gallery, New York.</li>\n<li>September 2002, From Puvis De Chavannes to Matisse and Picasso&#160;: Toward Modern Art, <a href=\"/wiki/Palazzo_Grassi\" title=\"Palazzo Grassi\">Palazzo Grassi</a>, Venice.</li>\n<li>24 May \u2013 8 September 2002 - Joaquin Torres-Garcia&#160;: un monde construit&#160;: <a href=\"/wiki/Strasbourg_Museum_of_Modern_and_Contemporary_Art\" title=\"Strasbourg Museum of Modern and Contemporary Art\">Mus\u00e9e d'art moderne et contemporain</a>, Strasbourg</li>\n<li>31 May \u2013 23 August 1992 - Joaquin Torres-Garcia en Theo van Doesburg, <a href=\"/wiki/Stedelijk_Museum_Amsterdam\" title=\"Stedelijk Museum Amsterdam\">The Stedelijk Museum</a>, Amsterdam.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Joaquim Torres i Garc\u00eda; Estherde C\u00e1ceres, Carmelo de Arzadum, Alfredo C\u00e1ceres, Pablo Purriel, Juan R. Menchaca, i Guido Castillo, the decoration mural of the Martiren\u00e9 pavilion of the colony Saint Bois. Murals paintings of pavilion J.J. Martiren\u00e9 Hospital of the colony Saint Bois. South graphs. Montevideo, 1944.</li>\n<li>Claude Schaefer, Joaquin Torres Garc\u00eda. Ed. Poseid\u00f3n. Library Argentina de Arte. Buenos Aires, 1949.</li>\n<li>Josep Francesc R\u00e0fols, biographical Dictionary of artists of Catalonia. Torres-Garcia, Joaquin, Volume III, p.&#160;153. Barcelona, Mil\u00e0, 1966.</li>\n<li>Daniel Robbins, Joaquin Torrers-Garcia, 1874\u20131949. Ed. by Museum of Art Rhode Island School of Design. Providence, 1970. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-911517-23-5\" title=\"Special:BookSources/0-911517-23-5\">0-911517-23-5</a></li>\n<li>Enric Jard\u00ed, Torres Garc\u00eda. Editorial Pol\u00edgrafa, S. A., Balmes, 54 \u2013 08007, Barcelona, 1973. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-343-0180-6\" title=\"Special:BookSources/84-343-0180-6\">84-343-0180-6</a></li>\n<li>Jacques Lassaigne, \u00c1ngel Kalenberg, Maria Helena Vieira da Silva, Michel Seuphor, Jean H\u00e9lion, Torres-Garcia. Construction et Symbols. Published by the Museum of Modern Art of Villa of Paris. Catalogue of the exhibition made between June and August 1975. Paris, 1975.</li>\n<li>Jacques Lassaigne, Torres-Garcia. Works destroyed in the fire of the museum of modern art of Rio de Janeiro, Published by the Torres Foundation Garci'a. Montevideo, Uruguay. 1981.</li>\n<li>Margit Rowell, Theo van Doesburg, Joaqu\u00edn Torres-Garc\u00eda, Torres Garcia Structure. Paris-Montevideo 1924\u20131944 Edited by Foundation Joan Mir\u00f3. Catalogue of the exhibition in the Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3, Parc de Montjuic in March 1986. Barcelona, 1986.</li>\n<li>\u00c1ngel Kalenberg, Seis Maestros De La Pintura Uruguaya: Juan Manuel Blanes, Carlos Federico Saez, Pedro Figari, Joaquin Torres Garc\u00eda, Rafael Barradas y Jos\u00e9 C\u00faneo. Edited by Museo Nacional de Bellas Artes de Buenos Aires. Cat\u00e1logo de la exposici\u00f3n realizada entre Septiembre y Octubre de 1987. Avda. del Libertador, 1473. Buenos Aires, 1987. Printed in Montevideo, 1987.</li>\n<li>Alicia Haber, Joaquin Torres Garci'a. Eternal Catalonia. Sketches and drawings for the fresh airs of the Delegation of Barcelona. Edited by Foundation Torres Garci'a. Montevideo. Uruguay, 1988.</li>\n<li>Mar\u00eda Jes\u00fas Garc\u00eda Puig, Joaquin Torres Garcia and the Constructive Universalismo: The education of the art in Uruguay. Editions of Hispanic culture. Collection Art. Madrid, 1990. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-7232-558-X\" title=\"Special:BookSources/84-7232-558-X\">84-7232-558-X</a></li>\n<li>Jorge Castle, Nicolette Gast, Eduardo Lipschutz-Villa, and Sebasti\u00e1n L\u00f3pez, The antagonistic Link. Joaquin Torres Garcia-Theo van Doesburg. Published by Institute of Contemporary Art. \u00c1msterdam, 1991.</li>\n<li>Pilar Garcia-Sedas, Joaquin Torres the Striped Garcias and Rafael. Dialeg escrit: 1918\u20131928. Publicacions of l' Abbey of Montserrat. Barcelona, 1994. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-7826-531-7\" title=\"Special:BookSources/84-7826-531-7\">84-7826-531-7</a></li>\n<li>Joan Sureda Pons, Narc\u00eds [Narciso], Comadira and Mercedes Do\u00f1ate, Torres Garcia: Pintures de Mon Repos, Published by the Museum of modern Art of the Museum of Art of Catalunya and the Caixa of Terrassa. I catalogue of the exhibition that place in the museum of modern art of the MNAC took, and in the Cultural Foundation of the Caixa of Terrassa. Barcelona, January 1995.</li>\n<li>Pilar Garc\u00eda-Sedas, Joaquim Torres Garcia. Epistolari Catal\u00e0: 1909\u20131936. Curial Edicions Catalan. Publicacions of l' Abbey of Montserrat, Barcelona, 1997. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-7826-839-1\" title=\"Special:BookSources/84-7826-839-1\">84-7826-839-1</a></li>\n<li>Joan Sureda Pons,, Torres Garcia. Classic passion. Akal editions/contemporary Art. Number 5. Madrid, 1998. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-460-0814-9\" title=\"Special:BookSources/84-460-0814-9\">84-460-0814-9</a></li>\n<li>Carlos P\u00e9rez, Pilar Garcia-Sedas, Mario H. Gradowczyk and Emilio Ellena, Aladdin Toys. Them joguines of Torres Garcia. Published by the IVAM. I catalogue of the exhibition that took place in the Valencian Institute of Modern Art in September 1998.</li>\n<li>Miguel Angel Battegazzore, the plot and the signs, Impresora Gordon, S.A. Av. General Rondeau 2485, Montevideo, 1999.</li>\n<li>Gabriel Peluffo Linari, History of the Uruguayan painting. Editions of Eastern band limited liability company. Gaboto 1582. Montevideo 11200. Uruguay, 1999 imaginary Tomo the 1 National-regional (1830\u20131930) from Blanes to Figari Tomo 2 Between localismo and universalismo: Representations of modernity (1930\u20131960).</li>\n<li>Michael Peppiatt , Jean-Michel Basquiat - Gaston Chaissac - Jean Dubuffet - Joaquin Torres-Garcia, New York, catalogue of the exhibition that took place in Jan Krugier Gallery, 2003.</li>\n<li>Tom\u00e0s Llorens, Emmanuel Guigon, J.Torres-Garcia Un monde construit, Hazan, Strasbourg, 2002, catalogue of the exhibition that took place in Mus\u00e9e d'Art Moderne et Contemporain de Strasbourg, 24 May to September 2002.<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-85025-827-X\" title=\"Special:BookSources/2-85025-827-X\">2-85025-827-X</a></li>\n<li>Tom\u00e0s Llorens, Emmanuel Guigon, Juan Jos\u00e9 Lahuerta, J. Torres-Garcia, Editorial Ausa y Institut de Cultura de Barcelona, Barcelona, 2003, catalogue of the exhibition that took place in Museo Picasso de Barcelona, 25 November to 11 April 2004.<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-88810-63-6\" title=\"Special:BookSources/84-88810-63-6\">84-88810-63-6</a></li>\n<li>Nicol\u00e1s Arocena Armas, Eric Corne, Marina Bairr\u00e3o, Emmanuel Guigon, Domitille D'Orgeval, La ituicion y la Estructura, Lisboa, Museo Coleccao Berardo, 2008.<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-482-5105-5\" title=\"Special:BookSources/978-84-482-5105-5\">978-84-482-5105-5</a></li>\n<li>Tom\u00e1s Llorens, Nicol\u00e1s Arocena Armas, Torres-Garcia a les seves cruilles-Torres-Garcia en sus encrucijadas. Barcelona, Spain: Museu Nacional d'Art de Catalunya 2011.</li>\n<li>Llorens, Tomas. Arocena Armas, Nicolas, J.Torres-Garcia, New York, Joaquin Torres-Garcia Archive, 2011. Notes</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Lassaigne, Jacques (1975). <i>Torres-Garcia Constructions et Symbols</i>. Paris: Musee d'art de la Ville de Paris. p.&#160;8.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Torres-Garcia+Constructions+et+Symbols&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pages=8&amp;rft.pub=Musee+d%27art+de+la+Ville+de+Paris&amp;rft.date=1975&amp;rft.aulast=Lassaigne&amp;rft.aufirst=Jacques&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoaqu%C3%ADn+Torres-Garc%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Cotter, Holland. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2015/10/30/arts/design/an-avant-gardist-who-bridged-the-archaic-and-the-new.html?_r=0\">\"An Avant-Gardist Who Bridged the Archaic and the New\"</a>. <i>The New York Times</i>. The New York Times<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 November</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=An+Avant-Gardist+Who+Bridged+the+Archaic+and+the+New&amp;rft.aulast=Cotter&amp;rft.aufirst=Holland&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2015%2F10%2F30%2Farts%2Fdesign%2Fan-avant-gardist-who-bridged-the-archaic-and-the-new.html%3F_r%3D0&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoaqu%C3%ADn+Torres-Garc%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:1-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:1_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:1_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:1_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:1_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Llorens, Tom\u00e0s (May 2011). <i>Torres-Garcia a les seves cruilles-Torres-Garcia en sus encrucijadas</i>. Barcelona, Spain: Museu Nacional d'Art de Catalunya. p.&#160;18. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-8043-232-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-8043-232-0\">978-84-8043-232-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Torres-Garcia+a+les+seves+cruilles-Torres-Garcia+en+sus+encrucijadas&amp;rft.place=Barcelona%2C+Spain&amp;rft.pages=18&amp;rft.pub=Museu+Nacional+d%27Art+de+Catalunya&amp;rft.date=2011-05&amp;rft.isbn=978-84-8043-232-0&amp;rft.aulast=Llorens&amp;rft.aufirst=Tom%C3%A0s&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoaqu%C3%ADn+Torres-Garc%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Coll Tomas, Baltasar (1977). <i>Catedral de Mallorca</i>. Palma de Mallorca: Museo Capitular. p.&#160;43. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-400-3133-5\" title=\"Special:BookSources/84-400-3133-5\">84-400-3133-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Catedral+de+Mallorca&amp;rft.place=Palma+de+Mallorca&amp;rft.pages=43&amp;rft.pub=Museo+Capitular&amp;rft.date=1977&amp;rft.isbn=84-400-3133-5&amp;rft.aulast=Coll+Tomas&amp;rft.aufirst=Baltasar&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoaqu%C3%ADn+Torres-Garc%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Torres-Garcia, Joaquin (1939). <i>Historia de mi vida</i>. Montevideo: Publicaciones de la Asociacion de Arte Constructivo. p.&#160;95.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historia+de+mi+vida&amp;rft.place=Montevideo&amp;rft.pages=95&amp;rft.pub=Publicaciones+de+la+Asociacion+de+Arte+Constructivo&amp;rft.date=1939&amp;rft.aulast=Torres-Garcia&amp;rft.aufirst=Joaquin&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoaqu%C3%ADn+Torres-Garc%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150924081358/http://www.president.cat/pres_gov/president/ca/presidencia/palau-generalitat/\">\"El Palau de la Generalitat, seu de la Presid\u00e8ncia, Sala 16, Sala de Torres-Garcia\"</a>. <i>Generalitat de Catalunya</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.president.cat/pres_gov/president/ca/presidencia/palau-generalitat/\">the original</a> on 24 September 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Generalitat+de+Catalunya&amp;rft.atitle=El+Palau+de+la+Generalitat%2C+seu+de+la+Presid%C3%A8ncia%2C+Sala+16%2C+Sala+de+Torres-Garcia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.president.cat%2Fpres_gov%2Fpresident%2Fca%2Fpresidencia%2Fpalau-generalitat%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoaqu%C3%ADn+Torres-Garc%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jtorresgarcia.com/artist/\">\"Artist\"</a>. <i>Joaquin Torres-Garcia Archive</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Joaquin+Torres-Garcia+Archive&amp;rft.atitle=Artist&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fjtorresgarcia.com%2Fartist%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoaqu%C3%ADn+Torres-Garc%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.britannica.com/topic/Cercle-et-Carre\">\"Cercle et Carre art group\"</a>. <i>Encyclop\u00e6dia Britannica</i>. Encyclop\u00e6dia Britannica Inc<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Encyclop%C3%A6dia+Britannica&amp;rft.atitle=Cercle+et+Carre+art+group&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.britannica.com%2Ftopic%2FCercle-et-Carre&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoaqu%C3%ADn+Torres-Garc%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:0-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:0_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_9-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_9-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Robbins, Daniel (1970). <i>Joaquin Torres-Garcia 1874\u20131949</i>. Providence: Museum of Art, Rhode Island School of Design.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:3-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:3_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:3_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Schaefer, Claude (1949). <i>Joaquin Torres-Garcia</i>. Buenos Aires: Editorial Poseidon.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Doyle Duncan, Barbara (1971). <i>Joaquin Torres-Garcia</i>. 1: University of Texas.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Joaquin+Torres-Garcia&amp;rft.place=1&amp;rft.pub=University+of+Texas&amp;rft.date=1971&amp;rft.aulast=Doyle+Duncan&amp;rft.aufirst=Barbara&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoaqu%C3%ADn+Torres-Garc%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Roca, Alfons (2012). <i>El Palau de la Generalitat de Catalunya Resum de 600 anys d'art</i>. Barcelona: Generalitat de Catalunya. p.&#160;22.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=El+Palau+de+la+Generalitat+de+Catalunya+Resum+de+600+anys+d%27art&amp;rft.place=Barcelona&amp;rft.pages=22&amp;rft.pub=Generalitat+de+Catalunya&amp;rft.date=2012&amp;rft.aulast=Roca&amp;rft.aufirst=Alfons&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoaqu%C3%ADn+Torres-Garc%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Surio, Dario (1965). <i>Torres-Garcia Memorial Exhibition</i>. New York: Rose Fried Gallery.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Torres-Garcia+Memorial+Exhibition&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Rose+Fried+Gallery&amp;rft.date=1965&amp;rft.aulast=Surio&amp;rft.aufirst=Dario&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoaqu%C3%ADn+Torres-Garc%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Llorens, Tomas (2011). <i>J. Torres-Garcia</i>. New York: Joaquin Torres-Garcia Archive.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Utrillo, Miguel. \"Joaquin Torres-Garcia, Decorator\". <i>P\u00e8l i Ploma</i> No. 74</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Armas Arocena, Nicolas (2008). <i>Torres-Garcia Pythagoras \u2013 Plato: A Geometric Dialogue, or The Eye of the Soul</i>. Lisbon: Museo Coleccao Berardo. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-482-5105-5\" title=\"Special:BookSources/978-84-482-5105-5\">978-84-482-5105-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Torres-Garcia+Pythagoras+%E2%80%93+Plato%3A+A+Geometric+Dialogue%2C+or+The+Eye+of+the+Soul.&amp;rft.place=Lisbon&amp;rft.pub=Museo+Coleccao+Berardo.&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-84-482-5105-5&amp;rft.aulast=Armas+Arocena&amp;rft.aufirst=Nicolas&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoaqu%C3%ADn+Torres-Garc%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sureda Pons, Joan (1998). <i>Torres-Garcia, Pasion Clasica</i>. Madrid: <a href=\"/wiki/Ediciones_Akal\" title=\"Ediciones Akal\">Ediciones Akal</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Josep Palau i Fabre, <i>Picasso a Catalunya</i>, Edicions Pol\u00edgrafa, S.A., Barcelona, 1975, p. 196</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pandora.girona.cat/viewer.vm?id=2934285&amp;view=dalmau&amp;lang=en\">Exposici\u00f3 de dibuixos i pintures de Joaquim Torres Garc\u00eda, Galeries Dalmau, 1912 (exhibition catalogue)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.girona.cat/sgdap/movio2/en/index.php?pageId=60\">Picasso, <i>Veu de Catalunya</i>, 7 March 1912</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Marquina, Eduardo (1933). <i>J. Torres-Garcia</i>. Madrid. p.&#160;4.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=J.+Torres-Garcia&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pages=4&amp;rft.date=1933&amp;rft.aulast=Marquina&amp;rft.aufirst=Eduardo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoaqu%C3%ADn+Torres-Garc%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Wheeler, Monroe (1971). <i>Joaquin Torres-Garcia</i>. University Art Museum University of Texas at Austin. p.&#160;3.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Joaquin+Torres-Garcia&amp;rft.pages=3&amp;rft.pub=University+Art+Museum+University+of+Texas+at+Austin&amp;rft.date=1971&amp;rft.aulast=Wheeler&amp;rft.aufirst=Monroe&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoaqu%C3%ADn+Torres-Garc%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Roca, Alfons (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20151006005647/http://www.president.cat/pres_gov/estilos/president/pdf/palau_generalitat_resum_600_anys_art.pdf\"><i>El Palau de la Generalitat de Catalunya Resum de 600 anys d'art</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Barcelona: Generalitat de Catalunya. p.&#160;22. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.president.cat/pres_gov/estilos/president/pdf/palau_generalitat_resum_600_anys_art.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 6 October 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=El+Palau+de+la+Generalitat+de+Catalunya+Resum+de+600+anys+d%27art&amp;rft.place=Barcelona&amp;rft.pages=22&amp;rft.pub=Generalitat+de+Catalunya&amp;rft.date=2012&amp;rft.aulast=Roca&amp;rft.aufirst=Alfons&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.president.cat%2Fpres_gov%2Festilos%2Fpresident%2Fpdf%2Fpalau_generalitat_resum_600_anys_art.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoaqu%C3%ADn+Torres-Garc%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Woodcut invitation by artist dated 1915. ill. Eric Jardi 1973</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Penelo, Lidia (17 May 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.publico.es/culturas/encrucijadas-torres-garcia-llegan-al.html\">\"Las encrucijadas de Torres-Garc\u00eda llegan al MNAC\"</a>. <i>Publico</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Publico&amp;rft.atitle=Las+encrucijadas+de+Torres-Garc%C3%ADa+llegan+al+MNAC&amp;rft.date=2011-05-17&amp;rft.aulast=Penelo&amp;rft.aufirst=Lidia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.publico.es%2Fculturas%2Fencrucijadas-torres-garcia-llegan-al.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoaqu%C3%ADn+Torres-Garc%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:2-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:2_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:2_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Roe, Jeremy (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.apollo-magazine.com/\">\"Creative Forks\"</a>. <i>Apollo</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Apollo&amp;rft.atitle=Creative+Forks&amp;rft.date=2011&amp;rft.aulast=Roe&amp;rft.aufirst=Jeremy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.apollo-magazine.com%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoaqu%C3%ADn+Torres-Garc%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Molins, Javier (2003). <i>Grandes Artistas: La mirada de los descendientes</i>. Valencia: IVAM Institut Valencia d'Art Modern. p.&#160;56. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-482-3564-9\" title=\"Special:BookSources/84-482-3564-9\">84-482-3564-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Grandes+Artistas%3A+La+mirada+de+los+descendientes&amp;rft.place=Valencia&amp;rft.pages=56&amp;rft.pub=IVAM+Institut+Valencia+d%27Art+Modern&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=84-482-3564-9&amp;rft.aulast=Molins&amp;rft.aufirst=Javier&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoaqu%C3%ADn+Torres-Garc%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:5-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:5_28-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:5_28-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Lidia Penelo. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.publico.es/culturas/encrucijadas-torres-garcia-llegan-al.html\">\"Las encrucijadas de Torres-Garc\u00eda llegan al MNAC\"</a>. <i>publico.es</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 29,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=publico.es&amp;rft.atitle=Las+encrucijadas+de+Torres-Garc%C3%ADa+llegan+al+MNAC&amp;rft.au=Lidia+Penelo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.publico.es%2Fculturas%2Fencrucijadas-torres-garcia-llegan-al.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoaqu%C3%ADn+Torres-Garc%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:4-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:4_29-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:4_29-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:4_29-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:4_29-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:4_29-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Arocena Armas, Nicolas (2011). <i>Torres-Garcia a les seves cruilles-Torres-Garcia en sus encrucijadas</i>. Barcelona: Museu Nacional d'Art de Catalunya. p.&#160;232. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-8043-232-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-8043-232-0\">978-84-8043-232-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Torres-Garcia+a+les+seves+cruilles-Torres-Garcia+en+sus+encrucijadas&amp;rft.place=Barcelona&amp;rft.pages=232&amp;rft.pub=Museu+Nacional+d%27Art+de+Catalunya&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-84-8043-232-0&amp;rft.aulast=Arocena+Armas&amp;rft.aufirst=Nicolas&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoaqu%C3%ADn+Torres-Garc%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://cdm16694.contentdm.oclc.org/digital/collection/p15405coll1/id/567/rec/1\">Annual exhibition of painting and sculpture by members of the Club, New York, N.Y., Whitney Studio Club, 1922</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jtorresgarcia.com/artist/\">\"Joaqu\u00edn Torres-Garc\u00eda (1874\u20131949) One Man, Three Continents\"</a>. <i>Joaqu\u00edn Torres-Garc\u00eda Archive</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 October</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Joaqu%C3%ADn+Torres-Garc%C3%ADa+Archive&amp;rft.atitle=Joaqu%C3%ADn+Torres-Garc%C3%ADa+%281874%E2%80%931949%29+One+Man%2C+Three+Continents&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fjtorresgarcia.com%2Fartist%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoaqu%C3%ADn+Torres-Garc%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pandora.girona.cat/viewer.vm?id=2934429&amp;view=dalmau&amp;lang=en\">Cat\u00e0leg de l'Exposici\u00f3 de Joaquim Torres Garc\u00eda, organitzada a les Galeries Dalmau del Passeig de Gr\u00e0cia, del 12 al 25 de juny 1926 Barcelona</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Juan de Gary. Mai 1926 Excerpt from the catalog of the exhibition at Galeri A.G. Fabre 20 Rue de Miromesnil du 7 au 20 de Juin 1926. Translated from French</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pandora.girona.cat/viewer.vm?id=2934012&amp;view=dalmau&amp;lang=en\">Cat\u00e0leg de l'Exposici\u00f3 de Joaquim Torres Garc\u00eda, organitzada a la Galerie Carmine, del 16 al 30 de juny. Par\u00eds. Pr\u00f2leg de Joseph Milbauer</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:6-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:6_35-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:6_35-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Llorens, Tomas (2003). <i>Torres-Garcia</i>. Editorial Ausa. p.&#160;255. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-88810-63-6\" title=\"Special:BookSources/84-88810-63-6\">84-88810-63-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Torres-Garcia&amp;rft.pages=255&amp;rft.pub=Editorial+Ausa&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=84-88810-63-6&amp;rft.aulast=Llorens&amp;rft.aufirst=Tomas&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoaqu%C3%ADn+Torres-Garc%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">\"Expositions\". <i>Esprit Francais</i>. 15 November 1931.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Esprit+Francais&amp;rft.atitle=Expositions&amp;rft.date=1931-11-15&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJoaqu%C3%ADn+Torres-Garc%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Arocena Armas, Nicolas. Torres-Garcia- Pythagoras- Plato A Geometric Dialogue, or the Eye of the Soul, Lisboa, Museo Coleccao Berardo, 2008</li>\n<li>Arocena Armas, Nicolas. Biography. Torres-Garcia a les seves cruilles-Torres-Garcia en sus encrucijadas. Barcelona, Spain: Museu Nacional d'Art de Catalunya 2011.</li>\n<li>Llorens, Tomas.Torres-Garcia a les seves cruilles-Torres-Garcia en sus encrucijadas. Barcelona, Spain: Museu Nacional d'Art de Catalunya 2011</li>\n<li>Llorens, Tomas. J.Torres-Garcia, New York, Joaquin Torres-Garcia Archive, 2011.</li>\n<li>Llorens,Tomas. Torres-Garcia. Editorial Ausa, 2003</li>\n<li>Robbins, Daniel. Joaquin Torres-Garcia 1874\u20131949. Providence, Museum of Art Rhode Island School of Design, 1970</li>\n<li>Rafols, F. Josep, Torres-Garcia, Barcelano, 1926.</li>\n<li>Schaefer, Claude. Joaquin Torres-Garcia. Buenos Aires, Editorial Poseidon, 1949.</li>\n<li>Sureda Pons, Joan. Torres-Garcia, Pasion Clasica. Madrid, <a href=\"/wiki/Ediciones_Akal\" title=\"Ediciones Akal\">Ediciones Akal</a>, 1998</li>\n<li>Surio, Dario. Torres-Garcia. Rose Fried Gallery, New York, 1965</li>\n<li>Torres-Garcia, Joaquin. Historia de mi vida. Montevideo, Ediciones Asociacion Arte Constructivo, 1939.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Torres-Garc%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda\">Joaqu\u00edn&#160;Torres Garc\u00eda</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jtorresgarcia.com/\">Archive Joaquin Torres-Garcia</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.philamuseum.org/collections/permanent/53868.html\">http://www.philamuseum.org</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nga.gov/collection/artist-info.2518.html?artobj_artistId=2518&amp;pageNumber=1\">National Gallery of Art</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150419050428/http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/artists/1029\">http://www.guggenheim.org</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museoreinasofia.es/en/coleccion/autor/torres-garcia-joaquin\">Museo Centro de Arte Reina Sofia</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.museothyssen.org/en/collection/artists/torres-garcia-joaquin\">Museo Thyssen-Bornemisza</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.albrightknox.org/artworks/19674-no-title\">Albright-Knox Art Gallery</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://risdmuseum.org/art_design/objects/1117_1943_america\">Rhode Island School of Design Museum</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.aaa.si.edu/collections/joaquin-torresgarcia-papers-13496\">Smithsonian Archives of American Art</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.torresgarcia.org.uy/\">Museo Torres Garc\u00eda \u2013 Montevideo</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://collections.lacma.org/node/205915\">LACMA</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.moma.org/collection/artists/5907\">Joaquin Torres Garcia, Museum of Modern Art</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.metmuseum.org/about-the-museum/press-room/exhibitions/2006/barcelona-and-modernity-gaud%C3%AD-to-dal%C3%AD\">Metropolitan Museum of Art</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.musee-lam.fr/la-collection-en-ligne#/artworks/search?page=0&amp;filters=authors:TORRES-GARCIA+Joaquin%E2%86%B9TORRES-GARC%C3%8DA+Joaqu%C3%ADn&amp;layout=grid\">http://www.musee-lam.fr/</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q520713&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q520713&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q520713\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/73826158\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Autores.uy\" title=\"Autores.uy\">autores.uy</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://autores.uy/autor/234\">234</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90749164\">90749164</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1106547\">XX1106547</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12239680q\">cb12239680q</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12239680q\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/119120860\">119120860</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000122817976\">0000 0001 2281 7976</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n50016879\">n50016879</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35553461\">35553461</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/77943\">77943</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/200117\">200117</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6cn9sb6\">w6cn9sb6</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/031119743\">031119743</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500031259\">500031259</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/73826158\">73826158</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2163\nCached time: 20180921042742\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.620 seconds\nReal time usage: 0.806 seconds\nPreprocessor visited node count: 4988/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 60513/2097152 bytes\nTemplate argument size: 7026/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 17/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 57924/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.229/10.000 seconds\nLua memory usage: 6.19 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  661.479      1 -total\n 28.19%  186.494      1 Template:Reflist\n 18.64%  123.302      1 Template:Infobox_artist\n 17.86%  118.152      1 Template:Infobox_person\n 14.90%   98.536     14 Template:Cite_book\n 11.82%   78.202      1 Template:Infobox\n 11.48%   75.957      9 Template:ISBN\n  7.66%   50.667      1 Template:Authority_control\n  6.55%   43.305      7 Template:Cite_web\n  6.33%   41.878      5 Template:Br_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1401316-0!canonical and timestamp 20180921042741 and revision id 852744302\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bs","url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa","langname":"Bosnian","autonym":"bosanski","*":"Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Joaquim_Torres_i_Garc%C3%ADa","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Joaquim Torres i Garc\u00eda"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%BD%D5%B8%D5%A1%D5%AF%D5%AB%D5%B6_%D5%8F%D5%B8%D5%BC%D5%A5%D5%BD_%D4%B3%D5%A1%D6%80%D5%BD%D5%AB%D5%A1","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u053d\u0578\u0561\u056f\u056b\u0576 \u054f\u0578\u057c\u0565\u057d \u0533\u0561\u0580\u057d\u056b\u0561"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda"},{"lang":"lb","url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa","langname":"Luxembourgish","autonym":"L\u00ebtzebuergesch","*":"Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%BE%D1%80%D1%80%D0%B5%D1%81_%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F,_%D0%A5%D0%BE%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%BD","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0422\u043e\u0440\u0440\u0435\u0441 \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u044f, \u0425\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda"}],"categories":[{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_September_2017"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_January_2016"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_autores.uy_identifiers"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","hidden":"","*":"AC_with_14_elements"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","*":"Modern_artists"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","*":"Modern_painters"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","*":"Abstract_artists"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","*":"Constructivism"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","*":"School_of_Paris"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","*":"Surrealist_artists"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","*":"20th-century_sculptors"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","*":"Spanish_painters"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","*":"Painters_from_Barcelona"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","*":"Spanish_sculptors"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","*":"Spanish_muralists"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","*":"Uruguayan_painters"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","*":"Catalan_painters"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","*":"1874_births"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","*":"20th-century_Spanish_painters"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","*":"Spanish_male_painters"},{"sortkey":"Torres Garcia, Joaquin","*":"1949_deaths"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from September 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from January 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with autores.uy identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:AC with 14 elements"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstraction-Cr\u00e9ation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Giacometti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Am\u00e9d\u00e9e Ozenfant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Concret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art of Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autores.uy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde art"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona C\u00f3mica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berardo Collection Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brussels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brussels International 1910"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canary Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cercle et Carr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Community of Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constructivism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Kakabadze"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Stijl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du \"Cubisme\""},{"ns":0,"exists":"","*":"Ediciones Akal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Els Quatre Gats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugeni d'Ors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fresco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galerie Zak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galeries Dalmau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaudi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Braque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Petit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Vantongerloo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonzalo Fonseca"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Roman Catholic Mariology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut Valenci\u00e0 d'Art Modern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isidre Nonell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Arp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean H\u00e9lion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaquin Mir Trinxet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Wolfgang von Goethe"},{"ns":0,"exists":"","*":"John D. Graham"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Stella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Gurvich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Gris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio Gonz\u00e1lez (sculptor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Vanguardia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9on Arthur Tutundjian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manolo (sculptor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matar\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Ernst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montevideo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montevideo, Uruguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo Torres Garc\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu Nacional d'Art de Catalunya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Maillol"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Art Museum of China"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum of Visual Arts (Uruguay)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neoplasticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noucentisme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palau de la Generalitat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palazzo Grassi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palma Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris between the Wars (1919-1939)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Picasso's Blue Period"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piet Mondrian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primitivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramon Casas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricard Canals"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sagrada Fam\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sala Par\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Section d'Or"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sidney Janis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Society of Independent Artists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Song of Songs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanislaw Eleszkievicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stedelijk Museum Amsterdam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strasbourg Museum of Modern and Contemporary Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stuart Davis (painter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theo van Doesburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uruguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villefranche-sur-Mer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visual art of the United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Whitney Museum of American Art (original building)"},{"ns":0,"*":"Iris (magazine)"},{"ns":0,"*":"Lily Salvo"},{"ns":0,"*":"Horacio Torres"},{"ns":0,"*":"Augusto Torres"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MoMAobject"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["117_Centre_Cultural_Terrassa,_Melioribus_annis,_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg","114_Centre_Cultural_Terrassa,_Vitam_impendere_vero,_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg","116_Centre_Cultural_Terrassa,_Omnia_mecum_porto,_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg","115_Centre_Cultural_Terrassa,_Est_modus_in_rebus,_mural_de_Joaquim_Torres_Garcia.jpg","013_Generalitat_de_Catalunya,_sala_Torres_Garcia.JPG","018_Generalitat_de_Catalunya,_sala_Torres_Garcia.JPG","017_Generalitat_de_Catalunya,_sala_Torres_Garcia.JPG","016_Generalitat_de_Catalunya,_sala_Torres_Garcia.JPG","012_Generalitat_de_Catalunya,_sala_Torres_Garcia.JPG","TorresGracia-laTerra-2628sh.jpg","Palau_de_la_Generalitat_(Barcelona)_-_6.jpg","Palau_de_la_Generalitat_(Barcelona)_-_3.jpg","Poemes_en_ondes_hertzianes.jpg","54045.jpg","Lin\u00f2leum.jpg","Bodegom.jpg","Passeig.jpg","Interior-Salvat.jpg","Joaquin_Torres_Garcia_-_Paisaje_de_ciudad.png","Joaquin_Torres_Garcia_-_Interior.png","Joaquin_Torres_Garcia_-_Paisaje_de_playa.png","Joaquin_Torres_Garcia_-_Figuras.png","Joaquin_Torres_Garcia_-_Pintura.png","Joaquin_Torres_Garcia_-_Pintura_constructiva_5.png","Joaqu\u00edn_Torres_Garc\u00eda_-_Figuras_sobre_uma_estrutura,_1930.jpg","Joaqu\u00edn_Torres_Garc\u00eda_-_Contraste.jpg","Joaquin_Torres_Garcia_-_Pintura_constructiva_2.png","Constructivo_en_Gris_y_Negro_con_Centro_Rojo.jpg","Joaquin_Torres_Garcia_-_Arte_universal.png","Joaqu\u00edn_Torres_Garc\u00eda_-_Arte_constructivo.jpg","Constructivo_o_C\u00f3smico.jpg","14._Constructivo_o_C\u00f3smico.jpg","Joaqu\u00edn_Torres-Garc\u00eda,_1903,_at_the_Sagrada_Familia,_Barcelona.jpg","Ramon_Casas_-_MNAC-_Joaqu\u00edn_Torres_Garc\u00eda-_027317-D_026088.jpg","Galeries_Dalmau_1912_exhibition,_Barcelona,_Spain.jpg","Galeries_Dalmau_1912_exhibition,_Barcelona.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.nytimes.com/2015/10/30/arts/design/an-avant-gardist-who-bridged-the-archaic-and-the-new.html?_r=0","https://web.archive.org/web/20150924081358/http://www.president.cat/pres_gov/president/ca/presidencia/palau-generalitat/","http://www.president.cat/pres_gov/president/ca/presidencia/palau-generalitat/","http://jtorresgarcia.com/artist/","http://www.britannica.com/topic/Cercle-et-Carre","http://pandora.girona.cat/viewer.vm?id=2934285&view=dalmau&lang=en","http://www.girona.cat/sgdap/movio2/en/index.php?pageId=60","https://web.archive.org/web/20151006005647/http://www.president.cat/pres_gov/estilos/president/pdf/palau_generalitat_resum_600_anys_art.pdf","http://www.president.cat/pres_gov/estilos/president/pdf/palau_generalitat_resum_600_anys_art.pdf","http://www.publico.es/culturas/encrucijadas-torres-garcia-llegan-al.html","http://www.apollo-magazine.com/","https://cdm16694.contentdm.oclc.org/digital/collection/p15405coll1/id/567/rec/1","http://pandora.girona.cat/viewer.vm?id=2934429&view=dalmau&lang=en","http://pandora.girona.cat/viewer.vm?id=2934012&view=dalmau&lang=en","https://www.wikidata.org/wiki/Q520713","http://www.journals.uchicago.edu/doi/abs/10.1086/424185","http://www.museoreinasofia.es/en/coleccion/autor/torres-garcia-joaquin","http://www.museoreinasofia.es/en/collection/artwork/filosofia-presentada-palas-parnaso-filosofia-xa-musa-philosophy-presented-pallas","http://www.museudemontserrat.com/es/colecciones/pinturamoderna/42","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=91774","http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/artwork/4061","http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/artwork/4060","http://www.kunstmuseum-wolfsburg.de/","http://www.jtorresgarcia.com/","http://www.philamuseum.org/collections/permanent/53868.html","https://www.nga.gov/collection/artist-info.2518.html?artobj_artistId=2518&pageNumber=1","https://web.archive.org/web/20150419050428/http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/artists/1029","https://www.museothyssen.org/en/collection/artists/torres-garcia-joaquin","https://www.albrightknox.org/artworks/19674-no-title","https://risdmuseum.org/art_design/objects/1117_1943_america","https://www.aaa.si.edu/collections/joaquin-torresgarcia-papers-13496","http://www.torresgarcia.org.uy/","http://collections.lacma.org/node/205915","http://www.moma.org/collection/artists/5907","http://www.metmuseum.org/about-the-museum/press-room/exhibitions/2006/barcelona-and-modernity-gaud%C3%AD-to-dal%C3%AD","http://www.musee-lam.fr/la-collection-en-ligne#/artworks/search?page=0&filters=authors:TORRES-GARCIA+Joaquin%E2%86%B9TORRES-GARC%C3%8DA+Joaqu%C3%ADn&layout=grid","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/73826158","http://autores.uy/autor/234","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90749164","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1106547","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12239680q","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12239680q","https://d-nb.info/gnd/119120860","http://isni.org/isni/0000000122817976","http://id.loc.gov/authorities/names/n50016879","https://nla.gov.au/anbd.aut-an35553461","https://rkd.nl/en/explore/artists/77943","https://libris.kb.se/auth/200117","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6cn9sb6","https://www.idref.fr/031119743","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500031259","https://viaf.org/viaf/73826158","https://jtorresgarcia.com/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Joaqu\u00edn_Torres-Garc\u00eda","byteoffset":5352,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"4","line":"1874\u20131900","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Joaqu\u00edn_Torres-Garc\u00eda","byteoffset":5368,"anchor":"1874\u20131900"},{"toclevel":2,"level":"4","line":"1901\u20131909","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Joaqu\u00edn_Torres-Garc\u00eda","byteoffset":8319,"anchor":"1901\u20131909"},{"toclevel":2,"level":"4","line":"1910\u20131919","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Joaqu\u00edn_Torres-Garc\u00eda","byteoffset":11779,"anchor":"1910\u20131919"},{"toclevel":2,"level":"4","line":"1920\u20131929","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Joaqu\u00edn_Torres-Garc\u00eda","byteoffset":20020,"anchor":"1920\u20131929"},{"toclevel":2,"level":"4","line":"1930-1939","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Joaqu\u00edn_Torres-Garc\u00eda","byteoffset":25180,"anchor":"1930-1939"},{"toclevel":2,"level":"4","line":"1940-1949","number":"1.6","index":"7","fromtitle":"Joaqu\u00edn_Torres-Garc\u00eda","byteoffset":28092,"anchor":"1940-1949"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Work","number":"1.7","index":"8","fromtitle":"Joaqu\u00edn_Torres-Garc\u00eda","byteoffset":29376,"anchor":"Work"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Mon Repos Frescoes, 1914","number":"1.7.1","index":"9","fromtitle":"Joaqu\u00edn_Torres-Garc\u00eda","byteoffset":29401,"anchor":"Mon_Repos_Frescoes,_1914"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Palau de la Generalitat 1913-1917","number":"1.7.2","index":"10","fromtitle":"Joaqu\u00edn_Torres-Garc\u00eda","byteoffset":29801,"anchor":"Palau_de_la_Generalitat_1913-1917"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Poemes en ondes hertzianes 1919","number":"1.7.3","index":"11","fromtitle":"Joaqu\u00edn_Torres-Garc\u00eda","byteoffset":30899,"anchor":"Poemes_en_ondes_hertzianes_1919"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Paintings 1918-1943","number":"1.7.4","index":"12","fromtitle":"Joaqu\u00edn_Torres-Garc\u00eda","byteoffset":31170,"anchor":"Paintings_1918-1943"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Monumento Cosmico, 1938","number":"1.7.5","index":"13","fromtitle":"Joaqu\u00edn_Torres-Garc\u00eda","byteoffset":31949,"anchor":"Monumento_Cosmico,_1938"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Selected Writings","number":"1.8","index":"14","fromtitle":"Joaqu\u00edn_Torres-Garc\u00eda","byteoffset":32065,"anchor":"Selected_Writings"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Selected paintings","number":"1.9","index":"15","fromtitle":"Joaqu\u00edn_Torres-Garc\u00eda","byteoffset":34423,"anchor":"Selected_paintings"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Murals","number":"1.10","index":"16","fromtitle":"Joaqu\u00edn_Torres-Garc\u00eda","byteoffset":35012,"anchor":"Murals"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Major exhibitions","number":"1.11","index":"17","fromtitle":"Joaqu\u00edn_Torres-Garc\u00eda","byteoffset":36904,"anchor":"Major_exhibitions"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bibliography","number":"1.12","index":"18","fromtitle":"Joaqu\u00edn_Torres-Garc\u00eda","byteoffset":38758,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Notes","number":"1.13","index":"19","fromtitle":"Joaqu\u00edn_Torres-Garc\u00eda","byteoffset":43970,"anchor":"Notes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"References","number":"1.14","index":"20","fromtitle":"Joaqu\u00edn_Torres-Garc\u00eda","byteoffset":43997,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"External links","number":"1.15","index":"21","fromtitle":"Joaqu\u00edn_Torres-Garc\u00eda","byteoffset":45108,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Joaqu\u00edn Torres-Garc\u00eda","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Joaqu%C3%ADn_Torres_Garc%C3%ADa","*":"commons:Category:Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Torres Garcia, Joaquin"},{"name":"wikibase_item","*":"Q520713"}]}}