{"parse":{"title":"Joseph Csaky","pageid":35152596,"revid":858045017,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Joseph Csaky</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_1926,_photograph_Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz,_exhibited_at_Galerie_Au_Sacre_du_printemps_in_Paris,_1927..jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Joseph Csaky, 1926, photograph Andr\u00e9 Kert\u00e9sz, exhibited at Galerie Au Sacre du printemps in Paris, 1927..jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8d/Joseph_Csaky%2C_1926%2C_photograph_Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz%2C_exhibited_at_Galerie_Au_Sacre_du_printemps_in_Paris%2C_1927..jpg/220px-Joseph_Csaky%2C_1926%2C_photograph_Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz%2C_exhibited_at_Galerie_Au_Sacre_du_printemps_in_Paris%2C_1927..jpg\" width=\"220\" height=\"295\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/8/8d/Joseph_Csaky%2C_1926%2C_photograph_Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz%2C_exhibited_at_Galerie_Au_Sacre_du_printemps_in_Paris%2C_1927..jpg 1.5x\" data-file-width=\"273\" data-file-height=\"366\" /></a><div>Joseph Csaky in 1926</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Cs\u00e1ky J\u00f3zsef</span><br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1888-03-18</span>)</span>18 March 1888<br /><span class=\"birthplace\">Szeged, Hungary</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n1 May 1971<span style=\"display:none\">(1971-05-01)</span> (aged&#160;83)<br /><span class=\"deathplace\">Paris, France</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nHungarian, French</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nSculpture</td></tr><tr><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap;\">Notable work</span></th><td>\n<i><a href=\"/wiki/Groupe_de_femmes\" title=\"Groupe de femmes\">Groupe de femmes</a></i> (1911\u20131912), <i><a href=\"/wiki/Danseuse_(Csaky)\" title=\"Danseuse (Csaky)\">Danseuse</a></i> (1912), <i>Head</i> (1912), <i>Figure de Femme Debout</i>, or <i>Figure Habill\u00e9e</i> (1913), <i><a href=\"/wiki/Head_(Csaky)\" title=\"Head (Csaky)\">Head (T\u00eate d'homme)</a></i> (1913), <i>Head</i> (1914), <i>Cones and Spheres</i> (1919), <i>Mother and Child</i> (1926)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Movement</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a>, <a href=\"/wiki/Purism_(arts)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Purism (arts)\">Purism</a>, <a href=\"/wiki/De_Stijl\" title=\"De Stijl\">De Stijl</a>, <a href=\"/wiki/Abstract_art\" title=\"Abstract art\">Abstract art</a>, <a href=\"/wiki/Art_Deco\" title=\"Art Deco\">Art Deco</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Joseph Csaky</b> (also written <b>Josef Cs\u00e0ky</b>, <b>Cs\u00e1ky J\u00f3zsef</b>, <b>J\u00f3zsef Cs\u00e1ky</b> and <b>Joseph Alexandre Czaky</b>) (18 March 1888 \u2013 1 May 1971) was a Hungarian <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a> artist, sculptor, and <a href=\"/wiki/Graphic_arts\" title=\"Graphic arts\">graphic artist</a>, best known for his early participation as a <a href=\"/wiki/Cubist_sculpture\" title=\"Cubist sculpture\">sculptor</a> in the <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubist</a> movement. Joseph Csaky was one of the first sculptors in Paris to apply the principles of pictorial Cubism to his art. A pioneer of <a href=\"/wiki/Cubist_sculpture\" title=\"Cubist sculpture\">modern sculpture</a>,<sup id=\"cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Edith_Balas,_1998-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Csaky is among the most important sculptors of the early 20th century.<sup id=\"cite_ref-Guggenheim_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Guggenheim-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He was an active member of the <a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a> group between 1911 and 1914, and closely associated with <a href=\"/wiki/Crystal_Cubism\" title=\"Crystal Cubism\">Crystal Cubism</a>, <a href=\"/wiki/Purism_(arts)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Purism (arts)\">Purism</a>, <a href=\"/wiki/De_Stijl\" title=\"De Stijl\">De Stijl</a>, <a href=\"/wiki/Abstract_art\" title=\"Abstract art\">Abstract art</a>, and <a href=\"/wiki/Art_Deco\" title=\"Art Deco\">Art Deco</a> throughout the 1920s and 1930s.\n</p><p>Csaky fought alongside French soldiers during <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a> and in 1922 became a <a href=\"/wiki/French_nationality_law\" title=\"French nationality law\">naturalized</a> French citizen. He was a founding member of l'Union des Artistes modernes (UAM) in 1929. During <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>, Csaky joined forces with the French underground movement (<i><a href=\"/wiki/French_R%C3%A9sistance\" class=\"mw-redirect\" title=\"French R\u00e9sistance\">la R\u00e9sistance</a></i>) in <a href=\"/wiki/Valen%C3%A7ay\" title=\"Valen\u00e7ay\">Valen\u00e7ay</a>. In the late 1920s, he collaborated with some other artists in designing furniture and other decorative pieces, including elements of the Studio House of the fashion designer <a href=\"/wiki/Jacques_Doucet_(fashion_designer)\" title=\"Jacques Doucet (fashion designer)\">Jacques Doucet</a>.\n</p><p>After 1928, Csaky moved away from Cubism into a more <a href=\"/wiki/Figurative_art\" title=\"Figurative art\">figurative</a> or representational style for nearly thirty years. He exhibited internationally across Europe, but some of his pioneering artistic innovation was forgotten. His work today is primarily held by French and Hungarian institutions, as well as galleries and private collections both in France and abroad.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Cubism\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Cubism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#1914\u20131918\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">1914\u20131918</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#1918\u20131928\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">1918\u20131928</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#1928\u20131971,_Toward_figurativism\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">1928\u20131971, Toward figurativism</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Art_market\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Art market</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Selected_works\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Selected works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Selected_exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Selected exhibitions</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#During_his_life\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">During his life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Post-humous\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Post-humous</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joseph_Csaky&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joseph_Csaky&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_1911-1912,_Deux_Femme_(Two_Women),_plaster_lost,_photo_Galerie_Ren%C3%A9_Reichard,_Frankfurt,_72dpi.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/96/Joseph_Csaky%2C_1911-1912%2C_Deux_Femme_%28Two_Women%29%2C_plaster_lost%2C_photo_Galerie_Ren%C3%A9_Reichard%2C_Frankfurt%2C_72dpi.jpg/220px-Joseph_Csaky%2C_1911-1912%2C_Deux_Femme_%28Two_Women%29%2C_plaster_lost%2C_photo_Galerie_Ren%C3%A9_Reichard%2C_Frankfurt%2C_72dpi.jpg\" width=\"220\" height=\"291\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/96/Joseph_Csaky%2C_1911-1912%2C_Deux_Femme_%28Two_Women%29%2C_plaster_lost%2C_photo_Galerie_Ren%C3%A9_Reichard%2C_Frankfurt%2C_72dpi.jpg/330px-Joseph_Csaky%2C_1911-1912%2C_Deux_Femme_%28Two_Women%29%2C_plaster_lost%2C_photo_Galerie_Ren%C3%A9_Reichard%2C_Frankfurt%2C_72dpi.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/96/Joseph_Csaky%2C_1911-1912%2C_Deux_Femme_%28Two_Women%29%2C_plaster_lost%2C_photo_Galerie_Ren%C3%A9_Reichard%2C_Frankfurt%2C_72dpi.jpg/440px-Joseph_Csaky%2C_1911-1912%2C_Deux_Femme_%28Two_Women%29%2C_plaster_lost%2C_photo_Galerie_Ren%C3%A9_Reichard%2C_Frankfurt%2C_72dpi.jpg 2x\" data-file-width=\"1244\" data-file-height=\"1644\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_1911-1912,_Deux_Femme_(Two_Women),_plaster_lost,_photo_Galerie_Ren%C3%A9_Reichard,_Frankfurt,_72dpi.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Joseph Csaky, 1911\u20131912, <i><a href=\"/wiki/Groupe_de_femmes\" title=\"Groupe de femmes\">Groupe de femmes (Groupe de trois femmes, Groupe de trois personnages)</a></i>, plaster lost, photo Galerie Ren\u00e9 Reichard, Frankfurt. Exhibited at the 1912 Salon d'Automne, and Salon des Ind\u00e9pendants, 1913, Paris</div></div></div>\n<p>J\u00f3zsef Cs\u00e1ky was born in <a href=\"/wiki/Szeged\" title=\"Szeged\">Szeged</a>, Hungary, then part of the dual monarchy of the <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austro-Hungarian Empire</a>. A provincial southern city, Szeged is now the third-largest in the country.\n</p><p>Csaky moved with his family to Budapest at an early age, where he frequented museums and galleries. In 1905 Csaky was accepted at the Academy of Applied Arts (<a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Mintarajziskola\" class=\"extiw\" title=\"hu:Mintarajziskola\">Mintarajziskola</a>) in <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>,<sup id=\"cite_ref-Guggenheim_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Guggenheim-2\">&#91;2&#93;</a></sup> where he studied under the direction of the sculptor <a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1trai_Lajos,_ifj.\" class=\"extiw\" title=\"hu:M\u00e1trai Lajos, ifj.\">M\u00e1trai Lajos, ifj.</a> (1875\u20131945) for one and a half years. His interest centered around <a href=\"/wiki/Figure_drawing\" title=\"Figure drawing\">figure drawing</a>, but, dissatisfied with the local traditional art training (which consisted of copying sculptures in plaster and modeling wild flowers out of clay), Csaky and fellow students left the school to study in the workshop of the photographer-painter L\u00e1szl\u00f3 Kimnach, in Buda.<sup id=\"cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Edith_Balas,_1998-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1907, for six and a half months, he worked in the Zsolnay Factory in <a href=\"/wiki/P%C3%A9cs\" title=\"P\u00e9cs\">P\u00e9cs</a>, making ceramic ashtrays and vases. He worked briefly as a metal founder in Budapest, and at one point with a taxidermist. Attracted by its reputation for lights and great artists, Csaky made the decision to move to Paris France, and did so with only forty <i><a href=\"/wiki/French_franc\" title=\"French franc\">francs</a></i> in his pocket. He traveled mostly by foot, walking fifty or sixty kilometers per day during the summer of 1908. In Paris a 'new world' opened up for him. He made a living by doing odd jobs: working as a peddler, stone cutter, and posing as a model for students at a local art school, making 20 francs a week.<sup id=\"cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Edith_Balas,_1998-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He later posed for individual artists in their own studios, making more money and leaving plenty of time free to pursue his own work.<sup id=\"cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Edith_Balas,_1998-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-J\u00f3zsef_Cs\u00e1ky,_terminartors.com_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-J\u00f3zsef_Cs\u00e1ky,_terminartors.com-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Szelesi_Zolt\u00e1n,_1969_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Szelesi_Zolt\u00e1n,_1969-4\">&#91;4&#93;</a></sup> By autumn of 1908 he shared a studio space at <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Cit%C3%A9_Falgui%C3%A8re\" class=\"extiw\" title=\"fr:Cit\u00e9 Falgui\u00e8re\">Cit\u00e9 Falgui\u00e8re</a> with <a href=\"/wiki/Joseph_Brummer\" title=\"Joseph Brummer\">Joseph Brummer</a>, a Hungarian friend who had opened the Brummer Gallery with his brothers and was studying art. Within three weeks of Csaky's arrival in Paris, Brummer showed the newcomer a sculpture he was working on: an exact copy of an <a href=\"/wiki/African_art\" title=\"African art\">African sculpture</a> from the <a href=\"/wiki/Congo_(area)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Congo (area)\">Congo</a>. Brummer told Csaky that another artist in Paris, a Spaniard named <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a>, was painting in the spirit of 'Negro' sculptures.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_1912,_Danseuse,_Femme_%C3%A0_l%27%C3%A9ventail,_Femme_%C3%A0_la_cruche,_original_plaster,_photo_from_Csaky_archives_AC.110.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/e8/Joseph_Csaky%2C_1912%2C_Danseuse%2C_Femme_%C3%A0_l%27%C3%A9ventail%2C_Femme_%C3%A0_la_cruche%2C_original_plaster%2C_photo_from_Csaky_archives_AC.110.jpg/150px-Joseph_Csaky%2C_1912%2C_Danseuse%2C_Femme_%C3%A0_l%27%C3%A9ventail%2C_Femme_%C3%A0_la_cruche%2C_original_plaster%2C_photo_from_Csaky_archives_AC.110.jpg\" width=\"150\" height=\"305\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/e8/Joseph_Csaky%2C_1912%2C_Danseuse%2C_Femme_%C3%A0_l%27%C3%A9ventail%2C_Femme_%C3%A0_la_cruche%2C_original_plaster%2C_photo_from_Csaky_archives_AC.110.jpg/225px-Joseph_Csaky%2C_1912%2C_Danseuse%2C_Femme_%C3%A0_l%27%C3%A9ventail%2C_Femme_%C3%A0_la_cruche%2C_original_plaster%2C_photo_from_Csaky_archives_AC.110.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/e/e8/Joseph_Csaky%2C_1912%2C_Danseuse%2C_Femme_%C3%A0_l%27%C3%A9ventail%2C_Femme_%C3%A0_la_cruche%2C_original_plaster%2C_photo_from_Csaky_archives_AC.110.jpg/300px-Joseph_Csaky%2C_1912%2C_Danseuse%2C_Femme_%C3%A0_l%27%C3%A9ventail%2C_Femme_%C3%A0_la_cruche%2C_original_plaster%2C_photo_from_Csaky_archives_AC.110.jpg 2x\" data-file-width=\"1941\" data-file-height=\"3944\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_1912,_Danseuse,_Femme_%C3%A0_l%27%C3%A9ventail,_Femme_%C3%A0_la_cruche,_original_plaster,_photo_from_Csaky_archives_AC.110.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Joseph Csaky, 1912, <i><a href=\"/wiki/Danseuse_(Csaky)\" title=\"Danseuse (Csaky)\">Danseuse (Femme \u00e0 l'\u00e9ventail, Femme \u00e0 la cruche)</a></i>, original plaster, exhibited at the <a href=\"/wiki/Salon_d%27Automne\" title=\"Salon d&#39;Automne\">Salon d'Automne</a> of 1912, Paris, n. 405, and <a href=\"/wiki/Salon_des_Ind%C3%A9pendants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salon des Ind\u00e9pendants\">Salon des Ind\u00e9pendants</a> of 1914, n. 813, photo from Csaky archives AC.110</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_Head,_1913,_Plaster_lost._Photo_Ren%C3%A9_Richard,_Joseph_Cs%C3%A1ky,_Frankfurt,_1988.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b3/Joseph_Csaky%2C_Head%2C_1913%2C_Plaster_lost._Photo_Ren%C3%A9_Richard%2C_Joseph_Cs%C3%A1ky%2C_Frankfurt%2C_1988.jpg/150px-Joseph_Csaky%2C_Head%2C_1913%2C_Plaster_lost._Photo_Ren%C3%A9_Richard%2C_Joseph_Cs%C3%A1ky%2C_Frankfurt%2C_1988.jpg\" width=\"150\" height=\"251\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b3/Joseph_Csaky%2C_Head%2C_1913%2C_Plaster_lost._Photo_Ren%C3%A9_Richard%2C_Joseph_Cs%C3%A1ky%2C_Frankfurt%2C_1988.jpg/225px-Joseph_Csaky%2C_Head%2C_1913%2C_Plaster_lost._Photo_Ren%C3%A9_Richard%2C_Joseph_Cs%C3%A1ky%2C_Frankfurt%2C_1988.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b3/Joseph_Csaky%2C_Head%2C_1913%2C_Plaster_lost._Photo_Ren%C3%A9_Richard%2C_Joseph_Cs%C3%A1ky%2C_Frankfurt%2C_1988.jpg/300px-Joseph_Csaky%2C_Head%2C_1913%2C_Plaster_lost._Photo_Ren%C3%A9_Richard%2C_Joseph_Cs%C3%A1ky%2C_Frankfurt%2C_1988.jpg 2x\" data-file-width=\"1209\" data-file-height=\"2020\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_Head,_1913,_Plaster_lost._Photo_Ren%C3%A9_Richard,_Joseph_Cs%C3%A1ky,_Frankfurt,_1988.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Joseph Csaky, <i><a href=\"/wiki/Head_(Csaky)\" title=\"Head (Csaky)\">Head (T\u00eate d'homme)</a></i>, 1913, Plaster lost. Photo published in <i>Montjoie!</i> March 1914,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> also Richard, Ren\u00e9, 1988</div></div></div>\n<p>Shortly after, Csaky found a studio at the artists' collective <a href=\"/wiki/La_Ruche\" title=\"La Ruche\">La Ruche</a> in Montparnasse. The building had been constructed by <a href=\"/wiki/Gustave_Eiffel\" title=\"Gustave Eiffel\">Gustave Eiffel</a>, and was adapted as artists' studios by the sculptor <a href=\"/wiki/Alfred_Boucher\" title=\"Alfred Boucher\">Alfred Boucher</a>. Among other <a href=\"/wiki/%C3%89migr%C3%A9\" title=\"\u00c9migr\u00e9\">\u00e9migr\u00e9</a> artists at La Ruche were <a href=\"/wiki/Alexander_Archipenko\" title=\"Alexander Archipenko\">Alexander Archipenko</a> (who arrived in Paris the same year), <a href=\"/wiki/Vladimir_Baranov-Rossine\" title=\"Vladimir Baranov-Rossine\">Wladimir Baranoff-Rossine</a>, and <a href=\"/wiki/Sonia_Delaunay\" title=\"Sonia Delaunay\">Sonia Delaunay (Terk)</a>. In the early years of the 20th century, other artists who lived there for a time included <a href=\"/wiki/Guillaume_Apollinaire\" title=\"Guillaume Apollinaire\">Guillaume Apollinaire</a>, <a href=\"/wiki/Ossip_Zadkine\" title=\"Ossip Zadkine\">Ossip Zadkine</a>, <a href=\"/wiki/Moise_Kisling\" class=\"mw-redirect\" title=\"Moise Kisling\">Moise Kisling</a>, <a href=\"/wiki/Marc_Chagall\" title=\"Marc Chagall\">Marc Chagall</a>, <a href=\"/wiki/Max_Pechstein\" title=\"Max Pechstein\">Max Pechstein</a>, <a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a>, <a href=\"/wiki/Jacques_Lipchitz\" title=\"Jacques Lipchitz\">Jacques Lipchitz</a>, <a href=\"/wiki/Max_Jacob\" title=\"Max Jacob\">Max Jacob</a>, <a href=\"/wiki/Blaise_Cendrars\" title=\"Blaise Cendrars\">Blaise Cendrars</a>, <a href=\"/wiki/Chaim_Soutine\" title=\"Chaim Soutine\">Chaim Soutine</a>, <a href=\"/wiki/Robert_Delaunay\" title=\"Robert Delaunay\">Robert Delaunay</a>, <a href=\"/wiki/Amedeo_Modigliani\" title=\"Amedeo Modigliani\">Amedeo Modigliani</a>, <a href=\"/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncu%C8%99i\" title=\"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i\">Constantin Br\u00e2ncu\u0219i</a>, and <a href=\"/wiki/Diego_Rivera\" title=\"Diego Rivera\">Diego Rivera</a>, attracted to Paris from across Europe and Mexico.\n</p><p>With his discovery of the work of <a href=\"/wiki/Auguste_Rodin\" title=\"Auguste Rodin\">Auguste Rodin</a> laying the groundwork for an oeuvre characterized by a mastery of sculptural techniques, Csaky's work in stone carving would evolve.<sup id=\"cite_ref-Guggenheim_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Guggenheim-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Csaky's work of this time is already distinguished by a <a href=\"/wiki/Cubist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cubist\">Cubist</a> understanding of volumetric and spatial relationships, with the integration of armature and open space, and the rhythmic use of geometry. Planes are faceted into abstract architectonic forms. His sculptural interpretation of Cubist painting is marked by elements employed in non-Western sculpture (<a href=\"/wiki/Cycladic_art\" title=\"Cycladic art\">Cycladic art</a>, <a href=\"/wiki/Oceanic_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Oceanic art\">Oceanic art</a>, the <a href=\"/wiki/Art_of_ancient_Egypt\" title=\"Art of ancient Egypt\">Art of ancient Egypt</a>).<sup id=\"cite_ref-Guggenheim_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Guggenheim-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Soon Csaky and his new Parisian girlfriend Jeanne moved into a studio together on rue Didot, near the Pasteur Institute and Montparnasse Cemetery. They married. \n</p>\n<blockquote><p>\"Thinking back on my life now,\" Csaky would later write, \"I am amazed by the speed of the events. A few months before I had been a poor and helpless fellow who had found himself in a strange country all alone, not even speaking the language. And then, all of a sudden, from one minute to the next, I became a man with an orderly life, a place of his own and a wife, an honest, and good working woman.\" (Joseph Csaky)<sup id=\"cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Edith_Balas,_1998-1\">&#91;1&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>This relationship did not last long. The two separated but retained a friendship. Csaky rented a small attic studio on rue Dalou. In 1910 Csaky won the <i>Ferenc J\u00f3zsef Art Scholarship</i> in <a href=\"/wiki/Szeged\" title=\"Szeged\">Szeged</a>, giving him enough money to attend l'<a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_de_La_Palette\" title=\"Acad\u00e9mie de La Palette\">Acad\u00e9mie de La Palette</a>, a private school in Paris where the painters <a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Dunoyer_de_Segonzac\" title=\"Andr\u00e9 Dunoyer de Segonzac\">Andr\u00e9 Dunoyer de Segonzac</a> and <a href=\"/wiki/Henri_Le_Fauconnier\" title=\"Henri Le Fauconnier\">Henri Le Fauconnier</a> taught. He was able to devote himself full-time to art.<sup id=\"cite_ref-J\u00f3zsef_Cs\u00e1ky,_terminartors.com_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-J\u00f3zsef_Cs\u00e1ky,_terminartors.com-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Cubism\">Cubism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joseph_Csaky&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Cubism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_Robert_Delaunay,_Henry_Ottmann,_The_Sun_(New_York),_15_March_1914.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/49/Joseph_Csaky%2C_Robert_Delaunay%2C_Henry_Ottmann%2C_The_Sun_%28New_York%29%2C_15_March_1914.jpg/220px-Joseph_Csaky%2C_Robert_Delaunay%2C_Henry_Ottmann%2C_The_Sun_%28New_York%29%2C_15_March_1914.jpg\" width=\"220\" height=\"323\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/49/Joseph_Csaky%2C_Robert_Delaunay%2C_Henry_Ottmann%2C_The_Sun_%28New_York%29%2C_15_March_1914.jpg/330px-Joseph_Csaky%2C_Robert_Delaunay%2C_Henry_Ottmann%2C_The_Sun_%28New_York%29%2C_15_March_1914.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/49/Joseph_Csaky%2C_Robert_Delaunay%2C_Henry_Ottmann%2C_The_Sun_%28New_York%29%2C_15_March_1914.jpg/440px-Joseph_Csaky%2C_Robert_Delaunay%2C_Henry_Ottmann%2C_The_Sun_%28New_York%29%2C_15_March_1914.jpg 2x\" data-file-width=\"4842\" data-file-height=\"7116\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_Robert_Delaunay,_Henry_Ottmann,_The_Sun_(New_York),_15_March_1914.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Joseph Csaky, <i><a href=\"/wiki/Head_(Csaky)\" title=\"Head (Csaky)\">Head (T\u00eate d'homme)</a></i>, 1913, plaster lost; <a href=\"/wiki/Robert_Delaunay\" title=\"Robert Delaunay\">Robert Delaunay</a>, <i>Hommage \u00e0 Bl\u00e9riot</i>, 1914 (Kunstmuseum Basel); <a href=\"/wiki/Henri_Ottmann\" title=\"Henri Ottmann\">Henri Ottmann</a>, <i>The Hat Seller</i>, published in <i>The Sun</i> (New York), 15 March 1914</div></div></div>\n<blockquote><p>\"Csaky, after Archipenko, was the first sculptor to join the cubists, with whom he exhibited from 1911 on. They were followed by Duchamp-Villon [...] and then in 1914 by Lipchitz, Laurens and Zadkine.\" (Michel Seuphor)<sup id=\"cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Edith_Balas,_1998-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>The inspirations that led Csaky to Cubism were diverse, as they were for artists of the <a href=\"/wiki/Le_Bateau-Lavoir\" title=\"Le Bateau-Lavoir\">Bateau-Lavoir</a>, on the one hand, or the <a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Puteaux Group</a> on the other. While art historians are divided on the influence of African art in the distillation of Cubism, they generally agree that <a href=\"/wiki/C%C3%A9zanne\" class=\"mw-redirect\" title=\"C\u00e9zanne\">C\u00e9zanne</a>'s geometric syntax was significant, as well as <a href=\"/wiki/Seurat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Seurat\">Seurat</a>'s approach to painting. Given a growing dissatisfaction with the classical methods of representation, and the contemporary changes\u2014the industrial revolution, exposure to art from across the world\u2014artists began to transform their expression.<sup id=\"cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Edith_Balas,_1998-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Archipenko and Csaky\u2014along with the <a href=\"/wiki/Cubist_sculpture\" title=\"Cubist sculpture\">Cubist sculptors</a> who would follow\u2014stimulated by the profound cultural changes and their own experiences, contributed their own personal artistic language.\n</p><p>Csaky wrote of the direction his art had taken during the crucial years:\n</p>\n<blockquote><p>\"There was no question which was my way. True, I was not alone, but in the company of several artists who came from Eastern Europe. I joined the cubists in the Acad\u00e9mie La Palette, which became the sanctuary of the new direction in art. On my part I did not want to imitate anyone or anything. This is why I joined the cubists movement.\" (Joseph Csaky)<sup id=\"cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Edith_Balas,_1998-1\">&#91;1&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_Deux_figures,_1920,_relief,_limestone,_polychrome,_80_cm,_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum,_Otterlo,_Holland.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/44/Joseph_Csaky%2C_Deux_figures%2C_1920%2C_relief%2C_limestone%2C_polychrome%2C_80_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum%2C_Otterlo%2C_Holland.jpg/150px-Joseph_Csaky%2C_Deux_figures%2C_1920%2C_relief%2C_limestone%2C_polychrome%2C_80_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum%2C_Otterlo%2C_Holland.jpg\" width=\"150\" height=\"259\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/44/Joseph_Csaky%2C_Deux_figures%2C_1920%2C_relief%2C_limestone%2C_polychrome%2C_80_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum%2C_Otterlo%2C_Holland.jpg/225px-Joseph_Csaky%2C_Deux_figures%2C_1920%2C_relief%2C_limestone%2C_polychrome%2C_80_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum%2C_Otterlo%2C_Holland.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/44/Joseph_Csaky%2C_Deux_figures%2C_1920%2C_relief%2C_limestone%2C_polychrome%2C_80_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum%2C_Otterlo%2C_Holland.jpg/300px-Joseph_Csaky%2C_Deux_figures%2C_1920%2C_relief%2C_limestone%2C_polychrome%2C_80_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum%2C_Otterlo%2C_Holland.jpg 2x\" data-file-width=\"538\" data-file-height=\"928\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_Deux_figures,_1920,_relief,_limestone,_polychrome,_80_cm,_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum,_Otterlo,_Holland.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Joseph Csaky, <i>Deux figures</i>, 1920, relief, limestone, polychrome, 80 cm, Kr\u00f6ller-M\u00fcller Museum, Otterlo, the Netherlands</div></div></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_1914,_T%C3%AAte_(Cubist_portrait),_bronze,_38.5_cm.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Joseph_Csaky%2C_1914%2C_T%C3%AAte_%28Cubist_portrait%29%2C_bronze%2C_38.5_cm.jpg/220px-Joseph_Csaky%2C_1914%2C_T%C3%AAte_%28Cubist_portrait%29%2C_bronze%2C_38.5_cm.jpg\" width=\"220\" height=\"335\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Joseph_Csaky%2C_1914%2C_T%C3%AAte_%28Cubist_portrait%29%2C_bronze%2C_38.5_cm.jpg/330px-Joseph_Csaky%2C_1914%2C_T%C3%AAte_%28Cubist_portrait%29%2C_bronze%2C_38.5_cm.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Joseph_Csaky%2C_1914%2C_T%C3%AAte_%28Cubist_portrait%29%2C_bronze%2C_38.5_cm.jpg/440px-Joseph_Csaky%2C_1914%2C_T%C3%AAte_%28Cubist_portrait%29%2C_bronze%2C_38.5_cm.jpg 2x\" data-file-width=\"2450\" data-file-height=\"3730\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_1914,_T%C3%AAte_(Cubist_portrait),_bronze,_38.5_cm.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Joseph Csaky, 1914, <i>T\u00eate</i> (Cubist portrait), bronze, 38.5 cm, collection K\u00e1lm\u00e1n Makl\u00e1ry</div></div></div>\n<p>Early in his artistic career, Csaky had understood that Cubism was a great liberating force. It was a means of reassessing the nature of sculpture as a four-dimensional continuum, with space, mass, plane and direction, dynamic and changing in time. It represented for him the departure from classicism, from the conventions of his predecessors.\n</p><p>Csaky first met Picasso at the gallery of <a href=\"/wiki/Daniel-Henry_Kahnweiler\" title=\"Daniel-Henry Kahnweiler\">Daniel-Henry Kahnweiler</a>. He had already met <a href=\"/wiki/Guillaume_Apollinaire\" title=\"Guillaume Apollinaire\">Guillaume Apollinaire</a> but was never as close to either of them as to Archipenko, <a href=\"/wiki/Henri_Laurens\" title=\"Henri Laurens\">Henri Laurens</a>, <a href=\"/wiki/Jacques_Villon\" title=\"Jacques Villon\">Jacques Villon</a>, <a href=\"/wiki/Raymond_Duchamp-Villon\" title=\"Raymond Duchamp-Villon\">Raymond Duchamp-Villon</a>, and <a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a>. They often met at <a href=\"/wiki/Henri_Le_Fauconnier\" title=\"Henri Le Fauconnier\">Henri Le Fauconnier</a>'s studio on rue Notre-Dame-des-Champs, near the Boulevard de Montparnasse, as well as with the <i>Montjoie!</i> publisher <a href=\"/wiki/Ricciotto_Canudo\" title=\"Ricciotto Canudo\">Ricciotto Canudo</a>, <a href=\"/wiki/Caf%C3%A9_de_la_Rotonde\" title=\"Caf\u00e9 de la Rotonde\">Caf\u00e9 de la Rotonde</a> and <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Closerie_des_Lilas\" class=\"extiw\" title=\"fr:La Closerie des Lilas\">La Closerie des Lilas</a> in Montparnasse.\n</p><p>Csaky exhibited his highly stylized 1909 sculpture, <i>T\u00eate de femme</i> (Portrait de Jeanne), at the 1910 Salon de la Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Beaux-Arts. The following year, he exhibited a <a href=\"/wiki/Proto-Cubism\" title=\"Proto-Cubism\">proto-Cubist</a> work entitled <i>Mademoiselle Douell</i> (1910).<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1911, Csaky exhibited his Cubist sculptures at the <i><a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Ind%C3%A9pendants\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Ind\u00e9pendants\">Salon des Ind\u00e9pendants</a></i> (21 April \u2013 13 June) with Archipenko, <a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Duchamp</a>, <a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Gleizes</a>, <a href=\"/wiki/Marie_Laurencin\" title=\"Marie Laurencin\">Laurencin</a>, <a href=\"/wiki/Roger_de_La_Fresnaye\" title=\"Roger de La Fresnaye\">La Fresnaye</a>, <a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">L\u00e9ger</a>, <a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Picabia</a> and Metzinger. This exhibition provoked an 'involuntary scandal' out of which Cubism, brought to the attention of the general public for the first time, emerged and spread throughout Paris and beyond. Four months later Csaky exhibited at the <i><a href=\"/wiki/Salon_d%27Automne\" title=\"Salon d&#39;Automne\">Salon d'Automne</a></i> (1 October \u2013 8 November) together with the same artists, in addition to <a href=\"/wiki/Amedeo_Modigliani\" title=\"Amedeo Modigliani\">Modigliani</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Lhote\" title=\"Andr\u00e9 Lhote\">Lhote</a>, <a href=\"/wiki/Raymond_Duchamp-Villon\" title=\"Raymond Duchamp-Villon\">Duchamp-Villon</a>, <a href=\"/wiki/Jacques_Villon\" title=\"Jacques Villon\">Villon</a> and <a href=\"/wiki/Franti%C5%A1ek_Kupka\" title=\"Franti\u0161ek Kupka\">Franti\u0161ek Kupka</a>.\n</p><p>The following year Csaky showed with the Cubists at the 1912 Salon des Ind\u00e9pendants (20 March \u2013 16 May): with Archipenko, Gleizes, La Fresnaye, Laurencin, Le Fauconnier, L\u00e9ger, Lhote, Zadkine, Duchamp, <a href=\"/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncu%C8%99i\" title=\"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i\">Constantin Br\u00e2ncu\u0219i</a>, <a href=\"/wiki/Wilhelm_Lehmbruck\" title=\"Wilhelm Lehmbruck\">Wilhelm Lehmbruck</a>, <a href=\"/wiki/Robert_Delaunay\" title=\"Robert Delaunay\">Robert Delaunay</a>, <a href=\"/wiki/Juan_Gris\" title=\"Juan Gris\">Juan Gris</a>, <a href=\"/wiki/Piet_Mondrian\" title=\"Piet Mondrian\">Piet Mondrian</a>, <a href=\"/wiki/Alfr%C3%A9d_R%C3%A9th\" title=\"Alfr\u00e9d R\u00e9th\">Alfr\u00e9d R\u00e9th</a>, and <a href=\"/wiki/Diego_Rivera\" title=\"Diego Rivera\">Diego Rivera</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Salon_d%27Automne_1912,_Paris,_works_exhibited_by_Kupka,_Modigliani,_Csaky,_Picabia,_Metzinger,_Le_Fauconnier.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Salon_d%27Automne_1912%2C_Paris%2C_works_exhibited_by_Kupka%2C_Modigliani%2C_Csaky%2C_Picabia%2C_Metzinger%2C_Le_Fauconnier.jpg/300px-Salon_d%27Automne_1912%2C_Paris%2C_works_exhibited_by_Kupka%2C_Modigliani%2C_Csaky%2C_Picabia%2C_Metzinger%2C_Le_Fauconnier.jpg\" width=\"300\" height=\"135\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Salon_d%27Automne_1912%2C_Paris%2C_works_exhibited_by_Kupka%2C_Modigliani%2C_Csaky%2C_Picabia%2C_Metzinger%2C_Le_Fauconnier.jpg/450px-Salon_d%27Automne_1912%2C_Paris%2C_works_exhibited_by_Kupka%2C_Modigliani%2C_Csaky%2C_Picabia%2C_Metzinger%2C_Le_Fauconnier.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Salon_d%27Automne_1912%2C_Paris%2C_works_exhibited_by_Kupka%2C_Modigliani%2C_Csaky%2C_Picabia%2C_Metzinger%2C_Le_Fauconnier.jpg/600px-Salon_d%27Automne_1912%2C_Paris%2C_works_exhibited_by_Kupka%2C_Modigliani%2C_Csaky%2C_Picabia%2C_Metzinger%2C_Le_Fauconnier.jpg 2x\" data-file-width=\"6342\" data-file-height=\"2864\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Salon_d%27Automne_1912,_Paris,_works_exhibited_by_Kupka,_Modigliani,_Csaky,_Picabia,_Metzinger,_Le_Fauconnier.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Salon d'Automne of 1912, held in Paris at the Grand Palais from 1 October to 8 November. Csaky's sculpture <i><a href=\"/wiki/Groupe_de_femmes\" title=\"Groupe de femmes\">Groupe de femmes</a> (Groupe de trois femmes, Groupe de trois personnages)</i> of 1911\u201312 is exhibited to the left, in front of two sculptures by <a href=\"/wiki/Amedeo_Modigliani\" title=\"Amedeo Modigliani\">Amedeo Modigliani</a>. Other works are shown by <a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a>, <a href=\"/wiki/Franti%C5%A1ek_Kupka\" title=\"Franti\u0161ek Kupka\">Franti\u0161ek Kupka</a>, <a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a> and <a href=\"/wiki/Henri_Le_Fauconnier\" title=\"Henri Le Fauconnier\">Henri Le Fauconnier</a>.</div></div></div>\n<p>Csaky participated in the Salon d'Automne of 1912 (1 October \u2013 8 November) with the Cubists: Duchamp, Duchamp-Villon, Gleizes, La Fresnaye, Le Fauconnier, L\u00e9ger, Lhote, Marcoussis, Metzinger, Picabia, Villon and Kupka. A rare photograph of the 1912 Salon d'Automne shows Csaky's <i><a href=\"/wiki/Groupe_de_femmes\" title=\"Groupe de femmes\">Groupe de femmes</a></i>, a sculpture now lost, exhibited in front of Kupka's <i>Amorpha: Fugue in Two Colours</i> and next to sculptures by <a href=\"/wiki/Amedeo_Modigliani\" title=\"Amedeo Modigliani\">Amedeo Modigliani</a>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> In the same photograph can be seen Henri Le Fauconnier's vast composition <i>Les Montagnards attaqu\u00e9s par des ours</i> (Mountaineers Attacked by Bears,) now at the <a href=\"/wiki/Rhode_Island_School_of_Design\" title=\"Rhode Island School of Design\">Rhode Island School of Design</a> Museum; and Francis Picabia's monumental <i>La Source</i> (The Spring), now at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> in New York.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Montjoie,_Ricciotto_Canudo,_Andr%C3%A9_Salmon,_sculpture_by_Joseph_Csaky,_3rd_issue,_18_March,_1914.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Montjoie%2C_Ricciotto_Canudo%2C_Andr%C3%A9_Salmon%2C_sculpture_by_Joseph_Csaky%2C_3rd_issue%2C_18_March%2C_1914.jpg/200px-Montjoie%2C_Ricciotto_Canudo%2C_Andr%C3%A9_Salmon%2C_sculpture_by_Joseph_Csaky%2C_3rd_issue%2C_18_March%2C_1914.jpg\" width=\"200\" height=\"290\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Montjoie%2C_Ricciotto_Canudo%2C_Andr%C3%A9_Salmon%2C_sculpture_by_Joseph_Csaky%2C_3rd_issue%2C_18_March%2C_1914.jpg/300px-Montjoie%2C_Ricciotto_Canudo%2C_Andr%C3%A9_Salmon%2C_sculpture_by_Joseph_Csaky%2C_3rd_issue%2C_18_March%2C_1914.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Montjoie%2C_Ricciotto_Canudo%2C_Andr%C3%A9_Salmon%2C_sculpture_by_Joseph_Csaky%2C_3rd_issue%2C_18_March%2C_1914.jpg/400px-Montjoie%2C_Ricciotto_Canudo%2C_Andr%C3%A9_Salmon%2C_sculpture_by_Joseph_Csaky%2C_3rd_issue%2C_18_March%2C_1914.jpg 2x\" data-file-width=\"1217\" data-file-height=\"1767\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Montjoie,_Ricciotto_Canudo,_Andr%C3%A9_Salmon,_sculpture_by_Joseph_Csaky,_3rd_issue,_18_March,_1914.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Montjoie! <a href=\"/wiki/Ricciotto_Canudo\" title=\"Ricciotto Canudo\">Ricciotto Canudo</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Salmon\" title=\"Andr\u00e9 Salmon\">Andr\u00e9 Salmon</a>, <i><a href=\"/wiki/Head_(Csaky)\" title=\"Head (Csaky)\">Head (T\u00eate d'homme)</a></i> by Joseph Csaky reproduced, 3rd issue, 18 March 1914</div></div></div>\n<p>Csaky exhibited as a member of <i><a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a></i> at the Galerie La Bo\u00e9tie (10\u201330 October 1912), with Archipenko, Duchamp-Villon, La Fresnaye, Gleizes, Gris, Laurencin, L\u00e9ger, Lhote, Marcoussis, Metzinger, Picabia, Kupka, Villon and Duchamp.\n</p><p>By this time, Csaky's participation in the avant-garde milieu was complete.\n</p>\n<h3><span id=\"1914.E2.80.931918\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1914\u20131918\">1914\u20131918</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joseph_Csaky&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 1914\u20131918\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_Exhibition_poster,_Galerie_L%C3%A9once_Rosenberg,_1920.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b3/Joseph_Csaky%2C_Exhibition_poster%2C_Galerie_L%C3%A9once_Rosenberg%2C_1920.jpg/250px-Joseph_Csaky%2C_Exhibition_poster%2C_Galerie_L%C3%A9once_Rosenberg%2C_1920.jpg\" width=\"250\" height=\"189\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b3/Joseph_Csaky%2C_Exhibition_poster%2C_Galerie_L%C3%A9once_Rosenberg%2C_1920.jpg/375px-Joseph_Csaky%2C_Exhibition_poster%2C_Galerie_L%C3%A9once_Rosenberg%2C_1920.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b3/Joseph_Csaky%2C_Exhibition_poster%2C_Galerie_L%C3%A9once_Rosenberg%2C_1920.jpg/500px-Joseph_Csaky%2C_Exhibition_poster%2C_Galerie_L%C3%A9once_Rosenberg%2C_1920.jpg 2x\" data-file-width=\"1181\" data-file-height=\"895\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_Exhibition_poster,_Galerie_L%C3%A9once_Rosenberg,_1920.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Joseph Csaky, Exhibition poster, Galerie de l'Effort Moderne, <a href=\"/wiki/L%C3%A9once_Rosenberg\" title=\"L\u00e9once Rosenberg\">L\u00e9once Rosenberg</a>, 1920</div></div></div>\n<p>\"One could say that before the war, life in Paris had been like a summer day, and after the announcement of war the sky and life were darkened by weighty, heavy clouds\" (Joseph Csaky)<sup id=\"cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Edith_Balas,_1998-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Csaky enlisted as a volunteer in the French army and was expecting to be called in. Before joining his company, he married Marguerite F\u00e9tri\u00e9 on 19 August 1914. She had become pregnant and had a child during their relationship, and Csaky wanted to become his daughter's legal father prior to his departure for what became known as <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a>.\n</p>\n<h3><span id=\"1918.E2.80.931928\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1918\u20131928\">1918\u20131928</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joseph_Csaky&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: 1918\u20131928\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Returning to Paris after the war, Csaky began a series of works derived in part from the machine aesthetic; streamlined with geometric and mechanical affinities. By this time Csaky's artistic vocabulary had evolved: it was distinctly mature, showing a new, refined sculptural quality. Nothing in early modern sculpture in comparable to the revolutionary work Csaky produced in the years directly succeeding World War I. These were nonrepresentational free-standing objects, i.e., abstract three-dimensional constructions combining organic and geometric elements. \n</p>\n<dl><dd>\"Csaky derived from nature forms which were in concordance with his passion for architecture, simple, pure, and psychologically convincing.\" (Maurice Raynal, 1929)<sup id=\"cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Edith_Balas,_1998-1\">&#91;1&#93;</a></sup></dd></dl>\n<p>The scholar Edith Balas writes of Csaky's sculpture following the war years:\n</p>\n<blockquote><p>\"Cs\u00e1ky, more than anyone else working in sculpture, took <a href=\"/wiki/Pierre_Reverdy\" title=\"Pierre Reverdy\">Pierre Reverdy</a>'s theoretical writings on art and cubist doctrine to heart. \"Cubism is an eminently plastic art; but an art of creation, not of reproduction and interpretation.\" The artist was to take no more than \"elements\" from the external world, and intuitively arrive at the \"idea\" of objects made up of what for him constant in value. Objects were not to be analyzed; neither were the experiences they evoked. They were to be re-created in the mind, and thereby purified. By some unexplained miracle the \"pure\" forms of the mind, an entirely autonomous vocabulary, of (usual geometric) forms, would make contact with the external world.\" (Balas, 1998, p. 27)<sup id=\"cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Edith_Balas,_1998-1\">&#91;1&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_T%C3%AAte,_ca_1920_(front_and_side_view)_limestone,_60_cm,_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum,_Otterlo,_Holland.tiff\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/cd/Joseph_Csaky%2C_T%C3%AAte%2C_ca_1920_%28front_and_side_view%29_limestone%2C_60_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum%2C_Otterlo%2C_Holland.tiff/lossy-page1-250px-Joseph_Csaky%2C_T%C3%AAte%2C_ca_1920_%28front_and_side_view%29_limestone%2C_60_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum%2C_Otterlo%2C_Holland.tiff.jpg\" width=\"250\" height=\"241\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/cd/Joseph_Csaky%2C_T%C3%AAte%2C_ca_1920_%28front_and_side_view%29_limestone%2C_60_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum%2C_Otterlo%2C_Holland.tiff/lossy-page1-375px-Joseph_Csaky%2C_T%C3%AAte%2C_ca_1920_%28front_and_side_view%29_limestone%2C_60_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum%2C_Otterlo%2C_Holland.tiff.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/cd/Joseph_Csaky%2C_T%C3%AAte%2C_ca_1920_%28front_and_side_view%29_limestone%2C_60_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum%2C_Otterlo%2C_Holland.tiff/lossy-page1-500px-Joseph_Csaky%2C_T%C3%AAte%2C_ca_1920_%28front_and_side_view%29_limestone%2C_60_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum%2C_Otterlo%2C_Holland.tiff.jpg 2x\" data-file-width=\"824\" data-file-height=\"793\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_T%C3%AAte,_ca_1920_(front_and_side_view)_limestone,_60_cm,_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum,_Otterlo,_Holland.tiff\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Joseph Csaky, ca 1920, <i>T\u00eate</i> (front and side view), limestone, 60 cm, Kr\u00f6ller-M\u00fcller Museum, Otterlo, the Netherlands</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_1920,_T%C3%AAte_(Head),_marble,_28_cm,_photograph_by_L%C3%A9once_Rosenberg,_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/06/Joseph_Csaky%2C_1920%2C_T%C3%AAte_%28Head%29%2C_marble%2C_28_cm%2C_photograph_by_L%C3%A9once_Rosenberg%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg/220px-Joseph_Csaky%2C_1920%2C_T%C3%AAte_%28Head%29%2C_marble%2C_28_cm%2C_photograph_by_L%C3%A9once_Rosenberg%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg\" width=\"220\" height=\"283\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/06/Joseph_Csaky%2C_1920%2C_T%C3%AAte_%28Head%29%2C_marble%2C_28_cm%2C_photograph_by_L%C3%A9once_Rosenberg%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg/330px-Joseph_Csaky%2C_1920%2C_T%C3%AAte_%28Head%29%2C_marble%2C_28_cm%2C_photograph_by_L%C3%A9once_Rosenberg%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/06/Joseph_Csaky%2C_1920%2C_T%C3%AAte_%28Head%29%2C_marble%2C_28_cm%2C_photograph_by_L%C3%A9once_Rosenberg%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg/440px-Joseph_Csaky%2C_1920%2C_T%C3%AAte_%28Head%29%2C_marble%2C_28_cm%2C_photograph_by_L%C3%A9once_Rosenberg%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg 2x\" data-file-width=\"606\" data-file-height=\"780\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_1920,_T%C3%AAte_(Head),_marble,_28_cm,_photograph_by_L%C3%A9once_Rosenberg,_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Joseph Csaky, 1920, <i>T\u00eate</i> (<i>Head</i>), marble, 28 cm, photograph by <a href=\"/wiki/L%C3%A9once_Rosenberg\" title=\"L\u00e9once Rosenberg\">L\u00e9once Rosenberg</a>, <a href=\"/wiki/Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum\" title=\"Kr\u00f6ller-M\u00fcller Museum\">Kr\u00f6ller-M\u00fcller Museum</a>. Reproduced in Cahiers Individualistes de Philosophie et d'art, Volume 1, Number 6, December 1920.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>These 1919 works (e.g., <i>Cones and Spheres, Abstract Sculpture</i>) are made of juxtaposing sequences of rhythmic geometric forms, where light and shadow, mass and the void, play a key role. They allude, occasionally, to the structure of the human body or modern machines, but the semblance functions only as \"elements\" (Reverdy) and are deprived of descriptive narrative. Csaky's polychrome reliefs of the early 1920s display an affinity with <a href=\"/wiki/Purism_(arts)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Purism (arts)\">Purism</a>\u2014an extreme form of the Cubism aesthetic developing at the time\u2014in their rigorous economy of architectonic symbols and the use of crystalline geometric structures.<sup id=\"cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Edith_Balas,_1998-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>With this intense flurry of activity, Csaky was taken on by <a href=\"/wiki/L%C3%A9once_Rosenberg\" title=\"L\u00e9once Rosenberg\">L\u00e9once Rosenberg</a>, owner of the Galerie de l'Effort Moderne, 19, rue de la Baume, Paris. By 1920 Rosenberg was the sponsor, dealer and publisher of <a href=\"/wiki/Piet_Mondrian\" title=\"Piet Mondrian\">Piet Mondrian</a>, L\u00e9ger, Lipchitz and Csaky. He had just published <i>Le N\u00e9o-Plasticisme</i>\u2014a collection of writings by Mondrian\u2014and Theo van Doesburg's <i>Classique-Baroque-Moderne</i>. Csaky's showed a series of works at Rosenberg's gallery in December 1920.\n</p><p>For the following three years, Rosenberg purchased Csaky's entire artistic production. In 1921 Rosenberg organized an exhibit entitled <i>Les ma\u00eetres du Cubisme</i>, a group show that featured works by Csaky, Albert Gleizes, Metzinger, Mondrian, Gris, L\u00e9ger, Picasso, Laurens, <a href=\"/wiki/Georges_Braque\" title=\"Georges Braque\">Georges Braque</a>, <a href=\"/wiki/Auguste_Herbin\" title=\"Auguste Herbin\">Auguste Herbin</a>, <a href=\"/wiki/Gino_Severini\" title=\"Gino Severini\">Gino Severini</a>, <a href=\"/wiki/Georges_Valmier\" title=\"Georges Valmier\">Georges Valmier</a>, <a href=\"/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_Ozenfant\" title=\"Am\u00e9d\u00e9e Ozenfant\">Am\u00e9d\u00e9e Ozenfant</a> and <a href=\"/wiki/L%C3%A9opold_Survage\" title=\"L\u00e9opold Survage\">L\u00e9opold Survage</a>.\n</p><p>Csaky's works of the early 1920s reflect a collective spirit of the time,<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> \n</p>\n<blockquote><p>\"a puritanical denial of sensuousness that reduced the cubist vocabulary to rectangles, verticals, horizontals,\" writes Balas, \"a Spartan alliance of discipline and strength\" to which Csaky adhered in his <i>Tower Figures.</i> \"In their aesthetic order, lucidity, classical precision, emotional neutrality, and remoteness from visible reality, they should be considered stylistically and historically as belonging to the <a href=\"/wiki/De_Stijl\" title=\"De Stijl\">De Stijl movement</a>.\" (Balas, 1998)<sup id=\"cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Edith_Balas,_1998-1\">&#91;1&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>Joseph Csaky became a naturalized French citizen in 1922. He began to work with <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Marcel_Coard\" class=\"extiw\" title=\"fr:Marcel Coard\">Marcel Coard</a>, a dealer and gallery owner who from 1924 onward bought Csaky's sculptures in order to cast them in bronze. The two created furniture in the <a href=\"/wiki/Art_Deco\" title=\"Art Deco\">Art Deco</a> style, within which sculpted elements of marble, wood and glass were integrated.<sup id=\"cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Edith_Balas,_1998-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Jacques_Doucet%27s_h%C3%B4tel_particulier_stairs,_33_rue_Saint-James,_Neuilly-sur-Seine,_1929_photograph_by_Pierre_Legrain.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Jacques_Doucet%27s_h%C3%B4tel_particulier_stairs%2C_33_rue_Saint-James%2C_Neuilly-sur-Seine%2C_1929_photograph_by_Pierre_Legrain.jpg/200px-Jacques_Doucet%27s_h%C3%B4tel_particulier_stairs%2C_33_rue_Saint-James%2C_Neuilly-sur-Seine%2C_1929_photograph_by_Pierre_Legrain.jpg\" width=\"200\" height=\"265\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Jacques_Doucet%27s_h%C3%B4tel_particulier_stairs%2C_33_rue_Saint-James%2C_Neuilly-sur-Seine%2C_1929_photograph_by_Pierre_Legrain.jpg/300px-Jacques_Doucet%27s_h%C3%B4tel_particulier_stairs%2C_33_rue_Saint-James%2C_Neuilly-sur-Seine%2C_1929_photograph_by_Pierre_Legrain.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Jacques_Doucet%27s_h%C3%B4tel_particulier_stairs%2C_33_rue_Saint-James%2C_Neuilly-sur-Seine%2C_1929_photograph_by_Pierre_Legrain.jpg/400px-Jacques_Doucet%27s_h%C3%B4tel_particulier_stairs%2C_33_rue_Saint-James%2C_Neuilly-sur-Seine%2C_1929_photograph_by_Pierre_Legrain.jpg 2x\" data-file-width=\"541\" data-file-height=\"718\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jacques_Doucet%27s_h%C3%B4tel_particulier_stairs,_33_rue_Saint-James,_Neuilly-sur-Seine,_1929_photograph_by_Pierre_Legrain.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Jacques_Doucet_(fashion_designer)\" title=\"Jacques Doucet (fashion designer)\">Jacques Doucet</a>'s h\u00f4tel particulier, 33 rue Saint-James, Neuilly-sur-Seine, 1929. Joseph Csaky designed Doucet's staircase, <a href=\"/wiki/Henri_Laurens\" title=\"Henri Laurens\">Henri Laurens</a> the fountain, <a href=\"/wiki/Jacques_Lipchitz\" title=\"Jacques Lipchitz\">Jacques Lipchitz</a> the fireplace mantel, and <a href=\"/wiki/Louis_Marcoussis\" title=\"Louis Marcoussis\">Louis Marcoussis</a> a Cubist rug. The sculptor <a href=\"/wiki/Gustave_Miklos\" title=\"Gustave Miklos\">Gustave Miklos</a> and others collaborated in the decoration of the studio</div></div></div>\n<p>In 1927 Csaky collaborated with other artists, including <a href=\"/wiki/Gustave_Miklos\" title=\"Gustave Miklos\">Gustave Miklos</a>, <a href=\"/wiki/Jacques_Lipchitz\" title=\"Jacques Lipchitz\">Jacques Lipchitz</a> and <a href=\"/wiki/Louis_Marcoussis\" title=\"Louis Marcoussis\">Louis Marcoussis</a>, on the decoration of Studio House, rue Saint-James, <a href=\"/wiki/Neuilly\" title=\"Neuilly\">Neuilly</a>, owned by the French fashion designer <a href=\"/wiki/Jacques_Doucet_(fashion_designer)\" title=\"Jacques Doucet (fashion designer)\">Jacques Doucet</a>. Doucet was also collecting <a href=\"/wiki/Post-Impressionist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Post-Impressionist\">Post-Impressionist</a> and <a href=\"/wiki/Cubist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cubist\">Cubist</a> paintings; he bought <i><a href=\"/wiki/Les_Demoiselles_d%27Avignon\" title=\"Les Demoiselles d&#39;Avignon\">Les Demoiselles d'Avignon</a></i> directly from Picasso's studio. Csaky designed the staircase in Studio House.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"1928.E2.80.931971.2C_Toward_figurativism\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1928\u20131971,_Toward_figurativism\">1928\u20131971, Toward figurativism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joseph_Csaky&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: 1928\u20131971, Toward figurativism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>From 1928, while his fellow pioneers tended towards greater abstraction, Csaky moved away both from the faceted Cubism of his early Parisian epoch, and from the highly abstract or nonrepresentational intent of his post-war series. Turning towards <a href=\"/wiki/Figurative_art\" title=\"Figurative art\">figurative art</a>, he no longer saw potential in abstraction.\n</p><p>Waldemar George, the Polish-French art critic, writes in 1930 of Csaky's departure from abstraction: \"The cube, the polyhedron with right angles with its abrupt edges, are replaced by ovoids and spheres.\"<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Turning towards a more representational figuration\u2014in a highly stylized, curvilinear and descriptive form\u2014allowed Csaky the contact with reality, a reality that ran deeper than surface appearances. For the rest of his life, he was interested primarily in the female body in youth, a theme that expressed optimism, happiness and well-being. He was fascinated by the beauty and expressiveness of the human form in itself. He explored the subject to express his ideas and connotations attached to them. His monumental figures (although not always in sheer size) possess a timeless \"amaranthine beauty, a fundamental essence relevant only to themselves.\"<sup id=\"cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Edith_Balas,_1998-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Csaky continued exhibiting from the 1930s onwards; he was shown internationally, with shows in France, Germany, the Netherlands, Brussels, Hungary, and Luxembourg. In 1935, he traveled in Greece, an experience that shaped his artistic exploration of nudes for the remainder of his life. He had an exhibit there in 1965.\n</p><p>Joseph Csaky died in Paris 1 May 1971.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joseph_Csaky&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Joseph Csaky contributed substantially to the development of modern sculpture, both as a pioneer in applying Cubism to sculpture, and as a leading figure in nonrepresentational art of the 1920s.\n</p><p>After fighting alongside the French underground movement against the Nazis during World War II, Csaky faced many difficulties: health issues, family problems and a lack of work-related commissions. Unlike many of his friends, whose names became widely known, Csaky was appreciated by fewer people (but they notably included art collectors, art historians and museum curators).\n</p>\n<blockquote><p>\"Today, however,\" writes Edith Balas, \"in a postmodernist atmosphere, those aspects of his art that made Cs\u00e1ky unacceptable to the more advanced modernists are readily accepted as valid and interesting. The time has come to give Cs\u00e1ky his rightful place in the ranks of the avant-garde, based on an analysis of his artistic innovations and accomplishments.\"<sup id=\"cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Edith_Balas,_1998-1\">&#91;1&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Art_market\">Art market</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joseph_Csaky&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Art market\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On 30 October 2017, a rock crystal and obsidian sculpture by Csaky, titled <i>T\u00eate</i> (<i>Head</i>), was purchased at an auction at Sotheby's Paris for $1,077,004 (925,500 EUR), a world record for the artist. The 1923 work, formerly in the collection of fashion designer <a href=\"/wiki/Jacques_Doucet_(fashion_designer)\" title=\"Jacques Doucet (fashion designer)\">Jacques Doucet</a>, had not appeared on the market since it was commissioned from the artist by Doucet.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_works\">Selected works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joseph_Csaky&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Selected works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:T%C3%A1ncosn%C5%91KJ.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/T%C3%A1ncosn%C5%91KJ.jpg/220px-T%C3%A1ncosn%C5%91KJ.jpg\" width=\"220\" height=\"279\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/T%C3%A1ncosn%C5%91KJ.jpg/330px-T%C3%A1ncosn%C5%91KJ.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/T%C3%A1ncosn%C5%91KJ.jpg/440px-T%C3%A1ncosn%C5%91KJ.jpg 2x\" data-file-width=\"605\" data-file-height=\"768\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:T%C3%A1ncosn%C5%91KJ.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Joseph Csaky, <i>La Danseuse</i> (The Dancer or <i>T\u00e1ncosl\u00e1ny</i> in Hungarian), 1940\u20131959, Public Square (K\u00e1lvin t\u00e9r, Anna-K\u00fat), <a href=\"/wiki/Szeged\" title=\"Szeged\">Szeged</a>, Hungary</div></div></div>\n<ul><li><i>Femme et enfant</i> (1909), collection Zborovsky</li>\n<li><i>T\u00eate de femme de profil</i> (1909), exhibited Soci\u00e9t\u00e9 National des Beaux-Arts, 1910, Paris</li>\n<li><i>T\u00eate de femme de face</i> (1909)</li>\n<li><i>T\u00eate de femme, Portrait de Jeanne</i> (1910)</li>\n<li><i>T\u00eate d'homme, Autoportrait, T\u00eate Cubiste</i> (1911), location unknown, exhibited <a href=\"/wiki/Salon_d%27Automne\" title=\"Salon d&#39;Automne\">Salon d'Automne</a>, 1911, Paris</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Groupe_de_femmes\" title=\"Groupe de femmes\">Groupe de femmes</a></i> (1911\u20131912), location unknown, exhibited Salon d'Automne, 1912, Salon des Ind\u00e9pendants, 1913, Paris</li>\n<li><i>Head</i> (1912)</li>\n<li><i>T\u00eate de femme, Buste de femme</i> (1912), exhibited Salon des Ind\u00e9pendants, 1913, Paris</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Danseuse_(Csaky)\" title=\"Danseuse (Csaky)\">Danseuse, Femme \u00e0 l'\u00e9ventail, Femme \u00e0 la cruche</a></i> (1912), exhibited Salon d'Automne, 1912, Paris</li>\n<li><i>Figure de Femme Debout (Standing Woman), or Figure Habill\u00e9e</i> (1913), exhibited Salon des Ind\u00e9pendants, 1914, Paris, Mus\u00e9e National d'Art Moderne, and currently in the collection of Centre Georges Pompidou, Paris,<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Los Angeles County Museum of Art (LACMA),<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> and Solomon Guggenheim Museum New York, acquired 1977<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li>\n<li>Works on paper, 1913, Metropolitan Museum of Art, New York<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Head_(Csaky)\" title=\"Head (Csaky)\">Head</a></i> (1913) location unknown</li>\n<li><i>Head</i> (1914), Mus\u00e9e National d'Art Moderne, <a href=\"/wiki/Centre_Georges_Pompidou\" title=\"Centre Georges Pompidou\">Centre Georges Pompidou</a>, Paris, Mus\u00e9e d'Art et d'Industrie de Saint-\u00c9tienne</li>\n<li><i>Cubist Composition</i> (1919) Mus\u00e9e d'Art moderne et d'Art contemporain de la Ville de Li\u00e8ge (MAMAC)</li>\n<li><i>Cubist Head</i> (1920)</li>\n<li><i>Deux figures</i> (1920), Relief, Kr\u00f6ller-M\u00fcller Museum, Otterlo, the Netherlands<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup></li>\n<li><i>T\u00eate</i> (1923), Kr\u00f6ller-M\u00fcller Museum, Otterlo, the Netherlands</li>\n<li><i>Mother and Child</i> (1926)</li>\n<li><i>Mother and Young Child</i>, (1930), stone, 160&#160;cm: <i>Les Mus\u00e9es Nationaux</i>, circa 1950. P\u00e9trus Faure (1891\u20131985), Mayor from 1947 to 1971, had this monumental sculpture placed in the <i>Parc du Bouchet</i>, Le Chambon-Feugerolles (believed to be its current location).<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup></li>\n<li><i>La Danseuse, the Dancer</i> (1940\u20131959), Szeged, K\u00e1lvin t\u00e9r, Anna-k\u00fat public square</li>\n<li><i>Bas-Reliefs</i> (1952), commissioned by Georges Lecompte, Minist\u00e8re de l'Education Nationale, Amiens, two Bas-Reliefs by Csaky<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup></li></ul>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 185px\"><div style=\"width: 185px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 180px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_1920,_Deux_figures,_relief,_sandstone,_polychrome,_80_cm,_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/23/Joseph_Csaky%2C_1920%2C_Deux_figures%2C_relief%2C_sandstone%2C_polychrome%2C_80_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg/116px-Joseph_Csaky%2C_1920%2C_Deux_figures%2C_relief%2C_sandstone%2C_polychrome%2C_80_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg\" width=\"116\" height=\"190\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/23/Joseph_Csaky%2C_1920%2C_Deux_figures%2C_relief%2C_sandstone%2C_polychrome%2C_80_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg/174px-Joseph_Csaky%2C_1920%2C_Deux_figures%2C_relief%2C_sandstone%2C_polychrome%2C_80_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/23/Joseph_Csaky%2C_1920%2C_Deux_figures%2C_relief%2C_sandstone%2C_polychrome%2C_80_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg/233px-Joseph_Csaky%2C_1920%2C_Deux_figures%2C_relief%2C_sandstone%2C_polychrome%2C_80_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg 2x\" data-file-width=\"313\" data-file-height=\"511\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Joseph Csaky, 1920, <i>Deux figures</i>, relief, sandstone, polychrome, 80&#160;cm, <a href=\"/wiki/Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum\" title=\"Kr\u00f6ller-M\u00fcller Museum\">Kr\u00f6ller-M\u00fcller Museum</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 185px\"><div style=\"width: 185px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 180px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_1920,_Face_(Figure),_limestone,_70_cm.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a3/Joseph_Csaky%2C_1920%2C_Face_%28Figure%29%2C_limestone%2C_70_cm.jpg/118px-Joseph_Csaky%2C_1920%2C_Face_%28Figure%29%2C_limestone%2C_70_cm.jpg\" width=\"118\" height=\"190\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a3/Joseph_Csaky%2C_1920%2C_Face_%28Figure%29%2C_limestone%2C_70_cm.jpg/177px-Joseph_Csaky%2C_1920%2C_Face_%28Figure%29%2C_limestone%2C_70_cm.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a3/Joseph_Csaky%2C_1920%2C_Face_%28Figure%29%2C_limestone%2C_70_cm.jpg/236px-Joseph_Csaky%2C_1920%2C_Face_%28Figure%29%2C_limestone%2C_70_cm.jpg 2x\" data-file-width=\"282\" data-file-height=\"454\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Joseph Csaky, 1920, <i>Face</i> (<i>Figure</i>), limestone, 70&#160;cm\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 185px\"><div style=\"width: 185px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 180px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_1920,_T%C3%AAte_(T%C3%AAte_cubiste),_stone,_30_cm.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/27/Joseph_Csaky%2C_1920%2C_T%C3%AAte_%28T%C3%AAte_cubiste%29%2C_stone%2C_30_cm.jpg/141px-Joseph_Csaky%2C_1920%2C_T%C3%AAte_%28T%C3%AAte_cubiste%29%2C_stone%2C_30_cm.jpg\" width=\"141\" height=\"190\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/27/Joseph_Csaky%2C_1920%2C_T%C3%AAte_%28T%C3%AAte_cubiste%29%2C_stone%2C_30_cm.jpg/211px-Joseph_Csaky%2C_1920%2C_T%C3%AAte_%28T%C3%AAte_cubiste%29%2C_stone%2C_30_cm.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/27/Joseph_Csaky%2C_1920%2C_T%C3%AAte_%28T%C3%AAte_cubiste%29%2C_stone%2C_30_cm.jpg/281px-Joseph_Csaky%2C_1920%2C_T%C3%AAte_%28T%C3%AAte_cubiste%29%2C_stone%2C_30_cm.jpg 2x\" data-file-width=\"322\" data-file-height=\"435\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Joseph Csaky, 1920, <i>T\u00eate</i> (<i>T\u00eate cubiste</i>), stone, 30&#160;cm\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 185px\"><div style=\"width: 185px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 180px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_Figure_(Woman),_stone,_approx._80_cm,_photograph_L%C3%A9once_Rosenberg.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/d4/Joseph_Csaky%2C_Figure_%28Woman%29%2C_stone%2C_approx._80_cm%2C_photograph_L%C3%A9once_Rosenberg.jpg/113px-Joseph_Csaky%2C_Figure_%28Woman%29%2C_stone%2C_approx._80_cm%2C_photograph_L%C3%A9once_Rosenberg.jpg\" width=\"113\" height=\"190\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/d4/Joseph_Csaky%2C_Figure_%28Woman%29%2C_stone%2C_approx._80_cm%2C_photograph_L%C3%A9once_Rosenberg.jpg/170px-Joseph_Csaky%2C_Figure_%28Woman%29%2C_stone%2C_approx._80_cm%2C_photograph_L%C3%A9once_Rosenberg.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/d4/Joseph_Csaky%2C_Figure_%28Woman%29%2C_stone%2C_approx._80_cm%2C_photograph_L%C3%A9once_Rosenberg.jpg/226px-Joseph_Csaky%2C_Figure_%28Woman%29%2C_stone%2C_approx._80_cm%2C_photograph_L%C3%A9once_Rosenberg.jpg 2x\" data-file-width=\"489\" data-file-height=\"821\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Joseph Csaky, 1920 <i>Figure</i> (<i>Woman</i>), stone, approx. 80&#160;cm, <a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts_of_Rennes\" title=\"Museum of Fine Arts of Rennes\">Museum of Fine Arts of Rennes</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 185px\"><div style=\"width: 185px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 180px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_1921,_Figure_(T%C3%AAte),_stone,_polychrome,_36_cm.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/93/Joseph_Csaky%2C_1921%2C_Figure_%28T%C3%AAte%29%2C_stone%2C_polychrome%2C_36_cm.jpg/127px-Joseph_Csaky%2C_1921%2C_Figure_%28T%C3%AAte%29%2C_stone%2C_polychrome%2C_36_cm.jpg\" width=\"127\" height=\"190\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/93/Joseph_Csaky%2C_1921%2C_Figure_%28T%C3%AAte%29%2C_stone%2C_polychrome%2C_36_cm.jpg/191px-Joseph_Csaky%2C_1921%2C_Figure_%28T%C3%AAte%29%2C_stone%2C_polychrome%2C_36_cm.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/93/Joseph_Csaky%2C_1921%2C_Figure_%28T%C3%AAte%29%2C_stone%2C_polychrome%2C_36_cm.jpg/254px-Joseph_Csaky%2C_1921%2C_Figure_%28T%C3%AAte%29%2C_stone%2C_polychrome%2C_36_cm.jpg 2x\" data-file-width=\"304\" data-file-height=\"454\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Joseph Csaky, 1921, <i>Figure</i> (<i>T\u00eate</i>), stone, polychrome, 36&#160;cm\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 185px\"><div style=\"width: 185px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 180px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_1921,_Figure,_marble_(white,_gray,_yellow),_64_cm.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b7/Joseph_Csaky%2C_1921%2C_Figure%2C_marble_%28white%2C_gray%2C_yellow%29%2C_64_cm.jpg/114px-Joseph_Csaky%2C_1921%2C_Figure%2C_marble_%28white%2C_gray%2C_yellow%29%2C_64_cm.jpg\" width=\"114\" height=\"190\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b7/Joseph_Csaky%2C_1921%2C_Figure%2C_marble_%28white%2C_gray%2C_yellow%29%2C_64_cm.jpg/171px-Joseph_Csaky%2C_1921%2C_Figure%2C_marble_%28white%2C_gray%2C_yellow%29%2C_64_cm.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/b7/Joseph_Csaky%2C_1921%2C_Figure%2C_marble_%28white%2C_gray%2C_yellow%29%2C_64_cm.jpg/228px-Joseph_Csaky%2C_1921%2C_Figure%2C_marble_%28white%2C_gray%2C_yellow%29%2C_64_cm.jpg 2x\" data-file-width=\"273\" data-file-height=\"455\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Joseph Csaky, 1921, <i>Figure</i>, marble (white, gray, yellow), 64&#160;cm\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 185px\"><div style=\"width: 185px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 180px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_1921,_Figure,_stone,_polychrome,_65_x_20_x_6_cm.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c1/Joseph_Csaky%2C_1921%2C_Figure%2C_stone%2C_polychrome%2C_65_x_20_x_6_cm.jpg/65px-Joseph_Csaky%2C_1921%2C_Figure%2C_stone%2C_polychrome%2C_65_x_20_x_6_cm.jpg\" width=\"65\" height=\"190\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c1/Joseph_Csaky%2C_1921%2C_Figure%2C_stone%2C_polychrome%2C_65_x_20_x_6_cm.jpg/97px-Joseph_Csaky%2C_1921%2C_Figure%2C_stone%2C_polychrome%2C_65_x_20_x_6_cm.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c1/Joseph_Csaky%2C_1921%2C_Figure%2C_stone%2C_polychrome%2C_65_x_20_x_6_cm.jpg/130px-Joseph_Csaky%2C_1921%2C_Figure%2C_stone%2C_polychrome%2C_65_x_20_x_6_cm.jpg 2x\" data-file-width=\"163\" data-file-height=\"475\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Joseph Csaky, 1921, <i>Figure</i>, stone, polychrome, 65 x 20 x 6&#160;cm\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 185px\"><div style=\"width: 185px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 180px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_1921,_T%C3%AAte_(T%C3%AAte_de_jeune_fille,_T%C3%AAte_d%27enfant),_marble_(white),_21.5_cm,_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c6/Joseph_Csaky%2C_1921%2C_T%C3%AAte_%28T%C3%AAte_de_jeune_fille%2C_T%C3%AAte_d%27enfant%29%2C_marble_%28white%29%2C_21.5_cm%2C_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne.jpg/136px-Joseph_Csaky%2C_1921%2C_T%C3%AAte_%28T%C3%AAte_de_jeune_fille%2C_T%C3%AAte_d%27enfant%29%2C_marble_%28white%29%2C_21.5_cm%2C_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne.jpg\" width=\"136\" height=\"190\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c6/Joseph_Csaky%2C_1921%2C_T%C3%AAte_%28T%C3%AAte_de_jeune_fille%2C_T%C3%AAte_d%27enfant%29%2C_marble_%28white%29%2C_21.5_cm%2C_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne.jpg/204px-Joseph_Csaky%2C_1921%2C_T%C3%AAte_%28T%C3%AAte_de_jeune_fille%2C_T%C3%AAte_d%27enfant%29%2C_marble_%28white%29%2C_21.5_cm%2C_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c6/Joseph_Csaky%2C_1921%2C_T%C3%AAte_%28T%C3%AAte_de_jeune_fille%2C_T%C3%AAte_d%27enfant%29%2C_marble_%28white%29%2C_21.5_cm%2C_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne.jpg/272px-Joseph_Csaky%2C_1921%2C_T%C3%AAte_%28T%C3%AAte_de_jeune_fille%2C_T%C3%AAte_d%27enfant%29%2C_marble_%28white%29%2C_21.5_cm%2C_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne.jpg 2x\" data-file-width=\"308\" data-file-height=\"430\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Joseph Csaky, 1921, <i>T\u00eate</i> (<i>T\u00eate de jeune fille, T\u00eate d'enfant</i>), marble (white), 21.5&#160;cm, <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne\" title=\"Mus\u00e9e National d&#39;Art Moderne\">Mus\u00e9e National d'Art Moderne</a>, Paris\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 185px\"><div style=\"width: 185px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 180px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_1921,_T%C3%AAte_(T%C3%AAte_de_jeune_fille,_T%C3%AAte_d%27enfant),_marble_(white),_21.5_cm,_(profile),_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/54/Joseph_Csaky%2C_1921%2C_T%C3%AAte_%28T%C3%AAte_de_jeune_fille%2C_T%C3%AAte_d%27enfant%29%2C_marble_%28white%29%2C_21.5_cm%2C_%28profile%29%2C_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne.jpg/136px-Joseph_Csaky%2C_1921%2C_T%C3%AAte_%28T%C3%AAte_de_jeune_fille%2C_T%C3%AAte_d%27enfant%29%2C_marble_%28white%29%2C_21.5_cm%2C_%28profile%29%2C_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne.jpg\" width=\"136\" height=\"190\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/54/Joseph_Csaky%2C_1921%2C_T%C3%AAte_%28T%C3%AAte_de_jeune_fille%2C_T%C3%AAte_d%27enfant%29%2C_marble_%28white%29%2C_21.5_cm%2C_%28profile%29%2C_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne.jpg/204px-Joseph_Csaky%2C_1921%2C_T%C3%AAte_%28T%C3%AAte_de_jeune_fille%2C_T%C3%AAte_d%27enfant%29%2C_marble_%28white%29%2C_21.5_cm%2C_%28profile%29%2C_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/54/Joseph_Csaky%2C_1921%2C_T%C3%AAte_%28T%C3%AAte_de_jeune_fille%2C_T%C3%AAte_d%27enfant%29%2C_marble_%28white%29%2C_21.5_cm%2C_%28profile%29%2C_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne.jpg/272px-Joseph_Csaky%2C_1921%2C_T%C3%AAte_%28T%C3%AAte_de_jeune_fille%2C_T%C3%AAte_d%27enfant%29%2C_marble_%28white%29%2C_21.5_cm%2C_%28profile%29%2C_Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne.jpg 2x\" data-file-width=\"306\" data-file-height=\"427\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Joseph Csaky, 1921, <i>T\u00eate</i> (<i>T\u00eate de jeune fille, T\u00eate d'enfant</i>), marble (white), 21.5&#160;cm, (profile), <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne\" title=\"Mus\u00e9e National d&#39;Art Moderne\">Mus\u00e9e National d'Art Moderne</a>, Paris\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 185px\"><div style=\"width: 185px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 180px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_1922,_Femme_accroupie,_bronze,_50_cm,_stone_base,_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/de/Joseph_Csaky%2C_1922%2C_Femme_accroupie%2C_bronze%2C_50_cm%2C_stone_base%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg/132px-Joseph_Csaky%2C_1922%2C_Femme_accroupie%2C_bronze%2C_50_cm%2C_stone_base%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg\" width=\"132\" height=\"190\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/de/Joseph_Csaky%2C_1922%2C_Femme_accroupie%2C_bronze%2C_50_cm%2C_stone_base%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg/199px-Joseph_Csaky%2C_1922%2C_Femme_accroupie%2C_bronze%2C_50_cm%2C_stone_base%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/de/Joseph_Csaky%2C_1922%2C_Femme_accroupie%2C_bronze%2C_50_cm%2C_stone_base%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg/265px-Joseph_Csaky%2C_1922%2C_Femme_accroupie%2C_bronze%2C_50_cm%2C_stone_base%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum.jpg 2x\" data-file-width=\"306\" data-file-height=\"439\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Joseph Csaky, 1922, <i>Femme accroupie</i>, bronze, 50&#160;cm, stone base, <a href=\"/wiki/Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum\" title=\"Kr\u00f6ller-M\u00fcller Museum\">Kr\u00f6ller-M\u00fcller Museum</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 185px\"><div style=\"width: 185px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 180px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_1922,_Figure_abstraite,_stone,_polychrome,_80_cm.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/19/Joseph_Csaky%2C_1922%2C_Figure_abstraite%2C_stone%2C_polychrome%2C_80_cm.jpg/121px-Joseph_Csaky%2C_1922%2C_Figure_abstraite%2C_stone%2C_polychrome%2C_80_cm.jpg\" width=\"121\" height=\"190\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/19/Joseph_Csaky%2C_1922%2C_Figure_abstraite%2C_stone%2C_polychrome%2C_80_cm.jpg/181px-Joseph_Csaky%2C_1922%2C_Figure_abstraite%2C_stone%2C_polychrome%2C_80_cm.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/19/Joseph_Csaky%2C_1922%2C_Figure_abstraite%2C_stone%2C_polychrome%2C_80_cm.jpg/242px-Joseph_Csaky%2C_1922%2C_Figure_abstraite%2C_stone%2C_polychrome%2C_80_cm.jpg 2x\" data-file-width=\"286\" data-file-height=\"449\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Joseph Csaky, 1922, <i>Figure abstraite</i>, stone, polychrome, 80&#160;cm\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 185px\"><div style=\"width: 185px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 180px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_1922,_T%C3%AAte,_marble_(white,_gray_veins),_55_cm.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/2c/Joseph_Csaky%2C_1922%2C_T%C3%AAte%2C_marble_%28white%2C_gray_veins%29%2C_55_cm.jpg/113px-Joseph_Csaky%2C_1922%2C_T%C3%AAte%2C_marble_%28white%2C_gray_veins%29%2C_55_cm.jpg\" width=\"113\" height=\"190\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/2c/Joseph_Csaky%2C_1922%2C_T%C3%AAte%2C_marble_%28white%2C_gray_veins%29%2C_55_cm.jpg/170px-Joseph_Csaky%2C_1922%2C_T%C3%AAte%2C_marble_%28white%2C_gray_veins%29%2C_55_cm.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/2c/Joseph_Csaky%2C_1922%2C_T%C3%AAte%2C_marble_%28white%2C_gray_veins%29%2C_55_cm.jpg/227px-Joseph_Csaky%2C_1922%2C_T%C3%AAte%2C_marble_%28white%2C_gray_veins%29%2C_55_cm.jpg 2x\" data-file-width=\"645\" data-file-height=\"1080\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Joseph Csaky, 1922, <i>T\u00eate</i> (<i>Head</i>), marble (white, gray veins), 55&#160;cm\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_exhibitions\">Selected exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joseph_Csaky&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Selected exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_ca._1920,_T%C3%AAte_(Head),_limestone,_60_cm,_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum,_Otterlo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/27/Joseph_Csaky%2C_ca._1920%2C_T%C3%AAte_%28Head%29%2C_limestone%2C_60_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum%2C_Otterlo.jpg/150px-Joseph_Csaky%2C_ca._1920%2C_T%C3%AAte_%28Head%29%2C_limestone%2C_60_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum%2C_Otterlo.jpg\" width=\"150\" height=\"269\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/27/Joseph_Csaky%2C_ca._1920%2C_T%C3%AAte_%28Head%29%2C_limestone%2C_60_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum%2C_Otterlo.jpg/225px-Joseph_Csaky%2C_ca._1920%2C_T%C3%AAte_%28Head%29%2C_limestone%2C_60_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum%2C_Otterlo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/27/Joseph_Csaky%2C_ca._1920%2C_T%C3%AAte_%28Head%29%2C_limestone%2C_60_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum%2C_Otterlo.jpg/300px-Joseph_Csaky%2C_ca._1920%2C_T%C3%AAte_%28Head%29%2C_limestone%2C_60_cm%2C_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum%2C_Otterlo.jpg 2x\" data-file-width=\"441\" data-file-height=\"790\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Joseph_Csaky,_ca._1920,_T%C3%AAte_(Head),_limestone,_60_cm,_Kr%C3%B6ller-M%C3%BCller_Museum,_Otterlo.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Joseph Csaky, ca. 1920, <i>T\u00eate (Head)</i>, limestone, 60 cm, Kr\u00f6ller-M\u00fcller Museum, Otterlo</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"During_his_life\">During his life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joseph_Csaky&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: During his life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Salon de la <a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_Nationale_des_Beaux-Arts\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Beaux-Arts\">Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Beaux-Arts</a>, 1910\u20131911</li>\n<li>Salon d'Automne, 1911, 1912, 1945, 1949</li>\n<li><a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Ind%C3%A9pendants\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Ind\u00e9pendants\">Salon des Ind\u00e9pendants</a>, 1911, 1912, 1913, 1914, 1920, 1923</li>\n<li>Salon de la <a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a>, Galerie La Bo\u00e9tie, Octobre 1912</li>\n<li><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Galerie_de_L%27Effort_Moderne\" class=\"extiw\" title=\"fr:Galerie de L&#39;Effort Moderne\">Galerie de l'Effort Moderne</a>, <a href=\"/wiki/L%C3%A9once_Rosenberg\" title=\"L\u00e9once Rosenberg\">L\u00e9once Rosenberg</a>, <i>Les M\u00e2itre du Cubisme,</i> Paris, 1921, 1924</li>\n<li><a href=\"/wiki/Salon_des_Artistes_D%C3%A9corateurs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salon des Artistes D\u00e9corateurs\">Salon des Artistes D\u00e9corateurs</a>, 1924</li>\n<li><a href=\"/wiki/Salon_des_Tuileries\" title=\"Salon des Tuileries\">Salon des Tuileries</a>, 1928, 1929</li>\n<li>Reid &amp; Lefevre Art Gallery, London, 1930</li>\n<li>Exposition de l'<a href=\"/wiki/Union_des_Artistes_Modernes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Union des Artistes Modernes\">Union des Artistes Modernes</a>, 1930, 1931, 1937, 1955</li>\n<li>Museum Heilbronn, Museum, <a href=\"/wiki/Saarbr%C3%BCcken\" title=\"Saarbr\u00fccken\">Saarbr\u00fccken</a>, 1932</li>\n<li>Galerie Casperi, <a href=\"/wiki/M%C3%BCnchen\" class=\"mw-redirect\" title=\"M\u00fcnchen\">M\u00fcnchen</a>, Galerie Valentien, <a href=\"/wiki/Stuttgart\" title=\"Stuttgart\">Stuttgart</a>, 1933</li>\n<li>Ernst M\u00fazeum, <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>, 1936</li>\n<li>L'Exposition Internationale, <i>Arts et Techniques dans la Vie moderne,</i> (<a href=\"/wiki/Exposition_Internationale_des_Arts_et_Techniques_dans_la_Vie_Moderne\" title=\"Exposition Internationale des Arts et Techniques dans la Vie Moderne\">Expositions universelles de Paris</a>), 1937</li>\n<li>Palais des Beaux-Arts, <a href=\"/wiki/Brussels\" title=\"Brussels\">Brussels</a>, <i>Cent Ans de Sculpture Fran\u00e7aise, 1933\u20131939,</i> 1940</li>\n<li>Volksuniversiteit, <a href=\"/wiki/Rotterdam\" title=\"Rotterdam\">Rotterdam</a>, the Netherlands 1949</li>\n<li>Centraal Museum, <a href=\"/wiki/Utrecht\" title=\"Utrecht\">Utrecht</a>, the Netherlands, 1950</li>\n<li>Gemeentemuseum Den Haag, the Netherlands, 1953</li>\n<li>Mus\u00e9e National d'Art Moderne, Paris, <i>Le Cubisme,</i> 1953</li>\n<li>Mus\u00e9e d'Art et d'Industrie de Saint-\u00c9tienne, <i>L'Art de l'Afrique Noire,</i> 1956</li>\n<li><i>Cs\u00e1ky Retrospective Exhibition</i> (Kultur\u00e1lis Kapcsolatok Int\u00e9zete), Budapest, Hungary, 1959</li>\n<li>Mus\u00e9e d'Art et d'Industrie de Saint-\u00c9tienne, <i>Cent sculptures de Daumier \u00e0 nos jours,</i> 1960</li>\n<li>Mus\u00e9e d'Ixelles, Palais des beaux-arts, Charleroi, Tournai, Luxembourg, <i>De Maillol \u00e0 nos Jours: 120 sculptures et dessins du Mus\u00e9e National d'Art Moderne de Paris,</i> 1960</li>\n<li>Ath\u00e8nes, Biennale en plein air, <i>Panath\u00e9n\u00e9es de la Sculpture</i>, Sept.-Nov 1965</li>\n<li>Deutsche Gesellschaft f\u00fcr bildende Kunst, Berlin, <i>Avant-Garde, 1910\u20131930</i> Osteurops, 1967</li>\n<li><a href=\"/wiki/Minneapolis_Institute_of_Arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minneapolis Institute of Arts\">Minneapolis Institute of Arts</a>, <i>Art Deco,</i> July\u2013September 1971</li>\n<li><a href=\"/wiki/Metropolitan_Museum_of_Art\" title=\"Metropolitan Museum of Art\">Metropolitan Museum of Art</a>, New York, 1971</li>\n<li><a href=\"/wiki/Los_Angeles_County_Museum_of_Art\" title=\"Los Angeles County Museum of Art\">Los Angeles County Museum of Art</a>, 1971</li>\n<li>Museu de Arte Contemporanea de USP, <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, <i>Tendencias de Escultura Moderna,</i> W. Zanini, 1971</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tate_Gallery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tate Gallery\">Tate Gallery</a>, London. <i>L\u00e9ger and Purist Paris,</i> 18 November 1970 \u2013 24 January 1971</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Post-humous\">Post-humous</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joseph_Csaky&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Post-humous\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hayward_Gallery\" title=\"Hayward Gallery\">Hayward Gallery</a>, London, <i>Pioneers of Modern Sculpture,</i> 20 July \u2013 23 September 1973</li>\n<li>Galerie D\u00e9p\u00f4t 15, Paris, <i>Csaky,</i> 15 October-30 November 1973</li>\n<li>Galerie des Beaux-Arts, <a href=\"/wiki/Bordeaux\" title=\"Bordeaux\">Bordeaux</a>, <i>Les Cubistes,</i> 4 May-1 September 1973</li>\n<li>Mus\u00e9e d'Art Moderne de la Ville de Paris, <i>Les Cubistes,</i> 26 September-10 November 1973</li>\n<li>Palais des Arts et de la Culture, Brest, <i>La Sculpture et le Cubisme,</i> 1976</li>\n<li>Mus\u00e9e Bourdelle, <i>Trois Sculpteurs des Ann\u00e9es 30, Gargalo-Csaky-<a href=\"/wiki/Jean_Lambert-Rucki\" title=\"Jean Lambert-Rucki\">Lambert Rucki</a>,</i> Juin-Sept. 1977</li>\n<li><a href=\"/wiki/Grand_Palais\" title=\"Grand Palais\">Grand Palais</a>, Paris, <i>L'Art Moderne dans les Mus\u00e9e de Province,</i> 1977</li>\n<li>Orangerie des Tuileries, Paris, <i>Donation Pierre L\u00e9vy,</i> 16 February-16 April 1978</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Rodin\" title=\"Mus\u00e9e Rodin\">Mus\u00e9e Rodin</a>, Paris, <i>Formes Humaines, neuvi\u00e8me biennale de sculpture contemporaine \u2013 Hommage a Csaky,</i> 3\u201330 June 1980</li>\n<li>Fondation Maeght, <a href=\"/wiki/Saint-Paul_de_Vence\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint-Paul de Vence\">Saint-Paul de Vence</a>, <i>Sculpture du XXe si\u00e8cle 1900\u20131945: Tradition et rupture,</i> 4 July-4 October 1981</li>\n<li>Kubismus, <a href=\"/wiki/Kunsthalle\" title=\"Kunsthalle\">Kunsthalle</a>, <a href=\"/wiki/Cologne\" title=\"Cologne\">Cologne</a>, Germany, 1982</li>\n<li>Mus\u00e9e d'Art Moderne de la Ville de Troyes, <i>Csaky, Sculptures Dessins,</i> 26 Juin-15 September 1986</li>\n<li>Galerie Ren\u00e9 Reichard, <a href=\"/wiki/Frankfurt\" title=\"Frankfurt\">Frankfurt</a>, <i>Joseph Csaky 1888\u20131971, Kubistische und Nachkubistische Skulpturen 1913\u20131950,</i> 12/10 \u2013 3/12 1988</li>\n<li>Galerie Ber\u00e8s, <i>Au Temps des Cubistes,</i> Oct. 2006 \u2013 Jan. 2007</li>\n<li><a href=\"/wiki/Solomon_Guggenheim_Museum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Solomon Guggenheim Museum\">Solomon Guggenheim Museum</a> New York collection, acquired 1977, and the Modern Art Gallery in <a href=\"/wiki/Saarbr%C3%BCcken\" title=\"Saarbr\u00fccken\">Saarbr\u00fccken</a> collection, <i>Figure de Femme Debout, or Figure Habill\u00e9e (1913)</i></li>\n<li>Mus\u00e9e d'Art Moderne de la Ville de Paris \u2013 MAM/ARC, <i>L'\u00e9cole de Paris, 1904\u20131929 \u2013 La part de l'Autre,</i> 2000</li>\n<li>Kr\u00f6ller-M\u00fcller Museum, Otterlo, <i>Helenes Favourites,</i> 2004</li>\n<li><a href=\"/wiki/Palazzo_dei_Diamanti\" title=\"Palazzo dei Diamanti\">Palazzo dei Diamanti</a>, <a href=\"/wiki/Ferrara\" title=\"Ferrara\">Ferrara</a> (FE), <i>Il Cubismo. Rivoluzione e tradizione,</i> 2004</li>\n<li>MODEM Centre for Modern and Contemporary Arts, <i>Debrecen, Ninety-Nine Years \u2013 The Antal-Lusztig Collection in the Modem,</i> 2006</li>\n<li>Galer\u00eda Leandro Navarro, <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, <i>Los tiempos del Cubismo,</i> 2007</li>\n<li>MODEM Centre for Modern and Contemporary Arts, Debrecen, <i>Body language \u2013 Antal-Lusztig collection II.,</i> 2007</li>\n<li>Janos Gat Gallery, New York City, <i>Hungarian Modernism,</i> 2010</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hollis_Taggart_Galleries\" title=\"Hollis Taggart Galleries\">Hollis Taggart Galleries</a>, New York City, <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hollistaggart.com/exhibitions/modernist-works-from-a-california-collection\">Modernist Works from a California Collection</a>,</i> 2010</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joseph_Csaky&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Crystal_Cubism\" title=\"Crystal Cubism\">Crystal Cubism</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joseph_Csaky&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Edith_Balas,_1998-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Edith_Balas,_1998_1-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/bub_gb_0T8LAAAAIAAJ\">Edith Balas, 1998, <i>Joseph Csaky: A Pioneer of Modern Sculpture</i></a>, Philadelphia: American Philosophical Society</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Guggenheim-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Guggenheim_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Guggenheim_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Guggenheim_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Guggenheim_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/artists/bios/1069\">Solomon R. Guggenheim Museum, New York, <i>Joseph Cs\u00e1ky</i>, Collection Online</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150920164313/http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/artists/bios/1069\">Archived</a> 20 September 2015 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-J\u00f3zsef_Cs\u00e1ky,_terminartors.com-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-J\u00f3zsef_Cs\u00e1ky,_terminartors.com_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-J\u00f3zsef_Cs\u00e1ky,_terminartors.com_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.terminartors.com/artistprofile/Csaky_Jozsef\">J\u00f3zsef Cs\u00e1ky, terminartors.com</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130801022643/http://www.terminartors.com/artistprofile/Csaky_Jozsef\">Archived</a> 1 August 2013 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Szelesi_Zolt\u00e1n,_1969-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Szelesi_Zolt\u00e1n,_1969_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.epa.hu/01600/01609/00010/pdf/MFME_EPA01609_1969_1_131-151.pdf\">Szelesi Zolt\u00e1n, 1969, M\u00f3ra Ferenc M\u00fazeum \u00c9vk\u00f6nyve, Szeged, P\u00e1rizsba indul\u00f3 szegedi m\u0171v\u00e9szek a sz\u00e1zad elej\u00e9n</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k8911448.image.langEN.r=Canudo,%20Ricciotto\">Montjoie! March 1914, Gallica</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kubisme.info/kt513b.html\">Montjoie! March 1914, kubisme.info</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131202223617/http://www.kubisme.info/kt513b.html\">Archived</a> 2 December 2013 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Robert Rosenblum, \"Cubism\", <i>Readings in Art History 2,</i> 1976, Seuphor, <i>Sculpture of this Century,</i> 29</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">F\u00e9lix Marcilhac, <i>Joseph Csaky, Une Vie \u2013 Une Oeuvre</i>, 23 Nov \u2013 21 December 2007, exhibit catalogue, Galerie F\u00e9lix Marcilhac</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kubisme.info/kt324.html\">Salon d'Automne, 1912 photograph showing Csaky's <i>Groupe de Femmes</i> (1911\u20131912)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bluemountain.princeton.edu/bluemtn/cgi-bin/bluemtn?a=d&amp;d=bmtnaab192012-01.2.38.6&amp;srpos=1&amp;e=-------en-20--1--txt-txIN-%C3%87SAKY-ILLUSTRATION-----\">Joseph Csaky, 1920, <i>T\u00eate</i> (<i>Head</i>), Action: Cahiers Individualistes de Philosophie et d\u2019art, Volume 1, Number 6, December 1920</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bluemountain.princeton.edu/bluemtn/cgi-bin/bluemtn?a=d&amp;d=bmtnaab192012-01.2.24.3&amp;srpos=4&amp;e=-------en-20--1--txt-txIN-picasso-ILLUSTRATION-----#\">Joseph Csaky, 1920 <i>Figure</i> (<i>Woman</i>), Action: Cahiers Individualistes de Philosophie et d\u2019art, Volume 1, Number 6, December 1920</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=vlY6SLmg-xEC&amp;pg=PA57&amp;lpg=PA57&amp;dq=%22jacques+doucet%22+staircase+by+joseph+csaky&amp;source=bl&amp;ots=jvZeOQqDNb&amp;sig=FF6sbrEJ7QnZEljAmyquHlR6oJI&amp;hl=en#v=onepage&amp;q=%22jacques%20doucet%22%20staircase%20by%20joseph%20csaky&amp;f=false\">Csaky's staircase in the home of Jacques Doucet</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Csaky, Waldemar George. 1930, <i>Editions Ars,</i> Paris</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.architecturaldigest.com/story/sothebys-paris-breaks-record-for-highest-total-of-a-various-owner-design-sale-in-france\">Carly Olson, <i>Sotheby's Paris Breaks Record for Highest Total of a Various-Owner Design Sale in France</i></a>, Architectural Digest, 2 November 2017</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sothebys.com/en/auctions/ecatalogue/2016/design-pf1714/lot.35.html\">Sotheby's catalogue lot entry, Joseph Csaky, <i>Unique T\u00eate</i>, 1923</a>, rock crystal and obsidian, 34.1 x 10 x 10 cm</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centrepompidou.fr/cpv/ressource.action?param.id=FR_R-b4bf9883fb35e91e1a85ee74fa3089c8&amp;param.idSource=FR_P-b4bf9883fb35e91e1a85ee74fa3089c8\">Centre Georges Pompidou, Paris</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.photo.rmn.fr/C.aspx?VP3=SearchResult&amp;VBID=2CO5PCE9GG88&amp;SMLS=1&amp;RW=1085&amp;RH=643\">Agence photographique de la R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux RMN, Joseph Csaky <i>Femme debout</i>, 1913</a>,</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://collections.lacma.org/node/155401\">Los Angeles County Museum of Art (LACMA), Joseph Csaky, <i>Standing Woman</i>, 1913</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/artwork/911\">Solomon Guggenheim Museum New York, Joseph Csaky, <i>Standing Woman</i>, 1913, acquired 1977</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.metmuseum.org/collection/the-collection-online/search?&amp;ft=Martin+Birnbaum&amp;who=Czaky%2c+Joseph%24Joseph+Cz%C3%A1ky&amp;pg=1\">Joseph Cz\u00e1ky, Collection Martin Birnbaum, The Metropolitan Museum of Art, New York</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kmm.nl/search.php?keywords=csaky&amp;submit.x=0&amp;submit.y=0\">Kr\u00f6ller-M\u00fcller Museum, Csaky, <i>Deux figures</i>, 1920, Relief</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140201225121/http://www.kmm.nl/search.php?keywords=csaky&amp;submit.x=0&amp;submit.y=0\">Archived</a> 1 February 2014 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://noms.rues.st.etienne.free.fr/photos/chambon16.jpg\"><i>Mother and Young Child</i>, (1930), stone</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.richesses-en-somme.com/sculptures/statues-et-sculptures-dans-amiens/\">Amiens, two Bas-Reliefs by Csaky</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joseph_Csaky&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In chronological order:\n</p>\n<ul><li>Apollinaire, Guillaume, 1912, <i>Art and Curiosity, the Beginning of Cubism</i>, Le Temps</li>\n<li>Canudo, Ricciotto, 1914, Montjoie! text by Andr\u00e9 Salmon, 3rd issue, 18 March</li>\n<li>Reverdy, Pierre, 1917, <i>Sur le Cubisme, Nord-Sud (Paris)</i>,  15, 5\u20137 March</li>\n<li>Apollinaire, Guillaume, <i>Chroniques d'art</i>, 1902\u20131918</li>\n<li>P\u00e1l, Bor, 1924, <i>Az \u00faj m\u0171v\u00e9szet c\u00e9lj\u00e1r\u00f3l. Cs\u00e1ky J\u00f3zsef szobraihoz</i>, Magyar Iparm\u0171v\u00e9szet, 65\u201368</li>\n<li>Tabarant, Adolphe, <i>Le Bulletin de la vie artistique</i>, December 1924 and January 1925</li>\n<li>P\u00e1l, Bor, 1926, <i>Cs\u00e1ky J\u00f3zsef \u00e9s szobr\u00e1szata</i>, Budapest (Corvina Kiad\u00f3, Budapest, 1972)</li>\n<li>Basler, Adolphe, 1928, <i>La Sculpture Moderne en France</i>, Paris</li>\n<li>Raynal, Maurice, 1929, <i>A propos de Csaky</i>, Montparnasse, no. 56</li>\n<li>George, Waldemar 1930, <i>Csaky</i>, Editions Ars, Paris</li>\n<li>Deutsche Kunst und Dekoration, 1930, Darmstadt, 247\u2013250</li>\n<li>Sandor, Kemeri, 1931, <i>Visage de Bourdelle</i>, Paris</li>\n<li>Cs\u00e1ky J\u00f3zsef, 1931, <i>Tiszta \u00e9p\u00edt\u00e9szet \u00e9s szobr\u00e1szat</i>, Magyar Iparm\u0171v\u00e9szet, 129\u2013131</li>\n<li>Wilenski, Reginald Howard, 1932, <i>The meaning of modern sculpture</i>, AMS Press</li>\n<li>Laude, Jean, 1933, <i>La Peinture Fran\u00e7ais et l'Art Negre</i>, Paris</li>\n<li>Goldwater, R., 1938 (1967) <i>Primitivism in Modern Art</i>, New York</li>\n<li>Gide, Andr\u00e9, 1947, <i>The Journals of Andr\u00e9 Gide</i>, Vol. 2 <i>1889 \u2013 1913</i> New York</li>\n<li>Seuphor, Michel, 1959, \"La Sculpture de ce Si\u00e8cle\", <i>Dictionnaire de la Sculpture Moderne</i>, Edition du Griffon, Neuch\u00e2tel, Switzerland</li>\n<li>Dutka M\u00e1ria, 1959, <i>Cs\u00e1ky J\u00f3zsef szobr\u00e1szm\u0171v\u00e9sz ki\u00e1ll\u00edt\u00e1sa</i>, Magyar Nemzet, 1 September</li>\n<li>Seuphor, Michel, 1960, <i>The Sculpture of This Century</i>, New York</li>\n<li>Lebel, Robert. <i>Anthologie des Formes Invent\u00e9es</i>, Paris: Edition de la Galerie du Cercle, 1962</li>\n<li>Robbins, Daniel, 1963\u20131964, <i>From Symbolism to Cubism: The Abbaye of Cr\u00e9teil</i>, Art Journal 23</li>\n<li>Cs\u00e1ky J\u00f3zsef, 1964, <i>P\u00e1lyakezd\u00e9se (\u00d6n\u00e9letrajzi r\u00e9szlet, I., II., III.,) Tiszat\u00e1j</i></li>\n<li>Le XXe Si\u00e8cle, Chefs-D\u2019Oeuvre de L\u2019Art, 1965, Librairie Hachette, Paris, Mus\u00e9e National d\u2019Art Modern, Paris</li>\n<li>Bowness, Alan, 1965, <i>Modern Sculpture</i>, London</li>\n<li>Lugano, 1967, Art International Vol. XI no. 3</li>\n<li>Burnham, Jack, 1968, <i>Beyond Modern Sculpture</i>, New York</li>\n<li>Bajomi L\u00e1z\u00e1r Endre, 1967, <i>A Montmartre</i>, Budapest, Corvina Kiad\u00f3</li>\n<li>B\u00f6l\u00f6ni Gy\u00f6rgy, 1967, <i>K\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt</i>, Budapest, Sz\u00e9pirodalmi K\u00f6nyvkiad\u00f3</li>\n<li>Cooper, Douglas, 1970, <i>The Cubist Epoch</i>, Phaidon Press Limited, London 1970, The Los Angeles County Museum of Art &amp; The Metropolitan Museum of Art, New York</li>\n<li>Green, Christopher, 1971, <i>L\u00e9ger and l'Esprit Nouveau, 1912\u20131928</i> In Tate Gallery Exhibition Catalogue, 18 November 1970 \u2013 24 January 1971, London</li>\n<li>Green, Christopher, 1971, <i>L\u00e9ger and the Purists</i>, Paris, London</li>\n<li>Ferenc, Bodri, 1971, <i>Cs\u00e1ky J\u00f3zsef</i>, M\u0171v\u00e9szet, 8. sz\u00e1m</li>\n<li>A.M. Hammacher, 1969, 1971, <i>La Sculpture, L\u2019Evolution de la Sculpture Moderne</i>, Thames and Hudson, London</li>\n<li>Burnham, Jack, 1971, <i>The structure of Art</i>, New York</li>\n<li>Sz\u00e9lesi Zolt\u00e1n, 1972, <i>Cs\u00e1ky J\u00f3zsef</i>, Budapest</li>\n<li>Szelesi Zolt\u00e1n, 1972, <i>Szegedi avantgarde szobr\u00e1szok</i>, M\u00f3ra Ferenc M\u00fazeum \u00c9vk\u00f6nyv</li>\n<li><i>Cs\u00e1ky J\u00f3zsef</i>, 1972, <i>Eml\u00e9kek a modern m\u0171v\u00e9szet nagy \u00e9vtized\u00e9b\u0151l, 1904\u20131914</i> (Memories of the great decade of modern art, 1904\u20131914), Budapest</li>\n<li>Karshan, Donald, 1973, <i>Csaky</i>, Paris: D\u00e9p\u00f4t 15, 1973</li>\n<li>Elsen, Albert E., 1974, <i>Origins of Modern Sculpture: Pioneers and Premises</i>, New York</li>\n<li>Passuth Krisztina, 1974, <i>Magyar m\u0171v\u00e9szek az eur\u00f3pai avantgardeban</i> (A kubizmust\u00f3l a konstruktivizmusig, 1919\u20131925), Budapest</li>\n<li>Marcilhac, Felix, 1974, <i>Josef Csaky: A Pioneer of Modern Sculpture</i>, Connoisseur 186, no. 747</li>\n<li>Gera Gy\u00f6rgy, 1975, <i>A kubizmus</i>, Gondolat Kiad\u00f3, Budapest</li>\n<li>L\u00e9vy, Pierre, 1976, <i>Des artistes et un collectionneur</i>, Paris</li>\n<li>Marcilhac, Felix, 1977, <i>Josef Csaky</i> 1888\u20131971, Encyclopedie Connaissance des Arts, no. 309</li>\n<li>Jeanine Warnod, 1978, <i>Les Artistes de Montparnasse, La Ruche</i>, Edition Mayer-Van Wilder</li>\n<li>Szelesi Zolt\u00e1n, 1978\u201379, <i>Cs\u00e1ky J\u00f3zsef utols\u00f3 \u00e9vtizede</i>, M\u00f3ra Ferenc M\u00fazeum \u00c9vk\u00f6nyv</li>\n<li>La Chronique des Arts, March 1980, Supplement a la Gazette des Beaux Arts, no. 1334</li>\n<li>Balas, Edith, 1981, <i>The Art of Egypt as Modigliani's Stylistic Source</i>, Gazette des Beaux-Arts</li>\n<li>Reichard, Ren\u00e9, 1983, <i>Joseph Csaky, 1888\u20131971, Einf\u00fchrung in das plastische werk</i>, vol. II. M\u00e9moire de Ren\u00e9 Reichard, Universit\u00e9 Goethe, Frankfurt</li>\n<li>Purchases by the Hirshhorn Museum 1974\u20131983, Sculpture Newsletter (Mountainville, NY: Storm King Art Center, Fall 1983)</li>\n<li>Balas, Edith, 1987, <i>Br\u00e2ncu\u0219i and Romanian Folk Tradition. East European Monograph</i>, no. 224, Boulder Colorado</li>\n<li>Balas, Edith, 1987, <i>The Unbuilt Architecture of Modern Sculptures</i>, Gazette des Beaux-Arts</li>\n<li>Fletcher, Valerie J., 1987, <i>Cubist Sculpture</i>, Washington, DC: Hirshhorn Museum and Sculpture Garden, permanent exhibition brochure</li>\n<li>Ferenc, Apr\u00f3, 1988, <i>Adatok Cs\u00e1ky J\u00f3zsef p\u00e1lyakezd\u00e9s\u00e9hez (P\u00e1rizs, 1908\u20131914), Tiszat\u00e1j</i></li>\n<li>F\u0151szerk, Fitz P\u00e9ter, 1999, <i>Hungarian contemporary art lexicon</i>, Budapest: Encyclopedia</li>\n<li>Deno\u00ebl, 1984, <i>Un Si\u00e8cle d'Art Moderne: l'Histoire du Salon des Ind\u00e9pendants</i>, 1884\u20131984</li>\n<li>A. Barr\u00e9-Despond, 1986, UAM (Union des Artistes Modernes), Paris</li>\n<li>Karshan, Donald, 1986, <i>Csaky</i>, Exhibition catalogue, Mus\u00e9e d'Art Moderne de Troyes</li>\n<li>Szuromi P\u00e1l, 1988, <i>Egy modern klasszikus szobr\u00e1sz: Cs\u00e1ky J\u00f3zsef munk\u00e1ss\u00e1g\u00e1r\u00f3l</i>, Tiszat\u00e1j</li>\n<li>Szuromi P\u00e1l, <i>Cs\u00e1ky J\u00f3zsef</i>, Szeged</li>\n<li>Johnson, Stanley, R., 1991, <i>Cubism and La Section d'Or Exhibition Catalogue</i>, Chicago-D\u00fcsseldorf</li>\n<li>T\u00f3th Attila, <i>Szeged szobrai \u00e9s mur\u00e1li\u00e1i</i>, Szeged</li>\n<li>Szeged foly\u00f3irat 2006. Janu\u00e1r, 4. oldal (<a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Csernus\" title=\"S\u00e1ndor Csernus\">Csernus S\u00e1ndor</a>: Szeged \u00e9s P\u00e1rizs k\u00e9zfog\u00e1sa)</li>\n<li>Souren Melikian, 2006, International Herald Tribune, <i>Discovering the many facets of Cubism</i>, 28\u201329 October</li>\n<li>Marcilhac, F\u00e9lix, 2007, <i>Joseph Csaky, Du cubisme historique \u00e0 la figuration r\u00e9aliste, catalogue raisonn\u00e9 des sculptures</i>, Les Editions de l'Amateur, Paris</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Joseph_Csaky&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Joseph_Csaky\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Joseph Csaky\">Joseph Csaky</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.photo.rmn.fr/C.aspx?VP3=SearchResult&amp;VBID=2CO5PCQ9WBUR&amp;SMLS=1&amp;RW=831&amp;RH=514\">R\u00e9union des Mus\u00e9es Nationaux, Grand Palais, Agence photographique</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131202223617/http://www.kubisme.info/kt513b.html\">Ricciotto Canudo, 1914, Montjoie! text by Andr\u00e9 Salmon, 3rd issue, 18 March</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fatbaba.nl/images/FB2011035896.jpg\">Catalogue of public auction, 1921, two works by Csaky reproduced</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hirshhorn.si.edu/search-results/?edan_search_value=Josef%20Csaky#detail=http%3A//www.hirshhorn.si.edu/search-results/search-result-details/%3Fedan_search_value%3Dhmsg_79.7\">Smithsonian Hirshhorn Museum and Sculpture Garden, Washington, DC, Josef Csaky, Abstraction (Standing Figure) 1919</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.szoborlap.hu/318_tancosno_szeged_csaky_jozsef_1982.html?l&amp;nr=1\">La Danseuse, Szeged</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hung-art.hu/frames.html?/magyar/c/csaky/index.html\">CS\u00c1KY J\u00f3zsef, in Hungarian</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://artportal.hu/lexikon/muveszek/csaky_jozsef\">CS\u00c1KY J\u00f3zsef</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.antikhaz.hu/konyv/Csaky-Jozsef\">Cs\u00e1ky J\u00f3zsef, Szuromi P\u00e1l, Csongr\u00e1d Megyei Lapkiad\u00f3 1989</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/joconde_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_98=LARC&amp;VALUE_98=CSAKY%20JOSEPH\">Joconde, Portail des Collection des Mus\u00e9e de France, CSAKY Joseph</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/memobjt_fr?ACTION=RETROUVER_TITLE&amp;FIELD_1=Cmemo3&amp;VALUE_1=&amp;FIELD_2=OBJT&amp;VALUE_2=&amp;FIELD_3=Cmemo4&amp;VALUE_3=csaky&amp;FIELD_4=Cmemo5&amp;VALUE_4=&amp;FIELD_5=AUTP&amp;VALUE_5=&amp;FIELD_6=Cmemo2&amp;VALUE_6=&amp;FIELD_7=Adresse&amp;VALUE_7=&amp;FIELD_8=L%E9gende&amp;VALUE_8=&amp;FIELD_9=MCL&amp;VALUE_9=%20&amp;GRP=0&amp;SPEC=9&amp;SYN=1&amp;IMLY=&amp;MAX1=1&amp;MAX2=1&amp;MAX3=50&amp;REQ=%28%28csaky%29%20%3aAUTOEU%2cAUTOR%20%29&amp;DOM=All&amp;USRNAME=nobody&amp;USRPWD=4%24%2534P\">Minist\u00e8re de la Culture, France, La M\u00e9diath\u00e8que de l'Architecture et du Patrimoine, Base Memoire</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/arcade_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_98=AUTR&amp;VALUE_98=Csaky%20&amp;DOM=Tous&amp;REL_SPECIFIC=3\">Base Arcade, Culture.gouv.fr Csaky</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kmm.nl/search.php?keywords=csaky&amp;submit.x=17&amp;submit.y=6The\">Kr\u00f6ller-M\u00fcller Museum, Otterlo, Netherlands, 23 works by Joseph Csaky</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mng.hu/en/search/519\">Hungarian National Gallery \u2013 Magyar Nemzeti G\u00e1leria, Budapest 1</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mng.hu/en/search/520\">Hungarian National Gallery \u2013 Magyar Nemzeti G\u00e1leria, Budapest 2</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://research.frick.org/directoryweb/browserecord2.php?-action=browse&amp;-recid=6160\">Correspondance \u00e9chang\u00e9e entre L\u00e9once Rosenberg et Joseph Csaky, contrat et ensemble de pi\u00e8ces documentaires, The Frick Collection, Archives Directory for the History of Collecting in America</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://frenchsculpture.org/en/artist/czaky-or-csaky-joseph-or-josef\">Joseph Csaky</a> in American public collections, on the French Sculpture Census website <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q730344#P2380\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Joseph_Csaky\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:#87CEEB; color:black;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Joseph_Csaky\" title=\"Template:Joseph Csaky\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background:#87CEEB; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Joseph_Csaky\" title=\"Template talk:Joseph Csaky\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background:#87CEEB; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Joseph_Csaky&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background:#87CEEB; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Joseph_Csaky\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Joseph Csaky</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#87CEEB; color:black;;width:1%\">Works</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Groupe_de_femmes\" title=\"Groupe de femmes\">Groupe de femmes</a></i> (1911\u20131912),</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Danseuse_(Csaky)\" title=\"Danseuse (Csaky)\">Danseuse</a></i> (1912),</li>\n<li><i>Head</i> (1912),</li>\n<li><i>Figure de Femme Debout</i>, or <i>Figure Habill\u00e9e</i> (1913),</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Head_(Csaky)\" title=\"Head (Csaky)\">Head (T\u00eate d'homme)</a></i> (1913),</li>\n<li><i>Head</i> (1914),</li>\n<li><i>Cones and Spheres</i> (1919),</li>\n<li><i>T\u00eate</i>, <i>Head</i> (1923)</li>\n<li><i>Mother and Child</i> (1926)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Cubism\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background:Silver; color:black;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Cubism\" title=\"Template:Cubism\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background:Silver; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:Cubism&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:Cubism (page does not exist)\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background:Silver; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Cubism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background:Silver; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Cubism\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Leaders</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Braque\" title=\"Georges Braque\">Georges Braque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Jean_Metzinger,_1910,_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e,_published_in_Les_Peintres_Cubistes,_1913.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Jean Metzinger, 1910, Nu \u00e0 la chemin\u00e9e, published in Les Peintres Cubistes, 1913.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/50px-Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg\" width=\"50\" height=\"64\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/75px-Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/8a/Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg/100px-Jean_Metzinger%2C_1910%2C_Nu_%C3%A0_la_chemin%C3%A9e%2C_published_in_Les_Peintres_Cubistes%2C_1913.jpg 2x\" data-file-width=\"1681\" data-file-height=\"2160\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alexander_Archipenko\" title=\"Alexander Archipenko\">Alexander Archipenko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Blanchard\" title=\"Mar\u00eda Blanchard\">Mar\u00eda Blanchard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncu%C8%99i\" title=\"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i\">Constantin Br\u00e2ncu\u0219i</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Joseph Csaky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Delaunay\" title=\"Robert Delaunay\">Robert Delaunay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Dumont_(painter)\" title=\"Pierre Dumont (painter)\">Pierre Dumont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raymond_Duchamp-Villon\" title=\"Raymond Duchamp-Villon\">Raymond Duchamp-Villon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Le_Fauconnier\" title=\"Henri Le Fauconnier\">Henri Le Fauconnier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roger_de_La_Fresnaye\" title=\"Roger de La Fresnaye\">Roger de La Fresnaye</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Gris\" title=\"Juan Gris\">Juan Gris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Hayden\" title=\"Henri Hayden\">Henri Hayden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Auguste_Herbin\" title=\"Auguste Herbin\">Auguste Herbin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franti%C5%A1ek_Kupka\" title=\"Franti\u0161ek Kupka\">Franti\u0161ek Kupka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marie_Laurencin\" title=\"Marie Laurencin\">Marie Laurencin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Laurens\" title=\"Henri Laurens\">Henri Laurens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Lipchitz\" title=\"Jacques Lipchitz\">Jacques Lipchitz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Lhote\" title=\"Andr\u00e9 Lhote\">Andr\u00e9 Lhote</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Marchand_(painter)\" title=\"Jean Marchand (painter)\">Jean Marchand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Marcoussis\" title=\"Louis Marcoussis\">Louis Marcoussis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Ribemont-Dessaignes\" title=\"Georges Ribemont-Dessaignes\">Georges Ribemont-Dessaignes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jeanne_Rij-Rousseau\" title=\"Jeanne Rij-Rousseau\">Jeanne Rij-Rousseau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_Rivera\" title=\"Diego Rivera\">Diego Rivera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gino_Severini\" title=\"Gino Severini\">Gino Severini</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A9opold_Survage\" title=\"L\u00e9opold Survage\">L\u00e9opold Survage</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tobeen\" title=\"Tobeen\">Tobeen</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Henry_Valensi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henry Valensi (page does not exist)\">Henry Valensi</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henry_Valensi\" class=\"extiw\" title=\"fr:Henry Valensi\">fr</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Valmier\" title=\"Georges Valmier\">Georges Valmier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Villon\" title=\"Jacques Villon\">Jacques Villon</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Paintings</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Les_Demoiselles_d%27Avignon\" title=\"Les Demoiselles d&#39;Avignon\">Les Demoiselles d'Avignon</a></i> (Picasso)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Daniel-Henry_Kahnweiler\" title=\"Portrait of Daniel-Henry Kahnweiler\">Portrait of Daniel-Henry Kahnweiler</a></i> (Picasso)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Le_go%C3%BBter_(Tea_Time)\" title=\"Le go\u00fbter (Tea Time)\">Le go\u00fbter</a></i> (Metzinger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Femme_au_Cheval\" title=\"La Femme au Cheval\">La Femme au Cheval</a></i> (Metzinger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dancer_in_a_caf%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dancer in a caf\u00e9\">Dancer in a caf\u00e9</a></i> (Metzinger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/L%27Oiseau_bleu_(Metzinger)\" title=\"L&#39;Oiseau bleu (Metzinger)\">L'Oiseau bleu</a></i> (Metzinger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Femme_aux_Phlox\" title=\"La Femme aux Phlox\">La Femme aux Phlox</a></i> (Gleizes)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Jacques_Nayral\" title=\"Portrait of Jacques Nayral\">Portrait of Jacques Nayral</a></i> (Gleizes)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Man_on_a_Balcony\" title=\"Man on a Balcony\">Man on a Balcony</a></i> (Gleizes)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Les_Baigneuses_(Gleizes)\" title=\"Les Baigneuses (Gleizes)\">Les Baigneuses</a></i> (Gleizes)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Cathedral_(Katedr%C3%A1la)\" title=\"The Cathedral (Katedr\u00e1la)\">The Cathedral (Katedr\u00e1la)</a></i> (Kupka)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_City_(L%C3%A9ger)\" title=\"The City (L\u00e9ger)\">The City</a></i> (L\u00e9ger)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Still_Life_with_Candlestick\" title=\"Still Life with Candlestick\">Still Life with Candlestick</a></i> (L\u00e9ger)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Sculptures</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Groupe_de_femmes\" title=\"Groupe de femmes\">Groupe de femmes</a></i> (Csaky)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Danseuse_(Csaky)\" title=\"Danseuse (Csaky)\">Danseuse</a></i> (Csaky)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Influences</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Paul_C%C3%A9zanne\" title=\"Paul C\u00e9zanne\">Paul C\u00e9zanne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Gauguin\" title=\"Paul Gauguin\">Paul Gauguin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gustave_Courbet\" title=\"Gustave Courbet\">Gustave Courbet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Seurat\" title=\"Georges Seurat\">Georges Seurat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Signac\" title=\"Paul Signac\">Paul Signac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-impressionism\" title=\"Neo-impressionism\">Neo-impressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pointillism\" title=\"Pointillism\">Pointillism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Divisionism\" title=\"Divisionism\">Divisionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolism (arts)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Cubism\" title=\"Proto-Cubism\">Proto-Cubism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Influenced</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Section_d%27Or\" title=\"Section d&#39;Or\">Section d'Or</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cubist_sculpture\" title=\"Cubist sculpture\">Cubist sculpture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Die_Br%C3%BCcke\" title=\"Die Br\u00fccke\">Die Br\u00fccke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orphism_(art)\" title=\"Orphism (art)\">Orphism (art)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abstract_art\" title=\"Abstract art\">Abstract art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Synchromism\" title=\"Synchromism\">Synchromism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tubism\" title=\"Tubism\">Tubism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Futurism\" title=\"Futurism\">Futurism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crystal_Cubism\" title=\"Crystal Cubism\">Crystal Cubism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Purism_(arts)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Purism (arts)\">Purism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Suprematism\" title=\"Suprematism\">Suprematism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constructivism_(art)\" title=\"Constructivism (art)\">Constructivism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/De_Stijl\" title=\"De Stijl\">De Stijl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_Deco\" title=\"Art Deco\">Art Deco</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:Silver; color:black;;width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Du_%22Cubisme%22\" title=\"Du &quot;Cubisme&quot;\">Du \"Cubisme\"</a></i> (1912 book)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Cubist_Painters,_Aesthetic_Meditations\" title=\"The Cubist Painters, Aesthetic Meditations\">The Cubist Painters, Aesthetic Meditations</a></i> (1913 book)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Maison_Cubiste\" title=\"La Maison Cubiste\">La Maison Cubiste</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\" style=\"background:Silver; color:black;\"><div>See also\n<ul><li><a href=\"/wiki/Louis_Vauxcelles\" title=\"Louis Vauxcelles\">Louis Vauxcelles (critic)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A9once_Rosenberg\" title=\"L\u00e9once Rosenberg\">L\u00e9once Rosenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Rosenberg_(art_dealer)\" title=\"Paul Rosenberg (art dealer)\">Paul Rosenberg (art dealer)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Robbins_(art_historian)\" title=\"Daniel Robbins (art historian)\">Daniel Robbins (art historian)</a></li></ul></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q730344&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q730344&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q730344\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/3283349\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13744650s\">cb13744650s</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb13744650s\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/119550776\">119550776</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000078209905\">0000 0000 7820 9905</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/nr88012571\">nr88012571</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/19325\">19325</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6gj11mj\">w6gj11mj</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/066877563\">066877563</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500029147\">500029147</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/3283349\">3283349</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2256\nCached time: 20180921043431\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.416 seconds\nReal time usage: 0.512 seconds\nPreprocessor visited node count: 2459/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 45779/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2993/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 11/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 30840/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.081/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.59 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  337.438      1 -total\n 38.13%  128.676      1 Template:Infobox_artist\n 35.80%  120.790      1 Template:Infobox_person\n 22.04%   74.361      1 Template:Infobox\n 12.13%   40.922      5 Template:Br_separated_entries\n 11.50%   38.802      1 Template:Reflist\n  9.17%   30.959      1 Template:Use_dmy_dates\n  7.48%   25.224      1 Template:Authority_control\n  7.12%   24.019      4 Template:Main_other\n  6.45%   21.774      1 Template:FrenchSculptureCensus\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:35152596-0!canonical and timestamp 20180921043431 and revision id 858045017\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/J%C3%B3zsef_Cs%C3%A1ky","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"J\u00f3zsef Cs\u00e1ky"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Joseph_Csaky","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Joseph Csaky"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%DB%8C%D9%88%DA%98%D9%81_%DA%86%D8%A7%DA%A9%DB%8C","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u06cc\u0648\u0698\u0641 \u0686\u0627\u06a9\u06cc"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Joseph_Csaky","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Joseph Csaky"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%BB%D5%B8%D5%AA%D5%A5%D6%86_%D5%89%D5%A1%D5%AF%D5%AB","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u053b\u0578\u056a\u0565\u0586 \u0549\u0561\u056f\u056b"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Cs%C3%A1ky_J%C3%B3zsef_(szobr%C3%A1sz)","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Cs\u00e1ky J\u00f3zsef (szobr\u00e1sz)"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A7%D0%B0%D0%BA%D0%B8,_%D0%99%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%84","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0427\u0430\u043a\u0438, \u0419\u043e\u0436\u0435\u0444"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_June_2016"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"BornJoseph Csaky","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_artist_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":" ","*":"Joseph_Csaky"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","*":"Modern_sculptors"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","*":"1888_births"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","*":"1971_deaths"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","*":"Abstract_sculptors"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","*":"Art_Deco_artists"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","*":"Art_Deco_sculptors"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","*":"Cubist_artists"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","*":"De_Stijl"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","*":"French_male_sculptors"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","*":"Austro-Hungarian_people"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","*":"People_from_Szeged"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","*":"Purism"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","*":"School_of_Paris"},{"sortkey":" ","*":"Sculpture_by_Joseph_Csaky"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","*":"20th-century_French_sculptors"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","*":"20th-century_Hungarian_sculptors"},{"sortkey":"Csaky, Joseph","*":"Nude_sculptures"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from June 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"*":"Henry Valensi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie de La Palette"},{"ns":0,"exists":"","*":"African art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Gleizes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Archipenko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Boucher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfr\u00e9d R\u00e9th"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amedeo Modigliani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Am\u00e9d\u00e9e Ozenfant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Dunoyer de Segonzac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Lhote"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Salmon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Deco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art of ancient Egypt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste Herbin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste Rodin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blaise Cendrars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bordeaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brussels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caf\u00e9 de la Rotonde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre Georges Pompidou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chaim Soutine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cologne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Congo (area)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constructivism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crystal Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubist sculpture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cycladic art"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e9zanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dancer in a caf\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel-Henry Kahnweiler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Robbins (art historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danseuse (Csaky)"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Stijl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Die Br\u00fccke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Divisionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du \"Cubisme\""},{"ns":0,"exists":"","*":"Exposition Internationale des Arts et Techniques dans la Vie Moderne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferrara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Figurative art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Figure drawing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Picabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankfurt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franti\u0161ek Kupka"},{"ns":0,"exists":"","*":"French R\u00e9sistance"},{"ns":0,"exists":"","*":"French franc"},{"ns":0,"exists":"","*":"French nationality law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Futurism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Braque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Ribemont-Dessaignes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Seurat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Valmier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gino Severini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Palais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Graphic arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Groupe de femmes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillaume Apollinaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave Courbet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave Eiffel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave Miklos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hayward Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Head (Csaky)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Hayden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Laurens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Le Fauconnier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Ottmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hollis Taggart Galleries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Doucet (fashion designer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Lipchitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Villon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Lambert-Rucki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Marchand (painter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Metzinger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeanne Rij-Rousseau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Brummer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Gris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kr\u00f6ller-M\u00fcller Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kunsthalle"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Oiseau bleu (Metzinger)"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Femme au Cheval"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Femme aux Phlox"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Maison Cubiste"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Ruche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Bateau-Lavoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le go\u00fbter (Tea Time)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Baigneuses (Gleizes)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Demoiselles d'Avignon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Angeles County Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Marcoussis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Vauxcelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9once Rosenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9opold Survage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man on a Balcony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Chagall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Duchamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie Laurencin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda Blanchard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Jacob"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Pechstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitan Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minneapolis Institute of Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moise Kisling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Fine Arts of Rennes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e National d'Art Moderne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Rodin"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00fcnchen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neuilly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oceanic art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orphism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ossip Zadkine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palazzo dei Diamanti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul C\u00e9zanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Gauguin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Rosenberg (art dealer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Signac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Dumont (painter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Reverdy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piet Mondrian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pointillism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Daniel-Henry Kahnweiler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Jacques Nayral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Post-Impressionist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Purism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Duchamp-Villon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhode Island School of Design"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricciotto Canudo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Delaunay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger de La Fresnaye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rotterdam"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saarbr\u00fccken"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Paul de Vence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon d'Automne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon des Artistes D\u00e9corateurs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon des Ind\u00e9pendants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon des Tuileries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Section d'Or"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seurat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Beaux-Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Ind\u00e9pendants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solomon Guggenheim Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonia Delaunay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Still Life with Candlestick"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stuttgart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suprematism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Synchromism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szeged"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Csernus"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tate Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Cathedral (Katedr\u00e1la)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The City (L\u00e9ger)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Cubist Painters, Aesthetic Meditations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tobeen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union des Artistes Modernes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Utrecht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valen\u00e7ay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Baranov-Rossine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm Lehmbruck"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9migr\u00e9"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Joseph Csaky"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cubism"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Joseph Csaky"},{"ns":11,"*":"Template talk:Cubism"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FrenchSculptureCensus"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Joseph Csaky"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cubism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"}],"images":["Joseph_Csaky,_1920,_Deux_figures,_relief,_sandstone,_polychrome,_80_cm,_Kr\u00f6ller-M\u00fcller_Museum.jpg","Joseph_Csaky,_1920,_Face_(Figure),_limestone,_70_cm.jpg","Joseph_Csaky,_1920,_T\u00eate_(T\u00eate_cubiste),_stone,_30_cm.jpg","Joseph_Csaky,_Figure_(Woman),_stone,_approx._80_cm,_photograph_L\u00e9once_Rosenberg.jpg","Joseph_Csaky,_1921,_Figure_(T\u00eate),_stone,_polychrome,_36_cm.jpg","Joseph_Csaky,_1921,_Figure,_marble_(white,_gray,_yellow),_64_cm.jpg","Joseph_Csaky,_1921,_Figure,_stone,_polychrome,_65_x_20_x_6_cm.jpg","Joseph_Csaky,_1921,_T\u00eate_(T\u00eate_de_jeune_fille,_T\u00eate_d'enfant),_marble_(white),_21.5_cm,_Mus\u00e9e_National_d'Art_Moderne.jpg","Joseph_Csaky,_1921,_T\u00eate_(T\u00eate_de_jeune_fille,_T\u00eate_d'enfant),_marble_(white),_21.5_cm,_(profile),_Mus\u00e9e_National_d'Art_Moderne.jpg","Joseph_Csaky,_1922,_Femme_accroupie,_bronze,_50_cm,_stone_base,_Kr\u00f6ller-M\u00fcller_Museum.jpg","Joseph_Csaky,_1922,_Figure_abstraite,_stone,_polychrome,_80_cm.jpg","Joseph_Csaky,_1922,_T\u00eate,_marble_(white,_gray_veins),_55_cm.jpg","Joseph_Csaky,_1926,_photograph_Andr\u00e9_Kert\u00e9sz,_exhibited_at_Galerie_Au_Sacre_du_printemps_in_Paris,_1927..jpg","Joseph_Csaky,_1911-1912,_Deux_Femme_(Two_Women),_plaster_lost,_photo_Galerie_Ren\u00e9_Reichard,_Frankfurt,_72dpi.jpg","Joseph_Csaky,_1912,_Danseuse,_Femme_\u00e0_l'\u00e9ventail,_Femme_\u00e0_la_cruche,_original_plaster,_photo_from_Csaky_archives_AC.110.jpg","Joseph_Csaky,_Head,_1913,_Plaster_lost._Photo_Ren\u00e9_Richard,_Joseph_Cs\u00e1ky,_Frankfurt,_1988.jpg","Joseph_Csaky,_Robert_Delaunay,_Henry_Ottmann,_The_Sun_(New_York),_15_March_1914.jpg","Joseph_Csaky,_Deux_figures,_1920,_relief,_limestone,_polychrome,_80_cm,_Kr\u00f6ller-M\u00fcller_Museum,_Otterlo,_Holland.jpg","Joseph_Csaky,_1914,_T\u00eate_(Cubist_portrait),_bronze,_38.5_cm.jpg","Salon_d'Automne_1912,_Paris,_works_exhibited_by_Kupka,_Modigliani,_Csaky,_Picabia,_Metzinger,_Le_Fauconnier.jpg","Montjoie,_Ricciotto_Canudo,_Andr\u00e9_Salmon,_sculpture_by_Joseph_Csaky,_3rd_issue,_18_March,_1914.jpg","Joseph_Csaky,_Exhibition_poster,_Galerie_L\u00e9once_Rosenberg,_1920.jpg","Joseph_Csaky,_T\u00eate,_ca_1920_(front_and_side_view)_limestone,_60_cm,_Kr\u00f6ller-M\u00fcller_Museum,_Otterlo,_Holland.tiff","Joseph_Csaky,_1920,_T\u00eate_(Head),_marble,_28_cm,_photograph_by_L\u00e9once_Rosenberg,_Kr\u00f6ller-M\u00fcller_Museum.jpg","Jacques_Doucet's_h\u00f4tel_particulier_stairs,_33_rue_Saint-James,_Neuilly-sur-Seine,_1929_photograph_by_Pierre_Legrain.jpg","T\u00e1ncosn\u0151KJ.jpg","Joseph_Csaky,_ca._1920,_T\u00eate_(Head),_limestone,_60_cm,_Kr\u00f6ller-M\u00fcller_Museum,_Otterlo.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg","Jean_Metzinger,_1910,_Nu_\u00e0_la_chemin\u00e9e,_published_in_Les_Peintres_Cubistes,_1913.jpg"],"externallinks":["https://archive.org/details/bub_gb_0T8LAAAAIAAJ","http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/artists/bios/1069","https://web.archive.org/web/20150920164313/http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/artists/bios/1069","http://www.terminartors.com/artistprofile/Csaky_Jozsef","https://web.archive.org/web/20130801022643/http://www.terminartors.com/artistprofile/Csaky_Jozsef","http://www.epa.hu/01600/01609/00010/pdf/MFME_EPA01609_1969_1_131-151.pdf","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k8911448.image.langEN.r=Canudo,%20Ricciotto","http://www.kubisme.info/kt513b.html","https://web.archive.org/web/20131202223617/http://www.kubisme.info/kt513b.html","http://www.kubisme.info/kt324.html","http://bluemountain.princeton.edu/bluemtn/cgi-bin/bluemtn?a=d&d=bmtnaab192012-01.2.38.6&srpos=1&e=-------en-20--1--txt-txIN-%C3%87SAKY-ILLUSTRATION-----","http://bluemountain.princeton.edu/bluemtn/cgi-bin/bluemtn?a=d&d=bmtnaab192012-01.2.24.3&srpos=4&e=-------en-20--1--txt-txIN-picasso-ILLUSTRATION-----#","https://books.google.com/books?id=vlY6SLmg-xEC&pg=PA57&lpg=PA57&dq=%22jacques+doucet%22+staircase+by+joseph+csaky&source=bl&ots=jvZeOQqDNb&sig=FF6sbrEJ7QnZEljAmyquHlR6oJI&hl=en#v=onepage&q=%22jacques%20doucet%22%20staircase%20by%20joseph%20csaky&f=false","https://www.architecturaldigest.com/story/sothebys-paris-breaks-record-for-highest-total-of-a-various-owner-design-sale-in-france","http://www.sothebys.com/en/auctions/ecatalogue/2016/design-pf1714/lot.35.html","http://www.centrepompidou.fr/cpv/ressource.action?param.id=FR_R-b4bf9883fb35e91e1a85ee74fa3089c8&param.idSource=FR_P-b4bf9883fb35e91e1a85ee74fa3089c8","http://www.photo.rmn.fr/C.aspx?VP3=SearchResult&VBID=2CO5PCE9GG88&SMLS=1&RW=1085&RH=643","http://collections.lacma.org/node/155401","http://www.guggenheim.org/new-york/collections/collection-online/artwork/911","http://www.metmuseum.org/collection/the-collection-online/search?&ft=Martin+Birnbaum&who=Czaky,+Joseph$Joseph+Cz%C3%A1ky&pg=1","http://www.kmm.nl/search.php?keywords=csaky&submit.x=0&submit.y=0","https://web.archive.org/web/20140201225121/http://www.kmm.nl/search.php?keywords=csaky&submit.x=0&submit.y=0","http://noms.rues.st.etienne.free.fr/photos/chambon16.jpg","http://www.richesses-en-somme.com/sculptures/statues-et-sculptures-dans-amiens/","https://www.wikidata.org/wiki/Q730344#P2380","https://www.wikidata.org/wiki/Q730344","http://www.hollistaggart.com/exhibitions/modernist-works-from-a-california-collection","http://www.photo.rmn.fr/C.aspx?VP3=SearchResult&VBID=2CO5PCQ9WBUR&SMLS=1&RW=831&RH=514","http://www.fatbaba.nl/images/FB2011035896.jpg","http://www.hirshhorn.si.edu/search-results/?edan_search_value=Josef%20Csaky#detail=http://www.hirshhorn.si.edu/search-results/search-result-details/?edan_search_value=hmsg_79.7","http://www.szoborlap.hu/318_tancosno_szeged_csaky_jozsef_1982.html?l&nr=1","http://www.hung-art.hu/frames.html?/magyar/c/csaky/index.html","http://artportal.hu/lexikon/muveszek/csaky_jozsef","http://www.antikhaz.hu/konyv/Csaky-Jozsef","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/joconde_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_98=LARC&VALUE_98=CSAKY%20JOSEPH","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/memobjt_fr?ACTION=RETROUVER_TITLE&FIELD_1=Cmemo3&VALUE_1=&FIELD_2=OBJT&VALUE_2=&FIELD_3=Cmemo4&VALUE_3=csaky&FIELD_4=Cmemo5&VALUE_4=&FIELD_5=AUTP&VALUE_5=&FIELD_6=Cmemo2&VALUE_6=&FIELD_7=Adresse&VALUE_7=&FIELD_8=L%E9gende&VALUE_8=&FIELD_9=MCL&VALUE_9=%20&GRP=0&SPEC=9&SYN=1&IMLY=&MAX1=1&MAX2=1&MAX3=50&REQ=((csaky)%20:AUTOEU,AUTOR%20)&DOM=All&USRNAME=nobody&USRPWD=4$%2534P","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/arcade_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_98=AUTR&VALUE_98=Csaky%20&DOM=Tous&REL_SPECIFIC=3","http://www.kmm.nl/search.php?keywords=csaky&submit.x=17&submit.y=6The","http://www.mng.hu/en/search/519","http://www.mng.hu/en/search/520","http://research.frick.org/directoryweb/browserecord2.php?-action=browse&-recid=6160","http://frenchsculpture.org/en/artist/czaky-or-csaky-joseph-or-josef","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/3283349","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13744650s","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb13744650s","https://d-nb.info/gnd/119550776","http://isni.org/isni/0000000078209905","http://id.loc.gov/authorities/names/nr88012571","https://rkd.nl/en/explore/artists/19325","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6gj11mj","https://www.idref.fr/066877563","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500029147","https://viaf.org/viaf/3283349"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Joseph_Csaky","byteoffset":3409,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early life","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Joseph_Csaky","byteoffset":3424,"anchor":"Early_life"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Cubism","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Joseph_Csaky","byteoffset":10313,"anchor":"Cubism"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1914\u20131918","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Joseph_Csaky","byteoffset":17313,"anchor":"1914\u20131918"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1918\u20131928","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Joseph_Csaky","byteoffset":18078,"anchor":"1918\u20131928"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1928\u20131971, Toward figurativism","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Joseph_Csaky","byteoffset":24720,"anchor":"1928\u20131971,_Toward_figurativism"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"2","index":"7","fromtitle":"Joseph_Csaky","byteoffset":26382,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Art market","number":"2.1","index":"8","fromtitle":"Joseph_Csaky","byteoffset":27634,"anchor":"Art_market"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected works","number":"3","index":"9","fromtitle":"Joseph_Csaky","byteoffset":28546,"anchor":"Selected_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected exhibitions","number":"4","index":"10","fromtitle":"Joseph_Csaky","byteoffset":34433,"anchor":"Selected_exhibitions"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"During his life","number":"4.1","index":"11","fromtitle":"Joseph_Csaky","byteoffset":34660,"anchor":"During_his_life"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Post-humous","number":"4.2","index":"12","fromtitle":"Joseph_Csaky","byteoffset":36928,"anchor":"Post-humous"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"13","fromtitle":"Joseph_Csaky","byteoffset":39286,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"14","fromtitle":"Joseph_Csaky","byteoffset":39321,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"7","index":"15","fromtitle":"Joseph_Csaky","byteoffset":39354,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"16","fromtitle":"Joseph_Csaky","byteoffset":45268,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Joseph Csaky","iwlinks":[{"prefix":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Mintarajziskola","*":"hu:Mintarajziskola"},{"prefix":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1trai_Lajos,_ifj.","*":"hu:M\u00e1trai Lajos, ifj."},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Cit%C3%A9_Falgui%C3%A8re","*":"fr:Cit\u00e9 Falgui\u00e8re"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Closerie_des_Lilas","*":"fr:La Closerie des Lilas"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Marcel_Coard","*":"fr:Marcel Coard"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Galerie_de_L%27Effort_Moderne","*":"fr:Galerie de L'Effort Moderne"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Henry_Valensi","*":"fr:Henry Valensi"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Joseph_Csaky","*":"commons:Category:Joseph Csaky"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Csaky, Joseph"},{"name":"wikibase_item","*":"Q730344"}]}}