{"parse":{"title":"Pierre Soulages","pageid":3529404,"revid":850394532,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-multiple_issues compact-ambox\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible\" style=\"width:95%; margin: 0.2em 0;\"><b>This article has multiple issues.</b> Please help <b><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Pierre_Soulages&amp;action=edit\">improve it</a></b> or discuss these issues on the <b><a href=\"/wiki/Talk:Pierre_Soulages\" title=\"Talk:Pierre Soulages\">talk page</a></b>. <small><i>(<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove these template messages</a>)</i></small>\n<div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"margin-top: 0.3em;\">\n      <table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-BLP_sources\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This <a href=\"/wiki/Wikipedia:Biographies_of_living_persons\" title=\"Wikipedia:Biographies of living persons\">biography of a living person</a> <b>needs additional <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">citations</a> for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help by adding <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_reliable_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying reliable sources\">reliable sources</a>. Contentious material about living persons that is unsourced or poorly sourced <b>must be removed immediately</b>, especially if potentially <a href=\"/wiki/Wikipedia:Libel\" title=\"Wikipedia:Libel\">libelous</a> or harmful.</span>  <small><i>(June 2014)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-More_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, but <b>its sources remain unclear</b> because it has <b>insufficient <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(June 2014)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n    </div>\n</div><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:655446-artiste-pierre-soulages.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/655446-artiste-pierre-soulages.jpg/220px-655446-artiste-pierre-soulages.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/655446-artiste-pierre-soulages.jpg/330px-655446-artiste-pierre-soulages.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/655446-artiste-pierre-soulages.jpg/440px-655446-artiste-pierre-soulages.jpg 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"427\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:655446-artiste-pierre-soulages.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Pierre Soulages</div></div></div>\n<p><b>Pierre Soulages</b> (<small>French:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[sula\u0292]</a></span>; born 24 December 1919) is a French painter, engraver, and sculptor. In 2014 <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Hollande\" title=\"Fran\u00e7ois Hollande\">Fran\u00e7ois Hollande</a> described him as \"the world's greatest living artist.\"<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Artistic_Practice\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Artistic Practice</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Exhibition_History\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Exhibition History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Selected_Publications/Monographs\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Selected Publications/Monographs</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Honours_and_awards\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Honours and awards</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Soulages&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Born in <a href=\"/wiki/Rodez\" title=\"Rodez\">Rodez</a>, <a href=\"/wiki/Aveyron\" title=\"Aveyron\">Aveyron</a>, in 1919, Soulages is also known as \"the painter of black,\" owing to his interest in the colour \"both as a colour and a non-colour. When light is reflected on black, it transforms and transmutes it. It opens a mental field all its own.\" He sees light as a work material; striations of the black surface of his paintings enable him to reflect light, allowing the black to come out of darkness and into brightness, thus becoming a luminous colour.\n</p><p>Before <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>, Soulages already had toured museums in Paris seeking his vocation and after wartime military service, he opened a studio in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, holding his first exhibition at the <a href=\"/wiki/Salon_des_Ind%C3%A9pendants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salon des Ind\u00e9pendants\">Salon des Ind\u00e9pendants</a> in 1947. He also worked as a designer of stage sets.\n</p><p>In 1979, Pierre Soulages was made a Foreign Honorary Member of the <a href=\"/wiki/American_Academy_of_Arts_and_Letters\" title=\"American Academy of Arts and Letters\">American Academy of Arts and Letters</a>.\n</p><p>From 1987 to 1994, he produced 104 stained glass windows for the Romanesque Abbey church Sainte-Foy in <a href=\"/wiki/Conques\" title=\"Conques\">Conques</a> (<a href=\"/wiki/Aveyron\" title=\"Aveyron\">Aveyron</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>).<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Soulages is the first living artist invited to exhibit at the state <a href=\"/wiki/Hermitage_Museum\" title=\"Hermitage Museum\">Hermitage Museum</a> of <a href=\"/wiki/St._Petersburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"St. Petersburg\">St. Petersburg</a> and later with the <a href=\"/wiki/Tretyakov_Gallery\" title=\"Tretyakov Gallery\">Tretyakov Gallery</a> of <a href=\"/wiki/Moscow\" title=\"Moscow\">Moscow</a> (2001).\n</p><p>A composition he created in 1959 sold for 1.200.000 euros at  <a href=\"/wiki/Sotheby%27s\" title=\"Sotheby&#39;s\">Sotheby's</a> in 2006.\n</p><p>In 2007, the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Fabre\" title=\"Mus\u00e9e Fabre\">Mus\u00e9e Fabre</a> of <a href=\"/wiki/Montpellier\" title=\"Montpellier\">Montpellier</a> devoted an entire room to Soulages, presenting his donation to the city. This donation includes twenty paintings dating from 1951 to 2006, among which are major works from the 1960s, two large plus-black works from the 1970s, and several large <a href=\"/wiki/Polyptych\" title=\"Polyptych\">polyptychs</a>.\n</p><p>A retrospective of his art was held at the Centre National d'Art et de Culture Georges Pompidou from October 2009 to March 2010. In 2010, the Museo de la Ciudad de Mexico presented a retrospective of Soulages' paintings that also included an interview-video with the painter (Spanish subtitles).\n</p><p>In 2014, <a href=\"/w/index.php?title=Mus%C3%A9e_Soulages&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mus\u00e9e Soulages (page does not exist)\">Mus\u00e9e Soulages</a>, opened in <a href=\"/wiki/Rodez\" title=\"Rodez\">Rodez</a>, France, Soulages' hometown.  A museum dedicated to permanently displaying his works; plus temporary contemporary exhibitions, Soulages donated 500 works.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>  Made in two separate donations, the paintings represent all stages of his work, from post-war oil paintings to his phase of work called Outrenoir.  Together they have formed his most complete display of work from the first 30 years of his career.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Also in 2014 was Soulages' first American exhibition in 10 years, which was jointly hosted at <a href=\"/wiki/Dominique_L%C3%A9vy\" title=\"Dominique L\u00e9vy\">Dominique L\u00e9vy</a> and Galerie Perrotin, New York, in which he presented 14 of his recent works.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Artistic_Practice\">Artistic Practice</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Soulages&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Artistic Practice\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:285px;\"><a href=\"/wiki/File:%2717_December_1966%27_by_Pierre_Soulages,_Honolulu_Museum_of_Art.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/2/26/%2717_December_1966%27_by_Pierre_Soulages%2C_Honolulu_Museum_of_Art.JPG\" width=\"283\" height=\"351\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"283\" data-file-height=\"351\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:%2717_December_1966%27_by_Pierre_Soulages,_Honolulu_Museum_of_Art.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>17 December 1966</i> by <b>Pierre Soulages</b>, <a href=\"/wiki/Honolulu_Museum_of_Art\" title=\"Honolulu Museum of Art\">Honolulu Museum of Art</a></div></div></div>\n<p>Soulages has said, \"My instrument is not black but the light reflected from the black.\"  <sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>  Naming his own practice 'Outrenoir', (Beyond Black) the paintings he produces are known for their endless black depth, created by playing with the light reflected off of the texture of the paint.  Knowing that he needed a new term to define the way that he was working, Soulages invented 'Outrenoir' to define his practice.  Not having a translation into English, the closest meaning is 'beyond black.'   In an interview in 2014 he explains the definition of the term, \"Outrenoir doesn't exist in English; the closest is \"beyond black.\" In French, you say \"outre-Manche,\" \"beyond the Channel,\" to mean England or \"outre-Rhin,\" \"beyond the Rhine,\" to mean Germany. In other words, \"beyond black\" is a different country from black.\" <sup id=\"cite_ref-interview14_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-interview14-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>The infatuation Soulages has with black began long before his investigations with 'Outrenoir' at the age of 60.<sup id=\"cite_ref-happydark_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-happydark-7\">&#91;7&#93;</a></sup>  Initially started by his interest with the prehistoric <sup id=\"cite_ref-interview14_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-interview14-6\">&#91;6&#93;</a></sup> and his want of retreating to something more pure, primal and deliberately stripped of any other connotations, he says of his fascination with the colour, \"during thousands of years, men went underground, in the absolute black of grottoes, to paint with black.\" <sup id=\"cite_ref-happydark_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-happydark-7\">&#91;7&#93;</a></sup> \"I made these because I found that the light reflected by the black surface elicits certain emotions in me. These aren't monochromes. The fact that light can come from the colour which is supposedly the absence of light is already quite moving, and it is interesting to see how this happens.\" <sup id=\"cite_ref-interview14_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-interview14-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Applying the paint in thick layers, Soulages' painting technique includes using objects such as spoons, tiny rakes and bits of rubber to work away at the painting, often making scraping, digging or etching movements depending on whether he wants to evoke a smooth or rough surface.  The texture that is then produced either absorbs or rejects light, breaking up the surface of the painting by disrupting the uniformity of the black.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>  He often uses bold cuts in vertical and horizontal lines, the crevasses and forms created by using angles and contours.  In his recent work from 2013-14 Soulages began to more explicitly vary the pigment used in the paint, mixing matt and glossy types of black as well as hardened densities of black pigment.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Preferring to suspend the paintings like walls, he uses wires to hang them in the middle of the room, \"I always liked paintings to be walls rather than windows. When we see a painting on a wall, it's a window, so I often put my paintings in the middle of the space to make a wall. A window looks outside, but a painting should do the opposite\u2014it should look inside of us\" <sup id=\"cite_ref-interview14_6-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-interview14-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Instead of having titles, Soulages paintings are named by their size and date of production.  <i>17 December 1966</i> from 1966, in the collection of the <a href=\"/wiki/Honolulu_Museum_of_Art\" title=\"Honolulu Museum of Art\">Honolulu Museum of Art</a> demonstrates the artist's boldly brushed black on white canvases.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>  The <a href=\"/wiki/Centre_Georges_Pompidou\" title=\"Centre Georges Pompidou\">Centre Georges Pompidou</a> (Paris), the <a href=\"/wiki/Honolulu_Museum_of_Art\" title=\"Honolulu Museum of Art\">Honolulu Museum of Art</a>, the <a href=\"/wiki/Montreal_Museum_of_Fine_Arts\" title=\"Montreal Museum of Fine Arts\">Montreal Museum of Fine Arts</a>, the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_d%27Art_Moderne_de_la_Ville_de_Paris\" title=\"Mus\u00e9e d&#39;Art Moderne de la Ville de Paris\">Mus\u00e9e d'Art Moderne de la Ville de Paris</a>, the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (New York), <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art,_Rio_de_Janeiro\" title=\"Museum of Modern Art, Rio de Janeiro\">Museum of Modern Art, Rio de Janeiro</a>, the <a href=\"/wiki/National_Gallery_of_Art\" title=\"National Gallery of Art\">National Gallery of Art</a> (Washington D.C.), the <a href=\"/wiki/Solomon_R._Guggenheim_Museum\" title=\"Solomon R. Guggenheim Museum\">Solomon R. Guggenheim Museum</a> (New York), and the <a href=\"/wiki/Tate_Gallery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tate Gallery\">Tate Gallery</a> (London) are among the public collections holding work by <b>Pierre Soulages</b>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Exhibition_History\">Exhibition History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Soulages&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Exhibition History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Year</th>\n<th>Selected Solo Exhibition</th>\n<th>Gallery/Museum\n</th></tr>\n<tr>\n<td>2016-2017</td>\n<td><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://artlab.epfl.ch/soulages\">Noir c'est noir? Les Outrenoirs de Pierre Soulages</a></td>\n<td><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://artlab.epfl.ch\">ArtLab EPFL</a>, Lausanne\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2016</td>\n<td>Pierre Soulages: Le Noir</td>\n<td>Museum Folkwang, Essen\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2014</td>\n<td>Pierre Soulages: Les Outrenoir(s)</td>\n<td>Mus\u00e9e Soulages, Rodez\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2014</td>\n<td>Inauguration of Mus\u00e9e Soulages, Rodez</td>\n<td>Mus\u00e9e Soulages, Rodez\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2014</td>\n<td>Pierre Soulages</td>\n<td>Dominique L\u00e9vy Gallery with Galerie Perrotin, New York\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2013</td>\n<td>Soulages Xxle Si\u00e8cle</td>\n<td>Villa M\u00e9dicis, Rome; also seen in: Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lyon, Lyon\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2010</td>\n<td>Pierre Soulages, New Paintings</td>\n<td>Bernard Jacobson Gallery, London\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2009</td>\n<td>Pierre Soulages en Son Mus\u00e9e</td>\n<td>L'Exp\u00e9rience RCR Arquitectes, Cit\u00e9 de L'Architecture et Du Patrimoine, Paris\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2009</td>\n<td>Pierre Soulages. Einzelausstellung Zum 90. Geburtstag</td>\n<td>Galerie Boisser\u00e9e, K\u00f6ln\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2009</td>\n<td>R\u00e9trospective Pierre Soulages</td>\n<td>Galerie Pacal Lansberg, Paris\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2009</td>\n<td>Soulages. Le Temps Du Papier</td>\n<td>Mus\u00e9e D'Art Moderne et Contemporain, Strasbourg\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2009</td>\n<td>Soulages</td>\n<td>Centre Georges Pompidou, Paris\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2009</td>\n<td>Pierre Soulages. Hommage Zum 90. Geburtstag</td>\n<td>Galerie Rieder, Munich\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2006</td>\n<td>Pierre Soulages, Painting the Light</td>\n<td>Sammlung Essl, Vienna\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2005</td>\n<td>Pierre Soulages: Outrenoir, Recent Paintings</td>\n<td>Robert Miller Gallery, New York\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2003</td>\n<td>Soulages. L'\u0152urve Imprim\u00e9</td>\n<td>Biblioth\u00e8que Nationale de France, Paris\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2001</td>\n<td>Pierre Soulages: Lumi\u00e8re Du Noir</td>\n<td>Hermitage Museum, Saint Petersburg; also seen in: Tretyakov Gallery, Moscow\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2000</td>\n<td>Soulages: 82 Peintures</td>\n<td>Les Abattoirs, Toulouse\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1999</td>\n<td>Soulages, \u0152uvres R\u00e9centes, 1994-99</td>\n<td>Mus\u00e9e Fabre, Montpellier\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1997</td>\n<td>Pierre Soulages: R\u00e9trospective</td>\n<td>Centro de Exposiciones y Congresos, Saragosse\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1996</td>\n<td>Pierre Soulages: Noir-Lumi\u00e8re</td>\n<td>Mus\u00e9e d'Art Moderne, Paris; also seen in: Mus\u00e9e des Beaux-Arts, Monr\u00e9al; Museu de Arte, Sao-Paulo\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1993</td>\n<td>Pierre Soulages: une r\u00e9trospective</td>\n<td>National museum of Modern and Contemporary Art, Seoul; also seen in: Fine Arts Museum, Beijing; Taipei Fine Arts Museum, Taipei\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1992</td>\n<td>Pierre Soulages: Polyptyques 1979-1991</td>\n<td>Maison des Arts Georges Pompidou, Cajarc\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1991</td>\n<td>Pierre Soulages</td>\n<td>Museum Moderner Kunst Stiftung Ludwig, Vienna\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1989</td>\n<td>Pierre Soulages</td>\n<td>Tolarno Galleries, Melbourne\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1986</td>\n<td>Peintures 1984-1986</td>\n<td>FIAC, Paris; also seen in: Galerie de France, Paris\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1982</td>\n<td>Pierre Soulages: \u0152uvres Sur Papier</td>\n<td>Galerie Ponce, Mexico City; also seen in: Oberhessisches Museum, Glessen; Galerie Ostertag, Francfort\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1979</td>\n<td>Pierre Soulages: Peintures R\u00e9centes</td>\n<td>Centre Georges Pompidou, Paris\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1975</td>\n<td>Pierre Soulages: R\u00e9trospective</td>\n<td>Museu de Arte Moderno, Mexico City; also seen in: Mus\u00e9e Fabre, Montpellier; Salas del Patrimonio Artistico y Cultural, Madrid; Funda\u00e7ao Calouste Gulbenkian, Lisbonne\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1973</td>\n<td>Pierre Soulages: Peintures 1964-1972</td>\n<td>Palais des Beaux-Arts, Charleroi; also seen in R\u00e4dhus Gentofte, Copenhagen; nordjyllands Kunstmuseum, Aalborg; S.Henie-N.Onstad Artsenter, Hovikodden\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1968</td>\n<td>Soulages</td>\n<td>Mus\u00e9e D'Art Contemporain, Montr\u00e9al, also seen in: Mus\u00e9e Du Qu\u00e9bec, Qu\u00e9bec\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1968</td>\n<td>Pierre Soulages: Paintings Since 1963</td>\n<td>Knoedler Gallery, New York; also seen in: Museum of Art, Pittsburgh; Albright-Knox Art Gallery, Buffalo\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1967</td>\n<td>Pierre Soulages: R\u00e9trospective</td>\n<td>Mus\u00e9e National D'Art Moderne, Paris\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1966</td>\n<td>Pierre Soulages</td>\n<td>Museum of Fine Arts, Houston\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1963</td>\n<td>Pierre Soulages: R\u00e9trospective</td>\n<td>NY Carlsberg Glyptotek, Copenhagen\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1962</td>\n<td>Pierre Soulages: R\u00e9trospective</td>\n<td>Massachusetts Institute of Technology, Boston\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1960</td>\n<td>Pierre Soulages: R\u00e9trospective</td>\n<td>Kestner Gesellschaft, Hanover; also seen in: Folkwang Museum, Essen; Gemeente Museum, The Hague; Kunsthaus, Zurich\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1954</td>\n<td>Pierre Soulages</td>\n<td>Kootz Gallery, New York\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span id=\"Selected_Publications.2FMonographs\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_Publications/Monographs\">Selected Publications/Monographs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Soulages&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Selected Publications/Monographs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Year</th>\n<th>Publication Title/Publisher/Gallery</th>\n<th>Editor/Contributors\n</th></tr>\n<tr>\n<td>2014</td>\n<td>Soulages in America. (Dominique L\u00e9vy Gallery, New York)</td>\n<td>Texts by Philippe Ungar, Harry Cooper, Sean Sweeney, Dominique L\u00e9vy\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2011</td>\n<td>Soulages l'oeuvre imprim\u00e9. (Biblioth\u00e8que Nationale de France/ Mus\u00e9e Soulages, Paris)</td>\n<td>Edited by Pierre Encrev\u00e9, Marie-C\u00e9cile Miessner\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2011</td>\n<td>Pierre Soulages.  (Martin-Gropius Bau, Berlin/Hirmer, Munich)</td>\n<td>Essays by Hans Belting, Yve-Alain Bois, Pierre Encrev\u00e9, Alfred Pacquement, Serge Guilbaut, Bernard de Montferrand, Alain Seban, Joachim Sartorius, Gereon Sievernich, Hans-Ulrich Obrist; edited by Pierre Encrev\u00e9, Alfred Paquement\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2010</td>\n<td>Verre cartons des vitraux de Conques. (Mus\u00e9e Fabre, Montpellier)</td>\n<td>Essays by Pierre Soulages, Jean-Dominique Fleury, Beno\u00eet Decron\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2010</td>\n<td>Pierre Soulages. (Bernard Jacobson Gallery, London)</td>\n<td>Essays by John Yau and Mel Gooding\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2009</td>\n<td>Soulages, le temps du papier. (Cercle d'Art, Paris/ Mus\u00e9e d\u2019Art Moderne, Contemporain de Strasbourg (MAMCS), Strasbourg)</td>\n<td>Text by Michel Ragon, Estelle Pietrzyk, Gilbert Dupuis\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2009</td>\n<td>SOULAGES. (Centre Georges Pompidou, Paris)</td>\n<td>Essays by Alain Seban, Alfred Pacquement, Pierre Encrev\u00e9, Serge Guilbaut, Yve-Alain Bois, Guitermie Maldonado, Annie Claustres, Harry Cooper, Hans Belting, Isabelle Ewig, \u00c9ric de Chassey, Hans Ulrich Obrist; Edited by Pierre Encrev\u00e9, Alfred Pacquement\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2007</td>\n<td>Pierre Soulages au Mus\u00e9e Fabre, Parcours d'un accrochage.  (Interprint, Montpellier)</td>\n<td>Photos by Vincent Cunill\u00e8re; Essays by Georges Fr\u00eache, Michel Hilaire, Emmanuel Nebout, Laurence Javal, Olivier Brochet, Yves Larbiou, Dan McEnroe, Thierry Dieudonnat, Pierre Susini, Claude Cougnenc, Pierre Encrev\u00e9\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2006</td>\n<td>Pierre Soulages. Painting the light. (Sammlung Essl, Klosterneuburg-Vienna)</td>\n<td>Essays by Karlheinz Essl, Andrea Rygg Karberg\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2001</td>\n<td>Soulages - Lumi\u00e8re du noir. (Paris-Mus\u00e9es, Paris)</td>\n<td>Essays by Mikha\u00efl Piotrovsky, Suzanne Pag\u00e9, Albert Kost\u00e9n\u00e9vitch, Pierre Encrev\u00e9, JeanClaude Marcad\u00e9; Preface by Vladimir Yakovlev, Bertrand Delano\u00eb, maire de Paris\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1999</td>\n<td>Pierre Soulages, C\u00e9l\u00e9bration de la lumi\u00e8re. (Skira-Le Seuil, Paris/Mus\u00e9e des Beaux-Arts, Berne)</td>\n<td>Essays by Sandor Kuthy, Pierre Soulages\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1998</td>\n<td>Soulages, L'oeuvre complet, Peintures III, 1979-1997. (Seuil, Paris)</td>\n<td>Text by Pierre Encrev\u00e9\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1997</td>\n<td>Pierre Soulages, Malerei als farbe und licht, R\u00e9trospective 1946-1997. (Deichtorhallen, Hamburg)</td>\n<td>Essays by Zdenek Felix, Robert Fleck, Charles Juliet\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1996</td>\n<td>Soulages, Noir lumi\u00e8re. (Mus\u00e9e d'Art Moderne, Paris)</td>\n<td>Essays by Suzanne Pag\u00e9, Jean-Louis Andral, Pierre Encrev\u00e9, Robert Fleck, Donald Kuspit, William Rubin\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1996</td>\n<td>Soulages. (Flammarion, Paris: pp.&#160;87\u2013149)</td>\n<td>Interview with the artist by Bernard Ceysson\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1994</td>\n<td>Pierre Soulages: une retrospective (Taipei Fine Arts Museum, Taipei/National Museum of China, Beijing)</td>\n<td>Essays by Huang Kuang-nan, Alfred Pacquement, Jean-Paul R\u00e9au, Fran\u00e7ois Marcel Plaisant\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1994</td>\n<td>Les vitraux de Soulages (Seuil, Paris)</td>\n<td>Georges Duby, Christian Heck\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1993</td>\n<td>Pierre Soulages: une retrospective (Mus\u00e9e National d'Art Contemporain, S\u00e9oul)</td>\n<td>Essays by Young-Bang Lim, Alfred Pacquement, Bernard Prague\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1992</td>\n<td>Pierre Soulages, polyptyques 1979-1991 (Maison des Arts Georges Pompidou, Cajarc)</td>\n<td>Essays by Pierre Daix, Pierre Encrev\u00e9, Claire Stoullig\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1991</td>\n<td>Soulages, peintures r\u00e9centes (Museum Moderner Kunst Stiftung Ludwig, Vienna)</td>\n<td>Essays by Lorand Hegyi, Alfred Pacquement\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1990</td>\n<td>Polyptyques (Le Louvre, Paris)</td>\n<td>Text by Isabelle Monod-Fontaine\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1989</td>\n<td>Soulages: 40 jahre malerei (German ed. Museum Fridericianum, Kassel/Cantz Verlag, Stuttgart)</td>\n<td>Text by Veit Loers, Bernard Ceysson\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1989</td>\n<td>Soulages: 40 ans de peinture (French ed. Mus\u00e9e des Beaux-Arts, Nantes)</td>\n<td>Essays by Henry-Claude Cousseau, Veit Loers\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1989</td>\n<td>Soulages: 40 anos de pintura (Spanish ed. Institut Valenci\u00e0 d'Art Modern, Valencia)</td>\n<td>Essays by Bernard Ceysson, Veit Loers\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1987</td>\n<td>Nous avons visit\u00e9 le Mus\u00e9e d'Orsay avec Pierre Soulages (L'Ev\u00e9nement du Jeudi, Paris: pp.&#160;82\u201384)</td>\n<td>Interview with the artist by Jean-Louis Pradel\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1987</td>\n<td>Pierre Soulages (Mus\u00e9e Saint-Pierre Art Contemporain, Lyon/Hans Thoma-Gesellschaft, Reutlingen)</td>\n<td>Essays by Georges Duby, Pierre Encrev\u00e9, Henri Meschonnic, Werner Meyer, Thierry Raspail, Cl\u00e9ment Rosset\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1984</td>\n<td>Soulages (Seibu Museum of Art, Tokyo)</td>\n<td>Essays by Taka Ashido Okada, d'Alfred Pacquement\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1980</td>\n<td>Soulages, peintures r\u00e9centes (Mus\u00e9e National d'Art Moderne, Paris/Mus\u00e9e du Parc de la Boverie, Li\u00e8ge)</td>\n<td>Essays by Pontus Hulten, Alfred Pacquement\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1976</td>\n<td>Soulages (Mus\u00e9e d'Art et d'Industrie, Saint-Etienne: p.&#160;5-32, 42)</td>\n<td>Interview with the artist by Bernard Ceysson\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1975</td>\n<td>L'aventure de l'art moderne (1): Pierre Soulages (Galerie Jardin des Arts, Paris: September, p.&#160;150)</td>\n<td>Interview with the artist by Andr\u00e9 Parinaud\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1974</td>\n<td>Soulages, peintures, gravures (1st ed. Mus\u00e9e Dynamique, Dakar/Funda\u00e7\u00e0o Calouste Gulbenkian, Lisbon)</td>\n<td>Text by L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Honours_and_awards\">Honours and awards</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Soulages&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Honours and awards\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Grand Prix for Painting (Paris, 1975)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rembrandt_Award\" title=\"Rembrandt Award\">Rembrandt Award</a> (Germany, 1976)</li>\n<li>Foreign Honorary Member of the <a href=\"/wiki/American_Academy_of_Arts_and_Letters\" title=\"American Academy of Arts and Letters\">American Academy of Arts and Letters</a> (1979)</li>\n<li>Grand prix national de peinture (France, 1986)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Praemium_Imperiale\" title=\"Praemium Imperiale\">Praemium Imperiale</a> for painting (Japan, 1994)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Austrian_Decoration_for_Science_and_Art\" title=\"Austrian Decoration for Science and Art\">Austrian Decoration for Science and Art</a> (2005)<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li>\n<li>Prix Julio Gonz\u00e1lez (Valencia, 2006)</li>\n<li>La L\u00e9gion d'honneur (Paris, 2015)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Soulages&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tachisme\" title=\"Tachisme\">Tachisme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abstract_expressionism\" title=\"Abstract expressionism\">Abstract expressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lyrical_abstraction\" title=\"Lyrical abstraction\">Lyrical abstraction</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Soulages&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Hugh Schofield (24 June 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.co.uk/news/magazine-27923721\">\"The president and the 'greatest living artist' in the world\"</a>. BBC News<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 June</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+president+and+the+%27greatest+living+artist%27+in+the+world&amp;rft.pub=BBC+News&amp;rft.date=2014-06-24&amp;rft.au=Hugh+Schofield&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bbc.co.uk%2Fnews%2Fmagazine-27923721&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APierre+Soulages\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fresques.ina.fr/soulages/fiche-media/Soulag00025/pierre-soulages-et-les-vitraux-de-l-abbatiale-de-conques.html\">\"Soulages -  Pierre Soulages et les vitraux de l'abbatiale de Conques - Ina.fr\"</a>. <i>Soulages</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-12-07</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Soulages&amp;rft.atitle=Soulages+-++Pierre+Soulages+et+les+vitraux+de+l%27abbatiale+de+Conques+-+Ina.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ffresques.ina.fr%2Fsoulages%2Ffiche-media%2FSoulag00025%2Fpierre-soulages-et-les-vitraux-de-l-abbatiale-de-conques.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APierre+Soulages\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Artnet, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artnet.com/artists/pierre-soulages/\">\"Pierre Soulages\"</a> Retrieved June 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://musee-soulages.rodezagglo.fr/museum-soulages/#bloc-num-1\">[1]</a> The Museum, Mus\u00e9e Soulages, Retrieved June 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mus\u00e9e Soulages, Rodez <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://musee-soulages.rodezagglo.fr/oeuvre/peinture-324-x-362-cm-1986-polyptyque-i/\">[2]</a> Works, A Closer Look, Painting, 324 X 362 cm, 1986 (Polyptyque I) Retrieved July 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-interview14-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-interview14_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-interview14_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-interview14_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-interview14_6-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.interviewmagazine.com/art/pierre-soulages/#_\">[3]</a> Interview Magazine, Pierre Soulages, Zoe Stillpass, 5 August 2014, Retrieved July 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-happydark-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-happydark_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-happydark_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://news.artnet.com/market/pierre-soulages-happy-to-stay-in-the-dark-43580\">[4]</a> Artnet, Pierre Soulages, Happy to Stay in the Dark, Ben Davis, 19 June 2014, Retrieved July 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> <a href=\"/wiki/Jean-Max_Albert\" title=\"Jean-Max Albert\">Jean-Max Albert</a>, <i>Pierre Soulages, Mouvement sans emplacement,</i> Opus International, n\u00b057, 1975.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://www.telegraph.co.uk/expat/expatnews/6325178/Black-is-the-new-black-for-Pierre-Soulages-Frances-best-known-living-artist.html\">[5]</a> The Telegraph (online) Black is the new black for Pierre Soulages, France's best known living artist, Claire Rosemberg, 14 October 2009, Retrieved July 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://hyperallergic.com/126322/pierre-soulages-painter-of-black-and-light/\">[6]</a> Hyperallergic (online), Pierre Soulages: Painter of Black and Light, Robert C. Morgan, 14 May 2014, Retrieved July 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Honolulu Museum of Art, wall label, <i>17 December 1966</i>, accession 4400.1</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parlament.gv.at/PAKT/VHG/XXIV/AB/AB_10542/imfname_251156.pdf\">\"Reply to a parliamentary question\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(pdf)</span> (in German). p.&#160;1712<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 November</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Reply+to+a+parliamentary+question&amp;rft.pages=1712&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.parlament.gv.at%2FPAKT%2FVHG%2FXXIV%2FAB%2FAB_10542%2Fimfname_251156.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APierre+Soulages\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Soulages&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/34px-Wikiquote-logo.svg.png\" width=\"34\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/51px-Wikiquote-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/68px-Wikiquote-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"355\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikiquote has quotations related to: <i><b><a href=\"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Pierre_Soulages\" class=\"extiw\" title=\"q:Special:Search/Pierre Soulages\">Pierre Soulages</a></b></i></td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pierre-soulages.com/\">Official web site</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://about-france.com/media/soulages-museum.htm\">New Soulages museum opens in Rodez</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070928123638/http://www.galeriebirch.com/all-artists/pierre-soulages.html\">Biography, pictures at Galerie Birch</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://musee-soulages.rodezagglo.fr/museum-soulages/\">Mus\u00e9e Soulages</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090915190128/http://www.atelier-fleury.com/contemporary_artistic_stained_glass_windows/soulages_conques_vitraux_contemporains_soulages/page01.html\">Atelier JD Fleury</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110610061220/http://www.centrepompidou.fr/presse/09/20091012-soulages\">Centre Pompidou Virtuel | Espace Presse</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.art-days.com/pierre-soulages-blues/\">Pierre Soulages \u2013 Blues</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q708631&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q708631&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q708631\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/112911606\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1223084\">XX1223084</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119252210\">cb119252210</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb119252210\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/11875162X\">11875162X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121481323\">0000 0001 2148 1323</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n79129089\">n79129089</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jcu2011618891&amp;CON_LNG=ENG\">jcu2011618891</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35513354\">35513354</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/74022\">74022</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6nc64dt\">w6nc64dt</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/027144577\">027144577</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500004928\">500004928</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/112911606\">112911606</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1324\nCached time: 20180909185726\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.240 seconds\nReal time usage: 0.316 seconds\nPreprocessor visited node count: 878/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 36849/2097152 bytes\nTemplate argument size: 6678/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 15/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 7788/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.105/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.28 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  245.644      1 -total\n 36.22%   88.966      3 Template:Ambox\n 27.02%   66.370      1 Template:Multiple_issues\n 25.67%   63.068      1 Template:Reflist\n 25.65%   63.007      1 Template:Authority_control\n 20.37%   50.036      3 Template:Cite_web\n 11.95%   29.357      1 Template:Use_dmy_dates\n 11.27%   27.676      1 Template:BLP_sources\n  5.55%   13.631      1 Template:DMCA\n  5.21%   12.786      1 Template:More_footnotes\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3529404-0!canonical and timestamp 20180909185726 and revision id 850394532\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Pierre_Soulages","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Pierre Soulages"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Pierre_Soulages","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Pierre Soulages"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Pierre_Soulages","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Pierre Soulages"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Pierre_Soulages","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Pierre Soulages"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Pierre_Soulages","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Pierre Soulages"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Pierre_Soulages","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Pierre Soulages"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Pierre_Soulages","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Pierre Soulages"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Soulages","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Pierre Soulages"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Pierre_Soulages","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Pierre Soulages"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Pierre_Soulages","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Pierre Soulages"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%94%E3%82%A8%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%83%BB%E3%82%B9%E3%83%BC%E3%83%A9%E3%83%BC%E3%82%B8%E3%83%A5","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30fc\u30e9\u30fc\u30b8\u30e5"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/P%C3%A8ire_Solatges","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"P\u00e8ire Solatges"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Pierre_Soulages","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Pierre Soulages"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%83%D0%BB%D0%B0%D0%B6,_%D0%9F%D1%8C%D0%B5%D1%80","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0421\u0443\u043b\u0430\u0436, \u041f\u044c\u0435\u0440"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Pierre_Soulages","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Pierre Soulages"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Pierre_Soulages","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Pierre Soulages"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%27%D1%94%D1%80_%D0%A1%D1%83%D0%BB%D0%B0%D0%B6","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041f'\u0454\u0440 \u0421\u0443\u043b\u0430\u0436"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_October_2017"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","hidden":"","*":"BLP_articles_lacking_sources_from_June_2014"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","hidden":"","*":"All_BLP_articles_lacking_sources"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_June_2014"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","hidden":"","*":"Articles_with_multiple_maintenance_issues"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","*":"1919_births"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","*":"Abstract_painters"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","*":"Living_people"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","*":"People_from_Rodez"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","*":"Art_Informel_and_Tachisme_painters"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","*":"20th-century_French_painters"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","*":"French_male_painters"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","*":"21st-century_French_painters"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","*":"School_of_Paris"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","*":"Recipients_of_the_Austrian_Decoration_for_Science_and_Art"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","*":"Members_of_the_American_Academy_of_Arts_and_Letters"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","*":"Recipients_of_the_Praemium_Imperiale"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","*":"20th-century_French_sculptors"},{"sortkey":"Soulages, Pierre","*":"French_male_sculptors"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from October 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:BLP articles lacking sources from June 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from June 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Academy of Arts and Letters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian Decoration for Science and Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aveyron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre Georges Pompidou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominique L\u00e9vy"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Hollande"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermitage Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honolulu Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Max Albert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyrical abstraction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montpellier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montreal Museum of Fine Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moscow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art, Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Fabre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e d'Art Moderne de la Ville de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Gallery of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polyptych"},{"ns":0,"exists":"","*":"Praemium Imperiale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rembrandt Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodez"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon des Ind\u00e9pendants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solomon R. Guggenheim Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sotheby's"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Petersburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tachisme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tate Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tretyakov Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"*":"Mus\u00e9e Soulages"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Pierre Soulages"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Biographies of living persons"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Identifying reliable sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Libel"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/French"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple issues"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:BLP sources"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikiquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Ambox_important.svg","Text_document_with_red_question_mark.svg","655446-artiste-pierre-soulages.jpg","'17_December_1966'_by_Pierre_Soulages,_Honolulu_Museum_of_Art.JPG","Wikiquote-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.bbc.co.uk/news/magazine-27923721","http://fresques.ina.fr/soulages/fiche-media/Soulag00025/pierre-soulages-et-les-vitraux-de-l-abbatiale-de-conques.html","http://www.artnet.com/artists/pierre-soulages/","http://musee-soulages.rodezagglo.fr/museum-soulages/#bloc-num-1","http://musee-soulages.rodezagglo.fr/oeuvre/peinture-324-x-362-cm-1986-polyptyque-i/","http://www.interviewmagazine.com/art/pierre-soulages/#_","https://news.artnet.com/market/pierre-soulages-happy-to-stay-in-the-dark-43580","https://www.telegraph.co.uk/expat/expatnews/6325178/Black-is-the-new-black-for-Pierre-Soulages-Frances-best-known-living-artist.html","http://hyperallergic.com/126322/pierre-soulages-painter-of-black-and-light/","http://www.parlament.gv.at/PAKT/VHG/XXIV/AB/AB_10542/imfname_251156.pdf","https://www.wikidata.org/wiki/Q708631","http://artlab.epfl.ch/soulages","http://artlab.epfl.ch","http://www.pierre-soulages.com/","http://about-france.com/media/soulages-museum.htm","https://web.archive.org/web/20070928123638/http://www.galeriebirch.com/all-artists/pierre-soulages.html","http://musee-soulages.rodezagglo.fr/museum-soulages/","https://web.archive.org/web/20090915190128/http://www.atelier-fleury.com/contemporary_artistic_stained_glass_windows/soulages_conques_vitraux_contemporains_soulages/page01.html","https://web.archive.org/web/20110610061220/http://www.centrepompidou.fr/presse/09/20091012-soulages","http://www.art-days.com/pierre-soulages-blues/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/112911606","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1223084","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119252210","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb119252210","https://d-nb.info/gnd/11875162X","http://isni.org/isni/0000000121481323","http://id.loc.gov/authorities/names/n79129089","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jcu2011618891&CON_LNG=ENG","https://nla.gov.au/anbd.aut-an35513354","https://rkd.nl/en/explore/artists/74022","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6nc64dt","https://www.idref.fr/027144577","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500004928","https://viaf.org/viaf/112911606"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Pierre_Soulages","byteoffset":612,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Artistic Practice","number":"2","index":"2","fromtitle":"Pierre_Soulages","byteoffset":3644,"anchor":"Artistic_Practice"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Exhibition History","number":"3","index":"3","fromtitle":"Pierre_Soulages","byteoffset":8584,"anchor":"Exhibition_History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected Publications/Monographs","number":"4","index":"4","fromtitle":"Pierre_Soulages","byteoffset":12553,"anchor":"Selected_Publications/Monographs"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Honours and awards","number":"5","index":"5","fromtitle":"Pierre_Soulages","byteoffset":17744,"anchor":"Honours_and_awards"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"6","fromtitle":"Pierre_Soulages","byteoffset":18396,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"Pierre_Soulages","byteoffset":18477,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"8","fromtitle":"Pierre_Soulages","byteoffset":18505,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Pierre Soulages","iwlinks":[{"prefix":"q","url":"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Pierre_Soulages","*":"q:Special:Search/Pierre Soulages"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Soulages, Pierre"},{"name":"wikibase_item","*":"Q708631"}]}}