{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Ren\u00e9 Ich\u00e9","pageid":2184036,"revid":850871676,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Ren\u00e9 Ich\u00e9</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Iche-rene.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Iche-rene.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/15/Iche-rene.jpg\" width=\"135\" height=\"150\" data-file-width=\"135\" data-file-height=\"150\" /></a><div>Ren\u00e9 Ich\u00e9</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1897-01-21</span>)</span>21 January 1897<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Sall%C3%A8les-d%27Aude\" title=\"Sall\u00e8les-d&#39;Aude\">Sall\u00e8les-d'Aude</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n23 December 1954<span style=\"display:none\">(1954-12-23)</span> (aged&#160;57)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\n<a href=\"/wiki/Sculpture\" title=\"Sculpture\">Sculpture</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap;\">Notable work</span></th><td>\n<i>The Torn</i>, <i><a href=\"/wiki/Guernica_(sculpture)\" title=\"Guernica (sculpture)\">Guernica</a></i></td></tr><tr><th scope=\"row\">Movement</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Modern_art\" title=\"Modern art\">Modern art</a>, <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Awards</th><td>\nGrand prix de Sculpture</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Ren\u00e9 Ich\u00e9</b> (21 January 1897 &#8211; 23 December 1954) was a 20th-century French <a href=\"/wiki/Sculpture\" title=\"Sculpture\">sculptor</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life_and_work\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life and work</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Film\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Film</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life_and_work\">Life and work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ren%C3%A9_Ich%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life and work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Ren\u00e9 Ich\u00e9 was born in Sall\u00e8les-d'Aude, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>. He fought in <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a>, where he was injured and gassed. After the war, graduated in <a href=\"/wiki/Law\" title=\"Law\">law</a>, he changed his life and studied <a href=\"/wiki/Sculpture\" title=\"Sculpture\">sculpture</a> with <a href=\"/wiki/Antoine_Bourdelle\" title=\"Antoine Bourdelle\">Antoine Bourdelle</a> and <a href=\"/wiki/Architecture\" title=\"Architecture\">architecture</a> with <a href=\"/wiki/Auguste_Perret\" title=\"Auguste Perret\">Auguste Perret</a>. In 1927, his pacific monument of <a href=\"/wiki/Ouveillan\" title=\"Ouveillan\">Ouveillan</a> (a Monumental Modern portic in the South of France) was well received. During his first solo exhibition, at the art dealer <a href=\"/wiki/L%C3%A9opold_Zborowski\" title=\"L\u00e9opold Zborowski\">L\u00e9opold Zborowski</a> in 1931, two sculptures were acquired by the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne\" title=\"Mus\u00e9e National d&#39;Art Moderne\">Mus\u00e9e National d'Art Moderne</a> in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> (now in the <a href=\"/wiki/Centre_Georges_Pompidou\" title=\"Centre Georges Pompidou\">Centre Georges Pompidou</a>) and the <a href=\"/wiki/Museum_Boijmans_Van_Beuningen\" title=\"Museum Boijmans Van Beuningen\">Museum Boijmans Van Beuningen</a> in <a href=\"/wiki/Rotterdam\" title=\"Rotterdam\">Rotterdam</a>.<sup id=\"cite_ref-Maillard_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Maillard-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n<sup id=\"cite_ref-Seuphor_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Seuphor-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1928, he married his model Rosa Achard, known as Ren\u00e9e.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> His daughter <a href=\"/wiki/Laurence_Ich%C3%A9\" title=\"Laurence Ich\u00e9\">Laurence</a>, who later became a writer, was a model for some of his work.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:144px;\"><a href=\"/wiki/File:Pereetfils.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/99/Pereetfils.jpg\" width=\"142\" height=\"183\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"142\" data-file-height=\"183\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Pereetfils.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><center><i>P\u00e8re et Fils</i> (1925)</center></div></div></div>\n<p>Ich\u00e9 was a very good friend of <a href=\"/wiki/Max_Jacob\" title=\"Max Jacob\">Max Jacob</a>, close to <a href=\"/wiki/Guillaume_Apollinaire\" title=\"Guillaume Apollinaire\">Guillaume Apollinaire</a>, <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Picasso</a>, <a href=\"/wiki/Jacques_Lipchitz\" title=\"Jacques Lipchitz\">Jacques Lipchitz</a>, <a href=\"/wiki/Ossip_Zadkine\" title=\"Ossip Zadkine\">Zadkine</a> and a childhood friend of <a href=\"/wiki/Jo%C3%AB_Bousquet\" title=\"Jo\u00eb Bousquet\">Jo\u00eb Bousquet</a>. He sculpted the faces of <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a>,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Paul_%C3%89luard\" title=\"Paul \u00c9luard\">Paul \u00c9luard</a> and <a href=\"/wiki/Federico_Garc%C3%ADa_Lorca\" title=\"Federico Garc\u00eda Lorca\">Federico Garc\u00eda Lorca</a>.\n</p><p>In his studio of <a href=\"/wiki/Montparnasse\" title=\"Montparnasse\">Montparnasse</a>, in 1937, he executed a <i><a href=\"/wiki/Guernica_(sculpture)\" title=\"Guernica (sculpture)\">Guernica</a></i> sculpture on the day (27 April 1937) of the announcement of this event on the radio station. Upon completing the work he did not wish to exhibit it.\n</p><p>He was amongst one of the 200 pioneers of the <a href=\"/wiki/French_Resistance\" title=\"French Resistance\">French Resistance</a> \u2013 he was in the <a href=\"/wiki/Groupe_du_mus%C3%A9e_de_l%27Homme\" title=\"Groupe du mus\u00e9e de l&#39;Homme\">Groupe du mus\u00e9e de l'Homme</a> \u2013 during the summer of 1940 and participated at the <a href=\"/wiki/Degenerate_art\" title=\"Degenerate art\">Degenerate art</a> exhibitions. He sculpted so <i>La D\u00e9chir\u00e9e</i> (<i>The Torn</i>), which was brought to London and given to General <a href=\"/wiki/Charles_de_Gaulle\" title=\"Charles de Gaulle\">Charles de Gaulle</a>, became one of the symbols of the French Resistance.<sup id=\"cite_ref-Maillard_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Maillard-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n<sup id=\"cite_ref-Seuphor_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Seuphor-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>He participated at the <a href=\"/wiki/Venice_Biennale\" title=\"Venice Biennale\">Venice Biennale</a> in 1948 with <i>Le Couple</i> (<a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_d%27Art_Moderne_de_la_Ville_de_Paris\" title=\"Mus\u00e9e d&#39;Art Moderne de la Ville de Paris\">Mus\u00e9e d'Art Moderne de la Ville de Paris</a>) and received the <i>Grand Prix de Sculpture</i> in 1953 for <i>Melpom\u00e8ne 36</i>.\nHe was chosen to sculpt <i>the <a href=\"/wiki/Guillaume_Apollinaire\" title=\"Guillaume Apollinaire\">Apollinaire</a> Monument</i> in Paris<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> and an <i><a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz</a>' Memorial</i> in <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a>, but both projects were interrupted by his premature death in Paris.\n</p><p>Ich\u00e9's work is close to <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">surrealism</a> and like the sculptors <a href=\"/wiki/Alberto_Giacometti\" title=\"Alberto Giacometti\">Alberto Giacometti</a> and <a href=\"/wiki/Germaine_Richier\" title=\"Germaine Richier\">Germaine Richier</a> inherits an aesthetic born from the workshop of Antoine Bourdelle.<sup id=\"cite_ref-Maillard_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Maillard-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n<sup id=\"cite_ref-Seuphor_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Seuphor-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>On the manure of the Millennia after geological cataclysms and warlike disasters, only the statues will remain.</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite>Ren\u00e9 Ich\u00e9 <sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup></cite></div>\n</blockquote>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Film\">Film</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ren%C3%A9_Ich%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Film\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Jean-Pierre_Melville\" title=\"Jean-Pierre Melville\">Jean-Pierre Melville</a>'s film <i><a href=\"/wiki/Army_of_Shadows\" title=\"Army of Shadows\">Army of Shadows</a></i> (<i>L'Arm\u00e9e des ombres</i>, 1969) is based, like the novel of <a href=\"/wiki/Joseph_Kessel\" title=\"Joseph Kessel\">Joseph Kessel</a>, on the Resistance network to which Ich\u00e9 belonged, Cohors-Asturies. The character of Luc Jardie (Paul Meurisse) is inspired by Ich\u00e9.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ren%C3%A9_Ich%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Art_manifesto\" title=\"Art manifesto\">Art manifesto</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ren%C3%A9_Ich%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Maillard-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Maillard_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Maillard_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Maillard_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">*Robert Maillard, <i>Dictionary of Modern Sculpture</i>, 1962. Tudor. 310 pages. Page 141.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Seuphor-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Seuphor_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Seuphor_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Seuphor_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">*Michel Seuphor, <i>The Sculpture of this Century, Dictionary of Modern Sculpture</i>. 1959. Zwemmer. Page 282.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.lindependant.fr/2016/05/26/rene-iche-un-artiste-engage-reste-fidele-a-ses-origines,2204678.php\">\"Ren\u00e9 Ich\u00e9, un artiste engag\u00e9 rest\u00e9 fid\u00e8le \u00e0 ses origines\"</a>. <i>L'Ind\u00e9pendant</i> (in French). May 28, 2016.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=L%27Ind%C3%A9pendant&amp;rft.atitle=Ren%C3%A9+Ich%C3%A9%2C+un+artiste+engag%C3%A9+rest%C3%A9+fid%C3%A8le+%C3%A0+ses+origines&amp;rft.date=2016-05-28&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.lindependant.fr%2F2016%2F05%2F26%2Frene-iche-un-artiste-engage-reste-fidele-a-ses-origines%2C2204678.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARen%C3%A9+Ich%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.lemonde.fr/disparitions/article/2007/09/29/laurence-iche_961105_3382.html\">\"Laurence Ich\u00e9\"</a>. <i>Le Monde</i> (in French). September 29, 2007.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Le+Monde&amp;rft.atitle=Laurence+Ich%C3%A9&amp;rft.date=2007-09-29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.lemonde.fr%2Fdisparitions%2Farticle%2F2007%2F09%2F29%2Flaurence-iche_961105_3382.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARen%C3%A9+Ich%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lyford Amy, Surrealist masculinities, Ed. University Presses Of California, Columbia And Princeton (United States), 2007.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Peter Read, Picasso and Apollinaire. Ed. University Presses Of California, Columbia And Princeton (United States), April 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Premier Manifeste des Sculpteurs, by Ren\u00e9 Ich\u00e9, Surrealist trac, November 1949</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<ul><li><i>Bibliographic Guide to Art and Architecture</i>, 1978. G.K. Hall. Page 488.</li>\n<li>Jane Clapp, <i>Sculpture Index</i>. 1970. Scarecrow Press. x pages. Page 459.</li>\n<li>Robert Maillard, <i>Dictionary of Modern Sculpture</i>, 1962. Tudor. 310 pages. Page 141.</li>\n<li>Michel Seuphor, <i>The Sculpture of this Century, Dictionary of Modern Sculpture</i>. 1959. Zwemmer. 372 pages. Page 282.</li>\n<li>Julian Park, <i>The culture of France in our time</i>. 1954. Cornell University Press. 345 pages. Page 87</li>\n<li>Daniel Trowbridge Mallett, <i>Index of Artists, International-biographical Including Painters, Sculptors ...</i> 1935. R.R. Bowker Co. 493 pages. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-901571-76-8\" title=\"Special:BookSources/0-901571-76-8\">0-901571-76-8</a>. Page 136.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ren%C3%A9_Ich%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=DpYVI71Lqhw\">French TV show (english subtitles), Guernica by Ren\u00e9 Ich\u00e9</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rene-iche.com/\">Official Website (in french)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060619115654/http://www.the-artists.org/ArtistView.cfm?id=8A8F8B1C%2DA5EB%2D9285%2D2F2D3D120B778358\">artist page</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centrepompidou.fr\">Pompidou Center</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q700655&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q700655&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q700655\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/34728386\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13326401d\">cb13326401d</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb13326401d\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1074835972\">1074835972</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000007990239X\">0000 0000 7990 239X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/nr00036416\">nr00036416</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/211808\">211808</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/182653870\">182653870</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/34728386\">34728386</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2179\nCached time: 20180920150151\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.256 seconds\nReal time usage: 0.324 seconds\nPreprocessor visited node count: 1913/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 16829/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2082/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4725/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.096/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.09 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  278.756      1 -total\n 47.45%  132.281      1 Template:Infobox_artist\n 45.41%  126.576      1 Template:Infobox_person\n 31.28%   87.182      1 Template:Infobox\n 16.58%   46.205      1 Template:Reflist\n 16.33%   45.526      1 Template:Authority_control\n 13.09%   36.485      5 Template:Br_separated_entries\n 12.61%   35.147      2 Template:Cite_news\n  8.69%   24.233      1 Template:Quote\n  8.32%   23.182      1 Template:ISBN\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2184036-0!canonical and timestamp 20180920150150 and revision id 850871676\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Ich%C3%A9","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Ren\u00e9 Ich\u00e9"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Ich%C3%A9","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Ren\u00e9 Ich\u00e9"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Ich%C3%A9","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Ren\u00e9 Ich\u00e9"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Ich%C3%A9","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Ren\u00e9 Ich\u00e9"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Ich%C3%A9","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Ren\u00e9 Ich\u00e9"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Ich%C3%A9","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Ren\u00e9 Ich\u00e9"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Ich%C3%A9","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Ren\u00e9 Ich\u00e9"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Ich%C3%A9","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Ren\u00e9 Ich\u00e9"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Ich%C3%A9","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Ren\u00e9 Ich\u00e9"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%98%D1%88%D0%B5,_%D0%A0%D0%B5%D0%BD%D0%B5","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0418\u0448\u0435, \u0420\u0435\u043d\u0435"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Ich%C3%A9","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Ren\u00e9 Ich\u00e9"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Ich%C3%A9","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Ren\u00e9 Ich\u00e9"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Iche, Rene","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"bgcolourRen\u00e9 Ich\u00e9","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_artist_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Iche, Rene","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Iche, Rene","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Iche, Rene","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Iche, Rene","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Iche, Rene","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Iche, Rene","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Iche, Rene","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Iche, Rene","*":"1897_births"},{"sortkey":"Iche, Rene","*":"1954_deaths"},{"sortkey":"Iche, Rene","*":"Modern_sculptors"},{"sortkey":"Iche, Rene","*":"Surrealist_artists"},{"sortkey":"Iche, Rene","*":"Recipients_of_the_Croix_de_Guerre_(France)"},{"sortkey":"Iche, Rene","*":"L\u00e9gion_d'honneur_recipients"},{"sortkey":"Iche, Rene","*":"Artists_from_Paris"},{"sortkey":"Iche, Rene","*":"French_military_personnel_of_World_War_I"},{"sortkey":"Iche, Rene","*":"French_Resistance_members"},{"sortkey":"Iche, Rene","*":"School_of_Paris"},{"sortkey":"Iche, Rene","*":"20th-century_French_sculptors"},{"sortkey":"Iche, Rene","*":"French_male_sculptors"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Giacometti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Breton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Bourdelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Army of Shadows"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art manifesto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste Perret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre Georges Pompidou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles de Gaulle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Degenerate art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federico Garc\u00eda Lorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Resistance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germaine Richier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Groupe du mus\u00e9e de l'Homme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guernica (sculpture)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillaume Apollinaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Lipchitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Pierre Melville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Kessel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00eb Bousquet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laurence Ich\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9opold Zborowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Jacob"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montparnasse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum Boijmans Van Beuningen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e National d'Art Moderne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e d'Art Moderne de la Ville de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ossip Zadkine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ouveillan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul \u00c9luard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rotterdam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sall\u00e8les-d'Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sculpture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venice Biennale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Iche-rene.jpg","Pereetfils.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.lindependant.fr/2016/05/26/rene-iche-un-artiste-engage-reste-fidele-a-ses-origines,2204678.php","https://www.lemonde.fr/disparitions/article/2007/09/29/laurence-iche_961105_3382.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q700655","https://www.youtube.com/watch?v=DpYVI71Lqhw","http://www.rene-iche.com/","https://web.archive.org/web/20060619115654/http://www.the-artists.org/ArtistView.cfm?id=8A8F8B1C-A5EB-9285-2F2D3D120B778358","http://www.centrepompidou.fr","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/34728386","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13326401d","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb13326401d","https://d-nb.info/gnd/1074835972","http://isni.org/isni/000000007990239X","http://id.loc.gov/authorities/names/nr00036416","https://rkd.nl/en/explore/artists/211808","https://www.idref.fr/182653870","https://viaf.org/viaf/34728386"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life and work","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ren\u00e9_Ich\u00e9","byteoffset":777,"anchor":"Life_and_work"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Film","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ren\u00e9_Ich\u00e9","byteoffset":4474,"anchor":"Film"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Ren\u00e9_Ich\u00e9","byteoffset":4750,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Ren\u00e9_Ich\u00e9","byteoffset":4783,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Ren\u00e9_Ich\u00e9","byteoffset":5454,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ren\u00e9 Ich\u00e9","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Iche, Rene"},{"name":"wikibase_item","*":"Q700655"}]}}