{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Ant\u00f2nia Fontanillas Borr\u00e0s","pageid":51613943,"revid":855204419,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\" style=\"display: none\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=Ant%C3%B2nia_Fontanillas_Borr%C3%A0s&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=Ant%C3%B2nia+Fontanillas+Borr%C3%A0s&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=Ant%C3%B2nia+Fontanillas+Borr%C3%A0s\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=Ant%C3%B2nia_Fontanillas_Borr%C3%A0s\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(January 2017)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Ant\u00f2nia Fontanillas Borr\u00e0s</b> (29 May 1917 \u2013 23 September 2014) was a Spanish <a href=\"/wiki/Catalan_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalan people\">Catalan</a> seamstress, <a href=\"/wiki/Anarcho-syndicalist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anarcho-syndicalist\">anarcho-syndicalist</a>, <a href=\"/wiki/Trade_unionist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Trade unionist\">trade unionist</a>, and militant anarchist from <a href=\"/wiki/Palafrugell\" title=\"Palafrugell\">Palafrugell</a>.<sup id=\"cite_ref-puertoreal.cnt.es_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-puertoreal.cnt.es-1\">&#91;1&#93;</a></sup> She was a leader within various organizations including <a href=\"/wiki/Libertarian_Youth\" title=\"Libertarian Youth\">Libertarian Youth</a> of Palafrugell, Solidaritat Internacional Antifeixista (SIA), and <a href=\"/wiki/Confederaci%C3%B3n_Nacional_del_Trabajo\" title=\"Confederaci\u00f3n Nacional del Trabajo\">Confederaci\u00f3n Nacional del Trabajo</a> (CNT). With her mother, she fled Catalonia in 1939, setting in <a href=\"/wiki/Toulouse\" title=\"Toulouse\">Toulouse</a>. She returned to Spain on several occasions, bringing propaganda, weapons, or money. Fontanillas died in <a href=\"/wiki/Tolosa,_Spain\" title=\"Tolosa, Spain\">Tolosa</a> in 2011.<sup id=\"cite_ref-dbd.cat_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dbd.cat-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B2nia_Fontanillas_Borr%C3%A0s&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-puertoreal.cnt.es-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-puertoreal.cnt.es_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://puertoreal.cnt.es/bilbiografias-anarquistas/3631-antonia-fontanillas-borras-militante-anarquista.html\">\"Antonia Fontanillas Borr\u00e1s \u2013 militante anarquista\"</a>. Confederaci\u00f3n Nacional del Trabajo<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 September</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Antonia+Fontanillas+Borr%C3%A1s+%E2%80%93+militante+anarquista&amp;rft.pub=Confederaci%C3%B3n+Nacional+del+Trabajo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpuertoreal.cnt.es%2Fbilbiografias-anarquistas%2F3631-antonia-fontanillas-borras-militante-anarquista.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAnt%C3%B2nia+Fontanillas+Borr%C3%A0s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-dbd.cat-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-dbd.cat_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dbd.cat/fitxa_biografies.php?id=4048\">\"Rosa Lavinya Carreras\"</a> (in Catalan). Diccionari biogr\u00e0fic de dones Consultes<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 September</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Rosa+Lavinya+Carreras&amp;rft.pub=Diccionari+biogr%C3%A0fic+de+dones+Consultes&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdbd.cat%2Ffitxa_biografies.php%3Fid%3D4048&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAnt%C3%B2nia+Fontanillas+Borr%C3%A0s\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q19289854&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q19289854&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q19289854\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/79237157\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15976816w\">cb15976816w</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb15976816w\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1053051336\">1053051336</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000057385360\">0000 0000 5738 5360</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/nr94020377\">nr94020377</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/113898088\">113898088</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/79237157\">79237157</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Herramientas-transparente.png\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Herramientas-transparente.png/25px-Herramientas-transparente.png\" width=\"25\" height=\"23\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Herramientas-transparente.png/38px-Herramientas-transparente.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Herramientas-transparente.png/50px-Herramientas-transparente.png 2x\" data-file-width=\"53\" data-file-height=\"49\" /></a></td><td><i>This biographical article about a <a href=\"/wiki/Trade_unionist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Trade unionist\">trade unionist</a> is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Ant%C3%B2nia_Fontanillas_Borr%C3%A0s&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Trade-unionist-bio-stub\" title=\"Template:Trade-unionist-bio-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Trade-unionist-bio-stub\" title=\"Template talk:Trade-unionist-bio-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Trade-unionist-bio-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><span style=\"vertical-align: middle; background:transparent\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Spain.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/30px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"30\" height=\"20\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/60px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a><span style=\"margin-left:-30px;\"><a href=\"/wiki/File:Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png\" class=\"image\"><img alt=\"Biography icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/30px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/45px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/60px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png 2x\" data-file-width=\"170\" data-file-height=\"170\" /></a></span></span></td><td><i>This Spanish biographical article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Ant%C3%B2nia_Fontanillas_Borr%C3%A0s&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Spain-bio-stub\" title=\"Template:Spain-bio-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Spain-bio-stub\" title=\"Template talk:Spain-bio-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Spain-bio-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2194\nCached time: 20180921151746\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.132 seconds\nReal time usage: 0.183 seconds\nPreprocessor visited node count: 366/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 19609/2097152 bytes\nTemplate argument size: 162/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2232/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.071/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.84 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  156.109      1 -total\n 29.95%   46.751      1 Template:Orphan\n 29.19%   45.570      1 Template:Reflist\n 26.76%   41.770      1 Template:Authority_control\n 22.57%   35.228      2 Template:Cite_web\n 20.52%   32.035      1 Template:Ambox\n 10.67%   16.661      2 Template:Asbox\n  7.19%   11.220      1 Template:Trade-unionist-bio-stub\n  5.51%    8.604      1 Template:Spain-bio-stub\n  3.40%    5.308      1 Template:Bio_icon\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:51613943-0!canonical and timestamp 20180921151746 and revision id 855204419\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Ant%C3%B2nia_Fontanillas_Borr%C3%A0s","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Ant\u00f2nia Fontanillas Borr\u00e0s"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ant%C3%B2nia_Fontanillas_Borr%C3%A0s","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Ant\u00f2nia Fontanillas Borr\u00e0s"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ant%C3%B2nia_Fontanillas_Borr%C3%A0s","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Ant\u00f2nia Fontanillas Borr\u00e0s"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Ant%C3%B2nia_Fontanillas_Borr%C3%A0s","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Ant\u00f2nia Fontanillas Borr\u00e0s"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Catalan-language_sources_(ca)"},{"sortkey":"Fontanillas Borr\u00e0s, Ant\u00f2nia","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_January_2017"},{"sortkey":"Fontanillas Borr\u00e0s, Ant\u00f2nia","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"Fontanillas Borr\u00e0s, Ant\u00f2nia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Fontanillas Borr\u00e0s, Ant\u00f2nia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Fontanillas Borr\u00e0s, Ant\u00f2nia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Fontanillas Borr\u00e0s, Ant\u00f2nia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Fontanillas Borr\u00e0s, Ant\u00f2nia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Fontanillas Borr\u00e0s, Ant\u00f2nia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Fontanillas Borr\u00e0s, Ant\u00f2nia","*":"1917_births"},{"sortkey":"Fontanillas Borr\u00e0s, Ant\u00f2nia","*":"2014_deaths"},{"sortkey":"Fontanillas Borr\u00e0s, Ant\u00f2nia","*":"People_from_Girona"},{"sortkey":"Fontanillas Borr\u00e0s, Ant\u00f2nia","*":"Women_trade_unionists"},{"sortkey":"Fontanillas Borr\u00e0s, Ant\u00f2nia","*":"Anarcho-syndicalists"},{"sortkey":"Fontanillas Borr\u00e0s, Ant\u00f2nia","*":"Catalan_anarchists"},{"sortkey":"Fontanillas Borr\u00e0s, Ant\u00f2nia","*":"Trade_union_leaders"},{"sortkey":"Fontanillas Borr\u00e0s, Ant\u00f2nia","*":"Tailors"},{"sortkey":"Fontanillas Borr\u00e0s, Ant\u00f2nia","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Fontanillas Borr\u00e0s, Ant\u00f2nia","*":"Trade_unionist_stubs"},{"sortkey":"Fontanillas Borr\u00e0s, Ant\u00f2nia","*":"Spanish_people_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from January 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trade-unionist-bio-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spain-bio-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anarcho-syndicalist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Confederaci\u00f3n Nacional del Trabajo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libertarian Youth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palafrugell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tolosa, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toulouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trade unionist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Spain-bio-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Trade-unionist-bio-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trade-unionist-bio-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spain-bio-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bio icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bio icon2"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Wiki_letter_w.svg","Blue_pencil.svg","Herramientas-transparente.png","Flag_of_Spain.svg","Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png"],"externallinks":["http://puertoreal.cnt.es/bilbiografias-anarquistas/3631-antonia-fontanillas-borras-militante-anarquista.html","http://dbd.cat/fitxa_biografies.php?id=4048","https://www.wikidata.org/wiki/Q19289854","//edwardbetts.com/find_link?q=Ant%C3%B2nia_Fontanillas_Borr%C3%A0s","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/79237157","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15976816w","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb15976816w","https://d-nb.info/gnd/1053051336","http://isni.org/isni/0000000057385360","http://id.loc.gov/authorities/names/nr94020377","https://www.idref.fr/113898088","https://viaf.org/viaf/79237157"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ant\u00f2nia_Fontanillas_Borr\u00e0s","byteoffset":1140,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ant\u00f2nia Fontanillas Borr\u00e0s","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Fontanillas Borr\u00e0s, Ant\u00f2nia"},{"name":"wikibase_item","*":"Q19289854"}]}}