{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Manuela Malasa\u00f1a","pageid":7011416,"revid":814936521,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-No_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, related reading or <a href=\"/wiki/Wikipedia:External_links\" title=\"Wikipedia:External links\">external links</a>, <b>but its sources remain unclear because it lacks <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(August 2015)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Malasana_y_su_hija_-_Eugenio_%C3%81lvarez_Dumont.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Malasana_y_su_hija_-_Eugenio_%C3%81lvarez_Dumont.jpg/220px-Malasana_y_su_hija_-_Eugenio_%C3%81lvarez_Dumont.jpg\" width=\"220\" height=\"294\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Malasana_y_su_hija_-_Eugenio_%C3%81lvarez_Dumont.jpg/330px-Malasana_y_su_hija_-_Eugenio_%C3%81lvarez_Dumont.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Malasana_y_su_hija_-_Eugenio_%C3%81lvarez_Dumont.jpg/440px-Malasana_y_su_hija_-_Eugenio_%C3%81lvarez_Dumont.jpg 2x\" data-file-width=\"1410\" data-file-height=\"1884\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Malasana_y_su_hija_-_Eugenio_%C3%81lvarez_Dumont.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Malasa\u00f1a</div></div></div>\n<p><b>Manuela Malasa\u00f1a O\u00f1oro</b> (March 10, 1791 in <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a> &#8211; May 2, 1808 in Madrid) was one of the victims of the <a href=\"/wiki/The_May_2nd_Uprising_in_Madrid_(1808)\" class=\"mw-redirect\" title=\"The May 2nd Uprising in Madrid (1808)\">uprising</a> against the troops of <a href=\"/wiki/Napoleon_I_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Napoleon I of France\">Napoleon I of France</a> stationed in the Spanish capital during the <a href=\"/wiki/Peninsular_War\" title=\"Peninsular War\">Peninsular War</a> (also called <a href=\"/wiki/Spanish_War_of_Independence\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish War of Independence\">Spanish War of Independence</a>).\n</p><p>She was the daughter of a French baker named Jean Malesange, hispanicized \"Malasa\u00f1a\", and his wife Marcela O\u00f1oro. She was a <a href=\"/wiki/Seamstress\" class=\"mw-redirect\" title=\"Seamstress\">seamstress</a> and lived on the fourth floor of 18 San Andres Street, in the neighbourhood which was then known as Maravillas (now commonly known as Malasa\u00f1a).\n</p><p>On May 2, 1808, Manuela was only 17 years old. The legendary version of her death says she fought the French, working in the defense of the Artillery Battery at Montele\u00f3n, led by <a href=\"/wiki/Luis_Dao%C3%ADz_y_Torres\" title=\"Luis Dao\u00edz y Torres\">Luis Dao\u00edz y Torres</a> and <a href=\"/wiki/Pedro_Velarde_y_Santill%C3%A1n\" title=\"Pedro Velarde y Santill\u00e1n\">Pedro Velarde y Santill\u00e1n</a>. Her father was purported to fire against the French from the balcony of her house and she supplied him with gunpowder and munitions until she died when she was struck by a bullet. However, the scholar Carlos Cambronero discovered the death certificate of Jean Malasgne, proving that he had died before the uprising took place.\n</p><p>It is possible, though not certain, that Manuela Malasa\u00f1a had fought in the park of artillery Montele\u00f3n, as it is known that other women from the neighborhood did, but the generally accepted version is that she would have remained sheltered from the fighting in the embroidery workshop where she worked, by order of the owner of the workshop. When the shooting stopped, she returned home.\n</p><p>Upon returning, Manuela Malasa\u00f1a came across French soldiers who tried to grope and molest her. She threatened them with a pair of scissors, for fear of sexual abuse or worse. The French soldiers, under the authority of the <a href=\"/wiki/Martial_law\" title=\"Martial law\">Martial law</a> which was in place at the time, accused her of carrying a \"weapon\" and immediately carried out a summary execution by shooting her. According to this version Manuela died 18 hours after the uprising in the current Plaza del Dos de Mayo.\n</p><p>Her body was registered under number 74 in the list of the 409 victims of that day, the documentation is kept in the military and Municipal Archives of Madrid. She was buried in the Hospital de la Buena Dicha, (today Church of Buena Dicha in Silva Street) which was founded in 1594 and was a home for the poor.  Many of the wounded of the 2nd of May revolt were treated at this hospital, and many of the casualties were buried there.\n</p><p>Her portrait is in the Hall of Heroines of the Army Museum and is the work of Jos\u00e9 Luis Villar and Rodriguez de Castro.\n</p><p>Manuela had become known in her neighborhood for her youth and charm, and dying so young and giving her life to the cause of freedom made her a great legend and heroine amongst the people of Madrid. The city of Madrid dedicated to her memory a street bearing her name in her old neighborhood of Maravillas, which crosses San Andres Street near where she lived. By extension, from the '80s, all of the Maravillas district became known as the <a href=\"/wiki/Malasa%C3%B1a\" class=\"mw-redirect\" title=\"Malasa\u00f1a\">Malasa\u00f1a</a> <a href=\"/wiki/Malasa%C3%B1a\" class=\"mw-redirect\" title=\"Malasa\u00f1a\">neighbourhood in Madrid</a>. The nearby town of <a href=\"/wiki/M%C3%B3stoles\" title=\"M\u00f3stoles\">M\u00f3stoles</a> also honoured her with a street and a metro station on line 12 (MetroSur).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Manuela_Malasa%C3%B1a&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>R\u00c9PIDE, Pedro de. Las calles de Madrid. Madrid: Editorial Afrodisio Aguado, 1981. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-202-0001-8\" title=\"Special:BookSources/84-202-0001-8\">84-202-0001-8</a></li>\n<li>MESONERO ROMANOS, Ram\u00f3n de. El antiguo Madrid. Primera parte. Madrid: Renacimiento, 1925.</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1253\nCached time: 20180909234159\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.056 seconds\nReal time usage: 0.088 seconds\nPreprocessor visited node count: 383/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 5388/2097152 bytes\nTemplate argument size: 503/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.017/10.000 seconds\nLua memory usage: 974 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   70.130      1 -total\n 72.35%   50.736      1 Template:No_footnotes\n 44.92%   31.499      1 Template:Ambox\n 27.53%   19.307      1 Template:ISBN\n  9.23%    6.475      1 Template:Catalog_lookup_link\n  6.78%    4.753      1 Template:Error-small\n  6.75%    4.733      5 Template:Yesno-no\n  4.33%    3.040      5 Template:Yesno\n  2.59%    1.819      2 Template:Main_other\n  2.48%    1.743      6 Template:Trim\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:7011416-0!canonical and timestamp 20180909234159 and revision id 814936521\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Manuela_Malasa%C3%B1a_O%C3%B1oro","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Manuela Malasa\u00f1a O\u00f1oro"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Manuela_Malasa%C3%B1a","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Manuela Malasa\u00f1a"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Manuela_Malasa%C3%B1a","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Manuela Malasa\u00f1a"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Manuela_Malasa%C3%B1a","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Manuela Malasa\u00f1a"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Manuela_Malasa%C3%B1a","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Manuela Malasa\u00f1a"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Manuela_Malasa%C3%B1a","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Manuela Malasa\u00f1a"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D1%8F,_%D0%9C%D0%B0%D0%BD%D1%83%D1%8D%D0%BB%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041c\u0430\u043b\u0430\u0441\u0430\u043d\u044c\u044f, \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u0430"}],"categories":[{"sortkey":"Manuela Malasana","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_August_2015"},{"sortkey":"Manuela Malasana","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"Malasana, Manuela","*":"People_from_Madrid"},{"sortkey":"Malasana, Manuela","*":"History_of_Madrid"},{"sortkey":"Malasana, Manuela","*":"Spanish_people_of_the_Napoleonic_Wars"},{"sortkey":"Malasana","*":"Women_in_war_in_Spain"},{"sortkey":"Malasana","*":"Women_in_19th-century_warfare"},{"sortkey":"Manuela Malasana","*":"1808_deaths"},{"sortkey":"Manuela Malasana","*":"Tailors"},{"sortkey":"Manuela Malasana","*":"1791_births"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from August 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Dao\u00edz y Torres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malasa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martial law"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00f3stoles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleon I of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Velarde y Santill\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peninsular War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seamstress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"The May 2nd Uprising in Madrid (1808)"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:External links"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:No footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"}],"images":["Text_document_with_red_question_mark.svg","Malasana_y_su_hija_-_Eugenio_\u00c1lvarez_Dumont.jpg"],"externallinks":[],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Manuela_Malasa\u00f1a","byteoffset":3322,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Manuela Malasa\u00f1a","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Manuela Malasana"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2984294"}]}}