{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Institut Fran\u00e7ais","pageid":36333897,"revid":860420334,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For other uses, see <a href=\"/wiki/Institut_Fran%C3%A7ais_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"Institut Fran\u00e7ais (disambiguation)\">Institut Fran\u00e7ais (disambiguation)</a>.</div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Not to be confused with <a href=\"/wiki/Institut_de_France\" title=\"Institut de France\">Institut de France</a>.</div>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Institut fran\u00e7ais</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:LogoIF_g%C3%A9n%C3%A9ral.png\" class=\"image\"><img alt=\"LogoIF g\u00e9n\u00e9ral.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d7/LogoIF_g%C3%A9n%C3%A9ral.png\" width=\"250\" height=\"108\" data-file-width=\"174\" data-file-height=\"75\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Founded</th><td class=\"note\">\n1907<span class=\"noprint\">&#59;&#32;111&#160;years ago</span><span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1907</span>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Type</th><td>\nCultural institution, <a href=\"/wiki/%C3%89tablissements_publics_%C3%A0_caract%C3%A8re_industriel_et_commercial\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re industriel et commercial\">EPIC</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Area served </div></th><td>\nWorldwide</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Product</th><td>\nFrench <a href=\"/wiki/Culture_of_France\" title=\"Culture of France\">cultural</a> and <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">language</a> education</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Key people</div></th><td>\nPresident: Pierre Buhler (since 2017)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.institutfrancais.com\">http://www.institutfrancais.com</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Institut Fran\u00e7ais</b> (French capitalization, <b>Institut fran\u00e7ais</b>; \"French institute\") is a French <a href=\"/wiki/%C3%89tablissements_publics_%C3%A0_caract%C3%A8re_industriel_et_commercial\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re industriel et commercial\">public industrial and commercial organization</a> (EPIC). Started in 1907 by the <a href=\"/wiki/Minister_of_Foreign_Affairs_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of Foreign Affairs (France)\">Ministry of Foreign Affairs</a> for promoting French, <a href=\"/wiki/Francophone\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francophone\">francophone</a> as well as local cultures around the world, in 2011 it replaced the <a href=\"/wiki/CulturesFrance\" class=\"mw-redirect\" title=\"CulturesFrance\">CulturesFrance</a> project as the umbrella for all French cultural outreach projects,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> with an expanded scope of work and increased resources (Decree No. 2010-1695 of 30 December 2010,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> in response to the law relating to the external scope of the State adopted on 12 July 2010<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>).\n</p><p>Chaired by Bruno Foucher, who is assisted by Anne Tallineau, Deputy General manager, and Cl\u00e9ment Bodeur-Cremieux, Secretary General,<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> the French Institute works closely with the French cultural network abroad consisting of more than 150 branches and nearly 1000 branches of the <a href=\"/wiki/Alliance_fran%C3%A7aise\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alliance fran\u00e7aise\">Alliance fran\u00e7aise</a> around the world. The process of incorporating the cultural networks of a dozen diplomatic missions has been conducted from January 2011 to 2014 as an experiment: Cambodia, Chile, Denmark, United Arab Emirates (UAE), Georgia, Ghana, India, Kuwait, UK, Senegal, Serbia, Singapore and Syria (suspended due to the political situation in Syria.)\n</p><p>The government has entrusted the Institut Fran\u00e7ais with promoting French culture abroad through artistic exchanges: performing arts, visual arts, architecture, the worldwide diffusion of French books, film, technology and ideas. Accordingly, the institute has developed a new scientific program for the dissemination of culture.\n</p><p>The Institut Fran\u00e7ais welcomes foreign cultural missions through the organization of \"seasons\" or festivals and cooperation with the countries of the south, including ensuring the management of the funds of \"Fonds Sud Cinema\" in partnership with the <a href=\"/wiki/National_Center_of_Cinematography_and_the_moving_image\" title=\"National Center of Cinematography and the moving image\">National Center of Cinematography and the moving image</a>.\n</p><p>It also provides training for newly formed missions and professionalization of staff of the international French cultural network.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History_of_French_cultural_institutes_and_centers\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History of French cultural institutes and centers</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Some_international_French_institutes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Some international French institutes</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Cultural_institutes\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Cultural institutes</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-4\"><a href=\"#In_Europe\"><span class=\"tocnumber\">2.1.1</span> <span class=\"toctext\">In Europe</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-5\"><a href=\"#Outside_Europe\"><span class=\"tocnumber\">2.1.2</span> <span class=\"toctext\">Outside Europe</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Research_institutes_IFRE\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Research institutes IFRE</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History_of_French_cultural_institutes_and_centers\">History of French cultural institutes and centers</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Institut_Fran%C3%A7ais&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History of French cultural institutes and centers\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The first French institute, the <a href=\"/wiki/Institut_fran%C3%A7ais_de_Florence\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Florence\">Institut fran\u00e7ais de Florence</a>, was established in 1907 in <a href=\"/wiki/Florence\" title=\"Florence\">Florence</a> by <a href=\"/w/index.php?title=Julien_Luchaire&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Julien Luchaire (page does not exist)\">Julien Luchaire</a>, with the help of the <a href=\"/w/index.php?title=Faculty_of_Arts_of_Grenoble&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Faculty of Arts of Grenoble (page does not exist)\">Faculty of Arts of Grenoble</a>, followed by others would play an important role in the creation of deep cultural ties between France and other country.\n</p><p>Historically the <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a> institutions established in the first half of the 20th century were committed to academic institutions, while the <a href=\"/w/index.php?title=French_cultural_centers&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"French cultural centers (page does not exist)\">French cultural centers</a>, usually created later in the second half of the 20th century or the beginning of the 21st century, were created by the French government. This difference does not exist anymore and cultural centers are now adopting the name of Institut Fran\u00e7ais.\n</p><p>Some institutions have a bi-national status, governed by a bilateral agreement between the governments, particularly in Guinea (Conakry), <a href=\"/wiki/Guinea_Bissau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guinea Bissau\">Guinea Bissau</a> ( Bissau), <a href=\"/wiki/Mozambique\" title=\"Mozambique\">Mozambique</a> ( Maputo), <a href=\"/wiki/Namibia\" title=\"Namibia\">Namibia</a> ( Windhoek) and <a href=\"/wiki/Niger\" title=\"Niger\">Niger</a> (<a href=\"/wiki/Jean_Rouch\" title=\"Jean Rouch\">Jean Rouch</a> Franco-Nigerien <a href=\"/w/index.php?title=Cultural_Centre_of_Niamey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cultural Centre of Niamey (page does not exist)\">Cultural Centre of Niamey</a> ).\n</p><p>The 143 French institutions and French cultural centers are institutions located outside France under the <a href=\"/wiki/Minister_of_Foreign_Affairs_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of Foreign Affairs (France)\">Ministry of Foreign Affairs</a> and charged with promoting intellectual and cultural audiovisual cooperation between professionals, to present the French, <a href=\"/wiki/Francophone\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francophone\">Francophone</a> as well as local traditional and contemporary art for all audiences (to begin with, with the young audience), to promote French higher education to foreign students and teachers and offer a complete range of courses and international <a href=\"/wiki/Examinations\" class=\"mw-redirect\" title=\"Examinations\">examinations</a> for the French language.\n</p><p>They usually have, in the embassies of France which they depend on, a financially (but not legally) autonomous status. This also gives its director the status of authorising and being accountable for the budget devoted to the establishment (which is a grant from the Ministry of Foreign Affairs and from its own resources) and a reserve fund not limited to the year, which enables the creation of multi-year programs.\n</p><p>They are funded fully or partially by their own revenues raised by teaching French as official language or as a foreign language (depending on the countries) and sponsorship (for those with a genuine ambition in terms of cultural engineering).\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Institut_Fran%C3%A7ais_(7952214084).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Institut_Fran%C3%A7ais_%287952214084%29.jpg/220px-Institut_Fran%C3%A7ais_%287952214084%29.jpg\" width=\"220\" height=\"302\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Institut_Fran%C3%A7ais_%287952214084%29.jpg/330px-Institut_Fran%C3%A7ais_%287952214084%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Institut_Fran%C3%A7ais_%287952214084%29.jpg/440px-Institut_Fran%C3%A7ais_%287952214084%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2376\" data-file-height=\"3265\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Institut_Fran%C3%A7ais_(7952214084).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Institut Fran\u00e7ais - Estonia</div></div></div>\n<p>Moreover, the <a href=\"/w/index.php?title=French_research_institutes_abroad&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"French research institutes abroad (page does not exist)\">French research institutes abroad</a> (IFRE) depend jointly on the <a href=\"/wiki/Ministry_of_Foreign_Affairs_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Foreign Affairs of France\">Ministry of Foreign Affairs</a> and the <a href=\"/wiki/CNRS\" class=\"mw-redirect\" title=\"CNRS\">CNRS</a>.\n</p><p>Today, French institutions and French cultural centers (RTCs) are essential levers for the development of cooperation between network professionals culture and education as well as for the promotion of cultural and linguistic diversity.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Barcelona_-_Institut_Fran%C3%A7ais_Barcelone_1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Barcelona_-_Institut_Fran%C3%A7ais_Barcelone_1.jpg/220px-Barcelona_-_Institut_Fran%C3%A7ais_Barcelone_1.jpg\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Barcelona_-_Institut_Fran%C3%A7ais_Barcelone_1.jpg/330px-Barcelona_-_Institut_Fran%C3%A7ais_Barcelone_1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Barcelona_-_Institut_Fran%C3%A7ais_Barcelone_1.jpg/440px-Barcelona_-_Institut_Fran%C3%A7ais_Barcelone_1.jpg 2x\" data-file-width=\"1536\" data-file-height=\"2048\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Barcelona_-_Institut_Fran%C3%A7ais_Barcelone_1.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Institut fran\u00e7ais - Barcelona</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Institut_fran%C3%A7ais_du_Japon_%E2%80%93_Kansai.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Institut_fran%C3%A7ais_du_Japon_%E2%80%93_Kansai.JPG/220px-Institut_fran%C3%A7ais_du_Japon_%E2%80%93_Kansai.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Institut_fran%C3%A7ais_du_Japon_%E2%80%93_Kansai.JPG/330px-Institut_fran%C3%A7ais_du_Japon_%E2%80%93_Kansai.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Institut_fran%C3%A7ais_du_Japon_%E2%80%93_Kansai.JPG/440px-Institut_fran%C3%A7ais_du_Japon_%E2%80%93_Kansai.JPG 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Institut_fran%C3%A7ais_du_Japon_%E2%80%93_Kansai.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Institut fran\u00e7ais du Japon \u2013 Kansai</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Das_Institut_fran%C3%A7ais_am_Berliner_Platz.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Das_Institut_fran%C3%A7ais_am_Berliner_Platz.jpg/220px-Das_Institut_fran%C3%A7ais_am_Berliner_Platz.jpg\" width=\"220\" height=\"254\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Das_Institut_fran%C3%A7ais_am_Berliner_Platz.jpg/330px-Das_Institut_fran%C3%A7ais_am_Berliner_Platz.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Das_Institut_fran%C3%A7ais_am_Berliner_Platz.jpg/440px-Das_Institut_fran%C3%A7ais_am_Berliner_Platz.jpg 2x\" data-file-width=\"2176\" data-file-height=\"2511\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Das_Institut_fran%C3%A7ais_am_Berliner_Platz.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Institut fran\u00e7ais - Stuttgart</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Institut_Francais_de_Hongrie_%C3%A0_Budapest.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Institut_Francais_de_Hongrie_%C3%A0_Budapest.jpg/220px-Institut_Francais_de_Hongrie_%C3%A0_Budapest.jpg\" width=\"220\" height=\"266\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Institut_Francais_de_Hongrie_%C3%A0_Budapest.jpg/330px-Institut_Francais_de_Hongrie_%C3%A0_Budapest.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Institut_Francais_de_Hongrie_%C3%A0_Budapest.jpg/440px-Institut_Francais_de_Hongrie_%C3%A0_Budapest.jpg 2x\" data-file-width=\"1212\" data-file-height=\"1468\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Institut_Francais_de_Hongrie_%C3%A0_Budapest.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Institut francais de Hongrie - Budapest</div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Some_international_French_institutes\">Some international French institutes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Institut_Fran%C3%A7ais&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Some international French institutes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Cultural_institutes\">Cultural institutes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Institut_Fran%C3%A7ais&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Cultural institutes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"In_Europe\">In Europe</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Institut_Fran%C3%A7ais&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: In Europe\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Bucharest_-_Institut_Francais_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Bucharest_-_Institut_Francais_01.jpg/220px-Bucharest_-_Institut_Francais_01.jpg\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Bucharest_-_Institut_Francais_01.jpg/330px-Bucharest_-_Institut_Francais_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Bucharest_-_Institut_Francais_01.jpg/440px-Bucharest_-_Institut_Francais_01.jpg 2x\" data-file-width=\"4288\" data-file-height=\"2848\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Bucharest_-_Institut_Francais_01.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Institut fran\u00e7ais de Roumanie in <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>, <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a></div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_d%E2%80%99Ankara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais d\u2019Ankara (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais d\u2019Ankara</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_d%27Allemagne&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais d&#39;Allemagne (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais d'Allemagne</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_d%27Ath%C3%A8nes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais d&#39;Ath\u00e8nes (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais d'Ath\u00e8nes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Bratislava&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Bratislava (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Bratislava</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Bucarest&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Bucarest (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Bucarest</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Budapest&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Budapest (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Budapest</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_du_Danemark&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais du Danemark (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais du Danemark</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_d%27%C3%89cosse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais d&#39;\u00c9cosse (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais d'\u00c9cosse</a> (<a href=\"/w/index.php?title=%C3%89dimbourg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9dimbourg (page does not exist)\">\u00c9dimbourg</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_d%27Estonie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais d&#39;Estonie (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais d'Estonie</a> (<a href=\"/wiki/Tallinn\" title=\"Tallinn\">Tallinn</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Finlande&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Finlande (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Finlande</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_fran%C3%A7ais_de_Florence\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Florence\">Institut fran\u00e7ais de Florence</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Gr%C3%A8ce&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Gr\u00e8ce (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Gr\u00e8ce</a> (<a href=\"/w/index.php?title=Thessalonique&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Thessalonique (page does not exist)\">Thessalonique</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_d%E2%80%99Istanbul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais d\u2019Istanbul (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais d\u2019Istanbul</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_d%27Italie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais d&#39;Italie (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais d'Italie</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_du_Portugal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais du Portugal (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais du Portugal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_fran%C3%A7ais_du_Royaume-Uni\" title=\"Institut fran\u00e7ais du Royaume-Uni\">Institut fran\u00e7ais du Royaume-Uni</a> (<a href=\"/wiki/London\" title=\"London\">London</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Madrid&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Madrid (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Madrid</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Barcelone&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Barcelone (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Barcelone</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Bilbao&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Bilbao (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Bilbao</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_-_Centre_Saint-Louis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais - Centre Saint-Louis (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais - Centre Saint-Louis</a> (<a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">Rome</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Naples&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Naples (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Naples</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Milan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Milan (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Milan</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Norv%C3%A8ge&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Norv\u00e8ge (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Norv\u00e8ge</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Palerme&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Palerme (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Palerme</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Pologne&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Pologne (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Pologne</a>&#160;: <a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Cracovie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Cracovie (page does not exist)\">Cracovie</a> et <a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Varsovie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Varsovie (page does not exist)\">Varsovie</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Prague&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Prague (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Prague</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Roumanie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Roumanie (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Roumanie</a> (<a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Saint-P%C3%A9tersbourg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Saint-P\u00e9tersbourg (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Saint-P\u00e9tersbourg</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Saragosse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Saragosse (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Saragosse</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Sarajevo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Sarajevo (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Sarajevo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Sofia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Sofia (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Sofia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Stockholm&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Stockholm (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Stockholm</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Stuttgart&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Stuttgart (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Stuttgart</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_des_Pays-Bas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais des Pays-Bas (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais des Pays-Bas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Thessalonique&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Thessalonique (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Thessalonique</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_d%27Ukraine&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais d&#39;Ukraine (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais d'Ukraine</a> (<a href=\"/wiki/Kyiv\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kyiv\">Kyiv</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Valence&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Valence (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Valence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_fran%C3%A7ais_de_Vienne\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Vienne\">Institut fran\u00e7ais de Vienne</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Zagreb&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Zagreb (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Zagreb</a></li>\n<li>Institut fran\u00e7ais de Slov\u00e9nie</li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Outside_Europe\">Outside Europe</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Institut_Fran%C3%A7ais&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Outside Europe\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<dl><dt>Africa</dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Instituts_fran%C3%A7ais_en_Alg%C3%A9rie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Instituts fran\u00e7ais en Alg\u00e9rie (page does not exist)\">Instituts fran\u00e7ais en Alg\u00e9rie</a> (<a href=\"/wiki/Algeria\" title=\"Algeria\">Algeria</a>) - at <a href=\"/wiki/Algiers\" title=\"Algiers\">Algiers</a>, <a href=\"/wiki/Oran\" title=\"Oran\">Oran</a>, <a href=\"/wiki/Constantine,_Algeria\" title=\"Constantine, Algeria\">Constantine</a>, <a href=\"/wiki/Annaba\" title=\"Annaba\">Annaba</a> and <a href=\"/wiki/Tlemcen\" title=\"Tlemcen\">Tlemcen</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Instituts_fran%C3%A7ais_au_Maroc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Instituts fran\u00e7ais au Maroc (page does not exist)\">Instituts fran\u00e7ais au Maroc</a> (<a href=\"/wiki/Morocco\" title=\"Morocco\">Morocco</a>) - at <a href=\"/wiki/Agadir\" title=\"Agadir\">Agadir</a>, <a href=\"/wiki/Casablanca\" title=\"Casablanca\">Casablanca</a>, <a href=\"/wiki/Fes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fes\">Fes</a>, <a href=\"/wiki/Marrakech\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marrakech\">Marrakech</a>, <a href=\"/wiki/Meknes\" title=\"Meknes\">Meknes</a>, <a href=\"/wiki/Oujda\" title=\"Oujda\">Oujda</a>, <a href=\"/wiki/Rabat-Sal%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rabat-Sal\u00e9\">Rabat-Sal\u00e9</a> and <a href=\"/wiki/Tangier\" title=\"Tangier\">Tangier</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Mauritanie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Mauritanie (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Mauritanie</a> (<a href=\"/wiki/Mauritania\" title=\"Mauritania\">Mauritania</a>) - at <a href=\"/wiki/Nouakchott\" title=\"Nouakchott\">Nouakchott</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Maurice&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Maurice (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Maurice</a> at <a href=\"/wiki/Beau-Bassin_Rose-Hill\" class=\"mw-redirect\" title=\"Beau-Bassin Rose-Hill\">Beau-Bassin Rose-Hill</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_fran%C3%A7ais_L%C3%A9opold_S%C3%A9dar_Senghor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Institut fran\u00e7ais L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor\">Institut fran\u00e7ais L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor</a> at <a href=\"/wiki/Dakar\" title=\"Dakar\">Dakar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_du_B%C3%A9nin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais du B\u00e9nin (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais du B\u00e9nin</a> at <a href=\"/wiki/Cotonou\" title=\"Cotonou\">Cotonou</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_C%C3%B4te_d%27Ivoire&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de C\u00f4te d&#39;Ivoire (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de C\u00f4te d'Ivoire</a> at <a href=\"/wiki/Abidjan\" title=\"Abidjan\">Abidjan</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_du_Gabon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais du Gabon (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais du Gabon</a> at <a href=\"/wiki/Libreville\" title=\"Libreville\">Libreville</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_du_Soudan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais du Soudan (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais du Soudan</a> at <a href=\"/wiki/Khartoum\" title=\"Khartoum\">Khartoum</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_du_Togo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais du Togo (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais du Togo</a> at <a href=\"/wiki/Lom%C3%A9\" title=\"Lom\u00e9\">Lom\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Libye&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Libye (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Libye</a> at <a href=\"/wiki/Tripoli\" title=\"Tripoli\">Tripoli</a> and <a href=\"/wiki/Benghazi\" title=\"Benghazi\">Benghazi</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Tunisie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Tunisie (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Tunisie</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_d%27%C3%89gypte&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais d&#39;\u00c9gypte (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais d'\u00c9gypte</a> at <a href=\"/wiki/Cairo\" title=\"Cairo\">Cairo</a>, <a href=\"/wiki/Alexandria\" title=\"Alexandria\">Alexandria</a> and <a href=\"/wiki/Heliopolis,_Cairo\" title=\"Heliopolis, Cairo\">Heliopolis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_du_Cap-Vert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais du Cap-Vert (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais du Cap-Vert</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_la_R%C3%A9publique_d%C3%A9mocratique_du_Congo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo</a> (<a href=\"/wiki/Kinshasa\" title=\"Kinshasa\">Kinshasa</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_du_Congo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais du Congo (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais du Congo</a> (<a href=\"/wiki/Brazzaville\" title=\"Brazzaville\">Brazzaville</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Guin%C3%A9e_%C3%A9quatoriale&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Guin\u00e9e \u00e9quatoriale (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Guin\u00e9e \u00e9quatoriale</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_fran%C3%A7ais_du_Nigeria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Institut fran\u00e7ais du Nigeria\">Institut fran\u00e7ais du Nigeria</a></li></ul>\n<dl><dt>America</dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_franco-chilien&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut franco-chilien (page does not exist)\">Institut franco-chilien</a> - <i>Instituto chileno-franc\u00e9s</i> at <a href=\"/wiki/Providencia,_Chile\" title=\"Providencia, Chile\">Providencia, Chile</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_d%27Am%C3%A9rique_latine&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais d&#39;Am\u00e9rique latine (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais d'Am\u00e9rique latine</a> at <a href=\"/wiki/M%C3%A9xico\" class=\"mw-redirect\" title=\"M\u00e9xico\">M\u00e9xico</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_du_Canada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais du Canada (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais du Canada</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_des_Etats-Unis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais des Etats-Unis (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais des Etats-Unis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_en_Ha%C3%AFti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais en Ha\u00efti (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais en Ha\u00efti</a> (<a href=\"/wiki/Port-au-Prince\" title=\"Port-au-Prince\">Port-au-Prince</a>)</li></ul>\n<dl><dt>Asia</dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Singapour&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Singapour (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Singapour</a> at <a href=\"/wiki/Singapore\" title=\"Singapore\">Singapore</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_du_Cambodge&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais du Cambodge (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais du Cambodge</a> (<a href=\"/wiki/Battambang\" title=\"Battambang\">Battambang</a>), (<a href=\"/wiki/Phnom_Penh\" title=\"Phnom Penh\">Phnom Penh</a>) and (<a href=\"/wiki/Siem_Reap\" title=\"Siem Reap\">Siem Reap</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Chine&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Chine (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Chine</a> (<a href=\"/wiki/Beijing\" title=\"Beijing\">Beijing</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Birmanie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Birmanie (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Birmanie</a> (<a href=\"/wiki/Myanmar\" title=\"Myanmar\">Myanmar</a>) at <a href=\"/wiki/Rangoon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rangoon\">Rangoon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_fran%C3%A7ais_en_Inde\" title=\"Institut fran\u00e7ais en Inde\">Institut fran\u00e7ais en Inde</a> (<a href=\"/wiki/New_Delhi\" title=\"New Delhi\">New Delhi</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Institute_of_Pondicherry\" title=\"French Institute of Pondicherry\">Institut fran\u00e7ais de Pondich\u00e9ry</a> &amp; <a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_New_Delhi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de New Delhi (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de New Delhi</a> in <a href=\"/wiki/India\" title=\"India\">India</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_d%27Indon%C3%A9sie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais d&#39;Indon\u00e9sie (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais d'Indon\u00e9sie</a> at <a href=\"/wiki/Jakarta\" title=\"Jakarta\">Jakarta</a>, <a href=\"/wiki/Bandung\" title=\"Bandung\">Bandung</a>, <a href=\"/wiki/Surabaya\" title=\"Surabaya\">Surabaya</a>, and <a href=\"/wiki/Jogjakarta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jogjakarta\">Jogjakarta</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Tel-Aviv&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Tel-Aviv (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Tel-Aviv</a>, <a href=\"/wiki/Tel_Aviv\" title=\"Tel Aviv\">Tel Aviv</a>, <a href=\"/wiki/Israel\" title=\"Israel\">Israel</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_du_Japon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais du Japon (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais du Japon</a>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_franco-japonais_de_Tokyo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut franco-japonais de Tokyo (page does not exist)\">Institut franco-japonais de Tokyo et Yokohama</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_franco-japonais_du_Kansai&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut franco-japonais du Kansai (page does not exist)\">Institut franco-japonais du Kansai</a> at <a href=\"/wiki/Kyoto\" title=\"Kyoto\">Kyoto</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_franco-japonais_du_Kyushu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut franco-japonais du Kyushu (page does not exist)\">Institut franco-japonais du Kyushu</a> at <a href=\"/wiki/Fukuoka\" title=\"Fukuoka\">Fukuoka</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_J%C3%A9rusalem&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de J\u00e9rusalem (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de J\u00e9rusalem - Romain Gary</a>, <a href=\"/wiki/J%C3%A9rusalem\" title=\"J\u00e9rusalem\">J\u00e9rusalem</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mission_culturelle_fran%C3%A7aise_au_Liban&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mission culturelle fran\u00e7aise au Liban (page does not exist)\">Mission culturelle fran\u00e7aise au Liban</a> (<a href=\"/wiki/Lebanon\" title=\"Lebanon\">Lebanon</a>) at Beyrouth, Tripoli, Sa\u00efda, Deir el-Qamar, Zahl\u00e9, Jounieh, Nabatieh, Tyr and Baalbeck</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_en_Irak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais en Irak (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais en Irak</a> at Bagdad and Erbil</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_des_%C3%89mirats_arabes_unis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais des \u00c9mirats arabes unis (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais des \u00c9mirats arabes unis</a> (<a href=\"/wiki/Abu_Dhabi\" title=\"Abu Dhabi\">Abu Dhabi</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Cor%C3%A9e_du_Sud&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Cor\u00e9e du Sud (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Cor\u00e9e du Sud</a> (<a href=\"/wiki/Seoul\" title=\"Seoul\">Seoul</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Vietnam&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Vietnam (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Vietnam</a> (<a href=\"/wiki/Hanoi\" title=\"Hanoi\">Hanoi</a> -<i>L'Espace</i>)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Research_institutes_IFRE\">Research institutes <a href=\"/w/index.php?title=IFRE&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"IFRE (page does not exist)\">IFRE</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Institut_Fran%C3%A7ais&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Research institutes IFRE\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_de_recherche_sur_le_Maghreb_contemporain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut de recherche sur le Maghreb contemporain (page does not exist)\">Institut de recherche sur le Maghreb contemporain</a> (IRMC) - Tunis</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_de_recherche_sur_l%E2%80%99Asie_du_Sud-Est_contemporaine&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut de recherche sur l\u2019Asie du Sud-Est contemporaine (page does not exist)\">Institut de recherche sur l\u2019Asie du Sud-Est contemporaine</a> (IRASEC) - Bangkok</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_d%27arch%C3%A9ologie_orientale&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais d&#39;arch\u00e9ologie orientale (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais d'arch\u00e9ologie orientale</a> (IFAO) - Le Caire (rattach\u00e9 au MESR et non au MAEE)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_Pondich%C3%A9ry&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de Pondich\u00e9ry (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de Pondich\u00e9ry</a> (IFP) - Pondich\u00e9ry</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_de_recherche_en_Afrique&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais de recherche en Afrique (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais de recherche en Afrique</a> (IFRA) - Ibadan - Nairobi</li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_Fran%C3%A7ais_de_Recherche_en_Iran\" title=\"Institut Fran\u00e7ais de Recherche en Iran\">Institut Fran\u00e7ais de Recherche en Iran</a> (IFRI) - T\u00e9h\u00e9ran</li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_fran%C3%A7ais_du_Proche-Orient\" title=\"Institut fran\u00e7ais du Proche-Orient\">Institut fran\u00e7ais du Proche-Orient</a> (IFPO) - Damas \u2013 Beyrouth \u2013 Amman</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_d%27Afrique_du_Sud&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais d&#39;Afrique du Sud (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais d'Afrique du Sud</a> (IFAS) - Johannesburg</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_d%27%C3%A9tudes_anatoliennes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais d&#39;\u00e9tudes anatoliennes (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais d'\u00e9tudes anatoliennes Georges Dum\u00e9zil</a> (IFEA) - Istanbul</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_d%E2%80%99%C3%A9tudes_andines&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais d\u2019\u00e9tudes andines (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais d\u2019\u00e9tudes andines</a> (IFEA) - Lima</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_fran%C3%A7ais_d%E2%80%99%C3%A9tudes_sur_l%E2%80%99Asie_centrale&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut fran\u00e7ais d\u2019\u00e9tudes sur l\u2019Asie centrale (page does not exist)\">Institut fran\u00e7ais d\u2019\u00e9tudes sur l\u2019Asie centrale</a> (IFEAC) - Tachkent</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Centre_de_recherche_fran%C3%A7ais_%C3%A0_J%C3%A9rusalem&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centre de recherche fran\u00e7ais \u00e0 J\u00e9rusalem (page does not exist)\">Centre de recherche fran\u00e7ais \u00e0 J\u00e9rusalem</a> (CRFJ) - Isra\u00ebl</li>\n<li><a href=\"/wiki/Maison_Fran%C3%A7aise_d%27Oxford\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maison Fran\u00e7aise d&#39;Oxford\">Maison Fran\u00e7aise d'Oxford</a> (MFO) - Grande-Bretagne</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Institut_Fran%C3%A7ais&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Institut_Fran%C3%A7ais\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Institut Fran\u00e7ais\">Institut Fran\u00e7ais</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Siegfried Forster, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rfi.fr/afrique/20100721-culturesfrance-devient-institut-francais-culture-s-elargit\">\"CulturesFrance devient 'L\u2019Institut fran\u00e7ais' et la culture s\u2019\u00e9largit\"</a>, <a href=\"/wiki/Radio_France_Internationale\" title=\"Radio France Internationale\">RFI</a> Afrique, July 21, 2010, updated July 26, 2010, <span class=\"languageicon\">(in French)</span>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000022521532\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000022521532\">[2]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.institutfrancais.com/fr/organigramme-0\">Institut Fran\u00e7ais organigramme</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2270\nCached time: 20180921161226\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.224 seconds\nReal time usage: 0.331 seconds\nPreprocessor visited node count: 1384/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8403/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1044/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 14/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1702/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.058/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.24 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  238.350      1 -total\n 44.81%  106.806      1 Template:Infobox_non-profit\n 30.73%   73.235      1 Template:Infobox\n 19.08%   45.471      1 Template:Commons_category\n 17.14%   40.864      1 Template:Commons\n 16.66%   39.702      1 Template:Reflist\n 16.17%   38.535      1 Template:Sister_project\n 15.49%   36.930      1 Template:Other_uses\n 14.82%   35.314      1 Template:Side_box\n 13.00%   30.979      1 Template:Fr_icon\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:36333897-0!canonical and timestamp 20180921161225 and revision id 860420334\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Institut_fran%C3%A7ais","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Institut fran\u00e7ais"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Institut_fran%C3%A7ais","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Institut fran\u00e7ais"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_fran%C3%A7ais","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Institut fran\u00e7ais"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Institut_fran%C3%A7ais","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Institut fran\u00e7ais"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Institut_fran%C3%A7ais","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Institut fran\u00e7ais"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Institut_fran%C3%A7ais","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Institut fran\u00e7ais"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Institut francais","*":"International_organizations_based_in_France"},{"sortkey":"Institut francais","*":"Organizations_established_in_2011"},{"sortkey":"Institut francais","*":"Cultural_promotion_organizations"},{"sortkey":"Institut francais","*":"Francophonie"},{"sortkey":" ","*":"Institut_fran\u00e7ais"},{"sortkey":"Institut francais","*":"International_cultural_organizations"},{"sortkey":"Institut francais","*":"Language_advocacy_organizations"},{"sortkey":"Institut francais","*":"Language_education_organizations"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abidjan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abu Dhabi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agadir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alliance fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annaba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bandung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battambang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beau-Bassin Rose-Hill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beijing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benghazi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazzaville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"CNRS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cairo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casablanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine, Algeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cotonou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"CulturesFrance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dakar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Examinations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florence"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francophone"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Institute of Pondicherry"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fukuoka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guinea Bissau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanoi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heliopolis, Cairo"},{"ns":0,"exists":"","*":"India"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut Fran\u00e7ais (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut Fran\u00e7ais de Recherche en Iran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut fran\u00e7ais L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut fran\u00e7ais de Florence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut fran\u00e7ais de Vienne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut fran\u00e7ais du Nigeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut fran\u00e7ais du Proche-Orient"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut fran\u00e7ais du Royaume-Uni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut fran\u00e7ais en Inde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Israel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jakarta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Rouch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jogjakarta"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e9rusalem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Khartoum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kinshasa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kyiv"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kyoto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lebanon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libreville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lom\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"London"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maison Fran\u00e7aise d'Oxford"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marrakech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mauritania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meknes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of Foreign Affairs (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Foreign Affairs of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morocco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mozambique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Myanmar"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9xico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Namibia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Center of Cinematography and the moving image"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Delhi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Niger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nouakchott"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oujda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phnom Penh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Port-au-Prince"},{"ns":0,"exists":"","*":"Providencia, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rabat-Sal\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio France Internationale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rangoon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seoul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siem Reap"},{"ns":0,"exists":"","*":"Singapore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surabaya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tallinn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tangier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tel Aviv"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tlemcen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tripoli"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re industriel et commercial"},{"ns":0,"*":"Julien Luchaire"},{"ns":0,"*":"Faculty of Arts of Grenoble"},{"ns":0,"*":"French cultural centers"},{"ns":0,"*":"Cultural Centre of Niamey"},{"ns":0,"*":"French research institutes abroad"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais d\u2019Ankara"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais d'Allemagne"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais d'Ath\u00e8nes"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Bratislava"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Bucarest"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Budapest"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais du Danemark"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais d'\u00c9cosse"},{"ns":0,"*":"\u00c9dimbourg"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais d'Estonie"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Finlande"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Gr\u00e8ce"},{"ns":0,"*":"Thessalonique"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais d\u2019Istanbul"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais d'Italie"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais du Portugal"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Madrid"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Barcelone"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Bilbao"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais - Centre Saint-Louis"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Naples"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Milan"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Norv\u00e8ge"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Palerme"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Pologne"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Cracovie"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Varsovie"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Prague"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Roumanie"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Saint-P\u00e9tersbourg"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Saragosse"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Sarajevo"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Sofia"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Stockholm"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Stuttgart"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais des Pays-Bas"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Thessalonique"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais d'Ukraine"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Valence"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Zagreb"},{"ns":0,"*":"Instituts fran\u00e7ais en Alg\u00e9rie"},{"ns":0,"*":"Instituts fran\u00e7ais au Maroc"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Mauritanie"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Maurice"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais du B\u00e9nin"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de C\u00f4te d'Ivoire"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais du Gabon"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais du Soudan"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais du Togo"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Libye"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Tunisie"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais d'\u00c9gypte"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais du Cap-Vert"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais du Congo"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Guin\u00e9e \u00e9quatoriale"},{"ns":0,"*":"Institut franco-chilien"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais d'Am\u00e9rique latine"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais du Canada"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais des Etats-Unis"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais en Ha\u00efti"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Singapour"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais du Cambodge"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Chine"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Birmanie"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de New Delhi"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais d'Indon\u00e9sie"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Tel-Aviv"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais du Japon"},{"ns":0,"*":"Institut franco-japonais de Tokyo"},{"ns":0,"*":"Institut franco-japonais du Kansai"},{"ns":0,"*":"Institut franco-japonais du Kyushu"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de J\u00e9rusalem"},{"ns":0,"*":"Mission culturelle fran\u00e7aise au Liban"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais en Irak"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais des \u00c9mirats arabes unis"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Cor\u00e9e du Sud"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Vietnam"},{"ns":0,"*":"IFRE"},{"ns":0,"*":"Institut de recherche sur le Maghreb contemporain"},{"ns":0,"*":"Institut de recherche sur l\u2019Asie du Sud-Est contemporaine"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais d'arch\u00e9ologie orientale"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de Pondich\u00e9ry"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais de recherche en Afrique"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais d'Afrique du Sud"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais d'\u00e9tudes anatoliennes"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais d\u2019\u00e9tudes andines"},{"ns":0,"*":"Institut fran\u00e7ais d\u2019\u00e9tudes sur l\u2019Asie centrale"},{"ns":0,"*":"Centre de recherche fran\u00e7ais \u00e0 J\u00e9rusalem"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Other uses"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Distinguish"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox non-profit"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox organization"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Years or months ago"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Other uses"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Distinguish"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"}],"images":["LogoIF_g\u00e9n\u00e9ral.png","Institut_Fran\u00e7ais_(7952214084).jpg","Barcelona_-_Institut_Fran\u00e7ais_Barcelone_1.jpg","Institut_fran\u00e7ais_du_Japon_\u2013_Kansai.JPG","Das_Institut_fran\u00e7ais_am_Berliner_Platz.jpg","Institut_Francais_de_Hongrie_\u00e0_Budapest.jpg","Bucharest_-_Institut_Francais_01.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.rfi.fr/afrique/20100721-culturesfrance-devient-institut-francais-culture-s-elargit","http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000022521532","http://www.institutfrancais.com/fr/organigramme-0","http://www.institutfrancais.com"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History of French cultural institutes and centers","number":"1","index":"1","fromtitle":"Institut_Fran\u00e7ais","byteoffset":3591,"anchor":"History_of_French_cultural_institutes_and_centers"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Some international French institutes","number":"2","index":"2","fromtitle":"Institut_Fran\u00e7ais","byteoffset":6788,"anchor":"Some_international_French_institutes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Cultural institutes","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Institut_Fran\u00e7ais","byteoffset":6832,"anchor":"Cultural_institutes"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"In Europe","number":"2.1.1","index":"4","fromtitle":"Institut_Fran\u00e7ais","byteoffset":6861,"anchor":"In_Europe"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Outside Europe","number":"2.1.2","index":"5","fromtitle":"Institut_Fran\u00e7ais","byteoffset":8611,"anchor":"Outside_Europe"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Research institutes IFRE","number":"2.2","index":"6","fromtitle":"Institut_Fran\u00e7ais","byteoffset":11425,"anchor":"Research_institutes_IFRE"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"7","fromtitle":"Institut_Fran\u00e7ais","byteoffset":12401,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Institut Fran\u00e7ais","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Institut_Fran%C3%A7ais","*":"commons:Category:Institut Fran\u00e7ais"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Institut francais"},{"name":"wikibase_item","*":"Q440622"}]}}