{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Mus\u00e9e Dr\u00e4i Eechelen","pageid":44223741,"revid":826660384,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Fort_th%C3%BCngen_Dr%C3%A4i_Eechelen_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Fort_th%C3%BCngen_Dr%C3%A4i_Eechelen_01.jpg/220px-Fort_th%C3%BCngen_Dr%C3%A4i_Eechelen_01.jpg\" width=\"220\" height=\"117\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Fort_th%C3%BCngen_Dr%C3%A4i_Eechelen_01.jpg/330px-Fort_th%C3%BCngen_Dr%C3%A4i_Eechelen_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Fort_th%C3%BCngen_Dr%C3%A4i_Eechelen_01.jpg/440px-Fort_th%C3%BCngen_Dr%C3%A4i_Eechelen_01.jpg 2x\" data-file-width=\"3922\" data-file-height=\"2080\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fort_th%C3%BCngen_Dr%C3%A4i_Eechelen_01.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Mus\u00e9e Dr\u00e4i Eechelen</div></div></div>\n<p><b>Mus\u00e9e Dr\u00e4i Eechelen</b> (literal translation: Three Acorns Museum) is a museum in the <a href=\"/wiki/Kirchberg,_Luxembourg\" title=\"Kirchberg, Luxembourg\">Kirchberg</a> district of <a href=\"/wiki/Luxembourg_City\" title=\"Luxembourg City\">Luxembourg City</a> in the <a href=\"/wiki/Grand_Duchy_of_Luxembourg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grand Duchy of Luxembourg\">Grand Duchy of Luxembourg</a>. Opened in July 2012 in the fully restored 18th-century <a href=\"/wiki/Fort_Th%C3%BCngen\" title=\"Fort Th\u00fcngen\">Fort Th\u00fcngen</a>, its permanent exhibition traces Luxembourg's history from 1443 to 1903.<sup id=\"cite_ref-wort_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-wort-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Permanent_exhibition\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Permanent exhibition</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mus%C3%A9e_Dr%C3%A4i_Eechelen&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The museum is housed in the fully restored Fort Th\u00fcngen, built by the Austrians in 1732 to reinforce the <a href=\"/wiki/Fortress_of_Luxembourg\" title=\"Fortress of Luxembourg\">Fortress of Luxembourg</a>. In 1836 and in 1859\u201360, it was extended by the <a href=\"/wiki/Old_Prussians\" title=\"Old Prussians\">Prussians</a> forming part of the outer defences known as the Gr\u00fcnewald Front (Front de Gr\u00fcnewald).<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> As a consequence of the 1867 <a href=\"/wiki/Treaty_of_London_(1867)\" title=\"Treaty of London (1867)\">Treaty of London</a>, most of the building was demolished apart from its three rounded turrets, colloquially known as <i>Dr\u00e4i Eechelen</i> (Luxembourgish) or <i>Les Trois Glands</i> (French), meaning \"The Three Acorns\".<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1996, the Luxembourg authorities approved the development of a so-called <i>Mus\u00e9e de la Forteresse</i> (Fortress Museum) in Fort Th\u00fcngen with a view to \"illustrating and explaining the nature of the fortress of Luxembourg in regard to the history of the city, the territorial development of the country and the cultural identity of the nation\".<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>The museum forms part of Luxembourg's <a href=\"/wiki/National_Museum_of_History_and_Art\" title=\"National Museum of History and Art\">National Museum of History and Art</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Permanent_exhibition\">Permanent exhibition</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mus%C3%A9e_Dr%C3%A4i_Eechelen&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Permanent exhibition\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Some 600 artefacts in the permanent exhibition illustrate the history of the city and country of Luxembourg from the <a href=\"/wiki/Burgundy\" title=\"Burgundy\">Burgundian</a> conquest in 1443 to the construction of the <a href=\"/wiki/Adolphe_Bridge\" title=\"Adolphe Bridge\">Adolphe Bridge</a> in 1903. They are exhibited in a series of casemates (or underground galleries), six of which cover specific periods from the medieval fortress (1443-1643) to the height of the city's development (1883-1903). Two further casemates house a multimedia room and a series of photographs illustrating the city and the fortress in the 19th century.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>With its striking underground galleries and passageways, the building itself forms an important part of the permanent exhibition. It has been restored to reflect the last phase of its original expansion in 1837.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mus%C3%A9e_Dr%C3%A4i_Eechelen&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_museums_in_Luxembourg\" title=\"List of museums in Luxembourg\">List of museums in Luxembourg</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mus%C3%A9e_Dr%C3%A4i_Eechelen&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-wort-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-wort_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wort.lu/en/culture/there-s-a-new-museum-in-town-draei-eechelen-opens-its-doors-friday-4ff1aabbe4b0826e006e7486\">\"There's a new museum in town \u2013 Dr\u00e4i Eechelen opens its doors Friday!\"</a>. <i>Luxemburger Wort</i>. 2 July 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 October</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=There%27s+a+new+museum+in+town+%E2%80%93+Dr%C3%A4i+Eechelen+opens+its+doors+Friday%21&amp;rft.pub=%27%27Luxemburger+Wort%27%27&amp;rft.date=2012-07-02&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wort.lu%2Fen%2Fculture%2Fthere-s-a-new-museum-in-town-draei-eechelen-opens-its-doors-friday-4ff1aabbe4b0826e006e7486&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMus%C3%A9e+Dr%C3%A4i+Eechelen\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sarachare.com/musee-drai-eechelen-or-the-three-acorns-museum-in-luxembourg/\">\"Mus\u00e9e Dr\u00e4i Eechelen or the Three Acorns Museum in Luxembourg\"</a>. Sara Chare<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 October</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mus%C3%A9e+Dr%C3%A4i+Eechelen+or+the+Three+Acorns+Museum+in+Luxembourg&amp;rft.pub=Sara+Chare&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsarachare.com%2Fmusee-drai-eechelen-or-the-three-acorns-museum-in-luxembourg%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMus%C3%A9e+Dr%C3%A4i+Eechelen\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.m3e.public.lu/fr/musee/historique-batiment/index.html\">\"Historique du b\u00e2timent\"</a>. Mus\u00e9e Dr\u00e4i Eechelen.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Historique+du+b%C3%A2timent&amp;rft.pub=Mus%C3%A9e+Dr%C3%A4i+Eechelen&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.m3e.public.lu%2Ffr%2Fmusee%2Fhistorique-batiment%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMus%C3%A9e+Dr%C3%A4i+Eechelen\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20141027120628/http://www.ssmn.public.lu/itineraires_culturels/itineraire_culturel_forteresse/vauban/fort_thungen/index.html\">\"Fort Th\u00fcngen\"</a> (in French). Service des sites et monuments nationaux. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ssmn.public.lu/itineraires_culturels/itineraire_culturel_forteresse/vauban/fort_thungen/index.html\">the original</a> on 27 October 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 October</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Fort+Th%C3%BCngen&amp;rft.pub=Service+des+sites+et+monuments+nationaux&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ssmn.public.lu%2Fitineraires_culturels%2Fitineraire_culturel_forteresse%2Fvauban%2Ffort_thungen%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMus%C3%A9e+Dr%C3%A4i+Eechelen\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.m3e.public.lu/fr/musee/mission/index.html\">\"Missions\"</a> (in French). Mus\u00e9e Dr\u00e4i Eechelen<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 October</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Missions&amp;rft.pub=Mus%C3%A9e+Dr%C3%A4i+Eechelen&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.m3e.public.lu%2Ffr%2Fmusee%2Fmission%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMus%C3%A9e+Dr%C3%A4i+Eechelen\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.luxembourg.public.lu/fr/tourisme/attractions-touristiques/musees/musees-histoire/index.html\">\"Mus\u00e9es d'histoire\"</a> (in French). luxembourg.lu<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 October</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mus%C3%A9es+d%27histoire&amp;rft.pub=luxembourg.lu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.luxembourg.public.lu%2Ffr%2Ftourisme%2Fattractions-touristiques%2Fmusees%2Fmusees-histoire%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMus%C3%A9e+Dr%C3%A4i+Eechelen\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.m3e.public.lu/fr/expositions/exposition-permanente/index.html\">\"Exposition permanente\"</a> (in French). Mus\u00e9e Dr\u00e4i Eechelen<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 October</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Exposition+permanente&amp;rft.pub=Mus%C3%A9e+Dr%C3%A4i+Eechelen&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.m3e.public.lu%2Ffr%2Fexpositions%2Fexposition-permanente%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMus%C3%A9e+Dr%C3%A4i+Eechelen\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lcto.lu/en/place/museum/musee-drai-eechelen-luxembourg\">\"Mus\u00e9e Dr\u00e4i Eechelen\"</a>. Luxembourg meng stad - ma ville - my city<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 October</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mus%C3%A9e+Dr%C3%A4i+Eechelen&amp;rft.pub=Luxembourg+meng+stad+-+ma+ville+-+my+city&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lcto.lu%2Fen%2Fplace%2Fmuseum%2Fmusee-drai-eechelen-luxembourg&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMus%C3%A9e+Dr%C3%A4i+Eechelen\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_Dr%C3%A4i_Eechelen_-_Histoire,_forteresse_et_identit%C3%A9s\" class=\"extiw\" title=\"commons:Mus\u00e9e Dr\u00e4i Eechelen - Histoire, forteresse et identit\u00e9s\">Mus\u00e9e Dr\u00e4i Eechelen - Histoire, forteresse et identit\u00e9s</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>  \n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Buildings_and_structures_in_Luxembourg_City\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Luxembourg_City_buildings_and_structures\" title=\"Template:Luxembourg City buildings and structures\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Luxembourg_City_buildings_and_structures\" title=\"Template talk:Luxembourg City buildings and structures\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Luxembourg_City_buildings_and_structures&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Buildings_and_structures_in_Luxembourg_City\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Buildings and structures in <a href=\"/wiki/Luxembourg_City\" title=\"Luxembourg City\">Luxembourg City</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alcide_de_Gasperi_Building\" title=\"Alcide de Gasperi Building\">Alcide de Gasperi Building</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Am_Tunnel\" title=\"Am Tunnel\">Am Tunnel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/ARBED_building\" title=\"ARBED building\">ARBED building</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bock_(Luxembourg)\" title=\"Bock (Luxembourg)\">The Bock</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cercle_Municipal\" title=\"Cercle Municipal\">Cercle Municipal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%B4tel_de_la_Chambre\" title=\"H\u00f4tel de la Chambre\">H\u00f4tel de la Chambre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Septfontaines\" title=\"Ch\u00e2teau de Septfontaines\">Ch\u00e2teau de Septfontaines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luxembourg_City_Hall\" title=\"Luxembourg City Hall\">City Hall</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conservatoire_de_Luxembourg\" title=\"Conservatoire de Luxembourg\">Conservatoire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Den_Atelier\" title=\"Den Atelier\">Den Atelier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fort_Th%C3%BCngen\" title=\"Fort Th\u00fcngen\">Fort Th\u00fcngen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grand_Ducal_Palace,_Luxembourg\" title=\"Grand Ducal Palace, Luxembourg\">Grand Ducal Palace</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grand_Th%C3%A9%C3%A2tre_de_Luxembourg\" title=\"Grand Th\u00e9\u00e2tre de Luxembourg\">Grand Th\u00e9\u00e2tre</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hilton_Luxembourg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hilton Luxembourg (page does not exist)\">Hilton Luxembourg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Judiciary_City\" title=\"Judiciary City\">Judiciary City</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=La_Porte_Towers&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"La Porte Towers (page does not exist)\">La Porte Towers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Municipal_Hospital_(Luxembourg)\" title=\"Municipal Hospital (Luxembourg)\">Municipal Hospital</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neum%C3%BCnster_Abbey\" title=\"Neum\u00fcnster Abbey\">Neum\u00fcnster Abbey</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Palais_de_Justice_(Luxembourg)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Palais de Justice (Luxembourg) (page does not exist)\">Palais de Justice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philharmonie_Luxembourg\" title=\"Philharmonie Luxembourg\">Philharmonie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Konen_Tunnel\" title=\"Ren\u00e9 Konen Tunnel\">Ren\u00e9 Konen Tunnel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Th%C3%A9%C3%A2tre_des_Capucins\" title=\"Th\u00e9\u00e2tre des Capucins\">Th\u00e9\u00e2tre des Capucins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Luxembourg\" title=\"University of Luxembourg\">University of Luxembourg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kinepolis_Kirchberg\" title=\"Kinepolis Kirchberg\">Kinepolis Kirchberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villa_Louvigny\" title=\"Villa Louvigny\">Villa Louvigny</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Churches</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Notre-Dame_Cathedral,_Luxembourg\" title=\"Notre-Dame Cathedral, Luxembourg\">Notre-Dame Cathedral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Michael%27s_Church,_Luxembourg\" title=\"Saint Michael&#39;s Church, Luxembourg\">St Michael's Church</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St._Peter_and_Paul_Church,_Luxembourg\" title=\"St. Peter and Paul Church, Luxembourg\">St. Peter and Paul Church</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trinity_Church,_Luxembourg\" title=\"Trinity Church, Luxembourg\">Trinity Church</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Schools</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lyc%C3%A9e_Aline_Mayrisch\" title=\"Lyc\u00e9e Aline Mayrisch\">Lyc\u00e9e Aline Mayrisch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ath%C3%A9n%C3%A9e_de_Luxembourg\" title=\"Ath\u00e9n\u00e9e de Luxembourg\">Ath\u00e9n\u00e9e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/European_School,_Luxembourg_I\" title=\"European School, Luxembourg I\">European School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lyc%C3%A9e_de_Gar%C3%A7ons_de_Luxembourg\" title=\"Lyc\u00e9e de Gar\u00e7ons de Luxembourg\">Lyc\u00e9e de Gar\u00e7ons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/International_School_of_Luxembourg\" title=\"International School of Luxembourg\">International School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lyc%C3%A9e_Michel_Lucius\" title=\"Lyc\u00e9e Michel Lucius\">Lyc\u00e9e Michel Lucius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lyc%C3%A9e_Michel_Rodange\" title=\"Lyc\u00e9e Michel Rodange\">Lyc\u00e9e Michel Rodange</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Neie_Lyc%C3%A9e&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Neie Lyc\u00e9e (page does not exist)\">Neie Lyc\u00e9e</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lyc%C3%A9e_Robert_Schuman_(Luxembourg)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lyc\u00e9e Robert Schuman (Luxembourg) (page does not exist)\">Lyc\u00e9e Robert Schuman</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=St._George%27s_International_School_of_Luxembourg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"St. George&#39;s International School of Luxembourg (page does not exist)\">St. George's</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lyc%C3%A9e_Vauban_(Luxembourg)\" title=\"Lyc\u00e9e Vauban (Luxembourg)\">Lyc\u00e9e Vauban</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sports venues</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/D%27Coque\" title=\"D&#39;Coque\">d'Coque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luxembourg-Cents\" title=\"Luxembourg-Cents\">Luxembourg-Cents</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stade_Achille_Hammerel\" title=\"Stade Achille Hammerel\">Stade Achille Hammerel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stade_Josy_Barthel\" title=\"Stade Josy Barthel\">Stade Josy Barthel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stade_rue_Henri_Dunant\" title=\"Stade rue Henri Dunant\">Stade rue Henri Dunant</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Railway stations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cents-Hamm_railway_station\" title=\"Cents-Hamm railway station\">Cents-Hamm station</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dommeldange_railway_station\" title=\"Dommeldange railway station\">Dommeldange station</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hollerich_railway_station\" title=\"Hollerich railway station\">Hollerich station</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luxembourg_railway_station\" title=\"Luxembourg railway station\">Luxembourg station</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Bridges</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Adolphe_Bridge\" title=\"Adolphe Bridge\">Adolphe Bridge</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Clausen_Viaduct&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Clausen Viaduct (page does not exist)\">Clausen Viaduct</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grand_Duchess_Charlotte_Bridge\" title=\"Grand Duchess Charlotte Bridge\">Grand Duchess Charlotte Bridge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Passerelle_(Luxembourg)\" title=\"Passerelle (Luxembourg)\">Passerelle</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Monuments</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Luxembourg_American_Cemetery_and_Memorial\" title=\"Luxembourg American Cemetery and Memorial\">American Cemetery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%ABlle_Fra\" title=\"G\u00eblle Fra\">G\u00eblle Fra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monument_of_the_Millennium\" title=\"Monument of the Millennium\">Monument of the Millennium</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=National_Monument_of_Luxembourg_Solidarity&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"National Monument of Luxembourg Solidarity (page does not exist)\">National Monument of Solidarity</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Museums</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Luxembourg_City_History_Museum\" title=\"Luxembourg City History Museum\">City History Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mudam\" title=\"Mudam\">Mudam</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Mus\u00e9e Dr\u00e4i Eechelen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Museum_of_History_and_Art\" title=\"National Museum of History and Art\">Museum of History and Art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Museum_of_Natural_History_(Luxembourg)\" title=\"National Museum of Natural History (Luxembourg)\">Museum of Natural History</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villa_Vauban\" title=\"Villa Vauban\">Villa Vauban</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Mus%C3%A9e_Dr%C3%A4i_Eechelen&amp;params=49_36_59_N_06_08_20_E_\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">49\u00b036\u203259\u2033N</span> <span class=\"longitude\">06\u00b008\u203220\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">49.61639\u00b0N 6.13889\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">49.61639; 6.13889</span></span></span></a></span></span></span>\n</p><p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Luxembourg.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Flag_of_Luxembourg.svg/30px-Flag_of_Luxembourg.svg.png\" width=\"30\" height=\"18\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Flag_of_Luxembourg.svg/45px-Flag_of_Luxembourg.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Flag_of_Luxembourg.svg/60px-Flag_of_Luxembourg.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Luxembourg\" title=\"Luxembourg\">Luxembourg</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Mus%C3%A9e_Dr%C3%A4i_Eechelen&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Luxembourg-stub\" title=\"Template:Luxembourg-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Luxembourg-stub\" title=\"Template talk:Luxembourg-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Luxembourg-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2172\nCached time: 20180913115802\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.172 seconds\nReal time usage: 0.221 seconds\nPreprocessor visited node count: 575/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 35679/2097152 bytes\nTemplate argument size: 485/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 8/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8239/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.088/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.34 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  169.267      1 -total\n 61.57%  104.224      1 Template:Reflist\n 49.54%   83.855      8 Template:Cite_web\n 15.69%   26.558      1 Template:Coord\n  7.77%   13.153      1 Template:Luxembourg_City_buildings_and_structures\n  7.42%   12.567      1 Template:Commons\n  7.35%   12.434      1 Template:Luxembourg-stub\n  6.48%   10.970      1 Template:Sister_project\n  6.47%   10.955      1 Template:Asbox\n  6.16%   10.429      1 Template:Navbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:44223741-0!canonical and timestamp 20180913115802 and revision id 826660384\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Museu_de_les_Tres_Glans","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Museu de les Tres Glans"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_Dr%C3%A4i_Eechelen","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Mus\u00e9e Dr\u00e4i Eechelen"},{"lang":"lb","url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_Dr%C3%A4i_Eechelen_-_forteresse,_histoire,_identit%C3%A9s","langname":"Luxembourgish","autonym":"L\u00ebtzebuergesch","*":"Mus\u00e9e Dr\u00e4i Eechelen - forteresse, histoire, identit\u00e9s"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%89%E6%A9%A1%E6%9E%9C%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A4%A8","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u4e09\u6a61\u679c\u535a\u7269\u9928"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Musee Drai Eechelen","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Musee Drai Eechelen","*":"Museums_in_Luxembourg_City"},{"sortkey":"Musee Drai Eechelen","*":"2012_establishments_in_Luxembourg"},{"sortkey":"Musee Drai Eechelen","*":"Art_museums_and_galleries_in_Luxembourg"},{"sortkey":"Musee Drai Eechelen","*":"History_museums"},{"sortkey":"Musee Drai Eechelen","*":"Museums_established_in_2012"},{"sortkey":"Musee Drai Eechelen","*":"Buildings_and_structures_in_Luxembourg_City"},{"sortkey":"Musee Drai Eechelen","*":"Tourist_attractions_in_Luxembourg_City"},{"sortkey":"Musee Drai Eechelen","*":"Castles_in_Luxembourg"},{"sortkey":"Musee Drai Eechelen","*":"History_of_Luxembourg_City"},{"sortkey":"Musee Drai Eechelen","*":"Forts_in_Luxembourg"},{"sortkey":"Musee Drai Eechelen","*":"Castle_museums"},{"sortkey":"Musee Drai Eechelen","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Musee Drai Eechelen","*":"Luxembourg_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Luxembourg City buildings and structures"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Luxembourg-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"ARBED building"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolphe Bridge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcide de Gasperi Building"},{"ns":0,"exists":"","*":"Am Tunnel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ath\u00e9n\u00e9e de Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bock (Luxembourg)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgundy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cents-Hamm railway station"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cercle Municipal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Septfontaines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservatoire de Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"D'Coque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Den Atelier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dommeldange railway station"},{"ns":0,"exists":"","*":"European School, Luxembourg I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fort Th\u00fcngen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fortress of Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Ducal Palace, Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Duchess Charlotte Bridge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Duchy of Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Th\u00e9\u00e2tre de Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00eblle Fra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hollerich railway station"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f4tel de la Chambre"},{"ns":0,"exists":"","*":"International School of Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judiciary City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kinepolis Kirchberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kirchberg, Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of museums in Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourg-Cents"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourg American Cemetery and Memorial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourg City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourg City Hall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourg City History Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourg railway station"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyc\u00e9e Aline Mayrisch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyc\u00e9e Michel Lucius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyc\u00e9e Michel Rodange"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyc\u00e9e Vauban (Luxembourg)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyc\u00e9e de Gar\u00e7ons de Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monument of the Millennium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mudam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipal Hospital (Luxembourg)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum of History and Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum of Natural History (Luxembourg)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neum\u00fcnster Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Notre-Dame Cathedral, Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Prussians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Passerelle (Luxembourg)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philharmonie Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Konen Tunnel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Michael's Church, Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Peter and Paul Church, Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stade Achille Hammerel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stade Josy Barthel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stade rue Henri Dunant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9\u00e2tre des Capucins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of London (1867)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trinity Church, Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa Louvigny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa Vauban"},{"ns":0,"*":"Hilton Luxembourg"},{"ns":0,"*":"La Porte Towers"},{"ns":0,"*":"Palais de Justice (Luxembourg)"},{"ns":0,"*":"Neie Lyc\u00e9e"},{"ns":0,"*":"Lyc\u00e9e Robert Schuman (Luxembourg)"},{"ns":0,"*":"St. George's International School of Luxembourg"},{"ns":0,"*":"Clausen Viaduct"},{"ns":0,"*":"National Monument of Luxembourg Solidarity"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Luxembourg-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Luxembourg City buildings and structures"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Luxembourg City buildings and structures"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Luxembourg-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Fort_th\u00fcngen_Dr\u00e4i_Eechelen_01.jpg","Commons-logo.svg","Flag_of_Luxembourg.svg"],"externallinks":["http://www.wort.lu/en/culture/there-s-a-new-museum-in-town-draei-eechelen-opens-its-doors-friday-4ff1aabbe4b0826e006e7486","http://sarachare.com/musee-drai-eechelen-or-the-three-acorns-museum-in-luxembourg/","http://www.m3e.public.lu/fr/musee/historique-batiment/index.html","https://web.archive.org/web/20141027120628/http://www.ssmn.public.lu/itineraires_culturels/itineraire_culturel_forteresse/vauban/fort_thungen/index.html","http://www.ssmn.public.lu/itineraires_culturels/itineraire_culturel_forteresse/vauban/fort_thungen/index.html","http://www.m3e.public.lu/fr/musee/mission/index.html","http://www.luxembourg.public.lu/fr/tourisme/attractions-touristiques/musees/musees-histoire/index.html","http://www.m3e.public.lu/fr/expositions/exposition-permanente/index.html","http://www.lcto.lu/en/place/museum/musee-drai-eechelen-luxembourg","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Mus%C3%A9e_Dr%C3%A4i_Eechelen&params=49_36_59_N_06_08_20_E_"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Mus\u00e9e_Dr\u00e4i_Eechelen","byteoffset":966,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Permanent exhibition","number":"2","index":"2","fromtitle":"Mus\u00e9e_Dr\u00e4i_Eechelen","byteoffset":2989,"anchor":"Permanent_exhibition"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Mus\u00e9e_Dr\u00e4i_Eechelen","byteoffset":4186,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Mus\u00e9e_Dr\u00e4i_Eechelen","byteoffset":4236,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Mus\u00e9e Dr\u00e4i Eechelen","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_Dr%C3%A4i_Eechelen_-_Histoire,_forteresse_et_identit%C3%A9s","*":"commons:Mus\u00e9e Dr\u00e4i Eechelen - Histoire, forteresse et identit\u00e9s"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Musee Drai Eechelen"},{"name":"wikibase_item","*":"Q15107302"}]}}