{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Phototh\u00e8que (Luxembourg)","pageid":29761021,"revid":797466826,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Luxembourg_Ville_phototh%C3%A8que_3-2011a.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Luxembourg_Ville_phototh%C3%A8que_3-2011a.jpg/300px-Luxembourg_Ville_phototh%C3%A8que_3-2011a.jpg\" width=\"300\" height=\"156\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Luxembourg_Ville_phototh%C3%A8que_3-2011a.jpg/450px-Luxembourg_Ville_phototh%C3%A8que_3-2011a.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Luxembourg_Ville_phototh%C3%A8que_3-2011a.jpg/600px-Luxembourg_Ville_phototh%C3%A8que_3-2011a.jpg 2x\" data-file-width=\"3482\" data-file-height=\"1816\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Luxembourg_Ville_phototh%C3%A8que_3-2011a.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Phototh\u00e8que de la Ville de Luxembourg in the Cloche d'Or district (2011).</div></div></div>\n<p>The <b>Phototh\u00e8que</b> (officially <b>Phototh\u00e8que de la Ville de Luxembourg</b>) in <a href=\"/wiki/Luxembourg_(city)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luxembourg (city)\">Luxembourg City</a> in the <a href=\"/wiki/Luxembourg\" title=\"Luxembourg\">Grand Duchy of Luxembourg</a> houses several large collections of photographs of the city taken between 1855 and today.<sup id=\"cite_ref-vdl_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vdl-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ALBAD_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ALBAD-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Open to the public, it is modelled on the phototh\u00e8que at the <a href=\"/wiki/Centre_Georges_Pompidou\" title=\"Centre Georges Pompidou\">Centre Georges Pompidou</a> in Paris and has adopted the same classification system.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Location\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Location</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Collections\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Collections</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Classification\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Classification</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Publications_and_copying_service\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Publications and copying service</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Phototh%C3%A8que_(Luxembourg)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Phototh\u00e8que was opened in 1984 in order to display photographic collections previously stored in the municipal archives. Its objective was to provide a permanent showcase for photographs documenting the look of the city over the various periods of its urban development.<sup id=\"cite_ref-vdl_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vdl-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Its design, equipment and method of operation were based on experience in France, specifically from <a href=\"/wiki/Documentation_fran%C3%A7aise\" title=\"Documentation fran\u00e7aise\">Documentation fran\u00e7aise</a> and the <i>phototh\u00e8que</i> at the <a href=\"/wiki/Centre_Georges_Pompidou\" title=\"Centre Georges Pompidou\">Centre Georges Pompidou</a> in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>. After operating for a period as part of the city's binding department at 63, rue du Fort Neipperg, in 1992 the increasingly popular Phototh\u00e8que moved into specially built premises at the Cloche d'Or in the south of Luxembourg City.<sup id=\"cite_ref-Fielder_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fielder-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The holdings acquired in 1985 are still considered the most important. They consist of Bernard Wolff's collection with historic views taken by various photographers during the final period of Luxembourg's fortifications, <a href=\"/wiki/Batty_Fischer\" title=\"Batty Fischer\">Batty Fischer</a>'s collection of photographs documenting the city's development in the 19th and 20th centuries, and a series of originals taken by Luxembourg-born photographer <a href=\"/wiki/Edward_Steichen\" title=\"Edward Steichen\">Edward Steichen</a>.<sup id=\"cite_ref-Fielder_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fielder-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Location\">Location</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Phototh%C3%A8que_(Luxembourg)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Location\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Situated at 10, rue Eug\u00e8ne Ruppert, in the Cloche d'Or district of Luxembourg City, the Phototh\u00e8que is open to the public on weekdays.<sup id=\"cite_ref-vdl_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vdl-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Collections\">Collections</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Phototh%C3%A8que_(Luxembourg)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Collections\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Brandebourg_brasserie_Clausen_1865.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Brandebourg_brasserie_Clausen_1865.jpg/220px-Brandebourg_brasserie_Clausen_1865.jpg\" width=\"220\" height=\"154\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Brandebourg_brasserie_Clausen_1865.jpg/330px-Brandebourg_brasserie_Clausen_1865.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Brandebourg_brasserie_Clausen_1865.jpg/440px-Brandebourg_brasserie_Clausen_1865.jpg 2x\" data-file-width=\"480\" data-file-height=\"335\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Brandebourg_brasserie_Clausen_1865.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Pierre_Brandebourg\" title=\"Pierre Brandebourg\">Pierre Brandebourg</a>: The brewery in Clausen, Luxembourg (1865). One of the Phototh\u00e8que's oldest photographs</div></div></div>\n<p>The holdings comprise some four million photographs taken between 1855 and the present day.<sup id=\"cite_ref-ALBAD_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ALBAD-2\">&#91;2&#93;</a></sup>  They have been built up over the years through donations and bequests as well as by works specifically funded by the city. Most of the archives are on the ground floor while the first floor is occupied by the city's binding service as well as by the remaining archives.<sup id=\"cite_ref-vdl_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vdl-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ALBAD_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ALBAD-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Among the most important collections are those of <a href=\"/wiki/Batty_Fischer\" title=\"Batty Fischer\">Batty Fischer</a> (some 10,000 documents showing the look of the city between 1890 and 1958); <a href=\"/wiki/Th%C3%A9o_Mey\" title=\"Th\u00e9o Mey\">Th\u00e9o Mey</a> (some 400,000 photographs of the Grand Duchy in the 1950s and 1960s); the archives of <a href=\"/wiki/Edouard_Kutter_(1887)\" title=\"Edouard Kutter (1887)\">Edouard Kutter</a> and his <a href=\"/wiki/Edouard_Kutter_(1934)\" title=\"Edouard Kutter (1934)\">son of the same name</a> (comprising some 200,000 photographs of the <a href=\"/wiki/Grand_Ducal_Family_of_Luxembourg\" title=\"Grand Ducal Family of Luxembourg\">Grand Ducal family</a> and of news items from 1950 to 1980); <a href=\"/wiki/Tony_Krier\" title=\"Tony Krier\">Tony Krier</a> (400,000 images of Luxembourg City, the Grand Duchy and events from 1939 to 1967); as well as a collection of some 500,000 negatives from Camille and Pol Aschman covering news items from 1935 to 1988.<sup id=\"cite_ref-vdl_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vdl-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1992, Remo Raffaelli &#8212; who had worked together with Jacques Bohler, a photographer with <i>R\u00e9publicain Lorrain</i> and <i>Tageblatt</i> &#8212; donated 40,000 negatives related to newspaper articles on sport and culture between 1976 and 1988. In 1994, Pierre Bertogne enriched the holdings with a further 16,000 images taken during the 1930s and 1940s which include photographs of Luxembourg's <a href=\"/wiki/German_occupation_of_Luxembourg_in_World_War_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"German occupation of Luxembourg in World War II\">occupation</a> during the <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">Second World War</a> and its subsequent liberation.<sup id=\"cite_ref-Fielder_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fielder-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Martine Theisen, who has been at the Phototh\u00e8que since 1989 and has held the post of director since 1998, explains that most people come to see the older pictures which remind them of the city as it was when they were children. Efforts are still being made to build up the collection in order to ensure wider coverage of the city and its history. Among the ten people working at the Phototh\u00e8que, there is also a photographer who is regularly assigned to keep abreast of  changes in the city's development. In relation to digitization, Ms Theisen explains that it has not yet been possible to find a firm capable of handling such a large assignment under suitable conditions. Efforts will however continue in this direction in the future.<sup id=\"cite_ref-ALBAD_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ALBAD-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Classification\">Classification</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Phototh%C3%A8que_(Luxembourg)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Classification\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Each photograph is initially registered with a numerical code showing the year of acquisition, the number of the album where it is held and its sequential number in the acquisition records. In addition, catalogue cards give a detailed description of the work, its origin and author, the date when the photograph was taken, as well as information about the negative and applicable copyright. These details are kept together with the corresponding photograph in metal-backed albums, each containing between 25 and 30 documents. The negatives are stored separately in chronological order with codes identifying the album in question. Works of special historical value are removed from the collection for safekeeping and replaced with copies. The alphabetic index is based on pertinent items from the description of the photograph.<sup id=\"cite_ref-Fielder_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fielder-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications_and_copying_service\">Publications and copying service</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Phototh%C3%A8que_(Luxembourg)&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Publications and copying service\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Since 2000, four books in the series \"<i>Les tr\u00e9sors de la phototh\u00e8que</i>\" have been published. Each volume presents the work of one of the Phototh\u00e8que's best represented photographers. Those published to date cover Pol Aschman (photojournalism from 1935 to 1988), Marcel Schroeder (local history up to 1999), Th\u00e9o Mey (photojournalism from 1950 to 1980), Tony Krier (reportages from 1939 to 1972). All are available at the Phototh\u00e8que. Visitors are also able to purchase paper copies of the archived photographs, usually for less than <a href=\"/wiki/Euro\" title=\"Euro\">\u20ac</a>10 per copy for standard size. Owing to copyright regulations, digital copies are not available.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Phototh%C3%A8que_(Luxembourg)&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Photography_in_Luxembourg\" title=\"Photography in Luxembourg\">Photography in Luxembourg</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Phototh%C3%A8que_(Luxembourg)&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-vdl-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-vdl_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-vdl_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-vdl_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-vdl_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-vdl_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vdl.lu/phototheque.html\">\"Phototh\u00e8que\", <i>Ville de Luxembourg</i></a>. <span class=\"languageicon\">(in French)</span> Retrieved 22 November 2012.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ALBAD-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ALBAD_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ALBAD_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ALBAD_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ALBAD_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.albad.lu/downloads/29jul.vz04phototheque.pdf\">\"Visite \u00e0 la phototh\u00e8que de Luxembourg-ville: Instants de m\u00e9moire\"</a>, ALBAD: Associatioun vun de L\u00ebtzebuerger Bibliotek\u00e4ren, Archivisten en Dokumentalisten. <span class=\"languageicon\">(in French)</span> Retrieved 2 December 2010.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Fielder-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Fielder_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fielder_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fielder_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fielder_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.onsstad.lu/index.php?id=242&amp;tx_ttnews%5Bauthor%5D=163&amp;tx_ttnews%5Bletter%5D=C&amp;tx_ttnews%5Bswords%5D=%23&amp;tx_ttnews%5Btt_news%5D=896&amp;tx_ttnews%5BbackPid%5D=246&amp;cHash=9b540aff71\">Jean-Pierre Fielder, \"L'Histoire d'une phototh\u00e8que\"</a>, <i>Ons Stad</i>, No. 45, 1994. <span class=\"languageicon\">(in French)</span> Retrieved 28 November 2010.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vdl.lu/index.php?id=10202&amp;original_suffix=1&amp;site=vdl_multimedia&amp;lang=fr&amp;path=1%252C641221%252C21388%252C6246%252C6145\">Carlo F\u00f6tler, \"St\u00e4dtische Photothek: Seit 1983 das optische Ged\u00e4chtnis der Stadt\"</a>, <i>Op onser Gemeng</i> No. 12 July 2008, Ville de Luxembourg. <span class=\"languageicon\">(in German)</span> Retrieved 3 December 2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.albad.lu/downloads/21oct.wz37.pdf\">\"Fotothek der Stadt Luxemburg: Das Auge der Hauptstadt\"</a>, ALBAD: Associatioun vun de L\u00ebtzebuerger Bibliotek\u00e4ren, Archivisten en Dokumentalisten. <span class=\"languageicon\">(in German)</span> Retrieved 2 December 2010</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Phototh%C3%A8que_(Luxembourg)&amp;params=49_35_07_N_06_06_51_E_\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">49\u00b035\u203207\u2033N</span> <span class=\"longitude\">06\u00b006\u203251\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">49.58528\u00b0N 6.11417\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">49.58528; 6.11417</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1242\nCached time: 20180908220118\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.108 seconds\nReal time usage: 0.150 seconds\nPreprocessor visited node count: 351/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 3548/2097152 bytes\nTemplate argument size: 207/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4574/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.041/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.51 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  109.316      1 -total\n 69.66%   76.145      1 Template:Reflist\n 49.74%   54.371      2 Template:Link_language\n 46.82%   51.185      3 Template:Fr_icon\n 30.26%   33.076      1 Template:Coord\n 22.59%   24.691      2 Template:Category_handler\n  6.38%    6.975      2 Template:De_icon\n  2.52%    2.751      2 Template:Main_other\n  1.11%    1.218      2 Template:ISO_639_name_de\n  0.90%    0.981      2 Template:ISO_639_name_fr\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:29761021-0!canonical and timestamp 20180908220118 and revision id 797466826\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Fototeca_de_Ciutat_de_Luxemburg","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Fototeca de Ciutat de Luxemburg"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Phototh%C3%A8que_de_la_Ville_de_Luxembourg","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Phototh\u00e8que de la Ville de Luxembourg"},{"lang":"lb","url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Fototh%C3%A9ik_vun_der_Stad_L%C3%ABtzebuerg","langname":"Luxembourgish","autonym":"L\u00ebtzebuergesch","*":"Fototh\u00e9ik vun der Stad L\u00ebtzebuerg"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_German-language_external_links"},{"sortkey":"Phototheque","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Phototheque","*":"Museums_in_Luxembourg_City"},{"sortkey":"Phototheque","*":"History_museums"},{"sortkey":"Phototheque","*":"Photography_museums_and_galleries_in_Luxembourg"},{"sortkey":"Phototheque","*":"Art_museums_established_in_1984"},{"sortkey":"Phototheque","*":"1984_establishments_in_Luxembourg"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":0,"exists":"","*":"Batty Fischer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre Georges Pompidou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Documentation fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edouard Kutter (1887)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edouard Kutter (1934)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward Steichen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"German occupation of Luxembourg in World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Ducal Family of Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourg (city)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Photography in Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Brandebourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9o Mey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tony Krier"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:De icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"}],"images":["Luxembourg_Ville_phototh\u00e8que_3-2011a.jpg","Brandebourg_brasserie_Clausen_1865.jpg"],"externallinks":["http://www.vdl.lu/phototheque.html","http://www.albad.lu/downloads/29jul.vz04phototheque.pdf","http://www.onsstad.lu/index.php?id=242&tx_ttnews%5Bauthor%5D=163&tx_ttnews%5Bletter%5D=C&tx_ttnews%5Bswords%5D=%23&tx_ttnews%5Btt_news%5D=896&tx_ttnews%5BbackPid%5D=246&cHash=9b540aff71","http://www.vdl.lu/index.php?id=10202&original_suffix=1&site=vdl_multimedia&lang=fr&path=1%252C641221%252C21388%252C6246%252C6145","http://www.albad.lu/downloads/21oct.wz37.pdf","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Phototh%C3%A8que_(Luxembourg)&params=49_35_07_N_06_06_51_E_"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Phototh\u00e8que_(Luxembourg)","byteoffset":584,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Location","number":"2","index":"2","fromtitle":"Phototh\u00e8que_(Luxembourg)","byteoffset":1906,"anchor":"Location"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Collections","number":"3","index":"3","fromtitle":"Phototh\u00e8que_(Luxembourg)","byteoffset":2072,"anchor":"Collections"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Classification","number":"4","index":"4","fromtitle":"Phototh\u00e8que_(Luxembourg)","byteoffset":5282,"anchor":"Classification"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications and copying service","number":"5","index":"5","fromtitle":"Phototh\u00e8que_(Luxembourg)","byteoffset":6465,"anchor":"Publications_and_copying_service"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"6","fromtitle":"Phototh\u00e8que_(Luxembourg)","byteoffset":7384,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"Phototh\u00e8que_(Luxembourg)","byteoffset":7430,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Phototh\u00e8que (Luxembourg)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Phototheque"},{"name":"wikibase_item","*":"Q7187928"}]}}