{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"List of international presidential trips made by Abdullah G\u00fcl","pageid":42055254,"revid":856932296,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:G%C3%BCl_and_Napolitano.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/G%C3%BCl_and_Napolitano.jpg/220px-G%C3%BCl_and_Napolitano.jpg\" width=\"220\" height=\"148\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/G%C3%BCl_and_Napolitano.jpg/330px-G%C3%BCl_and_Napolitano.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/G%C3%BCl_and_Napolitano.jpg/440px-G%C3%BCl_and_Napolitano.jpg 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"861\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:G%C3%BCl_and_Napolitano.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>President Gul and Italian President <a href=\"/wiki/Giorgio_Napolitano\" title=\"Giorgio Napolitano\">Giorgio Napolitano</a> during the official state visit at <a href=\"/wiki/Quirinal_Palace\" title=\"Quirinal Palace\">Quirinal Palace</a>, 29 January 2014</div></div></div>\n<p>This is a <b>list of presidential trips made by <a href=\"/wiki/Abdullah_G%C3%BCl\" title=\"Abdullah G\u00fcl\">Abdullah G\u00fcl</a></b>, the <a href=\"/wiki/List_of_Presidents_of_Turkey\" title=\"List of Presidents of Turkey\">11th</a> <a href=\"/wiki/President_of_Turkey\" title=\"President of Turkey\">President of Republic of Turkey</a>. During his presidency, which began with his <a href=\"/wiki/Turkish_presidential_election,_2007\" title=\"Turkish presidential election, 2007\">inauguration on August 28, 2007</a>, Abdullah G\u00fcl has travelled to 63 different states internationally as of February 2014.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Summary_of_international_trips\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Summary of international trips</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#2007\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">2007</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#2008\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">2008</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#2009\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">2009</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Summary_of_international_trips\">Summary of international trips</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_international_presidential_trips_made_by_Abdullah_G%C3%BCl&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Summary of international trips\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is incomplete</b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to improve it, or discuss the issue on the <a href=\"/wiki/Talk:List_of_international_presidential_trips_made_by_Abdullah_G%C3%BCl\" title=\"Talk:List of international presidential trips made by Abdullah G\u00fcl\">talk page</a>.</span>  <small><i>(March 2015)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"center\"><div class=\"thumb tnone\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:502px;\"><a href=\"/wiki/File:Abdullah_G%C3%BCl_foreign_trips.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Abdullah_G%C3%BCl_foreign_trips.png/500px-Abdullah_G%C3%BCl_foreign_trips.png\" width=\"500\" height=\"219\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Abdullah_G%C3%BCl_foreign_trips.png/750px-Abdullah_G%C3%BCl_foreign_trips.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Abdullah_G%C3%BCl_foreign_trips.png/1000px-Abdullah_G%C3%BCl_foreign_trips.png 2x\" data-file-width=\"1425\" data-file-height=\"625\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Abdullah_G%C3%BCl_foreign_trips.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Map of international trips made by Abdullah G\u00fcl as president</div></div></div></div>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Number of visits\n</th>\n<th>Country\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1 visit\n</td>\n<td>Albania, Armenia, Bahrain, Bangladesh, Belgium, Bosnia and Herzegovina, Cameroon, China, Croatia, <a href=\"/wiki/DR_Congo\" class=\"mw-redirect\" title=\"DR Congo\">DR Congo</a>, Estonia, Finland, Gabon, Georgia, Ghana, Hungary, India, Indonesia, Iraq, Italy, Japan, Jordan, Kenya, Latvia, Lithuania, Macedonia, Montenegro, Netherlands, Nigeria, Oman, Poland, Portugal, Qatar, Senegal, Slovakia, Slovenia, South Korea, Sweden, Tajikistan, Tanzania, Tunisia, United Arab Emirates, Yemen\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2 visits\n</td>\n<td>Austria, Bulgaria, Czech Republic, Iran, Kuwait, Kyrgyzstan, Northern Cyprus, Pakistan, Romania, Russia, Serbia, Switzerland, Syria, United Kingdom\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3 visits\n</td>\n<td>Germany\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4 visits\n</td>\n<td>Saudi Arabia, Turkmenistan, United States\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5 visits\n</td>\n<td>Azerbaijan, France, Kazakhstan\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6 visits\n</td>\n<td>Egypt\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"2007\">2007</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_international_presidential_trips_made_by_Abdullah_G%C3%BCl&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: 2007\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The following international trips were made by Abdullah G\u00fcl during 2007:\n</p>\n<table class=\"wikitable outercollapse\" style=\"margin: 1em auto 1em auto\">\n\n<tbody><tr>\n<th width=\"120\">Country\n</th>\n<th width=\"100\">Areas visited\n</th>\n<th width=\"90\">Date(s)\n</th>\n<th width=\"550\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Northern Cyprus\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/North_Nicosia\" title=\"North Nicosia\">North Nicosia</a>\n</td>\n<td>September 18\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Embassy_of_Turkey_to_the_Turkish_Republic_of_Northern_Cyprus\" title=\"Embassy of Turkey to the Turkish Republic of Northern Cyprus\">Embassy of Turkey to the Turkish Republic of Northern Cyprus</a></div>\n<p><a href=\"/wiki/State_visit\" title=\"State visit\">State visit</a>\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Abdullah G\u00fcl made his first visit abroad to the Turkish Republic of Northern Cyprus as president. G\u00fcl met with <a href=\"/wiki/President_of_Northern_Cyprus\" title=\"President of Northern Cyprus\">President</a> <a href=\"/wiki/Mehmet_Ali_Talat\" title=\"Mehmet Ali Talat\">Mehmet Ali Talat</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>France\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Strasbourg\" title=\"Strasbourg\">Strasbourg</a>\n</td>\n<td>October 2\u20134\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Accession_of_Turkey_to_the_European_Union\" title=\"Accession of Turkey to the European Union\">Accession of Turkey to the European Union</a></div>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President Abdullah G\u00fcl addressed the <a href=\"/wiki/Parliamentary_Assembly_of_the_Council_of_Europe\" title=\"Parliamentary Assembly of the Council of Europe\">Parliamentary Assembly of the Council of Europe</a>. G\u00fcl met with President <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_van_der_Linden\" title=\"Ren\u00e9 van der Linden\">Ren\u00e9 van der Linden</a> and senior officials<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Azerbaijan\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Baku\" title=\"Baku\">Baku</a>\n</td>\n<td>November 6\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Azerbaijan%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Azerbaijan\u2013Turkey relations\">Azerbaijan\u2013Turkey relations</a></div>\n<p><a href=\"/wiki/State_visit\" title=\"State visit\">State visit</a>\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President Abdullah G\u00fcl and his wife <a href=\"/wiki/Hayr%C3%BCnnisa_G%C3%BCl\" title=\"Hayr\u00fcnnisa G\u00fcl\">Hayr\u00fcnnisa G\u00fcl</a> made a state visit to Azerbaijan. In this context, G\u00fcl met with <a href=\"/wiki/President_of_Azerbaijan\" title=\"President of Azerbaijan\">President</a> <a href=\"/wiki/Ilham_Aliyev\" title=\"Ilham Aliyev\">Ilham Aliyev</a> and <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Azerbaijan\" title=\"Prime Minister of Azerbaijan\">Prime Minister</a> <a href=\"/wiki/Artur_Rasizade\" title=\"Artur Rasizade\">Artur Rasizade</a>. Also he delivered a speech to the <a href=\"/wiki/National_Assembly_(Azerbaijan)\" title=\"National Assembly (Azerbaijan)\">National Assembly of Azerbaijan</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Georgia\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tbilisi\" title=\"Tbilisi\">Tbilisi</a>\n</td>\n<td>November 20\u201321\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Georgia%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Georgia\u2013Turkey relations\">Georgia\u2013Turkey relations</a></div>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President G\u00fcl was attending with Azerbaijani President <a href=\"/wiki/%C4%B0lham_Aliyev\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u0130lham Aliyev\">\u0130lham Aliyev</a> foundation laying ceremony for the <a href=\"/wiki/Kars%E2%80%93Tbilisi%E2%80%93Baku_railway\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kars\u2013Tbilisi\u2013Baku railway\">Kars\u2013Tbilisi\u2013Baku railway</a> line and before, met with Georgian President <a href=\"/wiki/Mikheil_Saakashvili\" title=\"Mikheil Saakashvili\">Mikheil Saakashvili</a> in <a href=\"/wiki/Tbilisi\" title=\"Tbilisi\">Tbilisi</a><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>France\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>\n</td>\n<td>November 25\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/France%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"France\u2013Turkey relations\">France\u2013Turkey relations</a></div>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Abdullah G\u00fcl addressed the <a href=\"/wiki/Bureau_of_International_Expositions\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bureau of International Expositions\">General Assembly of the International Exhibitions Bureau</a> (BIE) to promote the candidacy of <a href=\"/wiki/%C4%B0zmir\" title=\"\u0130zmir\">\u0130zmir</a> for <a href=\"/wiki/Expo_2015\" title=\"Expo 2015\">Expo 2015</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Pakistan\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Islamabad\" title=\"Islamabad\">Islamabad</a>\n</td>\n<td>December 2\u20133\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Pakistan%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Pakistan\u2013Turkey relations\">Pakistan\u2013Turkey relations</a></div>\n<p><a href=\"/wiki/State_visit\" title=\"State visit\">State visit</a>\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President Abdullah G\u00fcl paid an official visit to Pakistan, with the invitation of the <a href=\"/wiki/President_of_Pakistan\" title=\"President of Pakistan\">President</a> of the Pakistan, <a href=\"/wiki/Pervez_Musharraf\" title=\"Pervez Musharraf\">Pervez Musharraf</a>. Also, Mr. G\u00fcl received leading Pakistani politicians including <a href=\"/wiki/Benazir_Bhutto\" title=\"Benazir Bhutto\">Benazir Bhutto</a> and <a href=\"/wiki/Nawaz_Sharif\" title=\"Nawaz Sharif\">Nawaz Sharif</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Turkmenistan\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ashgabat\" title=\"Ashgabat\">Ashgabat</a>\n</td>\n<td>December 5\u20137\n</td>\n<td>\n<p><a href=\"/wiki/State_visit\" title=\"State visit\">State visit</a>\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President Abdullah G\u00fcl made a state visit to Turkmenistan. G\u00fcl met with counterpart <a href=\"/wiki/Gurbanguly_Berdimuhamedow\" title=\"Gurbanguly Berdimuhamedow\">Gurbanguly Berdimuhamedow</a> and Turkish citizens and businessmen living in <a href=\"/wiki/Ashgabat\" title=\"Ashgabat\">Ashgabat</a><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Kazakhstan\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Astana\" title=\"Astana\">Astana</a>, <a href=\"/wiki/Almaty\" title=\"Almaty\">Almaty</a>\n</td>\n<td>December 12\u201315\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Kazakhstan%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Kazakhstan\u2013Turkey relations\">Kazakhstan\u2013Turkey relations</a></div>\n<p><a href=\"/wiki/State_visit\" title=\"State visit\">State visit</a>\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President G\u00fcl met with <a href=\"/wiki/President_of_Kazakhstan\" title=\"President of Kazakhstan\">President</a> <a href=\"/wiki/Nursultan_Nazarbayev\" title=\"Nursultan Nazarbayev\">Nursultan Nazarbayev</a>. He was attended celebrating Kazakhstan's independence day and toured around a selection of facilities and organizations run by Turkish entrepreneurs in <a href=\"/wiki/Almaty\" title=\"Almaty\">Almaty</a>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"2008\">2008</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_international_presidential_trips_made_by_Abdullah_G%C3%BCl&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: 2008\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The following international trips were made by Abdullah G\u00fcl during 2008:\n</p>\n<table class=\"wikitable outercollapse\" style=\"margin: 1em auto 1em auto\">\n\n<tbody><tr>\n<th width=\"120\">Country\n</th>\n<th width=\"100\">Areas visited\n</th>\n<th width=\"90\">Date(s)\n</th>\n<th width=\"550\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td>United States\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Washington,_D.C.\" title=\"Washington, D.C.\">Washington, D.C.</a> <br /> <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a>\n</td>\n<td>January 7\u201311\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Turkey%E2%80%93United_States_relations\" title=\"Turkey\u2013United States relations\">Turkey\u2013United States relations</a></div>\n<p><a href=\"/wiki/State_visit\" title=\"State visit\">State visit</a>\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President G\u00fcl made an official visit to the United States at the invitation of <a href=\"/wiki/President_of_the_United_States\" title=\"President of the United States\">U.S. President</a> <a href=\"/wiki/George_W._Bush\" title=\"George W. Bush\">George W. Bush</a> and he held talks with American press, non-governmental organizations and <a href=\"/wiki/Turkish_American\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkish American\">Turkish community</a> in the <a href=\"/wiki/Washington,_D.C.\" title=\"Washington, D.C.\">Washington, D.C.</a> and <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Egypt\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cairo\" title=\"Cairo\">Cairo</a>, <a href=\"/wiki/Alexandria\" title=\"Alexandria\">Alexandria</a>\n</td>\n<td>January 14\u201316\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Egypt%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Egypt\u2013Turkey relations\">Egypt\u2013Turkey relations</a></div>\n<p><a href=\"/wiki/State_visit\" title=\"State visit\">State visit</a>\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Gul made official a trip to Egypt at the invitation of <a href=\"/wiki/President_of_Egypt\" title=\"President of Egypt\">President</a> <a href=\"/wiki/Hosni_Mubarak\" title=\"Hosni Mubarak\">Hosni Mubarak</a>. Furthermore, Abdullah G\u00fcl made a speech at the Turkish-Egyptian Business Forum and visited <a href=\"/wiki/Bibliotheca_Alexandrina\" title=\"Bibliotheca Alexandrina\">Bibliotheca Alexandrina</a>.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Syria\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Damascus\" title=\"Damascus\">Damascus</a>\n</td>\n<td>January 19\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Syria%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Syria\u2013Turkey relations\">Syria\u2013Turkey relations</a></div>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President Abdullah G\u00fcl paid a one-day visit to Syria for <a href=\"/wiki/Damascus\" title=\"Damascus\">Damascus</a> <a href=\"/wiki/Arab_Capital_of_Culture\" title=\"Arab Capital of Culture\">Arab Capital of Culture</a>.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Qatar\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Doha\" title=\"Doha\">Doha</a>\n</td>\n<td>February 5\u20137\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Qatar%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Qatar\u2013Turkey relations\">Qatar\u2013Turkey relations</a></div>\n<p><a href=\"/wiki/State_visit\" title=\"State visit\">State visit</a>\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Abdullah G\u00fcl paid an official visit to Qatar with the invitation of the <a href=\"/wiki/List_of_emirs_of_Qatar\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of emirs of Qatar\">Emir of the Qatar</a>, <a href=\"/wiki/Hamad_bin_Khalifa_Al_Thani\" title=\"Hamad bin Khalifa Al Thani\">Hamad bin Khalifa Al Thani</a>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Romania\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>\n</td>\n<td>March 2\u20134\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Romania%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Romania\u2013Turkey relations\">Romania\u2013Turkey relations</a></div>\n<p><a href=\"/wiki/State_visit\" title=\"State visit\">State visit</a>\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President G\u00fcl made an official state visit to the Romania at the invitation of <a href=\"/wiki/President_of_Romania\" title=\"President of Romania\">President</a> <a href=\"/wiki/Traian_B%C4%83sescu\" title=\"Traian B\u0103sescu\">Traian B\u0103sescu</a>. Mr. G\u00fcl talks held with President Basescu as well as he received Prime Minister, Chairmans of the Parliament and Senate. Also, Gul was awarded with an honorary doctorate by <a href=\"/wiki/Dimitrie_Cantemir_Christian_University\" title=\"Dimitrie Cantemir Christian University\">Dimitrie Cantemir Christian University</a> in <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Senegal\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Dakar\" title=\"Dakar\">Dakar</a>\n</td>\n<td>March 13\u201314\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Organisation_of_Islamic_Cooperation\" title=\"Organisation of Islamic Cooperation\">Organisation of Islamic Cooperation</a></div>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President G\u00fcl attended the 11th Summit meeting of the <a href=\"/wiki/Organization_of_the_Islamic_Cooperation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Organization of the Islamic Cooperation\">Organization of the Islamic Cooperation</a> (OIC) in <a href=\"/wiki/Dakar\" title=\"Dakar\">Dakar</a>, Senegal.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>France\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>\n</td>\n<td>March 31\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/France%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"France\u2013Turkey relations\">France\u2013Turkey relations</a></div>\n<p><b><a href=\"/wiki/Expo_2015\" title=\"Expo 2015\">Expo 2015</a></b>\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President G\u00fcl visited to <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> to give support to the candidate city of <a href=\"/wiki/%C4%B0zmir\" title=\"\u0130zmir\">\u0130zmir</a><sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Romania\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>\n</td>\n<td>April 2\u20134\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Romania%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Romania\u2013Turkey relations\">Romania\u2013Turkey relations</a></div>\n<p><b><a href=\"/wiki/2008_Bucharest_summit\" title=\"2008 Bucharest summit\">NATO summit</a></b>\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President Abdullah G\u00fcl traveled to Bucharest, Romania to attend the <a href=\"/wiki/2008_Bucharest_summit\" title=\"2008 Bucharest summit\">2008 Bucharest summit</a> of <a href=\"/wiki/NATO\" title=\"NATO\">NATO</a>. G\u00fcl met with President <a href=\"/wiki/Traian_B%C4%83sescu\" title=\"Traian B\u0103sescu\">Traian B\u0103sescu</a>. The President later attended a meeting of the North Atlantic Council, meeting with <a href=\"/wiki/Heads_of_government\" class=\"mw-redirect\" title=\"Heads of government\">heads of government</a>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Macedonia\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Skopje\" title=\"Skopje\">Skopje</a>, <a href=\"/wiki/Ohrid\" title=\"Ohrid\">Ohrid</a>\n</td>\n<td>May 1\u20133\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Macedonia%E2%80%93Turkey_relations\" class=\"mw-redirect\" title=\"Macedonia\u2013Turkey relations\">Macedonia\u2013Turkey relations</a></div>\n<p><b><a href=\"/wiki/Ohrid_Summit_2008\" title=\"Ohrid Summit 2008\">Ohrid Summit 2008</a></b>\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President G\u00fcl traveled to Republic of Macedonia to attend as the guest of honour the <a href=\"/wiki/Ohrid_Summit_2008\" title=\"Ohrid Summit 2008\">15th Summit</a> meeting of the presidents of <a href=\"/wiki/Central_Europe\" title=\"Central Europe\">Central European</a> States in city of <a href=\"/wiki/Ohrid\" title=\"Ohrid\">Ohrid</a>. Mr. G\u00fcl met with President <a href=\"/wiki/Branko_Crvenkovski\" title=\"Branko Crvenkovski\">Branko Crvenkovski</a> and other counterparts.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Japan\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tokyo\" title=\"Tokyo\">Tokyo</a>, <a href=\"/wiki/Kushimoto,_Wakayama\" title=\"Kushimoto, Wakayama\">Kushimoto</a>\n</td>\n<td>June 3\u20138\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Japan%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Japan\u2013Turkey relations\">Japan\u2013Turkey relations</a></div>\n<p><a href=\"/wiki/State_visit\" title=\"State visit\">State visit</a>\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Since the 1924 establishment of diplomatic relations between Turkey and Japan,for the first time a Turkish President visited to Japan. President Abdullah G\u00fcl and his wife <a href=\"/wiki/Hayr%C3%BCnnisa_G%C3%BCl\" title=\"Hayr\u00fcnnisa G\u00fcl\">Hayr\u00fcnnisa G\u00fcl</a> paid an official visit to Japan at the invitation of Imperial Majesty <a href=\"/wiki/Emperor_of_Japan\" title=\"Emperor of Japan\">Emperor</a> <a href=\"/wiki/Akihito\" title=\"Akihito\">Akihito</a>. G\u00fcl and Mrs. G\u00fcl met with Emperor <a href=\"/wiki/Akihito\" title=\"Akihito\">Akihito</a> and <a href=\"/wiki/Empress_Michiko\" title=\"Empress Michiko\">Empress Michiko</a> at <a href=\"/wiki/Tokyo_Imperial_Palace\" title=\"Tokyo Imperial Palace\">Imperial Palace</a>.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Croatia\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a>, <a href=\"/wiki/Dubrovnik\" title=\"Dubrovnik\">Dubrovnik</a>\n</td>\n<td>June 10\u201312\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Croatia%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Croatia\u2013Turkey relations\">Croatia\u2013Turkey relations</a></div>\n<p><a href=\"/wiki/State_visit\" title=\"State visit\">State visit</a>\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President G\u00fcl and his wife Mrs. G\u00fcl made an official state visit to the Croatia at the invitation of <a href=\"/wiki/President_of_Croatia\" title=\"President of Croatia\">Croatian President</a> <a href=\"/wiki/Stjepan_Mesi%C4%87\" title=\"Stjepan Mesi\u0107\">Stjepan Mesi\u0107</a>.Two presidents discussed the developments in their bilateral relations as well as regional and international issues.After the meeting, <a href=\"/wiki/Abdullah_G%C3%BCl\" title=\"Abdullah G\u00fcl\">Abdullah G\u00fcl</a> and Mrs. G\u00fcl travelled to Croatia's historic city of <a href=\"/wiki/Dubrovnik\" title=\"Dubrovnik\">Dubrovnik</a>.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Kazakhstan\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Astana\" title=\"Astana\">Astana</a>\n</td>\n<td>July 4\u20136\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Kazakhstan%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Kazakhstan\u2013Turkey relations\">Kazakhstan\u2013Turkey relations</a></div>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President G\u00fcl traveled to <a href=\"/wiki/Astana\" title=\"Astana\">Astana</a>, Kazakhstan, to attend the 10th anniversary ceremonies of the Kazakh capital city of Astana. During his visit, G\u00fcl met with Kazakh leader <a href=\"/wiki/Nursultan_Nazarbayev\" title=\"Nursultan Nazarbayev\">Nursultan Nazarbayev</a> and other participant presidents.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Armenia\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Yerevan\" title=\"Yerevan\">Yerevan</a>\n</td>\n<td>September 6\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Armenia%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Armenia\u2013Turkey relations\">Armenia\u2013Turkey relations</a></div>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President Abdullah G\u00fcl visited Armenia at the invitation of the <a href=\"/wiki/Armenian_President\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian President\">Armenian President</a> <a href=\"/wiki/Serzh_Sargsyan\" title=\"Serzh Sargsyan\">Serzh Sargsyan</a> to watch a <a href=\"/wiki/2010_FIFA_World_Cup_qualification_%E2%80%93_UEFA_Group_5\" title=\"2010 FIFA World Cup qualification \u2013 UEFA Group 5\">World Cup qualifying</a> match between the national teams of the two countries.G\u00fcl and Sargsyan discussed the bilateral relations and ongoing dispute Nagorno-Karabakh at the Presidential Palace. Then, two leaders watched the match which Turkey beat Armenia <a href=\"/wiki/2010_FIFA_World_Cup_qualification_%E2%80%93_UEFA_Group_5#Armenia_v_Turkey\" title=\"2010 FIFA World Cup qualification \u2013 UEFA Group 5\">2-0</a> in <a href=\"/wiki/Hrazdan_Stadium\" title=\"Hrazdan Stadium\">Hrazdan Stadium</a>.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Azerbaijan\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Baku\" title=\"Baku\">Baku</a>\n</td>\n<td>September 10\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Azerbaijan%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Azerbaijan\u2013Turkey relations\">Azerbaijan\u2013Turkey relations</a></div>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President G\u00fcl visited to <a href=\"/wiki/Baku\" title=\"Baku\">Baku</a> for one-day working visit. Mr. G\u00fcl and Azerbaijani President <a href=\"/wiki/%C4%B0lham_Aliyev\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u0130lham Aliyev\">\u0130lham Aliyev</a> discussed their bilateral and <a href=\"/wiki/Special_relationship_(international_relations)\" title=\"Special relationship (international relations)\">special relations</a>. Following a joint press conference, President Aliyev, gave dinner in honor of <a href=\"/wiki/Abdullah_G%C3%BCl\" title=\"Abdullah G\u00fcl\">Abdullah G\u00fcl</a> at the Presidential Palace.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>United States\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a>\n</td>\n<td>September 20\u201329\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Turkey-United_States_relations\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkey-United States relations\">Turkey-United States relations</a></div>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President Abdullah G\u00fcl travalled to United States to attend the 63rd Session of the <a href=\"/wiki/United_Nations_General_Assembly\" title=\"United Nations General Assembly\">United Nations General Assembly</a>. G\u00fcl made a speech at the opening session of the UN General Assembly on 23 September and met with representatives of the Turkish Society and <a href=\"/wiki/Meskhetian_Turks\" title=\"Meskhetian Turks\">Meskhetian Turks</a>. During his programme in New York, Mr. G\u00fcl had numerous bilateral meetings with heads of state and government attending the UN General Assembly<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Finland\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Helsinki\" title=\"Helsinki\">Helsinki</a>, <a href=\"/wiki/Jyv%C3%A4skyl%C3%A4\" title=\"Jyv\u00e4skyl\u00e4\">Jyv\u00e4skyl\u00e4</a>\n</td>\n<td>October 7\u20139\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Finland%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Finland\u2013Turkey relations\">Finland\u2013Turkey relations</a></div>\n<p><a href=\"/wiki/State_visit\" title=\"State visit\">State visit</a>\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President G\u00fcl and his wife made official state visit to Finland at the invitation of <a href=\"/wiki/President_of_Finland\" title=\"President of Finland\">Finnish President</a> <a href=\"/wiki/Tarja_Halonen\" title=\"Tarja Halonen\">Tarja Halonen</a>. Abdullah G\u00fcl met with counterpart Halonen and received Finnish Parliament <a href=\"/wiki/Sauli_Niinist%C3%B6\" title=\"Sauli Niinist\u00f6\">Sauli Niinist\u00f6</a> and Prime Minister <a href=\"/wiki/Matti_Vanhanen\" title=\"Matti Vanhanen\">Matti Vanhanen</a>. He then flew to city of <a href=\"/wiki/Jyv%C3%A4skyl%C3%A4\" title=\"Jyv\u00e4skyl\u00e4\">Jyv\u00e4skyl\u00e4</a> and visited Alvar Aalto Museum and Jyv\u00e4skyl\u00e4 University. Also he attended the <a href=\"/wiki/Martti_Ahtisaari\" title=\"Martti Ahtisaari\">Martti Ahtisaari</a> Conference here.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Estonia\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tallinn\" title=\"Tallinn\">Tallinn</a>\n</td>\n<td>October 9\u201311\n</td>\n<td>\n<p><a href=\"/wiki/State_visit\" title=\"State visit\">State visit</a>\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President G\u00fcl and his wife Mrs. G\u00fcl made an official state visit to the Estonia at the invitation of <a href=\"/wiki/President_of_Estonia\" title=\"President of Estonia\">Estonian President</a> <a href=\"/wiki/Toomas_Hendrik_Ilves\" title=\"Toomas Hendrik Ilves\">Toomas Hendrik Ilves</a>. Mr. G\u00fcl attended a meeting of the Turkish-Estonian Business Council at the <a href=\"/wiki/Estonian_Chamber_of_Commerce_and_Industry\" title=\"Estonian Chamber of Commerce and Industry\">Estonian Chamber of Commerce and Industry</a>. Gul met with President Ilves and Prime Minister <a href=\"/wiki/Andrus_Ansip\" title=\"Andrus Ansip\">Andrus Ansip</a>.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Germany\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Frankfurt\" title=\"Frankfurt\">Frankfurt</a>\n</td>\n<td>October 14\u201315\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Germany%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Germany\u2013Turkey relations\">Germany\u2013Turkey relations</a></div>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President G\u00fcl and his wife <a href=\"/wiki/Hayr%C3%BCnnisa_G%C3%BCl\" title=\"Hayr\u00fcnnisa G\u00fcl\">Hayr\u00fcnnisa G\u00fcl</a> travalled to <a href=\"/wiki/Frankfurt\" title=\"Frankfurt\">Frankfurt</a> to attend as guest of honor 60th <a href=\"/wiki/Frankfurt_Book_Fair\" title=\"Frankfurt Book Fair\">Frankfurt Book Fair</a>. G\u00fcl and his wife visited the Frankfurt Town Hall and signed the city's Golden Book. During his visit, Mr. G\u00fcl met with German President <a href=\"/wiki/Horst_K%C3%B6hler\" title=\"Horst K\u00f6hler\">Horst K\u00f6hler</a> and Foreign Minister <a href=\"/wiki/Frank-Walter_Steinmeier\" title=\"Frank-Walter Steinmeier\">Frank-Walter Steinmeier</a>.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Azerbaijan\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Baku\" title=\"Baku\">Baku</a>\n</td>\n<td>November 13\u201314\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Azerbaijan%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Azerbaijan\u2013Turkey relations\">Azerbaijan\u2013Turkey relations</a></div>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President G\u00fcl travelled to Azerbaijan to attend the Energy Summit held in <a href=\"/wiki/Baku\" title=\"Baku\">Baku</a>. Mr. G\u00fcl met with Azerbaijani President <a href=\"/wiki/Ilham_Aliyev\" title=\"Ilham Aliyev\">Ilham Aliyev</a> at the Presidential Palace. Furthermore, G\u00fcl talks with other participant presidents and opened a new annex for the Baku Anatolian High School.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Turkmenistan\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ashgabat\" title=\"Ashgabat\">Ashgabat</a>, <a href=\"/wiki/T%C3%BCrkmenba%C5%9Fy,_Turkmenistan\" title=\"T\u00fcrkmenba\u015fy, Turkmenistan\">T\u00fcrkmenba\u015fy</a>\n</td>\n<td>November 28\u201329\n</td>\n<td>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President <a href=\"/wiki/Abdullah_G%C3%BCl\" title=\"Abdullah G\u00fcl\">Abdullah G\u00fcl</a> paid a working visit to Turkmenistan at the invitation of <a href=\"/wiki/President_of_Turkmenistan\" title=\"President of Turkmenistan\">Turkmen President</a> <a href=\"/wiki/Gurbanguly_Berdimuhamedow\" title=\"Gurbanguly Berdimuhamedow\">Gurbanguly Berdimuhamedow</a>.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"2009\">2009</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_international_presidential_trips_made_by_Abdullah_G%C3%BCl&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 2009\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The following international trips were made by Abdullah G\u00fcl during 2009:\n</p>\n<table class=\"wikitable outercollapse\" style=\"margin: 1em auto 1em auto\">\n\n<tbody><tr>\n<th width=\"120\">Country\n</th>\n<th width=\"100\">Areas visited\n</th>\n<th width=\"90\">Date(s)\n</th>\n<th width=\"550\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Egypt\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sharm_el-Sheikh\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sharm el-Sheikh\">Sharm el-Sheikh</a>\n</td>\n<td>January 18\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Egypt%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Egypt\u2013Turkey relations\">Egypt\u2013Turkey relations</a></div>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President Abdullah G\u00fcl attend discussed the issue of <a href=\"/wiki/Gaza_Strip\" title=\"Gaza Strip\">Gaza</a> in Egypt. Mr.G\u00fcl met with Egyptian President <a href=\"/wiki/Hosni_Mubarak\" title=\"Hosni Mubarak\">Hosni Mubarak</a>, French President <a href=\"/wiki/Nicolas_Sarkozy\" title=\"Nicolas Sarkozy\">Nicolas Sarkozy</a> and German Chancellor <a href=\"/wiki/Angela_Merkel\" title=\"Angela Merkel\">Angela Merkel</a>.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Saudi Arabia\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Riyadh\" title=\"Riyadh\">Riyadh</a>, <a href=\"/wiki/Jeddah\" title=\"Jeddah\">Jeddah</a>\n</td>\n<td>February 3\u20136\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Saudi_Arabia%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Saudi Arabia\u2013Turkey relations\">Saudi Arabia\u2013Turkey relations</a></div>\n<p><a href=\"/wiki/State_visit\" title=\"State visit\">State visit</a>\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President G\u00fcl and his wife <a href=\"/wiki/Hayr%C3%BCnnisa_G%C3%BCl\" title=\"Hayr\u00fcnnisa G\u00fcl\">Hayr\u00fcnnisa G\u00fcl</a> made an official state visit to the Saudi Arabia at the invitation of <a href=\"/wiki/King_of_Saudi_Arabia\" title=\"King of Saudi Arabia\">King</a> <a href=\"/wiki/Abdullah_bin_Abdulaziz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abdullah bin Abdulaziz\">Abdullah bin Abdulaziz</a>. Mr. and Mrs. G\u00fcl were welcomed with an official ceremony at Riyadh <a href=\"/wiki/King_Khalid_International_Airport\" title=\"King Khalid International Airport\">King Khalid International Airport</a> by Majesty <a href=\"/wiki/Abdullah_of_Saudi_Arabia\" title=\"Abdullah of Saudi Arabia\">King Abdullah</a>. After the ceremony, G\u00fcl attended the official dinner hosted by King Abdullah in his honour. On February 4, <a href=\"/wiki/Abdullah_G%C3%BCl\" title=\"Abdullah G\u00fcl\">Abdullah G\u00fcl</a> became the first foreign Muslim leader to address the <a href=\"/wiki/Consultative_Assembly_of_Saudi_Arabia\" title=\"Consultative Assembly of Saudi Arabia\">Shura Council</a>.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Russia\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Moscow\" title=\"Moscow\">Moscow</a>, <a href=\"/wiki/Kazan\" title=\"Kazan\">Kazan</a>\n</td>\n<td>February 12\u201315\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Russia%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Russia\u2013Turkey relations\">Russia\u2013Turkey relations</a></div>\n<p><a href=\"/wiki/State_visit\" title=\"State visit\">State visit</a>\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President G\u00fcl and First lady made an official state visit to the at the invitation of President <a href=\"/wiki/Dmitry_Medvedev\" title=\"Dmitry Medvedev\">Dmitry Medvedev</a>. After the official welcoming ceremony, G\u00fcl held talks with his counterpart. Following the bilateral talks which they held a joint press conference at <a href=\"/wiki/Grand_Kremlin_Palace\" title=\"Grand Kremlin Palace\">Grand Kremlin Palace</a>. Also President G\u00fcl visited <a href=\"/wiki/State_Duma\" title=\"State Duma\">State Duma</a> with <a href=\"/wiki/Federation_Council_(Russia)\" title=\"Federation Council (Russia)\">Federation Council</a> and received Russian Prime Minister <a href=\"/wiki/Vladimir_Putin\" title=\"Vladimir Putin\">Vladimir Putin</a>. On February 14 Abdullah G\u00fcl travelled <a href=\"/wiki/Kazan\" title=\"Kazan\">Kazan</a>, the capital city of <a href=\"/wiki/Tatarstan\" title=\"Tatarstan\">Tatarstan</a> and met with <a href=\"/wiki/Mintimer_Shaimiev\" title=\"Mintimer Shaimiev\">Mintimer Shaimiev</a>.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Kenya\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Nairobi\" title=\"Nairobi\">Nairobi</a>\n</td>\n<td>February 20\u201322\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Kenya%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Kenya\u2013Turkey relations\">Kenya\u2013Turkey relations</a></div>\n<p><a href=\"/wiki/State_visit\" title=\"State visit\">State visit</a>\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President G\u00fcl and his wife <a href=\"/wiki/Hayr%C3%BCnnisa_G%C3%BCl\" title=\"Hayr\u00fcnnisa G\u00fcl\">Hayr\u00fcnnisa G\u00fcl</a> made an official state visit to the Kenya. G\u00fcl is the first Turkish president to pay an official visit to Kenya. He met with Kenyan <a href=\"/wiki/President_of_Kenya\" title=\"President of Kenya\">President</a> <a href=\"/wiki/Mwai_Kibaki\" title=\"Mwai Kibaki\">Mwai Kibaki</a> and Prime Minister <a href=\"/wiki/Raila_Odinga\" title=\"Raila Odinga\">Raila Odinga</a> and then visited to <a href=\"/wiki/Nairobi_National_Park\" title=\"Nairobi National Park\">Nairobi National Park</a>.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Tanzania\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Dodoma\" title=\"Dodoma\">Dodoma</a>\n</td>\n<td>February 22\u201323\n</td>\n<td>\n<p><a href=\"/wiki/State_visit\" title=\"State visit\">State visit</a>\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President <a href=\"/wiki/Abdullah_G%C3%BCl\" title=\"Abdullah G\u00fcl\">Abdullah G\u00fcl</a> with his spouse paid an official visit to Tanzania at the invitation of Tanzanian <a href=\"/wiki/President_of_Tanzania\" title=\"President of Tanzania\">President</a> <a href=\"/wiki/Jakaya_Mrisho_Kikwete\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jakaya Mrisho Kikwete\">Jakaya Mrisho Kikwete</a>. The two countries signed a protocol for technical, scientific, economic and commercial cooperation in agriculture. Also, President G\u00fcl's visit, the first official visit to Tanzania President level.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Iran\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tehran\" title=\"Tehran\">Tehran</a>\n</td>\n<td>March 10\u201311\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Iran%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Iran\u2013Turkey relations\">Iran\u2013Turkey relations</a></div>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Abdullah G\u00fcl travalled to <a href=\"/wiki/Tehran\" title=\"Tehran\">Tehran</a> to attend the 10th summit meeting of the <a href=\"/wiki/Economic_Cooperation_Organization\" title=\"Economic Cooperation Organization\">Economic Cooperation Organization</a> (ECO). He during the visit, met with Iranian <a href=\"/wiki/President_of_Iran\" title=\"President of Iran\">President</a> <a href=\"/wiki/Mahmoud_Ahmadinejad\" title=\"Mahmoud Ahmadinejad\">Mahmoud Ahmadinejad</a> and <a href=\"/wiki/Supreme_Leader_of_Iran\" title=\"Supreme Leader of Iran\">Supreme Leader</a> <a href=\"/wiki/Ali_Khamenei\" title=\"Ali Khamenei\">Ali Khamenei</a> and other participant leaders.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Iraq\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Baghdad\" title=\"Baghdad\">Baghdad</a>\n</td>\n<td>March 23\u201324\n</td>\n<td><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Iraq%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Iraq\u2013Turkey relations\">Iraq\u2013Turkey relations</a></div>\n<p><a href=\"/wiki/State_visit\" title=\"State visit\">State visit</a>\n</p>\n<table class=\"wikitable collapsible innercollapse\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td>President G\u00fcl and his wife <a href=\"/wiki/Hayr%C3%BCnnisa_G%C3%BCl\" title=\"Hayr\u00fcnnisa G\u00fcl\">Hayr\u00fcnnisa G\u00fcl</a> made state visit to Iraq at the invitation of <a href=\"/wiki/President_of_Iraq\" title=\"President of Iraq\">President</a> <a href=\"/wiki/Jalal_Talabani\" title=\"Jalal Talabani\">Jalal Talabani</a>. G\u00fcl pair was welcomed with an official ceremony at the <a href=\"/wiki/As-Salam_Palace\" title=\"As-Salam Palace\">As-Salam Palace</a>. President met with his counterpart Talabani and received Vice President <a href=\"/wiki/Tariq_Al-Hashimi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tariq Al-Hashimi\">Tariq Al-Hashimi</a>, Prime Minister <a href=\"/wiki/Nouri_al-Maliki\" title=\"Nouri al-Maliki\">Nouri al-Maliki</a> and <a href=\"/wiki/Iraqi_Turkmen\" title=\"Iraqi Turkmen\">Iraqi Turkmen</a> politician <a href=\"/wiki/Saadeddin_Arkej\" title=\"Saadeddin Arkej\">Saadeddin Arkej</a>. Mr. G\u00fcl's talks during his Baghdad visit centred on bilateral relations as well as regional and global issues.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_international_presidential_trips_made_by_Abdullah_G%C3%BCl&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49836/turkish-republic-of-northern-cyprus.html\">\"Foreign visits:Turkish Republic of Northern Cyprus\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 2007-09-18<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-02-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3ATurkish+Republic+of+Northern+Cyprus&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft.date=2007-09-18&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49836%2Fturkish-republic-of-northern-cyprus.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49837/france.html\">\"Foreign visits:France\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 02-10-2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-02-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3AFrance&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49837%2Ffrance.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;date=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49838/azerbaijan.html\">\"Foreign visits: Azerbaijan\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 06-11-2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-02-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Azerbaijan&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49838%2Fazerbaijan.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;date=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49839/georgia.html\">\"Foreign visits: Georgia\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 2007-11-20<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-02-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Georgia&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft.date=2007-11-20&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49839%2Fgeorgia.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyetdailynews.com/default.aspx?pageid=438&amp;n=gul-to-visit-france-for-izmir-expo-2015-bid-2007-11-24\">\"G\u00fcl to visit France for \u0130zmir EXPO 2015 bid\"</a>. <a href=\"/wiki/H%C3%BCrriyet_Daily_News\" title=\"H\u00fcrriyet Daily News\">H\u00fcrriyet Daily News</a>. November 24, 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">February 27,</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=G%C3%BCl+to+visit+France+for+%C4%B0zmir+EXPO+2015+bid&amp;rft.date=2007-11-24&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hurriyetdailynews.com%2Fdefault.aspx%3Fpageid%3D438%26n%3Dgul-to-visit-france-for-izmir-expo-2015-bid-2007-11-24&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49841/pakistan.html\">\"Foreign visits: Pakistan\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 02-12-2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-02-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Pakistan&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49841%2Fpakistan.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;date=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49842/turkmenistan.html\">\"Foreign visits: Turkmenisatn\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 05-12-2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-02-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Turkmenisatn&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49842%2Fturkmenistan.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;date=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49843/kazakhstan.html\">\"Foreign visits: Kazakhstan\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 2007-12-12<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-02-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Kazakhstan&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft.date=2007-12-12&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49843%2Fkazakhstan.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49844/united-states-of-america.html\">\"Foreign visits: United States of America\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 07-01-2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-02-28</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+United+States+of+America&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49844%2Funited-states-of-america.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;date=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.foxnews.com/story/2007/12/28/turkish-president-abdullah-gul-to-visit-white-house/\">\"Turkish President Abdullah Gul to Visit White House\"</a>. <a href=\"/wiki/Fox_News\" title=\"Fox News\">Fox News</a>. December 28, 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">February 28,</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Turkish+President+Abdullah+Gul+to+Visit+White+House&amp;rft.date=2007-12-28&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.foxnews.com%2Fstory%2F2007%2F12%2F28%2Fturkish-president-abdullah-gul-to-visit-white-house%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49845/egypt.html\">\"Foreign visits: Egypt\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 2008-01-14<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-02-28</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Egypt&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft.date=2008-01-14&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49845%2Fegypt.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49846/syria.html\">\"Foreign visits: Syria\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 2008-01-19<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-02-28</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Syria&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft.date=2008-01-19&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49846%2Fsyria.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49847/qatar.html\">\"Foreign visits: Qatar\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 05-02-2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-02-28</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Qatar&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49847%2Fqatar.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;date=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49848/romania.html\">\"Foreign visits: Romania\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 02-03-2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-02-28</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Romania&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49848%2Fromania.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;date=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49851/senegal.html\">\"Foreign visits: Senegal\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 2008-03-13<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-02-28</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Senegal&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft.date=2008-03-13&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49851%2Fsenegal.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49852/france.html\">\"Foreign visits: France\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 2008-03-31<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-02-28</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+France&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft.date=2008-03-31&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49852%2Ffrance.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49853/romania.html\">\"Foreign visits: Romania\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 02-04-2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-03-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Romania&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49853%2Fromania.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;date=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49854/macedonia.html\">\"Foreign visits: Macedonia\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 01-05-2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-03-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Macedonia&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49854%2Fmacedonia.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;date=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49855/japan.html\">\"Foreign visits: Japan\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 03-06-2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-03-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Japan&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49855%2Fjapan.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;date=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49856/croatia.html\">\"Foreign visits: Croatia\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 10-06-2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-03-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Croatia&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49856%2Fcroatia.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;date=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49857/kazakhstan.html\">\"Foreign visits: Kazakhstan\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 04-07-2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-03-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Kazakhstan&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49857%2Fkazakhstan.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;date=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49858/armenia.html\">\"Foreign visits: Armenia\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 06-09-2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-03-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Armenia&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49858%2Farmenia.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;date=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2008/09/07/world/europe/07turkey.html\">\"Turkey's President Makes Historic Visit to Armenia\"</a>. <a href=\"/wiki/New_York_Times\" class=\"mw-redirect\" title=\"New York Times\">New York Times</a>. 06-09-2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-03-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Turkey%27s+President+Makes+Historic+Visit+to+Armenia&amp;rft.pub=New+York+Times&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2008%2F09%2F07%2Fworld%2Feurope%2F07turkey.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;date=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49865/azerbaijan.html\">\"Foreign visits: Azerbaijan 2\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 10-09-2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-03-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Azerbaijan+2&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49865%2Fazerbaijan.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;date=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49866/united-states-of-america.html\">\"Foreign visits: United States\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 2008-09-20<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-03-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+United+States&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft.date=2008-09-20&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49866%2Funited-states-of-america.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49867/finland.html\">\"Foreign visits: Finland\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 07-10-2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-03-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Finland&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49867%2Ffinland.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;date=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49870/estonia.html\">\"Foreign visits: Estonia\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 09-10-2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-03-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Estonia&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49870%2Festonia.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;date=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/yurt-disi/254/49581/almanya.html\">\"Foreign visits: Almanya/Germany\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 2008-10-14<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-03-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Almanya%2FGermany&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft.date=2008-10-14&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fyurt-disi%2F254%2F49581%2Falmanya.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49872/azerbaijan.html\">\"Foreign visits: Azerbaijan 3\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 2008-11-13<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-03-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Azerbaijan+3&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft.date=2008-11-13&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49872%2Fazerbaijan.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49877/turkmenistan.html\">\"Foreign visits: Turkmenistan 2\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 2008-11-28<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-03-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Turkmenistan+2&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft.date=2008-11-28&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49877%2Fturkmenistan.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49878/egypt.html\">\"Foreign visits: Egypt\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 08-01-2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-03-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Egypt&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49878%2Fegypt.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;date=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.todayszaman.com/news-254174-turkey-and-saudi-arabia-the-buildup-to-syria-by-sultan-sooud-al-qassemi*.html\">\"Turkey and Saudi Arabia: the buildup to Syria  by Sultan Sooud Al Qassemi\"</a>. <a href=\"/wiki/Today%27s_Zaman\" title=\"Today&#39;s Zaman\">Today's Zaman</a>. 2011-08-18<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-03-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Turkey+and+Saudi+Arabia%3A+the+buildup+to+Syria++by+Sultan+Sooud+Al+Qassemi&amp;rft.pub=Today%27s+Zaman&amp;rft.date=2011-08-18&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.todayszaman.com%2Fnews-254174-turkey-and-saudi-arabia-the-buildup-to-syria-by-sultan-sooud-al-qassemi%2A.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49879/saudi-arabia.html\">\"Foreign visits: Saudi Arabia\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 03-02-2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-03-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Saudi+Arabia&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49879%2Fsaudi-arabia.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;date=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49882/rubia-federation.html\">\"Foreign visits: Russia\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 12-02-2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-03-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Russia&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49882%2Frubia-federation.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;date=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49885/kenya.html\">\"Foreign visits: Kenya\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 2009-02-20<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-03-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Kenya&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft.date=2009-02-20&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49885%2Fkenya.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/yurt-disi/254/49588/tanzanya.html\">\"Foreign visits: Tanzania\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 2009-02-22<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-03-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Tanzania&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft.date=2009-02-22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fyurt-disi%2F254%2F49588%2Ftanzanya.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49887/iran.html\">\"Foreign visits: Iran\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 10-03-2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-03-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Iran&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49887%2Firan.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;date=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49888/iraq.html\">\"Foreign visits: Irag\"</a>. <a href=\"/wiki/%C3%87ankaya_K%C3%B6%C5%9Fk%C3%BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc\">Presidency of Republic of Turkey</a>. 2009-03-23<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-03-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Foreign+visits%3A+Irag&amp;rft.pub=Presidency+of+Republic+of+Turkey&amp;rft.date=2009-03-23&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tccb.gov.tr%2Fforeign-visits%2F388%2F49888%2Firaq.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Abdullah+G%C3%BCl\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Turkey&amp;#124;link=Turkey_Foreign_relations_of_Turkey\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Foreign_relations_of_Turkey\" title=\"Template:Foreign relations of Turkey\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Foreign_relations_of_Turkey\" title=\"Template talk:Foreign relations of Turkey\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Foreign_relations_of_Turkey&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Turkey&amp;#124;link=Turkey_Foreign_relations_of_Turkey\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\"><img alt=\"Turkey\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Flag_of_Turkey.svg/23px-Flag_of_Turkey.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Flag_of_Turkey.svg/35px-Flag_of_Turkey.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Flag_of_Turkey.svg/45px-Flag_of_Turkey.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"800\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Foreign_relations_of_Turkey\" title=\"Foreign relations of Turkey\">Foreign relations of Turkey</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Africa</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Algeria%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Algeria\u2013Turkey relations\">Algeria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Egypt%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Egypt\u2013Turkey relations\">Egypt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ethiopia%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Ethiopia\u2013Turkey relations\">Ethiopia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kenya%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Kenya\u2013Turkey relations\">Kenya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Libya%E2%80%93Turkey_relations\" class=\"mw-redirect\" title=\"Libya\u2013Turkey relations\">Libya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Morocco%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Morocco\u2013Turkey relations\">Morocco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Somalia%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Somalia\u2013Turkey relations\">Somalia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/South_Africa%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"South Africa\u2013Turkey relations\">South Africa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tunisia%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Tunisia\u2013Turkey relations\">Tunisia</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"8\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Disisleri-bakanligi-logo.png\" class=\"image\" title=\"Escutcheon used by the Ministry of Foreign Affairs and the diplomatic missions of Turkey.\"><img alt=\"Escutcheon used by the Ministry of Foreign Affairs and the diplomatic missions of Turkey.\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/90/Disisleri-bakanligi-logo.png/90px-Disisleri-bakanligi-logo.png\" width=\"90\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/90/Disisleri-bakanligi-logo.png/135px-Disisleri-bakanligi-logo.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/90/Disisleri-bakanligi-logo.png/180px-Disisleri-bakanligi-logo.png 2x\" data-file-width=\"1461\" data-file-height=\"1462\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Americas</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Argentina%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Argentina\u2013Turkey relations\">Argentina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazil%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Brazil\u2013Turkey relations\">Brazil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canada%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Canada\u2013Turkey relations\">Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chile%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Chile\u2013Turkey relations\">Chile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mexico%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Mexico\u2013Turkey relations\">Mexico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkey%E2%80%93United_States_relations\" title=\"Turkey\u2013United States relations\">United States</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Asia</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Afghanistan%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Afghanistan\u2013Turkey relations\">Afghanistan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenia%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Armenia\u2013Turkey relations\">Armenia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Azerbaijan%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Azerbaijan\u2013Turkey relations\">Azerbaijan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bangladesh%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Bangladesh\u2013Turkey relations\">Bangladesh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/China%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"China\u2013Turkey relations\">China</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georgia%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Georgia\u2013Turkey relations\">Georgia</a> <small>(<a href=\"/wiki/Abkhazia%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Abkhazia\u2013Turkey relations\">Abkhazia</a>)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/India%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"India\u2013Turkey relations\">India</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indonesia%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Indonesia\u2013Turkey relations\">Indonesia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iran%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Iran\u2013Turkey relations\">Iran</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iraq%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Iraq\u2013Turkey relations\">Iraq</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Israel%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Israel\u2013Turkey relations\">Israel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Japan%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Japan\u2013Turkey relations\">Japan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kazakhstan%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Kazakhstan\u2013Turkey relations\">Kazakhstan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kuwait%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Kuwait\u2013Turkey relations\">Kuwait</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lebanon%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Lebanon\u2013Turkey relations\">Lebanon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malaysia%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Malaysia\u2013Turkey relations\">Malaysia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pakistan%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Pakistan\u2013Turkey relations\">Pakistan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palestine%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Palestine\u2013Turkey relations\">Palestine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippines%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Philippines\u2013Turkey relations\">Philippines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Qatar%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Qatar\u2013Turkey relations\">Qatar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saudi_Arabia%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Saudi Arabia\u2013Turkey relations\">Saudi Arabia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Singapore%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Singapore\u2013Turkey relations\">Singapore</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/South_Korea%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"South Korea\u2013Turkey relations\">South Korea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Syria%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Syria\u2013Turkey relations\">Syria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tajikistan%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Tajikistan\u2013Turkey relations\">Tajikistan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkey%E2%80%93Turkmenistan_relations\" title=\"Turkey\u2013Turkmenistan relations\">Turkmenistan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkey%E2%80%93United_Arab_Emirates_relations\" title=\"Turkey\u2013United Arab Emirates relations\">United Arab Emirates</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkey%E2%80%93Vietnam_relations\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkey\u2013Vietnam relations\">Vietnam</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Turkey%E2%80%93Yemen_relations&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Turkey\u2013Yemen relations (page does not exist)\">Yemen</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Europe</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Albania%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Albania\u2013Turkey relations\">Albania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Austria%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Austria\u2013Turkey relations\">Austria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belgium%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Belgium\u2013Turkey relations\">Belgium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Bosnia and Herzegovina\u2013Turkey relations\">Bosnia and Herzegovina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bulgaria%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Bulgaria\u2013Turkey relations\">Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatia%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Croatia\u2013Turkey relations\">Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Denmark%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Denmark\u2013Turkey relations\">Denmark</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finland%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Finland\u2013Turkey relations\">Finland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/France%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"France\u2013Turkey relations\">France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germany%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Germany\u2013Turkey relations\">Germany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greece%E2%80%93Turkey_relations\" class=\"mw-redirect\" title=\"Greece\u2013Turkey relations\">Greece</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holy_See%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Holy See\u2013Turkey relations\">Holy See</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italy%E2%80%93Turkey_relations\" class=\"mw-redirect\" title=\"Italy\u2013Turkey relations\">Italy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kosovo%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Kosovo\u2013Turkey relations\">Kosovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Macedonia%E2%80%93Turkey_relations\" class=\"mw-redirect\" title=\"Macedonia\u2013Turkey relations\">Macedonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malta%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Malta\u2013Turkey relations\">Malta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montenegro%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Montenegro\u2013Turkey relations\">Montenegro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Netherlands%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Netherlands\u2013Turkey relations\">Netherlands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Poland%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Poland\u2013Turkey relations\">Poland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romania%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Romania\u2013Turkey relations\">Romania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russia%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Russia\u2013Turkey relations\">Russia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbia%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Serbia\u2013Turkey relations\">Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spain%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Spain\u2013Turkey relations\">Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sweden%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Sweden\u2013Turkey relations\">Sweden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Switzerland%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Switzerland\u2013Turkey relations\">Switzerland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkey%E2%80%93Ukraine_relations\" title=\"Turkey\u2013Ukraine relations\">Ukraine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkey%E2%80%93United_Kingdom_relations\" title=\"Turkey\u2013United Kingdom relations\">United Kingdom</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Oceania</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Australia%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"Australia\u2013Turkey relations\">Australia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Zealand%E2%80%93Turkey_relations\" title=\"New Zealand\u2013Turkey relations\">New Zealand</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Multilateralism\" title=\"Multilateralism\">Multilateral</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Accession_of_Turkey_to_the_European_Union\" title=\"Accession of Turkey to the European Union\">European Union</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/European_Union%E2%80%93Turkey_Customs_Union\" title=\"European Union\u2013Turkey Customs Union\">economic relations</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Developing_8_Countries\" class=\"mw-redirect\" title=\"Developing 8 Countries\">D8</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Disputes</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Aegean_dispute\" title=\"Aegean dispute\">Aegean dispute</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_Genocide_denial\" title=\"Armenian Genocide denial\">Armenian dispute</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyprus_dispute\" title=\"Cyprus dispute\">Cyprus dispute</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Turkish_military_forces_in_Northern_Cyprus\" title=\"Turkish military forces in Northern Cyprus\">Turkish military forces in Northern Cyprus</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_involvement_in_the_Syrian_Civil_War\" title=\"Turkish involvement in the Syrian Civil War\">Syrian Civil War</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Northern_Syria_Security_Belt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Northern Syria Security Belt\">Northern Syria Security Belt</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related topics</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Foreign_Affairs_(Turkey)\" title=\"Ministry of Foreign Affairs (Turkey)\">Ministry of Foreign Affairs</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Minister_of_Foreign_Affairs_(Turkey)\" title=\"Minister of Foreign Affairs (Turkey)\">Current minister</a>: <a href=\"/wiki/Mevl%C3%BCt_%C3%87avu%C5%9Fo%C4%9Flu\" title=\"Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu\">Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Ministers_of_Foreign_Affairs_(Turkey)\" title=\"List of Ministers of Foreign Affairs (Turkey)\">past ministers</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_diplomatic_missions_of_Turkey\" title=\"List of diplomatic missions of Turkey\">Diplomatic missions of</a> / <a href=\"/wiki/List_of_diplomatic_missions_in_Turkey\" title=\"List of diplomatic missions in Turkey\">in Turkey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Turkish_diplomats\" title=\"List of Turkish diplomats\">Turkish diplomats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_citizens_living_abroad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkish citizens living abroad\">Turkish diaspora</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Turkish_Australian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkish Australian\">Australia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_Canadian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkish Canadian\">Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turks_in_Europe\" title=\"Turks in Europe\">Europe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_American\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkish American\">United States</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turks_in_Japan\" title=\"Turks in Japan\">Japan</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Immigration_to_Turkey\" title=\"Immigration to Turkey\">Immigration to Turkey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_presidential_trips_made_by_Abdullah_G%C3%BCl\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of presidential trips made by Abdullah G\u00fcl\">Presidential visits by Abdulah G\u00fcl</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2281\nCached time: 20180917110242\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.428 seconds\nReal time usage: 0.492 seconds\nPreprocessor visited node count: 2011/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 101166/2097152 bytes\nTemplate argument size: 784/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 42155/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.202/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.21 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  350.526      1 -total\n 60.88%  213.414      1 Template:Reflist\n 46.02%  161.298     36 Template:Cite_web\n 15.88%   55.671      1 Template:Incomplete\n 11.12%   38.993     31 Template:See_also\n  9.73%   34.090      2 Template:Main_other\n  8.92%   31.259      1 Template:Ambox\n  5.01%   17.569      1 Template:Foreign_relations_of_Turkey\n  4.33%   15.179      1 Template:Navbox\n  2.89%   10.131      2 Template:Cite_news\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:42055254-0!canonical and timestamp 20180917110242 and revision id 856932296\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Abdullah_G%C3%BCl_taraf%C4%B1ndan_yap%C4%B1lan_cumhurba%C5%9Fkanl%C4%B1%C4%9F%C4%B1_ziyaretleri_listesi","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Abdullah G\u00fcl taraf\u0131ndan yap\u0131lan cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ziyaretleri listesi"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_errors:_dates"},{"sortkey":"G\u00fcl Abdullah Presidential trips","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_March_2015"},{"sortkey":"G\u00fcl Abdullah Presidential trips","*":"Lists_of_diplomatic_trips"},{"sortkey":"G\u00fcl Abdullah Presidential trips","*":"Geography-related_lists"},{"sortkey":"G\u00fcl Abdullah Presidential trips","*":"21st_century-related_lists"},{"sortkey":"G\u00fcl Abdullah Presidential trips","*":"Diplomatic_visits_by_heads_of_state"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from March 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"2008 Bucharest summit"},{"ns":0,"exists":"","*":"2010 FIFA World Cup qualification \u2013 UEFA Group 5"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdullah G\u00fcl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdullah bin Abdulaziz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdullah of Saudi Arabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abkhazia\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Accession of Turkey to the European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aegean dispute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afghanistan\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Akihito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albania\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algeria\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ali Khamenei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almaty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrus Ansip"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angela Merkel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arab Capital of Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian Genocide denial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian President"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenia\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artur Rasizade"},{"ns":0,"exists":"","*":"As-Salam Palace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ashgabat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Astana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Australia\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azerbaijan\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baghdad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baku"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bangladesh\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgium\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benazir Bhutto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bibliotheca Alexandrina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnia and Herzegovina\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Branko Crvenkovski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgaria\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bureau of International Expositions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cairo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canada\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chile\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"China\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consultative Assembly of Saudi Arabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatia\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyprus dispute"},{"ns":0,"exists":"","*":"DR Congo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dakar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Damascus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denmark\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Developing 8 Countries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Cantemir Christian University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dmitry Medvedev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dodoma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dubrovnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economic Cooperation Organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egypt\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Embassy of Turkey to the Turkish Republic of Northern Cyprus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emperor of Japan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Empress Michiko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonian Chamber of Commerce and Industry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethiopia\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Union\u2013Turkey Customs Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expo 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federation Council (Russia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foreign relations of Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fox News"},{"ns":0,"exists":"","*":"France\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frank-Walter Steinmeier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankfurt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankfurt Book Fair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaza Strip"},{"ns":0,"exists":"","*":"George W. Bush"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgia\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giorgio Napolitano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Kremlin Palace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greece\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gurbanguly Berdimuhamedow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hamad bin Khalifa Al Thani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hayr\u00fcnnisa G\u00fcl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heads of government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helsinki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy See\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horst K\u00f6hler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hosni Mubarak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hrazdan Stadium"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00fcrriyet Daily News"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilham Aliyev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Immigration to Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"India\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indonesia\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iran\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iraqi Turkmen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iraq\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islamabad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Israel\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jakaya Mrisho Kikwete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jalal Talabani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Japan\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeddah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jyv\u00e4skyl\u00e4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kars\u2013Tbilisi\u2013Baku railway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazakhstan\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kenya\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"King Khalid International Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Saudi Arabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kushimoto, Wakayama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kuwait\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lebanon\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libya\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Ministers of Foreign Affairs (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Presidents of Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Turkish diplomats"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of diplomatic missions in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of diplomatic missions of Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of emirs of Qatar"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of presidential trips made by Abdullah G\u00fcl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonia\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mahmoud Ahmadinejad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malaysia\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malta\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martti Ahtisaari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matti Vanhanen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mehmet Ali Talat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meskhetian Turks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikheil Saakashvili"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of Foreign Affairs (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Foreign Affairs (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mintimer Shaimiev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegro\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morocco\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moscow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Multilateralism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mwai Kibaki"},{"ns":0,"exists":"","*":"NATO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nairobi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nairobi National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Assembly (Azerbaijan)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nawaz Sharif"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Zealand\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Sarkozy"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Nicosia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Syria Security Belt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nouri al-Maliki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nursultan Nazarbayev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ohrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ohrid Summit 2008"},{"ns":0,"exists":"","*":"Organisation of Islamic Cooperation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Organization of the Islamic Cooperation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pakistan\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palestine\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliamentary Assembly of the Council of Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pervez Musharraf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippines\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Azerbaijan"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Egypt"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Estonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Finland"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Iran"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Iraq"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Kazakhstan"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Kenya"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Northern Cyprus"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Pakistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Tanzania"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Turkmenistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of the United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Azerbaijan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Qatar\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quirinal Palace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raila Odinga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 van der Linden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riyadh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russia\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saadeddin Arkej"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saudi Arabia\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sauli Niinist\u00f6"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serzh Sargsyan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sharm el-Sheikh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Singapore\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skopje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Somalia\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Africa\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Korea\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Special relationship (international relations)"},{"ns":0,"exists":"","*":"State Duma"},{"ns":0,"exists":"","*":"State visit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stjepan Mesi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strasbourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supreme Leader of Iran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sweden\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Switzerland\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syria\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tajikistan\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tallinn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tariq Al-Hashimi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarja Halonen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tatarstan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tbilisi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tehran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Today's Zaman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tokyo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tokyo Imperial Palace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toomas Hendrik Ilves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traian B\u0103sescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tunisia\u2013Turkey relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey-United States relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey\u2013Turkmenistan relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey\u2013Ukraine relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey\u2013United Arab Emirates relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey\u2013United Kingdom relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey\u2013United States relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey\u2013Vietnam relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish American"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Australian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Canadian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish citizens living abroad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish involvement in the Syrian Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish military forces in Northern Cyprus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish presidential election, 2007"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turks in Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turks in Japan"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00fcrkmenba\u015fy, Turkmenistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nations General Assembly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Putin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Washington, D.C."},{"ns":0,"exists":"","*":"Yerevan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zagreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c7ankaya K\u00f6\u015fk\u00fc"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0130lham Aliyev"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0130zmir"},{"ns":0,"*":"Turkey\u2013Yemen relations"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Foreign relations of Turkey"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:List of international presidential trips made by Abdullah G\u00fcl"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Foreign relations of Turkey"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Incomplete"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Foreign relations of Turkey"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Turkey"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["G\u00fcl_and_Napolitano.jpg","Ambox_important.svg","Abdullah_G\u00fcl_foreign_trips.png","Flag_of_Turkey.svg","Disisleri-bakanligi-logo.png"],"externallinks":["http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49836/turkish-republic-of-northern-cyprus.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49837/france.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49838/azerbaijan.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49839/georgia.html","http://www.hurriyetdailynews.com/default.aspx?pageid=438&n=gul-to-visit-france-for-izmir-expo-2015-bid-2007-11-24","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49841/pakistan.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49842/turkmenistan.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49843/kazakhstan.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49844/united-states-of-america.html","http://www.foxnews.com/story/2007/12/28/turkish-president-abdullah-gul-to-visit-white-house/","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49845/egypt.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49846/syria.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49847/qatar.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49848/romania.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49851/senegal.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49852/france.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49853/romania.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49854/macedonia.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49855/japan.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49856/croatia.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49857/kazakhstan.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49858/armenia.html","https://www.nytimes.com/2008/09/07/world/europe/07turkey.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49865/azerbaijan.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49866/united-states-of-america.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49867/finland.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49870/estonia.html","http://www.tccb.gov.tr/yurt-disi/254/49581/almanya.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49872/azerbaijan.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49877/turkmenistan.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49878/egypt.html","http://www.todayszaman.com/news-254174-turkey-and-saudi-arabia-the-buildup-to-syria-by-sultan-sooud-al-qassemi*.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49879/saudi-arabia.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49882/rubia-federation.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49885/kenya.html","http://www.tccb.gov.tr/yurt-disi/254/49588/tanzanya.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49887/iran.html","http://www.tccb.gov.tr/foreign-visits/388/49888/iraq.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Summary of international trips","number":"1","index":"1","fromtitle":"List_of_international_presidential_trips_made_by_Abdullah_G\u00fcl","byteoffset":542,"anchor":"Summary_of_international_trips"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"2007","number":"2","index":"2","fromtitle":"List_of_international_presidential_trips_made_by_Abdullah_G\u00fcl","byteoffset":1519,"anchor":"2007"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"2008","number":"3","index":"3","fromtitle":"List_of_international_presidential_trips_made_by_Abdullah_G\u00fcl","byteoffset":6727,"anchor":"2008"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"2009","number":"4","index":"4","fromtitle":"List_of_international_presidential_trips_made_by_Abdullah_G\u00fcl","byteoffset":20894,"anchor":"2009"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"List_of_international_presidential_trips_made_by_Abdullah_G\u00fcl","byteoffset":26875,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"List of international presidential trips made by Abdullah G\u00fcl","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"G\u00fcl Abdullah Presidential trips"},{"name":"wikibase_item","*":"Q17098922"}]}}