{"parse":{"title":"List of international presidential trips made by Marcelo Rebelo de Sousa","pageid":50954632,"revid":854945773,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 130%;\"><span class=\"honorific-prefix\" style=\"font-size: 77%; font-weight: normal;\"><a href=\"/wiki/Excellency\" title=\"Excellency\">His Excellency</a></span><br /><span class=\"fn\">Marcelo Rebelo de Sousa</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">President of Portugal</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<div style=\"width:100%; margin:0; padding:0; background-color: lavender\"><b><a href=\"/wiki/Incumbent\" title=\"Incumbent\">Incumbent</a></b></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>Assumed office</b></span>&#32;<br />9&#160;March&#160;2016<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2016-03-09</span>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Preceded by</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/An%C3%ADbal_Cavaco_Silva\" title=\"An\u00edbal Cavaco Silva\">An\u00edbal Cavaco Silva</a></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Personal details</th></tr><tr><th scope=\"row\">Residence</th><td class=\"label\">\n<a href=\"/wiki/Bel%C3%A9m_Palace\" title=\"Bel\u00e9m Palace\">Bel\u00e9m Palace</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Signature</th><td>\n<a href=\"/wiki/File:Signature_Marcelo_Rebelo_de_Sousa.svg\" class=\"image\" title=\"List of international presidential trips made by Marcelo Rebelo de Sousa&#39;s signature\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Signature_Marcelo_Rebelo_de_Sousa.svg/128px-Signature_Marcelo_Rebelo_de_Sousa.svg.png\" width=\"128\" height=\"34\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Signature_Marcelo_Rebelo_de_Sousa.svg/192px-Signature_Marcelo_Rebelo_de_Sousa.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Signature_Marcelo_Rebelo_de_Sousa.svg/256px-Signature_Marcelo_Rebelo_de_Sousa.svg.png 2x\" data-file-width=\"665\" data-file-height=\"179\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.presidencia.pt\">www<wbr />.presidencia<wbr />.pt</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p>This is a <b>list of international presidential trips made by <a href=\"/wiki/Marcelo_Rebelo_de_Sousa\" title=\"Marcelo Rebelo de Sousa\">Marcelo Rebelo de Sousa</a></b>, the current <a href=\"/wiki/President_of_Portugal\" title=\"President of Portugal\">President</a> of <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#2016\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">2016</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#2018\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">2018</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"2016\">2016</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_international_presidential_trips_made_by_Marcelo_Rebelo_de_Sousa&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: 2016\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Country\n</th>\n<th>Locations\n</th>\n<th>Date\n</th>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Flag_of_the_Vatican_City.svg/16px-Flag_of_the_Vatican_City.svg.png\" width=\"16\" height=\"16\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Flag_of_the_Vatican_City.svg/24px-Flag_of_the_Vatican_City.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Flag_of_the_Vatican_City.svg/32px-Flag_of_the_Vatican_City.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" />&#160;&#160;</span><a href=\"/wiki/Vatican_City\" title=\"Vatican City\">Vatican City</a>\n<p><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>\n</p>\n</td>\n<td>Vatican City,\n<p><a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>\n</p>\n</td>\n<td>17 March\n</td>\n<td>Visit to the Vatican City to meet <a href=\"/wiki/Pope_Francis\" title=\"Pope Francis\">Pope Francis</a> and <a href=\"/wiki/Cardinal_Secretary_of_State\" title=\"Cardinal Secretary of State\">Cardinal Secretary of State</a> <a href=\"/wiki/Pietro_Parolin\" title=\"Pietro Parolin\">Pietro Parolin</a> and then to Spain to meet <a href=\"/wiki/Felipe_VI_of_Spain\" title=\"Felipe VI of Spain\">King Felipe VI</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Flag_of_Mozambique.svg/23px-Flag_of_Mozambique.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Flag_of_Mozambique.svg/35px-Flag_of_Mozambique.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Flag_of_Mozambique.svg/45px-Flag_of_Mozambique.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Mozambique\" title=\"Mozambique\">Mozambique</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Maputo\" title=\"Maputo\">Maputo</a>\n</td>\n<td>3\u20136 May\n</td>\n<td>Four days trip.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Flag_of_Morocco.svg/23px-Flag_of_Morocco.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Flag_of_Morocco.svg/35px-Flag_of_Morocco.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Flag_of_Morocco.svg/45px-Flag_of_Morocco.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Morocco\" title=\"Morocco\">Morocco</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Casablanca\" title=\"Casablanca\">Casablanca</a>\n</td>\n<td>28 June\n</td>\n<td>About eight-hour visit to meet <a href=\"/wiki/Mohammed_VI_of_Morocco\" title=\"Mohammed VI of Morocco\">King Mohammed VI</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/22px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"22\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/33px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/43px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>,\n<p><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>,\n</p><p><a href=\"/wiki/Recife\" title=\"Recife\">Recife</a>\n</p>\n</td>\n<td>3\u20138 August\n</td>\n<td>Trip for the <a href=\"/wiki/2016_Summer_Olympics_opening_ceremony\" title=\"2016 Summer Olympics opening ceremony\">opening ceremony</a> of the <a href=\"/wiki/2016_Summer_Olympics\" title=\"2016 Summer Olympics\">2016 Summer Olympics</a>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Flag_of_Switzerland.svg/16px-Flag_of_Switzerland.svg.png\" width=\"16\" height=\"16\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Flag_of_Switzerland.svg/24px-Flag_of_Switzerland.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Flag_of_Switzerland.svg/32px-Flag_of_Switzerland.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"1000\" />&#160;&#160;</span><a href=\"/wiki/Switzerland\" title=\"Switzerland\">Switzerland</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Geneva\" title=\"Geneva\">Geneva</a>,\n<p><a href=\"/wiki/Bern\" title=\"Bern\">Bern</a>\n</p>\n</td>\n<td>17\u201318 October\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Flag_of_Cuba.svg/23px-Flag_of_Cuba.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Flag_of_Cuba.svg/35px-Flag_of_Cuba.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Flag_of_Cuba.svg/46px-Flag_of_Cuba.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"400\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Cuba\" title=\"Cuba\">Cuba</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Havana\" title=\"Havana\">Havana</a>\n</td>\n<td>26\u201327 October\n</td>\n<td>26 October: Visit to <a href=\"/wiki/Old_Havana\" title=\"Old Havana\">Old Havana</a>;<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> opening of a Portuguese-language library named after <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Maria_de_E%C3%A7a_de_Queir%C3%B3s\" title=\"Jos\u00e9 Maria de E\u00e7a de Queir\u00f3s\">E\u00e7a de Queir\u00f3s</a>;<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> closing speech at the Portugal\u2013Cuba Business Forum;<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> meeting with <a href=\"/wiki/Fidel_Castro\" title=\"Fidel Castro\">Fidel Castro</a>;<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> meeting and dinner with <a href=\"/wiki/Ra%C3%BAl_Castro\" title=\"Ra\u00fal Castro\">Ra\u00fal Castro</a>.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n<p>27 October: Visit to the <a href=\"/wiki/Cohiba_(cigar_brand)\" title=\"Cohiba (cigar brand)\">Cohiba</a> cigar factory;<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> conference on \"Portugal and Latin America\" at the <a href=\"/wiki/University_of_Havana\" title=\"University of Havana\">University of Havana</a>;<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> reception of the Portuguese Cuban community at the Portuguese embassy;<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> visit to the \"Cuban Art Factory\".<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/23px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/35px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/46px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/United_Kingdom\" title=\"United Kingdom\">United Kingdom</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/London\" title=\"London\">London</a>\n</td>\n<td>16\u201317 November\n</td>\n<td>16 November: Meetings with <a href=\"/wiki/City_of_London\" title=\"City of London\">City</a> businessmen, bankers, and investors. Lunch offered by recently elected Lord Mayor <a href=\"/wiki/Andrew_Parmley\" title=\"Andrew Parmley\">Andrew Parmley</a>. Meeting with <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_the_United_Kingdom\" title=\"Prime Minister of the United Kingdom\">Prime Minister</a> <a href=\"/wiki/Theresa_May\" title=\"Theresa May\">Theresa May</a> at <a href=\"/wiki/10_Downing_Street\" title=\"10 Downing Street\">10 Downing Street</a>. Event with members of the local Anglo-Portuguese community at the <a href=\"/wiki/Embassy_of_Portugal,_London\" title=\"Embassy of Portugal, London\">Portuguese embassy</a>.<sup id=\"cite_ref-UK2016_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-UK2016-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n<p>17 November: Visit to artist <a href=\"/wiki/Paula_Rego\" title=\"Paula Rego\">Paula Rego</a>'s workshop. Reception hosted by <a href=\"/wiki/Elizabeth_II\" title=\"Elizabeth II\">Queen Elizabeth II</a>.<sup id=\"cite_ref-UK2016_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-UK2016-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"2018\">2018</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_international_presidential_trips_made_by_Marcelo_Rebelo_de_Sousa&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: 2018\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Country\n</th>\n<th>Locations\n</th>\n<th>Date\n</th>\n<th>Details\n</th></tr>\n<tr>\n<td><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Flag_of_Sao_Tome_and_Principe.svg/23px-Flag_of_Sao_Tome_and_Principe.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Flag_of_Sao_Tome_and_Principe.svg/35px-Flag_of_Sao_Tome_and_Principe.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Flag_of_Sao_Tome_and_Principe.svg/46px-Flag_of_Sao_Tome_and_Principe.svg.png 2x\" data-file-width=\"2800\" data-file-height=\"1400\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Tom%C3%A9_and_Pr%C3%ADncipe\" title=\"S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe\">S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Tom%C3%A9\" title=\"S\u00e3o Tom\u00e9\">S\u00e3o Tom\u00e9</a>\n<p>Fern\u00e3o Dias\n<a href=\"/wiki/Neves,_S%C3%A3o_Tom%C3%A9_and_Pr%C3%ADncipe\" title=\"Neves, S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe\">Neves</a>\n<a href=\"/wiki/Santo_Ant%C3%B3nio\" title=\"Santo Ant\u00f3nio\">Santo Ant\u00f3nio</a>\n</p>\n</td>\n<td>20-22 February\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Greece.svg/23px-Flag_of_Greece.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Greece.svg/35px-Flag_of_Greece.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Flag_of_Greece.svg/45px-Flag_of_Greece.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Greece\" title=\"Greece\">Greece</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Athens\" title=\"Athens\">Athens</a>\n<p><a href=\"/wiki/Thebes,_Greece\" title=\"Thebes, Greece\">Thebes</a>\n</p>\n</td>\n<td>12-14 March\n</td>\n<td>Visit to Greece to meet Prime-Minister <a href=\"/wiki/Alexis_Tsipras\" title=\"Alexis Tsipras\">Alexis Tsipras</a> and the President of The <a href=\"/wiki/Hellenic_Parliament\" title=\"Hellenic Parliament\">Hellenic Parliament</a> <a href=\"/wiki/Nikos_Voutsis\" title=\"Nikos Voutsis\">Nikos Voutsis</a>. President Marcelo Rebelo de Sousa receives an <a href=\"/wiki/Honorary_Degree\" class=\"mw-redirect\" title=\"Honorary Degree\">Honorary Degree</a> from the <a href=\"/wiki/University_of_Athens\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Athens\">University of Athens</a>. Dinner with President <a href=\"/wiki/Prokopis_Pavlopoulos\" title=\"Prokopis Pavlopoulos\">Prokopis Pavlopoulos</a>. Visit to <a href=\"/wiki/International_Organization_for_Migration\" title=\"International Organization for Migration\">International Organization for Migration</a>'s refugee camp in Thebes.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_international_presidential_trips_made_by_Marcelo_Rebelo_de_Sousa&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_international_presidential_trips_made_by_M%C3%A1rio_Soares\" title=\"List of international presidential trips made by M\u00e1rio Soares\">List of international presidential trips made by M\u00e1rio Soares</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_international_presidential_trips_made_by_An%C3%ADbal_Cavaco_Silva\" title=\"List of international presidential trips made by An\u00edbal Cavaco Silva\">List of international presidential trips made by An\u00edbal Cavaco Silva</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_international_presidential_trips_made_by_Marcelo_Rebelo_de_Sousa&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160430204256/http://www.agencia.ecclesia.pt/noticias/vaticano/vaticano-marcelo-rebelo-de-sousa-em-audiencia-com-o-papa-francisco/\">\"Vaticano: Marcelo Rebelo de Sousa em audi\u00eancia com o Papa Francisco\"</a> (in Portuguese). Ag\u00eancia Ecclesia. 17 March 2016. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.agencia.ecclesia.pt/noticias/vaticano/vaticano-marcelo-rebelo-de-sousa-em-audiencia-com-o-papa-francisco/\">the original</a> on 30 April 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 June</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Vaticano%3A+Marcelo+Rebelo+de+Sousa+em+audi%C3%AAncia+com+o+Papa+Francisco&amp;rft.date=2016-03-17&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.agencia.ecclesia.pt%2Fnoticias%2Fvaticano%2Fvaticano-marcelo-rebelo-de-sousa-em-audiencia-com-o-papa-francisco%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Marcelo+Rebelo+de+Sousa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Ribeiro, Nuno (16 March 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.publico.pt/politica/noticia/marcelo-inicia-hoje-visita-oficial-ao-vaticano-e-espanha-1726215\">\"Marcelo inicia hoje visita oficial ao Vaticano e Espanha\"</a>. <i><a href=\"/wiki/P%C3%BAblico_(Portugal)\" title=\"P\u00fablico (Portugal)\">P\u00fablico</a></i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 June</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=P%C3%BAblico&amp;rft.atitle=Marcelo+inicia+hoje+visita+oficial+ao+Vaticano+e+Espanha&amp;rft.date=2016-03-16&amp;rft.aulast=Ribeiro&amp;rft.aufirst=Nuno&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.publico.pt%2Fpolitica%2Fnoticia%2Fmarcelo-inicia-hoje-visita-oficial-ao-vaticano-e-espanha-1726215&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Marcelo+Rebelo+de+Sousa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tvi24.iol.pt/politica/presidente-da-republica/marcelo-chegou-a-mocambique\">\"Marcelo chegou a Mo\u00e7ambique\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Televis%C3%A3o_Independente\" title=\"Televis\u00e3o Independente\">TVI</a></i> (in Portuguese). 3 May 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 June</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=TVI&amp;rft.atitle=Marcelo+chegou+a+Mo%C3%A7ambique&amp;rft.date=2016-05-03&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tvi24.iol.pt%2Fpolitica%2Fpresidente-da-republica%2Fmarcelo-chegou-a-mocambique&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Marcelo+Rebelo+de+Sousa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.dinheirovivo.pt/economia/marcelo-rebelo-sousa-termina-hoje-visita-mocambique/\">\"Marcelo Rebelo de Sousa termina hoje visita a Mo\u00e7ambique\"</a>. <i>Dinheiro Vivo</i> (in Portuguese). Lusa. 6 May 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 June</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Dinheiro+Vivo&amp;rft.atitle=Marcelo+Rebelo+de+Sousa+termina+hoje+visita+a+Mo%C3%A7ambique&amp;rft.date=2016-05-06&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.dinheirovivo.pt%2Feconomia%2Fmarcelo-rebelo-sousa-termina-hoje-visita-mocambique%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Marcelo+Rebelo+de+Sousa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jornaldenegocios.pt/economia/politica/detalhe/marcelo_rebelo_de_sousa_termina_hoje_visita_de_estado_a_mocambique.html\">\"Marcelo Rebelo de Sousa termina hoje visita de Estado a Mo\u00e7ambique\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Jornal_de_Neg%C3%B3cios\" title=\"Jornal de Neg\u00f3cios\">Jornal de Neg\u00f3cios</a></i> (in Portuguese). Lusa. 6 May 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 June</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Jornal+de+Neg%C3%B3cios&amp;rft.atitle=Marcelo+Rebelo+de+Sousa+termina+hoje+visita+de+Estado+a+Mo%C3%A7ambique&amp;rft.date=2016-05-06&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.jornaldenegocios.pt%2Feconomia%2Fpolitica%2Fdetalhe%2Fmarcelo_rebelo_de_sousa_termina_hoje_visita_de_estado_a_mocambique.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Marcelo+Rebelo+de+Sousa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.publico.pt/politica/noticia/fornecimento-de-energia-de-portugal-a-marrocos-na-agenda-de-marcelo-1736555\">\"Em Marrocos, a falar de energia, 'Brexit', Espanha e san\u00e7\u00f5es\"</a>. <i>P\u00fablico</i> (in Portuguese). <a href=\"/wiki/Lusa_news_agency\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lusa news agency\">Lusa</a>. 28 June 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 June</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=P%C3%BAblico&amp;rft.atitle=Em+Marrocos%2C+a+falar+de+energia%2C+%27Brexit%27%2C+Espanha+e+san%C3%A7%C3%B5es&amp;rft.date=2016-06-28&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.publico.pt%2Fpolitica%2Fnoticia%2Ffornecimento-de-energia-de-portugal-a-marrocos-na-agenda-de-marcelo-1736555&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Marcelo+Rebelo+de+Sousa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://caras.sapo.pt/famosos/2016-06-28-Marcelo-Rebelo-de-Sousa-recebido-pelo-rei-de-Marrocos\">\"Marcelo Rebelo de Sousa recebido pelo rei de Marrocos\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Caras_(magazine)\" title=\"Caras (magazine)\">Caras</a></i> (in Portuguese). 28 June 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 June</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Caras&amp;rft.atitle=Marcelo+Rebelo+de+Sousa+recebido+pelo+rei+de+Marrocos&amp;rft.date=2016-06-28&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fcaras.sapo.pt%2Ffamosos%2F2016-06-28-Marcelo-Rebelo-de-Sousa-recebido-pelo-rei-de-Marrocos&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Marcelo+Rebelo+de+Sousa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Vicente, S\u00e9rgio; Ribeiro, Pedro (28 June 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rtp.pt/noticias/mundo/marcelo-rebelo-de-sousa-diz-que-saida-do-reino-unido-e-oportunidade-para-a-europa_v929705\">\"Marcelo Rebelo de Sousa diz que sa\u00edda do Reino Unido \u00e9 \"oportunidade para a Europa\" - Mundo - RTP Not\u00edcias\"</a>. <i><a href=\"/wiki/R%C3%A1dio_e_Televis%C3%A3o_de_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal\">RTP</a></i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 June</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=RTP&amp;rft.atitle=Marcelo+Rebelo+de+Sousa+diz+que+sa%C3%ADda+do+Reino+Unido+%C3%A9+%22oportunidade+para+a+Europa%22+-+Mundo+-+RTP+Not%C3%ADcias&amp;rft.date=2016-06-28&amp;rft.aulast=Vicente&amp;rft.aufirst=S%C3%A9rgio&amp;rft.au=Ribeiro%2C+Pedro&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rtp.pt%2Fnoticias%2Fmundo%2Fmarcelo-rebelo-de-sousa-diz-que-saida-do-reino-unido-e-oportunidade-para-a-europa_v929705&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Marcelo+Rebelo+de+Sousa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rtp.pt/noticias/jogos-olimpicos-2016/marcelo-rebelo-de-sousa-em-visita-oficial-ao-brasil_v938156\">\"Marcelo Rebelo de Sousa em visita oficial ao Brasil\"</a>. <i><a href=\"/wiki/R%C3%A1dio_e_Televis%C3%A3o_de_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal\">RTP</a></i> (in Portuguese). 3 August 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 August</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=RTP&amp;rft.atitle=Marcelo+Rebelo+de+Sousa+em+visita+oficial+ao+Brasil&amp;rft.date=2016-08-03&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rtp.pt%2Fnoticias%2Fjogos-olimpicos-2016%2Fmarcelo-rebelo-de-sousa-em-visita-oficial-ao-brasil_v938156&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Marcelo+Rebelo+de+Sousa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Group, Global Media. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tsf.pt/politica/interior/marcelo-presidente-aterra-na-suica-para-visita-oficial-5445557.html\">\"Marcelo: Presidente aterra na Su\u00ed\u00e7a para visita oficial\"</a>. <i>TSF R\u00e1dio Not\u00edcias</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-11-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=TSF+R%C3%A1dio+Not%C3%ADcias&amp;rft.atitle=Marcelo%3A+Presidente+aterra+na+Su%C3%AD%C3%A7a+para+visita+oficial&amp;rft.aulast=Group&amp;rft.aufirst=Global+Media&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tsf.pt%2Fpolitica%2Finterior%2Fmarcelo-presidente-aterra-na-suica-para-visita-oficial-5445557.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Marcelo+Rebelo+de+Sousa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.presidencia.pt/?idc=10&amp;idi=116643\">\"Visita ao centro hist\u00f3rico de Havana\"</a>. <i>www.presidencia.pt</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-11-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.presidencia.pt&amp;rft.atitle=Visita+ao+centro+hist%C3%B3rico+de+Havana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.presidencia.pt%2F%3Fidc%3D10%26idi%3D116643&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Marcelo+Rebelo+de+Sousa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.presidencia.pt/?idc=10&amp;idi=116647\">\"Inaugura\u00e7\u00e3o de Biblioteca de L\u00edngua Portuguesa em Cuba\"</a>. <i>www.presidencia.pt</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-11-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.presidencia.pt&amp;rft.atitle=Inaugura%C3%A7%C3%A3o+de+Biblioteca+de+L%C3%ADngua+Portuguesa+em+Cuba&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.presidencia.pt%2F%3Fidc%3D10%26idi%3D116647&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Marcelo+Rebelo+de+Sousa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.presidencia.pt/?idc=10&amp;idi=116650\">\"F\u00f3rum Empresarial Portugal-Cuba em Havana\"</a>. <i>www.presidencia.pt</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-11-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.presidencia.pt&amp;rft.atitle=F%C3%B3rum+Empresarial+Portugal-Cuba+em+Havana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.presidencia.pt%2F%3Fidc%3D10%26idi%3D116650&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Marcelo+Rebelo+de+Sousa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.presidencia.pt/?idc=10&amp;idi=116725\">\"Presidente da Rep\u00fablica encontrou-se com Fidel Castro\"</a>. <i>www.presidencia.pt</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-11-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.presidencia.pt&amp;rft.atitle=Presidente+da+Rep%C3%BAblica+encontrou-se+com+Fidel+Castro&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.presidencia.pt%2F%3Fidc%3D10%26idi%3D116725&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Marcelo+Rebelo+de+Sousa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.dn.pt/portugal/interior/a-imagem-do-encontro-entre-marcelo-e-fidel-castro-5465587.html\">\"Cuba - A imagem do encontro entre Marcelo e Fidel Castro\"</a>. <i>DN</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-11-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=DN&amp;rft.atitle=Cuba+-+A+imagem+do+encontro+entre+Marcelo+e+Fidel+Castro&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.dn.pt%2Fportugal%2Finterior%2Fa-imagem-do-encontro-entre-marcelo-e-fidel-castro-5465587.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Marcelo+Rebelo+de+Sousa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.presidencia.pt/?idc=10&amp;idi=116655\">\"Presidente Marcelo Rebelo de Sousa reuniu-se com Ra\u00fal Castro\"</a>. <i>www.presidencia.pt</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-11-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.presidencia.pt&amp;rft.atitle=Presidente+Marcelo+Rebelo+de+Sousa+reuniu-se+com+Ra%C3%BAl+Castro&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.presidencia.pt%2F%3Fidc%3D10%26idi%3D116655&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Marcelo+Rebelo+de+Sousa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.dn.pt/portugal/interior/marcelo-rebelo-de-sousa-recebido-por-raul-castro-no-palacio-da-revolucao-5465294.html\">\"Cuba  - Marcelo Rebelo de Sousa recebido por Ra\u00fal Castro no Pal\u00e1cio da Revolu\u00e7\u00e3o\"</a>. <i>DN</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-11-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=DN&amp;rft.atitle=Cuba++-+Marcelo+Rebelo+de+Sousa+recebido+por+Ra%C3%BAl+Castro+no+Pal%C3%A1cio+da+Revolu%C3%A7%C3%A3o&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.dn.pt%2Fportugal%2Finterior%2Fmarcelo-rebelo-de-sousa-recebido-por-raul-castro-no-palacio-da-revolucao-5465294.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Marcelo+Rebelo+de+Sousa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.presidencia.pt/?idc=10&amp;idi=116868\">\"Presidente da Rep\u00fablica visitou f\u00e1brica de charutos\"</a>. <i>www.presidencia.pt</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-11-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.presidencia.pt&amp;rft.atitle=Presidente+da+Rep%C3%BAblica+visitou+f%C3%A1brica+de+charutos&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.presidencia.pt%2F%3Fidc%3D10%26idi%3D116868&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Marcelo+Rebelo+de+Sousa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.presidencia.pt/?idc=10&amp;idi=116871\">\"<i>Portugal e a Am\u00e9rica Latina</i> na Universidade de Havana\"</a>. <i>www.presidencia.pt</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-11-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.presidencia.pt&amp;rft.atitle=Portugal+e+a+Am%C3%A9rica+Latina+na+Universidade+de+Havana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.presidencia.pt%2F%3Fidc%3D10%26idi%3D116871&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Marcelo+Rebelo+de+Sousa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.presidencia.pt/?idc=10&amp;idi=116874\">\"Rece\u00e7\u00e3o \u00e0 comunidade Lus\u00f3fona de Havana\"</a>. <i>www.presidencia.pt</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-11-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.presidencia.pt&amp;rft.atitle=Rece%C3%A7%C3%A3o+%C3%A0+comunidade+Lus%C3%B3fona+de+Havana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.presidencia.pt%2F%3Fidc%3D10%26idi%3D116874&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Marcelo+Rebelo+de+Sousa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.presidencia.pt/?idc=10&amp;idi=116877\">\"Visita \u00e0 F\u00e1brica de Arte Cubano\"</a>. <i>www.presidencia.pt</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-11-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.presidencia.pt&amp;rft.atitle=Visita+%C3%A0+F%C3%A1brica+de+Arte+Cubano&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.presidencia.pt%2F%3Fidc%3D10%26idi%3D116877&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Marcelo+Rebelo+de+Sousa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-UK2016-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-UK2016_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-UK2016_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Lusa, Ag\u00eancia. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://observador.pt/2016/11/16/em-visita-oficial-a-londres-marcelo-rebelo-de-sousa-encontra-se-com-financeiros-e-primeira-ministra/\">\"Em visita oficial a Londres, Marcelo Rebelo de Sousa encontra-se com financeiros e primeira-ministra\"</a>. <i>Observador</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-11-16</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Observador&amp;rft.atitle=Em+visita+oficial+a+Londres%2C+Marcelo+Rebelo+de+Sousa+encontra-se+com+financeiros+e+primeira-ministra&amp;rft.aulast=Lusa&amp;rft.aufirst=Ag%C3%AAncia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fobservador.pt%2F2016%2F11%2F16%2Fem-visita-oficial-a-londres-marcelo-rebelo-de-sousa-encontra-se-com-financeiros-e-primeira-ministra%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Marcelo+Rebelo+de+Sousa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://app.parlamento.pt/webutils/docs/doc.pdf?path=6148523063446f764c3246795a5868774d546f334e7a67774c336470626d6c7561574e7059585270646d467a4c31684a53556b76644756346447397a4c334271636a45794e44557457456c4a5353356b62324d3d&amp;fich=pjr1245-XIII.doc&amp;Inline=true\">\"Altera\u00e7\u00e3o da data da desloca\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica a S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i><a href=\"/wiki/Assembly_of_the_Republic_of_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Assembly of the Republic of Portugal\">Assembly of the Republic of Portugal</a></i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 March</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Assembly+of+the+Republic+of+Portugal&amp;rft.atitle=Altera%C3%A7%C3%A3o+da+data+da+desloca%C3%A7%C3%A3o+do+Presidente+da+Rep%C3%BAblica+a+S%C3%A3o+Tom%C3%A9+e+Pr%C3%ADncipe&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fapp.parlamento.pt%2Fwebutils%2Fdocs%2Fdoc.pdf%3Fpath%3D6148523063446f764c3246795a5868774d546f334e7a67774c336470626d6c7561574e7059585270646d467a4c31684a53556b76644756346447397a4c334271636a45794e44557457456c4a5353356b62324d3d%26fich%3Dpjr1245-XIII.doc%26Inline%3Dtrue&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Marcelo+Rebelo+de+Sousa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://app.parlamento.pt/webutils/docs/doc.pdf?path=6148523063446f764c3246795a5868774d546f334e7a67774c336470626d6c7561574e7059585270646d467a4c31684a53556b76644756346447397a4c334271636a45794f44677457456c4a5353356b62324d3d&amp;fich=pjr1288-XIII.doc&amp;Inline=true\">\"PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O N.\u00ba 1288/XIII/3.\u00aa Desloca\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 Gr\u00e9cia\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i><a href=\"/wiki/Assembly_of_the_Republic_of_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Assembly of the Republic of Portugal\">Assembly of the Republic of Portugal</a></i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 March</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Assembly+of+the+Republic+of+Portugal&amp;rft.atitle=PROJETO+DE+RESOLU%C3%87%C3%83O+N.%C2%BA+1288%2FXIII%2F3.%C2%AA+Desloca%C3%A7%C3%A3o+do+Presidente+da+Rep%C3%BAblica+%C3%A0+Gr%C3%A9cia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fapp.parlamento.pt%2Fwebutils%2Fdocs%2Fdoc.pdf%3Fpath%3D6148523063446f764c3246795a5868774d546f334e7a67774c336470626d6c7561574e7059585270646d467a4c31684a53556b76644756346447397a4c334271636a45794f44677457456c4a5353356b62324d3d%26fich%3Dpjr1288-XIII.doc%26Inline%3Dtrue&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+international+presidential+trips+made+by+Marcelo+Rebelo+de+Sousa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2230\nCached time: 20180918085417\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.484 seconds\nReal time usage: 0.564 seconds\nPreprocessor visited node count: 9537/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 60073/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2754/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 21/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 28548/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.163/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.62 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  489.321      1 -total\n 46.87%  229.349      1 Template:Infobox_President\n 37.58%  183.871      1 Template:Reflist\n 26.31%  128.718      3 Template:Infobox\n 23.39%  114.473     15 Template:Cite_news\n 13.02%   63.718     17 Template:Infobox_officeholder/office\n  7.23%   35.361      9 Template:Cite_web\n  6.66%   32.574      1 Template:Use_dmy_dates\n  6.08%   29.736     10 Template:Flag\n  3.49%   17.079      1 Template:DMCA\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:50954632-0!canonical and timestamp 20180918085417 and revision id 854945773\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Lista_de_viagens_presidenciais_de_Marcelo_Rebelo_de_Sousa","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Lista de viagens presidenciais de Marcelo Rebelo de Sousa"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"Rebelo de Sousa, Marcelo, trips","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_June_2016"},{"sortkey":"State visits","*":"Foreign_relations_of_Portugal"},{"sortkey":"Rebelo de Sousa, Marcelo, trips","*":"State_visits_by_Portuguese_presidents"},{"sortkey":"Rebelo de Sousa, Marcelo, trips","*":"21st_century_in_international_relations"},{"sortkey":"Rebelo de Sousa, Marcelo, trips","*":"Diplomacy-related_lists"},{"sortkey":"Rebelo de Sousa, Marcelo, trips","*":"History-related_lists"},{"sortkey":"Rebelo de Sousa, Marcelo, trips","*":"Geography-related_lists"},{"sortkey":"Rebelo de Sousa, Marcelo, trips","*":"Personal_timelines"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from June 2016"},{"ns":0,"exists":"","*":"10 Downing Street"},{"ns":0,"exists":"","*":"2016 Summer Olympics"},{"ns":0,"exists":"","*":"2016 Summer Olympics opening ceremony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexis Tsipras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrew Parmley"},{"ns":0,"exists":"","*":"An\u00edbal Cavaco Silva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assembly of the Republic of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Athens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bel\u00e9m Palace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caras (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cardinal Secretary of State"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casablanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"City of London"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cohiba (cigar brand)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elizabeth II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Embassy of Portugal, London"},{"ns":0,"exists":"","*":"Excellency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felipe VI of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fidel Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geneva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Havana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hellenic Parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honorary Degree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Incumbent"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Organization for Migration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jornal de Neg\u00f3cios"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Maria de E\u00e7a de Queir\u00f3s"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of international presidential trips made by An\u00edbal Cavaco Silva"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of international presidential trips made by M\u00e1rio Soares"},{"ns":0,"exists":"","*":"London"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lusa news agency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maputo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcelo Rebelo de Sousa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mohammed VI of Morocco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morocco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mozambique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neves, S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikos Voutsis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Havana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paula Rego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pietro Parolin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope Francis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of the United Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prokopis Pavlopoulos"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00fablico (Portugal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ra\u00fal Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Recife"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santo Ant\u00f3nio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Tom\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Televis\u00e3o Independente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thebes, Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresa May"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Athens"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Havana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vatican City"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox President"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder/office"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Vatican City"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Mozambique"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Morocco"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Switzerland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Cuba"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data United Kingdom"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Greece"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Signature_Marcelo_Rebelo_de_Sousa.svg","Flag_of_the_Vatican_City.svg","Flag_of_Spain.svg","Flag_of_Mozambique.svg","Flag_of_Morocco.svg","Flag_of_Brazil.svg","Flag_of_Switzerland.svg","Flag_of_Cuba.svg","Flag_of_the_United_Kingdom.svg","Flag_of_Sao_Tome_and_Principe.svg","Flag_of_Greece.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20160430204256/http://www.agencia.ecclesia.pt/noticias/vaticano/vaticano-marcelo-rebelo-de-sousa-em-audiencia-com-o-papa-francisco/","http://www.agencia.ecclesia.pt/noticias/vaticano/vaticano-marcelo-rebelo-de-sousa-em-audiencia-com-o-papa-francisco/","https://www.publico.pt/politica/noticia/marcelo-inicia-hoje-visita-oficial-ao-vaticano-e-espanha-1726215","http://www.tvi24.iol.pt/politica/presidente-da-republica/marcelo-chegou-a-mocambique","https://www.dinheirovivo.pt/economia/marcelo-rebelo-sousa-termina-hoje-visita-mocambique/","https://www.jornaldenegocios.pt/economia/politica/detalhe/marcelo_rebelo_de_sousa_termina_hoje_visita_de_estado_a_mocambique.html","https://www.publico.pt/politica/noticia/fornecimento-de-energia-de-portugal-a-marrocos-na-agenda-de-marcelo-1736555","https://caras.sapo.pt/famosos/2016-06-28-Marcelo-Rebelo-de-Sousa-recebido-pelo-rei-de-Marrocos","http://www.rtp.pt/noticias/mundo/marcelo-rebelo-de-sousa-diz-que-saida-do-reino-unido-e-oportunidade-para-a-europa_v929705","http://www.rtp.pt/noticias/jogos-olimpicos-2016/marcelo-rebelo-de-sousa-em-visita-oficial-ao-brasil_v938156","http://www.tsf.pt/politica/interior/marcelo-presidente-aterra-na-suica-para-visita-oficial-5445557.html","http://www.presidencia.pt/?idc=10&idi=116643","http://www.presidencia.pt/?idc=10&idi=116647","http://www.presidencia.pt/?idc=10&idi=116650","http://www.presidencia.pt/?idc=10&idi=116725","https://www.dn.pt/portugal/interior/a-imagem-do-encontro-entre-marcelo-e-fidel-castro-5465587.html","http://www.presidencia.pt/?idc=10&idi=116655","https://www.dn.pt/portugal/interior/marcelo-rebelo-de-sousa-recebido-por-raul-castro-no-palacio-da-revolucao-5465294.html","http://www.presidencia.pt/?idc=10&idi=116868","http://www.presidencia.pt/?idc=10&idi=116871","http://www.presidencia.pt/?idc=10&idi=116874","http://www.presidencia.pt/?idc=10&idi=116877","http://observador.pt/2016/11/16/em-visita-oficial-a-londres-marcelo-rebelo-de-sousa-encontra-se-com-financeiros-e-primeira-ministra/","http://app.parlamento.pt/webutils/docs/doc.pdf?path=6148523063446f764c3246795a5868774d546f334e7a67774c336470626d6c7561574e7059585270646d467a4c31684a53556b76644756346447397a4c334271636a45794e44557457456c4a5353356b62324d3d&fich=pjr1245-XIII.doc&Inline=true","http://app.parlamento.pt/webutils/docs/doc.pdf?path=6148523063446f764c3246795a5868774d546f334e7a67774c336470626d6c7561574e7059585270646d467a4c31684a53556b76644756346447397a4c334271636a45794f44677457456c4a5353356b62324d3d&fich=pjr1288-XIII.doc&Inline=true","http://www.presidencia.pt"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"2016","number":"1","index":"1","fromtitle":"List_of_international_presidential_trips_made_by_Marcelo_Rebelo_de_Sousa","byteoffset":599,"anchor":"2016"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"2018","number":"2","index":"2","fromtitle":"List_of_international_presidential_trips_made_by_Marcelo_Rebelo_de_Sousa","byteoffset":8428,"anchor":"2018"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"List_of_international_presidential_trips_made_by_Marcelo_Rebelo_de_Sousa","byteoffset":9977,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"List_of_international_presidential_trips_made_by_Marcelo_Rebelo_de_Sousa","byteoffset":10136,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"List of international presidential trips made by Marcelo Rebelo de Sousa","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Rebelo de Sousa, Marcelo, trips"},{"name":"wikibase_item","*":"Q28678512"}]}}