{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Cr\u00f4nica","pageid":50343633,"revid":813564572,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Cr\u00f4nica</b> (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a> for <i>chronicle</i>) is a Portuguese form of short writings about daily topics, published in newspaper or magazine <a href=\"/wiki/Column_(periodical)\" title=\"Column (periodical)\">columns</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Cr\u00f4nicas are usually written in an informal, observational and sometimes humorous tone, as in an intimate conversation between writer and reader. Writers of cr\u00f4nicas are called <i>cronistas</i>. It is considered to be a purely Brazilian literary genre.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Newspaper cr\u00f4nicas had their inception in the 19th century, with the development of the press in Brazil, inspired by the French <i><a href=\"/wiki/Journal_des_d%C3%A9bats\" title=\"Journal des d\u00e9bats\">Journal des d\u00e9bats</a></i>;<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> they flourished in the mid of the 20th century, with the country's urbanization process, musing about daily happenings and becoming more informal in nature. Cr\u00f4nicas, despite their ephemeral nature, are usually compiled in book anthologies.\n</p><p>Some authors known by their cr\u00f4nicas are <a href=\"/wiki/Machado_de_Assis\" title=\"Machado de Assis\">Machado de Assis</a>, <a href=\"/wiki/Rubem_Braga\" title=\"Rubem Braga\">Rubem Braga</a>, <a href=\"/wiki/Fernando_Sabino\" title=\"Fernando Sabino\">Fernando Sabino</a>, <a href=\"/wiki/Paulo_Mendes_Campos\" title=\"Paulo Mendes Campos\">Paulo Mendes Campos</a>, <a href=\"/wiki/Rachel_de_Queiroz\" title=\"Rachel de Queiroz\">Rachel de Queiroz</a> and <a href=\"/wiki/Lu%C3%ADs_Fernando_Ver%C3%ADssimo\" title=\"Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo\">Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cr%C3%B4nica&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www2.eca.usp.br/pjbr/arquivos/ensaios5_b.htm\">\"Revista PJ:Br - Jornalismo Brasileiro\"</a>. <i>www2.eca.usp.br</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-04-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www2.eca.usp.br&amp;rft.atitle=Revista+PJ%3ABr+-+Jornalismo+Brasileiro&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww2.eca.usp.br%2Fpjbr%2Farquivos%2Fensaios5_b.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACr%C3%B4nica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">R\u00f3nai, Paulo (1971). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/8670548/Um_g%C3%AAnero_brasileiro_a_cr%C3%B4nica_Paulo_R%C3%B3nai_\"><i>Um g\u00eanero brasileiro, a Cr\u00f4nica</i></a>. <i>Cr\u00f4nicas Brasileiras: A Portuguese Reader</i>. University of Florida Center for Latin American Studies). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0813003252\" title=\"Special:BookSources/978-0813003252\">978-0813003252</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Um+g%C3%AAnero+brasileiro%2C+a+Cr%C3%B4nica&amp;rft.pub=University+of+Florida+Center+for+Latin+American+Studies%29&amp;rft.date=1971&amp;rft.isbn=978-0813003252&amp;rft.aulast=R%C3%B3nai&amp;rft.aufirst=Paulo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F8670548%2FUm_g%25C3%25AAnero_brasileiro_a_cr%25C3%25B4nica_Paulo_R%25C3%25B3nai_&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACr%C3%B4nica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Nascimento, Luciana Marino do (2014-07-18). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=mNwLBAAAQBAJ\"><i>Tempo de Ensaio (2): m\u00faltiplos olhares sobre o liter\u00e1rio ensaios de graduandos em letras</i></a> (in Portuguese). Letra Capital Editora LTDA. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788577852727\" title=\"Special:BookSources/9788577852727\">9788577852727</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Tempo+de+Ensaio+%282%29%3A+m%C3%BAltiplos+olhares+sobre+o+liter%C3%A1rio+ensaios+de+graduandos+em+letras&amp;rft.pub=Letra+Capital+Editora+LTDA&amp;rft.date=2014-07-18&amp;rft.isbn=9788577852727&amp;rft.aulast=Nascimento&amp;rft.aufirst=Luciana+Marino+do&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DmNwLBAAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACr%C3%B4nica\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><i>This article about <a href=\"/wiki/Brazilian_literature\" title=\"Brazilian literature\">Brazilian literature</a> is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Cr%C3%B4nica&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Brazil-lit-stub\" title=\"Template:Brazil-lit-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Brazil-lit-stub\" title=\"Template talk:Brazil-lit-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Brazil-lit-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1247\nCached time: 20180907154859\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.096 seconds\nReal time usage: 0.125 seconds\nPreprocessor visited node count: 206/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7724/2097152 bytes\nTemplate argument size: 72/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3485/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.041/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.13 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  107.861      1 -total\n 85.34%   92.046      1 Template:Reflist\n 51.33%   55.366      1 Template:Cite_web\n 14.48%   15.616      1 Template:Brazil-lit-stub\n 12.77%   13.776      1 Template:Asbox\n 12.23%   13.196      2 Template:Cite_book\n  5.34%    5.765      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:50343633-0!canonical and timestamp 20180907154859 and revision id 813564572\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Cr%C3%B3nica_(g%C3%A9nero_period%C3%ADstico)","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Cr\u00f3nica (g\u00e9nero period\u00edstico)"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Chronique_(m%C3%A9dias)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Chronique (m\u00e9dias)"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Cronaca_(giornalismo)","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Cronaca (giornalismo)"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Cr%C3%B4nica_(g%C3%AAnero)","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Cr\u00f4nica (g\u00eanero)"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"Cronica","*":"Chronicles"},{"sortkey":"Cronica","*":"Literary_genres"},{"sortkey":"Cronica","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Cronica","*":"Brazil_literature_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil-lit-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Column (periodical)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Sabino"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Journal des d\u00e9bats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Machado de Assis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Mendes Campos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rachel de Queiroz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rubem Braga"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Brazil-lit-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil-lit-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":[],"externallinks":["http://www2.eca.usp.br/pjbr/arquivos/ensaios5_b.htm","https://www.academia.edu/8670548/Um_g%C3%AAnero_brasileiro_a_cr%C3%B4nica_Paulo_R%C3%B3nai_","https://books.google.com/books?id=mNwLBAAAQBAJ"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Cr\u00f4nica","byteoffset":1833,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Cr\u00f4nica","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Cronica"},{"name":"wikibase_item","*":"Q17628188"}]}}