{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Intensive farming in Almer\u00eda","pageid":53117514,"revid":786019809,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Localizaciones_Espa%C3%B1a_Almer%C3%ADa.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Localizaciones_Espa%C3%B1a_Almer%C3%ADa.svg/300px-Localizaciones_Espa%C3%B1a_Almer%C3%ADa.svg.png\" width=\"300\" height=\"152\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Localizaciones_Espa%C3%B1a_Almer%C3%ADa.svg/450px-Localizaciones_Espa%C3%B1a_Almer%C3%ADa.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Localizaciones_Espa%C3%B1a_Almer%C3%ADa.svg/600px-Localizaciones_Espa%C3%B1a_Almer%C3%ADa.svg.png 2x\" data-file-width=\"747\" data-file-height=\"378\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Localizaciones_Espa%C3%B1a_Almer%C3%ADa.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Location of the province of Almeria (Spain).</div></div></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Intensive_agriculture\" class=\"mw-redirect\" title=\"Intensive agriculture\">intensive agriculture</a> of the <a href=\"/wiki/Province_of_Almeria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Province of Almeria\">province of Almeria</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>, is a model of agricultural exploitation of high technical and economic yield based on the rational use of water, sanding, use of plastic <a href=\"/wiki/Greenhouse\" title=\"Greenhouse\">greenhouses</a>, high technical training and high level of employment of Inputs, on the peculiar characteristics of the environment.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Commercial_evolution\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Commercial evolution</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Integrated_pest_control\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Integrated pest control</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Waste\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Waste</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Intensive_farming_in_Almer%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Almeria-Invernaderos.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Almeria-Invernaderos.jpg/300px-Almeria-Invernaderos.jpg\" width=\"300\" height=\"186\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Almeria-Invernaderos.jpg/450px-Almeria-Invernaderos.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/96/Almeria-Invernaderos.jpg 2x\" data-file-width=\"540\" data-file-height=\"334\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Almeria-Invernaderos.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Campo de Dal\u00edas</i> satellite image and its \"plastic sea\" formed by greenhouses.</div></div></div>\n<p>The first greenhouse was built in 1963 and the technique was extended by the <i>Campo de Dal\u00edas</i> or <i>Poniente Almeriense</i> and later by the <i>Campo de N\u00edjar</i>, in the east. The use of <a href=\"/wiki/Polyethylene\" title=\"Polyethylene\">polyethylene</a> as a substitute for glass had already been tested in the <a href=\"/wiki/Canary_Islands\" title=\"Canary Islands\">Canary Islands</a> and <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a> before. The plastic was spread over wooden posts or metal structures and secured by wire. The transparent plastic intensifies the heat and maintains the humidity. This allows harvests to be harvested one month earlier than in the open field and more ahead than in other regions, starting harvesting in December and allowing the plant growth of the autumn-winter plantings until March, doubling and sometimes tripling the number of harvests.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Commercial_evolution\">Commercial evolution</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Intensive_farming_in_Almer%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Commercial evolution\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In February 2010 a new certification regulation of the N brand of <a href=\"/wiki/AENOR\" title=\"AENOR\">AENOR</a> for fruits and vegetables for fresh consumption came into force. This regulation describes the control system of the <a href=\"/wiki/ISO\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISO\">ISO</a> 155 standard. This mark guarantees to customers that the products comply with quality protocols that include good agricultural practices, respect for the environment, traceability and social measures. The fulfillment of the norm covers almost all the requirements that the great European distribution demands to the producers of fruits and vegetables. These standards are homologated with the <a href=\"/w/index.php?title=GLOBALGAP&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"GLOBALGAP (page does not exist)\">GLOBALGAP</a> protocol.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>According to data from EXTENDA (Andalusian Agency for Foreign Promotion), the value of exports of fruit and vegetables in 2012 amounted to 1,914.1 million euros, a growth of 9.7% compared to 2011. Fresh vegetables and vegetables contributed 1,665.5 million. There were 359 exporting companies, 222 regular. These sales accounted for 47.3% of the total of the autonomous community. Among the client countries are Germany, 29.7% of the total, France, 15%, the Netherlands, 13.1%, the United Kingdom, 11.3%, and Italy, 7.2%. They are followed by Poland, Belgium, Sweden, Denmark and Portugal. According to the same source, in the first six months of 2013 sales totaled 1,600 million euros, 14.6% more than the previous year.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Between January and October 2013, the province exported more than 12.8 million kilos of live plants and cut flowers, 18.4% more than in the same period of 2012. The turnover amounted to almost 18.7 million euros, 56% more. Exports of ornamental plants accounted for more than 17.8 million euros, an increase of 59% over the same period in 2012. The main buyers are France, with 59.6% of the plants, Germany, with a 14.2%, and the Netherlands, with 10.6%. They are followed by Belgium, Portugal, Italy, United Kingdom, United States and Morocco.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The specialization of farmers by a single product is increasingly observed, as is the concentration of gender marketing in a few large firms. The largest companies such as Agroponiente, Unica Group, CASI, Alh\u00f3ndiga La Uni\u00f3n, Agroiris and Vicasol account for 35% of the market share in 2015.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Integrated_pest_control\">Integrated pest control</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Intensive_farming_in_Almer%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Integrated pest control\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In agriculture, integrated pest management (IPM) or integrated pest control (IPC) is understood as a strategy that uses a variety of complementary methods: physical, mechanical, chemical, biological, genetic, legal and cultural for control of pests. These methods are applied in three stages: prevention, observation and application. It is an ecological method that aims to reduce or eliminate the use of pesticides and minimize the impact on the environment. There is also talk about ecological pest management (EPM) and natural pest management.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Up to 2015, 60% of the area devoted to horticultural crops in the province used biological pest control techniques. The percentages are higher in some fundamental crops like pepper, 100%, and tomato, 85%. In all, some 26600 hectares of protected horticulture use these techniques, when in 2006 they were only used in about 129.\n</p><p>The Regional Ministry of Agriculture and Fisheries of the Andalusian Government is launching a plan (Compromiso Verde or Green Commitment) in 2016 to expand the area to 100%. For the Regional Government, this is the model that should extend the distances with traditional crops and leave a definitive patent that Almeria produces with more quality, more traceability and more food security than any:\n</p>\n<blockquote><p>...guarantees the quality and improves the positioning of our products in international markets, increases the profitability of farms, enhances respect for the environment and minimizes the presence of insect vectors of viruses and favors the correct management of pests.\" (Carmen Ortiz Rivas, Minister of Agriculture, Fisheries and Rural Development.)</p></blockquote>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Waste\">Waste</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Intensive_farming_in_Almer%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Waste\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Analyzes of horticultural products indicate that only 0,6% of the samples show pesticide residues, when the European average is 2,8% (five times more).<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Intensive_farming_in_Almer%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Diario La Voz de Almer\u00eda: \u201cEntra en vigor un nuevo reglamento de certificaci\u00f3n\u201d, Redaction, February 7, 2010, p. 33</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Diario La Voz de Almer\u00eda: \u201cAlmer\u00eda suma la mitad de exportaciones andaluzas de frutas y hortalizas frescas\u201d, by Antonio Fern\u00e1ndez, August 26, 2013, p. 19</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Diario La Voz de Almer\u00eda: \u201cFrancia y Holanda, principales clientes de plantas ornamentales\u201d, Redaction, January 13, 2014, p. 25</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">United States Environmental Protection Agency, \"Pesticides and Food: What Integrated Pest Management Means.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Diario La Voz de Almer\u00eda: La Junta se marca el objetivo llegar al 100% de control biol\u00f3gico en Almer\u00eda, por Antonio Fern\u00e1ndez, de 9 de enero de 2016, p\u00e1g. 18.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://joseantonioarcos.es/2016/01/08/compromiso-verde-en-almeria/\">Jos\u00e9 Antonio Arcos: Las hortalizas almerienses respetan m\u00e1s los LMRs que las europeas, de 8 de enero de 2016</a>, consulted on February 7, 2017</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Intensive_farming_in_Almer%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>V\u00e1zquez de Parga, Ra\u00fal. \"Campo de Dal\u00edas, milagroso oasis de Almer\u00eda\" (Field of Dal\u00edas, miraculous oasis of Almer\u00eda), Selecciones del Readers Digest, tome LXXXIV, n\u00ba 504, November 1982, D.L.: M. 724-1958</li>\n<li>Several authors. \"Atlas Geogr\u00e1fico de la Provincia de Almer\u00eda. El medio \u2013 La sociedad \u2013 Las actividades\" (Geographic Atlas of the Province of Almer\u00eda. The medium - The society - The activities), Ed. Instituto de Estudios Almerienses, Diputaci\u00f3n de Almer\u00eda, D.L. AL 818-2009, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-8108-437-5\" title=\"Special:BookSources/978-84-8108-437-5\">978-84-8108-437-5</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1332\nCached time: 20180909223959\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.080 seconds\nReal time usage: 0.103 seconds\nPreprocessor visited node count: 391/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 1922/2097152 bytes\nTemplate argument size: 571/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2292/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.007/10.000 seconds\nLua memory usage: 668 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   65.404      1 -total\n 56.22%   36.773      1 Template:ISBN\n 43.55%   28.485      1 Template:Reflist\n 22.02%   14.403      1 Template:Catalog_lookup_link\n 12.44%    8.135      1 Template:Error-small\n  7.89%    5.162      3 Template:Yesno-no\n  5.83%    3.816      2 Template:Main_other\n  4.26%    2.783      3 Template:Yesno\n  3.96%    2.591      6 Template:Trim\n  3.10%    2.026      1 Template:Tl\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53117514-0!canonical and timestamp 20180909223959 and revision id 786019809\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Agricultura_intensiva_de_la_prov%C3%ADncia_d%27Almeria","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Agricultura intensiva de la prov\u00edncia d'Almeria"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Agricultura_intensiva_de_la_provincia_de_Almer%C3%ADa","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Agricultura intensiva de la provincia de Almer\u00eda"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"Agriculture_in_Spain"},{"sortkey":"","*":"Food_industry"},{"sortkey":"","*":"Intensive_farming"},{"sortkey":"","*":"Province_of_Almer\u00eda"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"AENOR"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canary Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greenhouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intensive agriculture"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polyethylene"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province of Almeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"*":"GLOBALGAP"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"}],"images":["Localizaciones_Espa\u00f1a_Almer\u00eda.svg","Almeria-Invernaderos.jpg"],"externallinks":["http://joseantonioarcos.es/2016/01/08/compromiso-verde-en-almeria/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Intensive_farming_in_Almer\u00eda","byteoffset":444,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Commercial evolution","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Intensive_farming_in_Almer\u00eda","byteoffset":1321,"anchor":"Commercial_evolution"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Integrated pest control","number":"2","index":"3","fromtitle":"Intensive_farming_in_Almer\u00eda","byteoffset":3956,"anchor":"Integrated_pest_control"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Waste","number":"2.1","index":"4","fromtitle":"Intensive_farming_in_Almer\u00eda","byteoffset":5760,"anchor":"Waste"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"5","fromtitle":"Intensive_farming_in_Almer\u00eda","byteoffset":6313,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"4","index":"6","fromtitle":"Intensive_farming_in_Almer\u00eda","byteoffset":6346,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Intensive farming in Almer\u00eda","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q16482554"}]}}