{"parse":{"title":"Agostino Paravicini Bagliani","pageid":30828373,"revid":840699325,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-BLP_sources\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This <a href=\"/wiki/Wikipedia:Biographies_of_living_persons\" title=\"Wikipedia:Biographies of living persons\">biography of a living person</a> <b>needs additional <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">citations</a> for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help by adding <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_reliable_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying reliable sources\">reliable sources</a>. Contentious material about living persons that is unsourced or poorly sourced <b>must be removed immediately</b>, especially if potentially <a href=\"/wiki/Wikipedia:Libel\" title=\"Wikipedia:Libel\">libelous</a> or harmful.</span>  <small><i>(September 2015)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Agostino Paravicini Bagliani</b> (born 19 November 1943, <a href=\"/wiki/Bergamo\" title=\"Bergamo\">Bergamo</a>) is an Italian historian, specializing in the history of the <a href=\"/wiki/Papacy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Papacy\">papacy</a>, cultural anthropology, and in the history of the body and the relationship between nature and society during the Middle Ages.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Awards_and_honours\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Awards and honours</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Books\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Books</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Articles_(from_2003)\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Articles (from 2003)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Collaborations\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Collaborations</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Agostino_Paravicini_Bagliani&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He received his PhD in humanities in 1968 and his professorship at the <a href=\"/wiki/University_of_Fribourg\" title=\"University of Fribourg\">University of Fribourg</a> (Switzerland) in 1978. From 1969 to 1981 he was <a href=\"/wiki/Scriptor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Scriptor\">Scriptor</a> of the <a href=\"/wiki/Vatican_Library\" title=\"Vatican Library\">Vatican Library</a>, and from 1972 to 1981 Professor of <a href=\"/wiki/Codicology\" title=\"Codicology\">Codicology</a> at the <a href=\"/w/index.php?title=Vatican_School_of_Palaeography&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vatican School of Palaeography (page does not exist)\">Vatican School of Palaeography</a>, <a href=\"/wiki/Diplomatics\" title=\"Diplomatics\">Diplomatics</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Archivistics&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archivistics (page does not exist)\">Archivistics</a>. From 1981 to 2009 he was full professor of <a href=\"/wiki/Medieval_history\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medieval history\">medieval history</a> at the <a href=\"/wiki/University_of_Lausanne\" title=\"University of Lausanne\">University of Lausanne</a>. He teaches at the <a href=\"/wiki/Vita-Salute_San_Raffaele_University\" title=\"Vita-Salute San Raffaele University\">University of San Raffaele \"Vita-Salute\"</a> in Cesano Maderno (Milan) and at the Institute of Italian Studies, University of Italian Switzerland (<a href=\"/wiki/Lugano\" title=\"Lugano\">Lugano</a>).\n</p><p>From 2000 to 2003 Paravicini Bagliani was vice president, and from 2005 to 2007 president of the <a href=\"/wiki/Union_Acad%C3%A9mique_Internationale\" title=\"Union Acad\u00e9mique Internationale\">Union Acad\u00e9mique Internationale</a> (UAI). In 2008 he became president of the <a href=\"/wiki/Societ%C3%A0_internazionale_per_lo_studio_del_Medioevo_latino\" class=\"mw-redirect\" title=\"Societ\u00e0 internazionale per lo studio del Medioevo latino\">Societ\u00e0 internazionale per lo studio del Medioevo latino</a> (SISMEL \u2013 Certosa del Galluzzo, Florence), and in 1989 editor of the book series <i>Cahiers lausannois d'histoire m\u00e9di\u00e9vale</i>. Since 1993 he edits the periodical <i>Micrologus. Natura, scienze e societ\u00e0 medievali</i> (SISMEL \u2013 Edizioni del Galluzzo), and since 1997 the book series <i>La corte dei papi</i> (Rome, Viella); from 1998 the series Micrologus' Library (SISMEL \u2013 Edizioni del Galluzzo), as well as the series <i>Edizione Nazionale \"La Scuola Medica Salernitana\"</i> from 2006. In 2002 he became editor of the periodical <i>Rivista di storia della Chiesa in Italia</i>. In 2009 he became Chairman of the Edizione Nazionale dei Testi Mediolatini.\nHe is also a contributor of Italian newspapers, such as <a href=\"/wiki/La_Repubblica\" title=\"La Repubblica\">La Repubblica</a> and <a href=\"/wiki/L%27Osservatore_Romano\" title=\"L&#39;Osservatore Romano\">L'Osservatore Romano</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (September 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards_and_honours\">Awards and honours</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Agostino_Paravicini_Bagliani&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Awards and honours\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In November 2008 he was awarded an Honorary Doctorate by the <a href=\"/wiki/Ecole_Pratique_des_Hautes_Etudes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ecole Pratique des Hautes Etudes\">Ecole Pratique des Hautes Etudes</a> of the <a href=\"/wiki/Sorbonne\" title=\"Sorbonne\">Sorbonne</a> in Paris.\nIn 1995 he received the Prize of the City of <a href=\"/wiki/Empoli\" title=\"Empoli\">Empoli</a>, in 1997 the Prize of the City of <a href=\"/wiki/Ascoli_Piceno\" title=\"Ascoli Piceno\">Ascoli Piceno</a> and in 1998 the International Prize of <a href=\"/wiki/Finale_Ligure\" title=\"Finale Ligure\">Finale Ligure</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Agostino_Paravicini_Bagliani&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Books\">Books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Agostino_Paravicini_Bagliani&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1972\n<ul><li><i>Cardinali di Curia e familiae cardinalizie dal 1227 al 1254</i>, 2 vol., Padua, Antenore, (Italia Sacra, 18\u201319)</li></ul></li>\n<li>1977\n<ul><li><i>Corso di codicologia</i>, Rome, Citt\u00e0 del Vaticano</li>\n<li><i>Maier, Anneliese, Ausgehendes Mittelalter. Gesammelte Aufs\u00e4tze zur Geistesgeschichte des 14. Jahrhunderts</i>, 3 vol., Rome, Storia e letteratura</li></ul></li>\n<li>1980\n<ul><li><i>I testamenti dei cardinali del Duecento</i>, Rome, Societ\u00e0 romana di storia patria, 1980 (Miscellanea della Societ\u00e0 Romana di storia patria, 25)</li></ul></li>\n<li>1981\n<ul><li><i>Studi sul secolo XIV in memoria di Anneliese Maier</i>, Rome, Ed. di storia e letteratura (Storia e letteratura, 151)</li></ul></li>\n<li>1987\n<ul><li>con Bernard Andenmatten, <i>Ecoles et vie intellectuelle \u00e0 Lausanne au Moyen Age</i>, Lausanne (Etudes et documents pour servir \u00e0 l'histoire de l'Universit\u00e9 de Lausanne 12 / Publications de l'<a href=\"/wiki/Universit%C3%A9_de_Lausanne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universit\u00e9 de Lausanne\">Universit\u00e9 de Lausanne</a>, XII)</li>\n<li><i>Le mouvement confraternel au Moyen Age. France, Italie, Suisse. Actes de la Table Ronde organis\u00e9e par l'Universit\u00e9 de Lausanne avec le concours de l'Ecole Fran\u00e7aise de Rome et de l'Unit\u00e9 associ\u00e9e 1011 du CNRS \"L'institution eccl\u00e9siale \u00e0 la fin du Moyen Age\". Lausanne 9-11 mai 1985</i>, Gen\u00e8ve, Droz (Publications de la Facult\u00e9 des Lettres, Universit\u00e9 de Lausanne, 30; Collection de l'Ecole fran\u00e7aise de Rome, 97)</li></ul></li>\n<li>1989\n<ul><li>con Jean-Fran\u00e7ois Poudret, <i>La Maison de Savoie et le Pays de Vaud</i>, Lausanne, Biblioth\u00e8que historique vaudoise (Biblioth\u00e8que historique vaudoise, 97)</li>\n<li><i>Les manuscrits enlumin\u00e9s des Comtes et Ducs de Savoie</i>, Turin, U. Allemandi</li>\n<li>with Giorgio Stabile, <i>Tr\u00e4ume im Mittelalter. Ikonologische Studien</i>, Stuttgart, Belser Verlag</li></ul></li>\n<li>1990\n<ul><li>with Jean-Claude Maire Vigueur, <i>Ars et ratio: dalla torre di Babele al ponte di Rialto</i>, Palermo, Sellerio (Prisma, 122)</li></ul></li>\n<li>1991\n<ul><li><i>Medicina e scienze della natura alla corte dei papi nel Duecento</i>, Spoleto, Centro italiano di Studi sull\u2019Alto Medio Evo, 1991 (Biblioteca di Medioevo latino, 4)</li>\n<li>with Bernard Andenmatten e la collaborazione di Nadia Pollini, <i>Am\u00e9d\u00e9e VIII \u2013 F\u00e9lix V, premier duc de Savoie et pape (1383\u20131451)</i>, Lausanne, Biblioth\u00e8que historique vaudoise (Biblioth\u00e8que historique vaudoise, 103)</li>\n<li>with Jean-Claude Maire Vigueur, <i>La parola all\u2019accusato</i>, Palermo, Sellerio</li></ul></li>\n<li>1992\n<ul><li><i>Belser Bildgeschichte des Mittelalters</i>, vol. 1\u20132, Stuttgart, Belser Verlag</li>\n<li>with Piera Borradori e Nadia Pollini, <i>Le Pays de Vaud vers 1300</i>,  <a href=\"/wiki/Lausanne\" title=\"Lausanne\">Lausanne</a>, <a href=\"/wiki/Universit%C3%A9_de_Lausanne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universit\u00e9 de Lausanne\">Universit\u00e9 de Lausanne</a> \u2013 Facult\u00e9 des Lettres (Cahiers lausannois d'histoire m\u00e9di\u00e9vale, 6)</li>\n<li>with Andr\u00e9 Vauchez, <i>Poteri carismatici e informali: chiesa e societ\u00e0 medioevali</i>, Palermo, Sellerio</li></ul></li>\n<li>1993\n<ul><li>with Ansgar Wildermann, and the collaboration of V\u00e9ronique Pasche, <i>La visite des \u00e9glises du dioc\u00e8se de Lausanne en 1453</i>, 2 vol., Lausanne, Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019histoire de la Suisse romande,  (M\u00e9moires et documents de la Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019histoire de Suisse romande, 3e s\u00e9rie, 19\u201320)</li></ul></li>\n<li>1994\n<ul><li><i>Il corpo del papa</i>, Turin, Einaudi (Biblioteca di cultura storica, 204) (French trans. Catherine Dalarun Mitrovitsa: <i>Le corps du pape</i>, Paris, Editions du Seuil, 1997; German trans. Ansgar Wildermann: <i>Der Leib des Papstes</i>, M\u00fcnchen, Beck, 1997 (C.H. Beck Kulturwissenschaft); Engl. transl. David S. Peterson: <i>The Pope\u2019s Body</i>, Chicago, University of Chicago Press, 1999)</li>\n<li>with Bernard Andenmatten and Annick Vadon, <i>H\u00e9raldique et embl\u00e9matique de la Maison de Savoie: (XIe \u2013 XVIe s.)</i>, Lausanne, <a href=\"/wiki/Universit%C3%A9_de_Lausanne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universit\u00e9 de Lausanne\">Universit\u00e9 de Lausanne</a> \u2013 Facult\u00e9 des Lettres (Cahiers lausannois d'histoire m\u00e9di\u00e9vale, 10)</li>\n<li>with Jacques Chiffoleau and Lauro Martines, <i>Riti e rituali nelle societ\u00e0 medievali</i>, Spoleto, Centro italiano di studi sull'alto medioevo, 1994 (Collectanea, 5)</li></ul></li>\n<li>1995\n<ul><li><i>La cour des papes au XIIIe si\u00e8cle</i>, Paris, Hachette (La vie quotidienne)</li>\n<li>with <a href=\"/wiki/Pierre_Toubert\" title=\"Pierre Toubert\">Pierre Toubert</a>, <i>Federico II</i>, 3 vols., Palermo, Sellerio, 1995.</li>\n<li>with V\u00e9ronique Pasche, <i>La Parrocchia nel Medio Evo. Economia, scambi, solidariet\u00e0</i>, Roma, Herder, 1995 (Italia Sacra, 53)</li></ul></li>\n<li>1996\n<ul><li><i>Il trono di Pietro. L'universalit\u00e0 del papato da Alessandro III a Bonifacio VIII</i>, Rome, La Nuova Italia Scientifica</li>\n<li><i>La vita quotidiana alla corte dei papi del Duecento</i>, Rome-Bari, Laterza</li></ul></li>\n<li>1997\n<ul><li>with Jean-Fran\u00e7ois Felber, Jean-Daniel Morerod, V\u00e9ronique PascheLes, <i>Pays romands au Moyen Age</i>, Lausanne, Payot (Territoires)</li></ul></li>\n<li>1998\n<ul><li>with Pierre Toubert, <i>Federico II e la Sicilia</i>, Palermo, Sellerio (L'isola)</li>\n<li>with Francesco Santi, <i>The regulation of evil: social and cultural attitudes to epidemics in the late Middle Ages</i>, Florence, SISMEL \u2013 Edizioni del Galluzzo (Micrologus\u2019 Library, 2)</li>\n<li><i>Le Chiavi e la Tiara. Immagini e simboli del papato medievale</i>, Rome, Viella,  (La corte dei papi, 3); II ed. 2005</li></ul></li>\n<li>1999\n<ul><li>with Martine Ostorero, Kathrin Utz Tremp, and the collaboration of Catherine Ch\u00e8ne, <i>L\u2019imaginaire du sabbat: \u00e9dition critique des textes les plus anciens (1430 c.- 1440 c.)</i>, Lausanne, Universit\u00e9 de Lausanne \u2013 Facult\u00e9 des Lettres (Cahiers lausannois d\u2019histoire m\u00e9di\u00e9vale, 26)</li></ul></li>\n<li>2000\n<ul><li>with Baudouin Van den Abeele, <i>La chasse au Moyen Age: soci\u00e9t\u00e9, trait\u00e9s, symboles</i>, Florence, SISMEL \u2013 Edizioni del Galluzzo (Micrologus\u2019 Library, 5)</li>\n<li>with Bernard Andenmatten and Eva Pibiri, <i>Pierre II de Savoie \u2018Le Petit Charlemagne\u2019 (\u2020 1268)</i>, Lausanne, Universit\u00e9 de Lausanne \u2013 Facult\u00e9 des Lettres (Cahiers lausannois d\u2019histoire m\u00e9di\u00e9vale, 27)</li></ul></li>\n<li>2001\n<ul><li><i>Le Speculum Astronomiae, une \u00e9nigme? Enqu\u00eate sur les manuscrits</i>, Florence, SISMEL \u2013 Edizioni del Galluzzo (Micrologus\u2019 Library, 6)</li></ul></li>\n<li>2003\n<ul><li>with Chiara Crisciani, <i>Alchimia e medicina nel Medioevo</i>, Florence, SISMEL \u2013 Edizioni del Galluzzo (Micrologus\u2019 Library, 9)</li>\n<li>with Eva Pibiri and Denis Reynard, <i>L\u2019itin\u00e9rance des seigneurs (XIVe \u2013 XVIe si\u00e8cles)</i>, Lausanne, Universit\u00e9 de Lausanne \u2013 Facult\u00e9 des Lettres (Cahiers lausannois d\u2019histoire m\u00e9di\u00e9vale, 34)</li>\n<li><i>Boniface VIII. Un pape h\u00e9r\u00e9tique?</i>, Paris, Payot &amp; Rivages (trad. ital. Franco Bacchelli: Bonifacio VIII, Torino, Einaudi, 2003).</li></ul></li>\n<li>2005\n<ul><li><i>La m\u00e9moire du temps au Moyen Age</i>, Florence, SISMEL \u2013 Edizioni del Galluzzo (Micrologus\u2019 Library, 12)</li></ul></li>\n<li>2007\n<ul><li>with Danielle Jacquart, <i>La Scuola medica salernitana. Gli autori e i testi</i>, Florence, SISMEL \u2013 Edizioni del Galluzzo (Edizione Nazionale \u2018La scuola medica salernitana\u2019, 1)</li>\n<li>with Jean-Michel Spieser e Jean Wirth, <i>Le portrait, la repr\u00e9sentation de l\u2019individu</i>, Firenze, SISMEL \u2013 Edizioni del Galluzzo (Micrologus\u2019 Library, 17)</li></ul></li>\n<li>2008\n<ul><li>with Bernadette Martin-Hisard, <i>Medievalia et Vaticana. Etudes offertes \u00e0 Louis Duval-Arnould, r\u00e9unies par Jean-Marie Martin</i>, Florence</li></ul></li>\n<li>2009\n<ul><li><i>Il potere del papa. Autorappresentazione e simboli</i>, Florence, SISMEL \u2013 Edizioni del Galluzzo</li>\n<li><i>Il papato nel secolo XIII. Cent\u2019anni di bibliografia (1875\u20132009)</i>, Florence, SISMEL \u2013 Edizioni del Galluzzo (Millennio Medievale, 78. Strumenti e studi, 83)</li></ul></li>\n<li>2012\n<ul><li>\"Indexes Micrologus (1\u201320), Micrologus\u2019 Library (1\u201345)<i> Firenze, Sismel Edizioni del Galluzzo, XI-431 p.</i></li></ul></li>\n<li>2013\n<ul><li><i>Morte ed elezione dei papi. Norme, riti e conflitti</i> Il Medioevo, Roma, Viella, VII-335 p.</li></ul></li>\n<li>2013\n<ul><li><i>Il papato e altre invenzioni. Il Medioevo nelle simboliche del presente</i> (Articoli per il quotidiano La Repubblica) Firenze, Sismel Edizioni del Galluzzo (edizione limitata e non venale).</li></ul></li>\n<li>2014\n<ul><li><i>Il papato e altre invenzioni. Frammenti di cronaca dal Medioevo a papa Francesco</i> Firenze, Sismel Edizioni del Galluzzo, X-200 p.</li></ul></li></ul>\n<h3><span id=\"Articles_.28from_2003.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Articles_(from_2003)\">Articles (from 2003)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Agostino_Paravicini_Bagliani&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Articles (from 2003)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>2003\n<ul><li><i>Boniface VIII, le pape qui voulait \u00eatre Dieu</i>, L\u2019Histoire, 279 (2003, septembre), p.&#160;72\u201376.</li>\n<li><i>La gen\u00e8se du sabbat des sorciers et des sorci\u00e8res</i>, Bern, 2003 (Acad\u00e9mie suisse des sciences humaines et sociales, Akademievortr\u00e4ge, Heft X), p.&#160;22.</li>\n<li><i>La mobilit\u00e0 della corte papale nel secolo XIII</i>, in Itineranza pontificia. La mobilit\u00e0 della curia papale nel Lazio (secoli XII-XIII), ed. Sandro Carocci, Rome, 2003, p.&#160;3\u201378.</li>\n<li><i>Ruggero Bacone e l\u2019alchimia di lunga vita. Riflessioni sui testi</i>, in Alchimia e medicina nel Medioevo, eds. Chiara Crisciani and Agostino Paravicini Bagliani, Florence, 2003 (Micrologus\u2019 Library, 9), p.&#160;33\u201354.</li></ul></li>\n<li>2004\n<ul><li><i>Cultura e mentalit\u00e0 di Bonifacio VIII. A proposito di alcuni studi recenti</i>, in Bonifacio VIII, i Caetani e la storia del Lazio. Atti del Convegno di studi storici. Rome, Palazzo Caetani, 30 novembre 2000. Latina, Palazzo 2M 1 dicembre 2000, Sermoneta, Castello Caetani, 2 dicembre 2000, Rome, 2004, p.&#160;23\u201341.</li>\n<li><i>De fratrum nostrorum consilio. La plenitudo potestatis del papa ha bisogno di Consigli?</i>, in Consilium. Theorie e pratiche del consigliare nella cultura medievale, ed. Carla Casagrande, Chiara Crisciani, Silvana Vecchio, Florence, 2004, p.&#160;181\u2013194.</li>\n<li><i>L\u2019\u00e9trange rituel de la mort du pape</i>, L\u2019Histoire, 284 (2004, f\u00e9vrier), p.&#160;77\u201387.</li>\n<li><i>La crisi del papato e della cristianit\u00e0. Dal concetto di Europa alla genesi del sabba</i>, in Caterina Vigri. La santa e la citt\u00e0. Atti del Convegno, Bologna, 13\u201315 novembre 2002, ed. Claudio Leonardi, Firenze, 2004, p.&#160;167\u2013175.</li>\n<li><i>La famiglia di un cardinale del XIII secolo, Tutti gli uomini del cardinale. Atti del convegno internazionale del 10 maggio 2003</i>. Pozzuolo Martesana, Pozzuolo Martesana, 2004, p.&#160;17\u201338.</li>\n<li><i>La mobilit\u00e0 della corte papale nel Duecento. Cura corporis e vita di corte</i>, in Domus et splendida palatia. Residenze papali e cardinalizie a Roma fra XII e XV secolo, ed. Alessio Monciatti, Pisa, 2004, p.&#160;29\u201342.</li>\n<li><i>Le fastueux spectacle de la cour du palais des Papes</i>, Notre Histoire, 226\u2013227 (2004), p.&#160;33\u201336.</li>\n<li><i>Les papes du XIe au XIIIe si\u00e8cle</i>, Notre Histoire, 226\u2013227 (2004), p.&#160;27\u201330.</li></ul></li>\n<li>2005\n<ul><li><i>Bonifacio VIII, la Loggia di giustizia al Laterano e i processi generali di scomunica</i>, Rivista di storia della Chiesa in Italia, 49, 2 (2005), p.&#160;377\u2013428.</li>\n<li><i>Bonifacio VIII, la pace e la guerra: autorappresentazione e ritualit\u00e0</i>, in Guerra y diplomacia en la Europa occidental 1280\u20131480, Pamplona, 2005 (XXXI Semana de Estudios Medievales Estalla, 19 a 23 de julio de 2004), p.&#160;69\u201382.</li>\n<li><i>Introduction: La m\u00e9moire du temps au Moyen Age, \u00e9tudes r\u00e9unies par Agostino Paravicini Bagliani</i>, Firenze, 2005 (Micrologus\u2019 Library, 12), p.&#160;IX-XIII.</li>\n<li><i>L\u2019elezione del papa re, in Medioevo. Un passato da riscoprire, settembre 2005, p.&#160;58\u201369.</i></li>\n<li><i>Egidio Romano, l\u2019arca di No\u00e9 et la tiara di Bonifacio VIII, in Chiesa, vita religiosa, societ\u00e0 nel Medioevo italiano, eds. Mariaclara Rossi and Gian Maria Varanini, Rome, 2005 (Italia Sacra, 80), p.&#160;503-19.</i></li>\n<li><i>Pensiero e sperimentazioni istituzionali nella Societas Christiana (1046\u20131250). A proposito della XVI Settimana internazionale di studi medievali del Passo della Mendola (26\u201331 agosto 2004)</i>, Rivista di storia della Chiesa in Italia, 49, 1 (2005), p.&#160;102\u2013118.</li>\n<li><i>Pr\u00e9face: Saint Nicolas. Les aventures du patron de Fribourg</i>, publi\u00e9 sous la direction de Jean Steinauer, Fribourg, 2005, p.&#160;7\u20139.</li>\n<li><i>Quando il papa muore fuori di Roma</i>, in Arnolfo di Cambio, una rinascita nell\u2019Umbria medievale, ed. Vittoria Garibaldi, Bruno Toscano, Milan, 2005, p.&#160;53\u201359.</li></ul></li>\n<li>2006\n<ul><li><i>Bonifacio VIII e il segreto</i>, in Micrologus XIV (Il Segreto), Florence, 2006, p.&#160;311-21.</li>\n<li><i>Gregorio Magno. Roma, Bisanzio, Europa, in Gregorio Magno e l\u2019invenzione del Medioevo</i>, ed. Luigi G. G. Ricci, Florence, 2006, p.&#160;11\u201326.</li>\n<li><i>Il busto di Bonifacio VIII. Nuove testimonianze e una rilettura, in Arnolfo di Cambio e la sua epoca. Costruire, scolpire, dipingere, decorare. Atti del Convegno internazionale di studi, Firenze-Colle di Val d\u2019Elsa, 7\u201310 marzo 2006</i>, ed. Vittorio Franchetti Pardo, Rome, 2006, p.&#160;189\u2013196.</li>\n<li><i>Il papato da Leone IX a Bonifacio VIII. Centralit\u00e0 e universalit\u00e0</i>, in Storia d\u2019Europa e del Mediterraneo, Alessandro Barbero (dir.), vol. VIII, ed. Sandro Carocci, Rome, 2006, p.&#160;553\u2013586.</li>\n<li><i>L\u2019alchimiste et les secrets de jeunesse</i>, L\u2019Histoire, 314 (2006, novembre), p.&#160;60\u201363.</li>\n<li><i>Le pape c\u2019est le Christ sur terre</i>, L\u2019Histoire, 305 (2006, janvier), p.&#160;64\u201367.</li>\n<li><i>Les portraits de Boniface VIII: une tentative de synth\u00e8se</i>, in Le portrait. La repr\u00e9sentation de l\u2019individu, textes r\u00e9unis par Agostino Paravicini Bagliani, Jean-Michel Spieser et Jean Wirth, Florence, 2006, p.&#160;117-39.</li>\n<li><i>Une question de peau</i>, L\u2019Histoire, 306 (2006, f\u00e9vrier), p.&#160;36- 40.</li></ul></li>\n<li>2007\n<ul><li><i>I papi e la medicina di Salerno (XII-XIII s.)</i>, in La Scuola Medica Salernitana. Gli autori e i testi, eds. Danielle Jacquart and Agostino Paravicini Bagliani, Firenze, 2007 (Edizione Nazionale \u2018La Scuola Medica Salernitana\u2019, 1), p.&#160;385\u2013402.</li>\n<li><i>Indagine codicologica e edizione critica dei testi scientifici medievali. Intorno al De retardatione accidentium senectutis e allo Speculum astronomiae</i>, in Quindici anni di esperienze nella critica del testo mediolatino. Atti del Convegno Sismel 2006 = Filologia mediolatina, 14 (2007), p.&#160;43\u201356.</li>\n<li><i>Niccol\u00f2 da Treviso e Bonifacio VIII</i>, in Benedetto XI, frate Predicatore e papa, ed. Marina Benedetti, Milano 2007, p.&#160;25\u201341.</li>\n<li><i>Pensiero e sperimentazioni istituzionali nella \u2018Societas Christiana\u2019 (1046\u20131250)</i>, in Pensiero e sperimentazioni istituzionali nella \u2018Societas Christiana\u2019 (1046\u20131250). Atti della sedicesima Settimana internazionale di studio. Mendola, 26\u201331 agosto 2004, a cura di Giancarlo Andenna, Milano, 2007 (Storia. Ricerche), p.&#160;801\u2013824.</li>\n<li><i>Pr\u00e9face: Inquisition et sorcellerie en Suisse romande. Le registre Ac 29 des Archives cantonales vaudoises (1438\u20131528), textes r\u00e9unis par Martine Ostorero et Kathrin Utz Tremp, en collaboration avec Georg Modestin</i>, Lausanne, 2007 (Cahiers Lausannois d\u2019histoire m\u00e9di\u00e9vale, 41), p.&#160;5\u20137.</li>\n<li><i>Un\u2019alchimia ben riuscita, Medioevo. Un passato da riscoprire</i>, giugno 2007, p.&#160;12\u201313.</li>\n<li><i>Premessa</i>, in Alphita. Edici\u00f3on cri\u00edtica y comentario de Alejandro Garc\u00eda Gonz\u00e1lez, Sismel Edizioni del Galluzzo 2007 (Edizione Nazionale La Scuola Medica Salernitana, 2), p.&#160;IX-XII.</li>\n<li><i>\u00abStoria della Chiesa in Europa\u00bb</i>, Rivista di storia della Chiesa in Europa, 61 (2007), 508\u201313.</li></ul></li>\n<li>2008\n<ul><li><i>Boniface VIII and His Self-Representation: Images and Gestures</i>, in <i>The four Modes of Seeing. Approaches to Medieval Imagery in Honor of Madeline Harrison Caviness</i>, cur. Evelyn Staudinger Lane, Elizabeth Carson Paston, Ellen M. Shortell, Burlington, VT 2008, p. 414-17</li>\n<li><i>Opicinus de Canistris et la symbolique pontificale</i>, in <i>Medievalia et Vaticana. Etudes offertes \u00e0 Louis Duval-Arnould, r\u00e9unies par Jean-Marie Martin, Bernadette Martin-Hisard et Agostino Paravicini Bagliani</i>, Firenze, 2008, p. 427-35 (rist. con aggiornamenti in Id., <i>Il potere del papa. Corporeit\u00e0, autorappresentazione, simboli</i>, Firenze 2009 [Millennio Medievale, 78. Strumenti e studi, 21], p. 227-36)</li></ul></li>\n<li>2009\n<ul><li><i>Pr\u00e9face, in Le monde v\u00e9g\u00e9tal. M\u00e9decine, botanique, symbolique. Textes r\u00e9unis par Agostino Paravicini Bagliani</i>, Firenze, Sismel Edizioni del Galluzzo 009 (Micrologus' Library, 30), p.&#160;V-X</li>\n<li>Paravicini Bagliani Agostino, <i>Le corps du pape. Postface \u00e0 l'\u00e9dition fran\u00e7aise</i>, in Id., <i>Le corps du pape</i>, Paris 1997, 261\u201368 (rist. con aggiornamenti in Id., <i>Il potere del papa. Corporeit\u00e0, autorappresentazione, simboli</i>, Firenze 2009 [Millennio Medievale, 78. Strumenti e studi, 21], p.&#160;1-12)</li>\n<li><i>Riflessioni intorno alla paternit\u00e0 baconiana del Liber sex scientiarum</i>, in <i>Vita longa. Vecchiaia e durata della vita nella tradizione medica e aristotelica antica e medievale. Atti del Convegno internazionale (Torino, 13\u201314 giugno 2008)</i>, cur. Chiara Crisciani, Luciana Repici e Pietro B. Rossi, Sismel Edizioni del Galluzzo 2009 (Micrologus' Library, 33)</li>\n<li><i>Boniface VIII en images: Vision d\u2019Eglise et m\u00e9moire de soi</i>, in <i>Le portrait individuel. R\u00e9flexions autour d\u2019une forme de repr\u00e9sentation XIIIe-XVe si\u00e8cles</i>, p.&#160;65\u201382</li>\n<li><i>Introduction, in Entre France et Italie. M\u00e9langes offerts \u00e0 Pierrette Paravy. Vitalit\u00e9 et rayonnement d\u2019une rencontre</i>, cur. Laurence Ciavaldini Rivi\u00e8re, Anne Lemonde Santamaria, Ilaria Taddei, Grenoble 2009</li>\n<li><i>En guise d\u2019introduction. Le pouvoir Pontifical a-t-il besoin des cinq sens?</i>, <i>I cinque sensi</i> = Micrologus. Natura, scienze e societ\u00e0 medievali, 10 (2002), IX-XIV (rist. con aggiornamenti in Id., <i>Il potere del papa. Corporeit\u00e0, autorappresentazione, simboli</i>, Firenze 2009 [Millennio Medievale, 78. Strumenti e studi, 21], p.&#160;13\u201320)</li>\n<li>Paravicini Bagliani Agostino, <i>Il rito pontificio di scomunica, da Gregorio VII a Innocenzo III</i>, in Id., <i>Il potere del papa. Corporeit\u00e0, autorappresentazione, simboli</i>, Firenze 2009, 215\u201326.</li></ul></li>\n<li>2010\n<ul><li>Introduction, in <i>Il Silenzio</i>/Silence, Micrologus, 18 (2010), VII-X-.</li>\n<li>Corps, rituels et hi\u00e9rarchies \u00e0 la cour de Rome (XIIe-XVe si\u00e8cle), dans <i>Mythes \u00e0 la cour, Mythes pour la Cour</i>. Act spubli\u00e9s par Alain Corbellari, Yasmina Foehr-Janssens, Jean-Claude M\u00fchlethaler, Jean-Yves Tilliette et Barbara Wahlen, Gen\u00e8ve 2010 (Publications romanes et fran\u00e7aises, 248), p.&#160;191\u2013206.</li>\n<li>Il corpo del papa come legittimazione, in Paradoxien der Legitimation. Ergebnisse einer deutsch.itanlienischfranz\u00f6sischen Villa Vigoni-Konferenz zur Macht im Mittelalter. herausgegeben von Annette Kehnel und Christina Andenna in wissenschaftlicher Zusammenarbeit mit C\u00e9cile Caby und Gert Melville, Sismel Edizioni del Galluzzo 2010 (Micrologus' library, 35), p.&#160;43\u201354.</li>\n<li>I baci liturgici del papa nel Medioevo. Prime ricerche, in 'Come l'orco della fiaba'. Studi per Franco Cardini, a cura di Marina Montesano, Sismel Edizioni del Galluzzo 2010 (Millennio Medievale,  ), p.&#160;533\u2013544.</li>\n<li>Prefazione, in Pietro Silanos, <i>Gerardo Bianchi da Parma (+ 1302). La biografia di un cardinale-legato duecentesco</i>, Roma 2010, p.&#160;XIII-XVII.</li>\n<li>Prefazione, in Martine Ostorero, <i>Le diable au sabbat. Litt\u00e9rature d\u00e9monologique et sorcellerie</i> (1440\u20131460), Sismel Edizioni del Galluzzo 2010 (Micrologus' Library, 38), p.&#160;XIII-XV.</li>\n<li>Rileggendo il <i>Mondo animale</i> di Micrologus. Animalit\u00e0 e umanit\u00e0 nel basso Medioevo, in <i>Uomini, demoni, santi e animali tra Medioevo ed et\u00e0 moderna</i>, p.&#160;77\u201384.</li>\n<li>Le dediche alla corte dei papi nel Duecento e l'autocoscienza intellettuale, <i>Filologia mediolatina. Rivista della Fondazione Ezio Franceschini</i>, 17 (2010), p.&#160;69\u201385.</li>\n<li>Il rito della scomunica papale, l'impero e il regno (sec. XI-XIII), in <i>Un regno nell'Impero. I caratteri originali del regno normanno nell'et\u00e0 sveva</i>, a cura di P. Cordasco, F. Violante Bari, 2010, p.&#160;181\u2013194.</li>\n<li>La biblioteca papale nel Due e Trecento, in <i>Storia della Biblioteca Apostolica Vaticana I La biblioteca dei pontefici dall'et\u00e0 antica all'alto Medioevo</i>, a cura di Marco Buonocore, Citt\u00e0 del Vaticano 2010, p.&#160;73\u2013108.</li>\n<li>Le Riviste di storia religiosa in Italia. Appunti per un bilancio storiografico, in <i>Rivista di storia e letteratura religiosa</i>, 46 (2010), p.&#160;443\u2013453.</li></ul></li>\n<li>2011\n<ul><li>Premessa, in <i>Terapie e guarigioni. Convegno internazionale (Ariano Irpino, 5\u20137 ottobre 2008)</i>, a cura di Agostno Paravicini Bagliani, Firenze 2011, p.&#160;VII-IX</li>\n<li><i>Introduction</i>, in <i>La Misura/Measuring</i> = Micrologus XIX (2011)</li>\n<li><i>Ricordo di Claudio Leonardi</i>, in <i>L'esperienza intellettuale di Claudio Leonardi</i>, Firenze Edizioni del Galluzzo 2011</li>\n<li><i>Innocenzo III (1198\u20131216). Visione di papato ed autorappresentazione</i>, in <i>1212\u20131214, el trieno que hizo a Europa</i>, p.&#160;183\u2013196</li>\n<li><i>Introduzione</i>, in <i>Maria Alessandra Bilotta, I libri dei papi La curia, il Laterano e la produzione manoscritta ad uso del papato nel Medioevo (secoli VI-XIII)</i>, Citt\u00e0 del Vaticano 2011 (Studi e Testi, 465)</li>\n<li><i>Medioevo</i>, in <i>La Biblioteca Apostolica Vaticana luogo di ricerca al servizio degli studi</i>. Atti del Convegno, Roma, 11\u201313 novembre 2010, cur. Marco Buonocore, Ambrogio M. Piazzoni, Citt\u00e0 del Vaticano 2011 (Studi e Testi, 468), p.&#160;143\u2013158.</li></ul></li>\n<li>2012\n<ul><li><i>Introduction</i>, in <i>Errors and Mistakes. A Cultural History of Fallibility</i> Edited by Mariacarla Gadebusch, Agostino Paravicini Bagliani, Firenze Edizioni del Galluzzo 2012 (Micrologus' Library, 49)</li>\n<li><i>In I Francescani e le scienze</i>, Spoleto, Fondazione Centro Italiano di Studi sull'Alto Medioevo, 2012</li>\n<li><i>Introduction</i>, in <i>Estremit\u00e0 ed escrescenze del corpo / Extremities and Excrescences of the Body</i> = Micrologus XX (2012)</li>\n<li><i>I padri della Chiesa e l'immaginario medievale. Natura e corporeit\u00e0, in Leggere i Padri tra passato e presente</i>, Firenze Sismel Edizioni del Galluzzo 2012, p.&#160;27\u201338</li>\n<li><i>Art et auto-repr\u00e9sentation: la figure du pape entre le XIe et le XIVe si\u00e8cle</i>, Perspective. La revue de l'INHA, (2012), p.&#160;723\u2013742</li>\n<li><i>Introduction, in Adam. Le premier homme. Textes r\u00e9unis par Agostino Paravicini Bagliani</i>, Firenze Edizioni del Galluzzo 2012 (Micrologus\u2019 Library, 45), p.&#160;VII-XIV</li>\n<li><i>Innocenzo III e la venalit\u00e0 della Curia romana. Per una rilettura dei Gesta Innocentii III</i>, in Hagiologica. Studi per R\u00e9ginald Gr\u00e9goire, a cura di Alessandra Bartolomei Romagnoli, Ugo Paoli, Fabriano 2012, p.&#160;61\u201371</li>\n<li><i>I Gesta Innocentii III e la ritualit\u00e0 pontificia. A proposito della prima traduzione italiana della Vita di Innocenzo III</i>, in Studi in onore di Massimo Miglio, I, Roma 2012, p.&#160;201\u2013212</li>\n<li>La costruzione della monarchia papale, in <i>Il contributo italiano alla storia del pensiero&#160;: Diritto. Ottava Appendice</i>, Roma, Istituto della Enciclopedia Italiana, 2012, p.&#160;67\u201373. <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.treccani.it/enciclopedia/la-costruzione-della-monarchia-papale(Il-Contributo-italiano-alla-storia-del-Pensiero:-Diritto)/\">http://www.treccani.it/enciclopedia/la-costruzione-della-monarchia-papale(Il-Contributo-italiano-alla-storia-del-Pensiero:-Diritto)/</a></li>\n<li>Le pape peut-il tomber dans l\u2019erreur? A propos du rituel de canonisation au Moyen \u00c2ge, in <i>Errors and Mistakes. A Cultural History of Fallibility</i>. Edited by Mariacarla Gadebusch, Agostino Paravicini Bagliani, Firenze Edizioni del Galluzzo 2012 (Micrologus\u2019 Library, 49), p.&#160;149\u2013163.</li></ul></li>\n<li>2013\n<ul><li><i>Introduction</i>, in <i>The Medieval Legends of Philosophers and Scholars</i> = Micrologus, 21 (2013) (in corso di stampa).</li>\n<li><i>La l\u00e9gende m\u00e9di\u00e9vale d\u2019Albert le Grand (1270\u20131435). Premi\u00e8res recherches</i>, in <i>The Medieval Legends of Philosophers and Scholars</i> = Micrologus, 21 (2013), p.&#160;295\u2013368</li>\n<li><i>Il rito pontificio di canonizzazione e l\u2019inerranza della Chiesa</i> (forthcoming)</li>\n<li><i>Ist Europa ein Konzept f\u00fcr das Papsttum im Mittelalter?</i>, p.&#160;23\u201334 (forthcoming)</li>\n<li><i>Anneliese Maier und ihre Forschungen an der Biblioteca Apostolica Vaticana</i>, p.&#160;107\u2013109 (forthcoming)</li>\n<li><i>Hat das Papsttum seiner plenitudo potestatis Grenzen gesetzt? (1050\u20131300)</i></li>\n<li>Conclusion, in <i>\u00catre m\u00e9decin \u00e0 la cour (Italie, France, Espagne, XIIIe-XVIIIe si\u00e8cle)</i>. Textes r\u00e9unis par E. Andretta, M. Nicoud, Firenze, Sismel Edizioni del Galluzzo 2013 (Micrologus' Library, 52), p.&#160;259\u2013268.</li>\n<li>Pr\u00e9face, in <i>Amicorum Societas. M\u00e9langes offerts \u00e0 Fran\u00e7ois Dolbeau pour son 65e anniversaire. \u00c9tudes r\u00e9unies par J. Elfassi, C. Lan\u00e9ry, A.-M. Turcan-Verkerk</i>, Firenze, Sismel Edizioni del Galluzzo 2013, p.&#160;XIII-XIV.</li>\n<li>Boniface VIII e l\u2019Eucharistie, in <i>Amicorum Societas. M\u00e9langes offerts \u00e0 Fran\u00e7ois Dolbeau pour son 65e anniversaire. \u00c9tudes r\u00e9unies par J. Elfassi, C. Lan\u00e9ry, A.-M. Turcan-Verkerk</i>, Firenze, Sismel Edizioni del Galluzzo 2013, p.&#160;515\u2013526.</li>\n<li>Caducit\u00e0 fisica e durata del mandato del papa. Retorica e ritualit\u00e0 medievali, <i>Italianieuropei</i>, 5/6 (2013), p.&#160;126\u2013131.</li>\n<li>Il papato e il demonio. Per una rilettura di alcune lettere pontificie del Due e Trecento, in <i>Il diavolo nel Medioevo</i>. Atti del XLIX Convegno storico internazionale, Todi, Centro italiano di studi sul basso Medioevo \u2013 Accademia Tudertina, 2013, p.&#160;101\u2013115.</li>\n<li>Il rito pontificio di canonizzazione e l\u2019inerranza della Chiesa, in <i>La canonizzazione di Santa Francesca Romana. Santit\u00e0, cultura e istituzioni a Roma tra Medioevo ed et\u00e0 moderna</i>. Atti del Convegno internazionale. Roma, 19\u201321 novembre 2009, a cura di A. Bartolomei Romagnoli, G. Picasso, Firenze, Sismel Edizioni del Galluzzo 2013, p.&#160;3\u201319.</li>\n<li>Gr\u00e9goire VII et l\u2019excommunication. A propos des figures des ap\u00f4tres Pierre et Paul sur les bulles pontificales, dans <i>L\u2019image en questions: Pour Jean Wirth</i>, \u00e9d. Fr. Elsig, Gen\u00e8ve 2013, 120\u201329.</li></ul></li>\n<li>2014\n<ul><li>\u00abLe Corps du Pape\u00bb, vingt ans apr\u00e8s, in <i>Le Corps du Prince = Micrologus. Nature, Sciences and Medieval Societies</i>, 22 (2014), p.&#160;13\u201336.</li>\n<li>Conoscenza e uso del greco e dell'arabo alla corte papale del Duecento. Diplomazia e scienza a confronto, in <i>Gli Italiani e la Terrasanta</i>, ed. A. Musarra, praef. F. Cardini, Firenze, Edizioni del Galluzzo 2014, p.&#160;5\u201326.</li>\n<li>Premessa, in <i>Auctor et auctoritas in latinis Medii Aevi litteris. Author and Authorship in Medieval Latin Literature</i>, ed. E. D'Angelo, J. Jolkowski, Firenze, Sismel Edizioni del Galluzzo, 2014.</li></ul></li>\n<li>2015\n<ul><li>\u00abPapa maior est angelis\u00bb. Intorno ad una dottrina culmine della <i>plenitudo potestatis</i> del papa, in <i>Angelos \u2013 Angelus. From the Antiquity to the Middle Ages = Micrologus. Nature, Sciences and Medieval Societies</i>, 23 (2015), p.&#160;365\u2013408.</li>\n<li>Boniface VIII, violence du verbe et \u00e9motivit\u00e9, in <i>Passions et pulsions \u00e0 la cour (Moyen \u00c2ge \u2013 Temps modernes)</i>. Textes r\u00e9unis par Bernard Andenmatten, Armand Jamme, Laurence Moulier-Brogi et Marilyn Nicoud, Firenze, Sismel Edizioni del Galluzzo 2015 (Micrologus' Library, 68), p.&#160;24\u201371.</li>\n<li>La papaut\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale entre la norme et la l\u00e9gitimit\u00e9 implicite, in <i>La l\u00e9gitimit\u00e9 implicite</i>, vol. I, Paris-Rome 2015 (Le pouvoir symbolique en Occident (1300\u20131640), 1), p.&#160;67\u201374.</li>\n<li>Conclusion, in <i>Innocent III et le Midi</i>, Toulouse 2015 (Cahiers de Fanjeaux, 50), p.&#160;467\u2013481.</li>\n<li>Pr\u00e9face, in <i>Le cheval dans la culture m\u00e9di\u00e9vale</i>. Textes r\u00e9unis par B. Andenmatten, A. Paravicini Bagliani et E. Pibiri, Firenze, Sismel Edizioni del Galluzzo 2015 (Micrologus' Library, 69), p.&#160;VII-XI.</li>\n<li>Le cheval blanc du  pape. Symbolique et autorepr\u00e9sentation (XIIe-XIIIe si\u00e8cles), in <i>Le cheval dans la culture m\u00e9di\u00e9vale</i>. Textes r\u00e9unis par B. Andenmatten, A. Paravicini Bagliani et E. Pibiri, Firenze, Sismel Edizioni del Galluzzo 2015 2015 (Micrologus' Library, 69), p.&#160;243\u2013265.</li>\n<li>Presentazione: G. Pomaro, <i>I manoscritti medievali della Biblioteca Capitolare Feliniana di Lucca</i>, Firenze, Sismel Edizioni del Galluzzo 2015 (Biblioteche e Archivi, 28).</li>\n<li>Premessa. <i>Il processo di canonizzazione di Celestino V</i>. A cura A. Bartolomei Romagnoli, A. Marini, Firenze, Sismel Edizioni del Galluzzo 2015 (Corpus Coelestinianum, vol. I/1), p.&#160;VII-IX.</li>\n<li>Introduction, in <i>Parfums et odeurs au Moyen \u00c2ge, Science usage, symboles. Textes r\u00e9unis par A. Paravicini Bagliani</i>, Firenze, Sismel Edizioni del Galluzzo 2015 (Micrologus' Library, 67), p.&#160;VII-XVI.</li></ul></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Collaborations\">Collaborations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Agostino_Paravicini_Bagliani&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Collaborations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1993\n<ul><li><i>Histoire du christianisme des origines \u00e0 nos jours</i>, dir. <a href=\"/w/index.php?title=Jean-Marie_Mayeur&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Marie Mayeur (page does not exist)\">Jean-Marie Mayeur</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_Mayeur\" class=\"extiw\" title=\"fr:Jean-Marie Mayeur\">fr</a>)</span>, <a href=\"/wiki/Charles_Pietri\" title=\"Charles Pietri\">Charles Pietri</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Vauchez\" title=\"Andr\u00e9 Vauchez\">Andr\u00e9 Vauchez</a>, <a href=\"/wiki/Marc_Venard\" title=\"Marc Venard\">Marc Venard</a>, vol. 5, Paris, Descl\u00e9e, A. Fayard (ital. trans.: Storia del cristianesimo, dir. Jean-Marie Mayeur, ital. ed. by  Giuseppe Alberigo, Rome, Borla, Citt\u00e0 nuova, 1997\u20132005).</li></ul></li>\n<li>1994\n<ul><li><i>Dictionnaire historique de la papaut\u00e9</i>, dir. Philippe Levillain, Paris, Fayard</li></ul></li>\n<li>1997\n<ul><li><i>Dictionnaire encyclop\u00e9dique du Moyen Age</i>, dir. Andr\u00e9 Vauchez, with the collaboration of Catherine Vincent, Paris, Ed. du Cerf</li></ul></li>\n<li>2000\n<ul><li><i>Enciclopedia dei papi</i>, 3 vols., Rome, Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana</li></ul></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Agostino_Paravicini_Bagliani&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sismelfirenze.it\">Official website</a> of <a href=\"/wiki/Societ%C3%A0_internazionale_per_lo_studio_del_Medioevo_latino\" class=\"mw-redirect\" title=\"Societ\u00e0 internazionale per lo studio del Medioevo latino\">Societ\u00e0 internazionale per lo studio del Medioevo latino</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3606806&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3606806&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3606806\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/111201239\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/3052020\">3052020</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1314138\">XX1314138</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118872028\">cb118872028</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb118872028\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/137538464\">137538464</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121038583\">0000 0001 2103 8583</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n82050269\">n82050269</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jn19990006363&amp;CON_LNG=ENG\">jn19990006363</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Istituto_Centrale_per_il_Catalogo_Unico\" title=\"Istituto Centrale per il Catalogo Unico\">ICCU</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://opac.sbn.it/opacsbn/opac/iccu/scheda_authority.jsp?bid=IT\\ICCU\\CFIV\\111454\">IT\\ICCU\\CFIV\\111454</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/197112\">197112</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/026667096\">026667096</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/111201239\">111201239</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1256\nCached time: 20180910072130\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.140 seconds\nReal time usage: 0.196 seconds\nPreprocessor visited node count: 488/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 15061/2097152 bytes\nTemplate argument size: 793/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 15/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.060/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.73 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  146.387      1 -total\n 34.51%   50.511      1 Template:BLP_sources\n 32.25%   47.216      1 Template:Authority_control\n 21.75%   31.838      1 Template:Ambox\n 14.82%   21.700      1 Template:Citation_needed\n 13.26%   19.406      1 Template:Fix\n  9.57%   14.006      1 Template:Interlanguage_link_multi\n  8.55%   12.523      1 Template:Use_dmy_dates\n  7.11%   10.411      1 Template:DMCA\n  6.08%    8.903      1 Template:Delink\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:30828373-0!canonical and timestamp 20180910072130 and revision id 840699325\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Agostino_Paravicini_Bagliani","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Agostino Paravicini Bagliani"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Agostino_Paravicini_Bagliani","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Agostino Paravicini Bagliani"}],"categories":[{"sortkey":"Bagliani, Agostino Paravicini","hidden":"","*":"BLP_articles_lacking_sources_from_September_2015"},{"sortkey":"Bagliani, Agostino Paravicini","hidden":"","*":"All_BLP_articles_lacking_sources"},{"sortkey":"Bagliani, Agostino Paravicini","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_September_2015"},{"sortkey":"Bagliani, Agostino Paravicini","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Bagliani, Agostino Paravicini","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_September_2015"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Bagliani, Agostino Paravicini","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Bagliani, Agostino Paravicini","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Bagliani, Agostino Paravicini","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Bagliani, Agostino Paravicini","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Bagliani, Agostino Paravicini","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Bagliani, Agostino Paravicini","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Bagliani, Agostino Paravicini","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Bagliani, Agostino Paravicini","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SBN_identifiers"},{"sortkey":"Bagliani, Agostino Paravicini","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Bagliani, Agostino Paravicini","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Bagliani, Agostino Paravicini","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Bagliani, Agostino Paravicini","*":"1943_births"},{"sortkey":"Bagliani, Agostino Paravicini","*":"Living_people"},{"sortkey":"Bagliani, Agostino Paravicini","*":"People_from_Bergamo"},{"sortkey":"Bagliani, Agostino Paravicini","*":"Italian_historians"},{"sortkey":"Bagliani, Agostino Paravicini","*":"Italian_medievalists"},{"sortkey":"Bagliani, Agostino Paravicini","*":"Historiographers"},{"sortkey":"Bagliani, Agostino Paravicini","*":"Philosophers_of_history"},{"sortkey":"Bagliani, Agostino Paravicini","*":"Members_of_the_Royal_Academy_of_Belgium"},{"sortkey":"Bagliani, Agostino Paravicini","*":"Corresponding_Fellows_of_the_Medieval_Academy_of_America"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:BLP articles lacking sources from September 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from September 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from September 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SBN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"*":"Jean-Marie Mayeur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Vauchez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ascoli Piceno"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergamo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Pietri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Codicology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diplomatics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ecole Pratique des Hautes Etudes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Empoli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finale Ligure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istituto Centrale per il Catalogo Unico"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Osservatore Romano"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Repubblica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lausanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lugano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Venard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval history"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Papacy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Toubert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scriptor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Societ\u00e0 internazionale per lo studio del Medioevo latino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorbonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union Acad\u00e9mique Internationale"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Fribourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Lausanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universit\u00e9 de Lausanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vatican Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vita-Salute San Raffaele University"},{"ns":0,"*":"Vatican School of Palaeography"},{"ns":0,"*":"Archivistics"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Biographies of living persons"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Identifying reliable sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Libel"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:BLP sources"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Ambox_important.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q3606806","http://www.sismelfirenze.it","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/111201239","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/3052020","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1314138","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118872028","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb118872028","https://d-nb.info/gnd/137538464","http://isni.org/isni/0000000121038583","http://id.loc.gov/authorities/names/n82050269","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jn19990006363&CON_LNG=ENG","http://opac.sbn.it/opacsbn/opac/iccu/scheda_authority.jsp?bid=IT%5CICCU%5CCFIV%5C111454","https://libris.kb.se/auth/197112","https://www.idref.fr/026667096","https://viaf.org/viaf/111201239","http://www.treccani.it/enciclopedia/la-costruzione-della-monarchia-papale(Il-Contributo-italiano-alla-storia-del-Pensiero:-Diritto)/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Agostino_Paravicini_Bagliani","byteoffset":344,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards and honours","number":"2","index":"2","fromtitle":"Agostino_Paravicini_Bagliani","byteoffset":2014,"anchor":"Awards_and_honours"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"3","index":"3","fromtitle":"Agostino_Paravicini_Bagliani","byteoffset":2333,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Books","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Agostino_Paravicini_Bagliani","byteoffset":2351,"anchor":"Books"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Articles (from 2003)","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Agostino_Paravicini_Bagliani","byteoffset":9761,"anchor":"Articles_(from_2003)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Collaborations","number":"3.3","index":"6","fromtitle":"Agostino_Paravicini_Bagliani","byteoffset":29101,"anchor":"Collaborations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"7","fromtitle":"Agostino_Paravicini_Bagliani","byteoffset":29791,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Agostino Paravicini Bagliani","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_Mayeur","*":"fr:Jean-Marie Mayeur"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Bagliani, Agostino Paravicini"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3606806"}]}}