{"parse":{"title":"Bartosz Paprocki","pageid":17250053,"revid":820982154,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Herb_Jastrzebiec.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Herb_Jastrzebiec.jpg/150px-Herb_Jastrzebiec.jpg\" width=\"150\" height=\"214\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Herb_Jastrzebiec.jpg/225px-Herb_Jastrzebiec.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Herb_Jastrzebiec.jpg/300px-Herb_Jastrzebiec.jpg 2x\" data-file-width=\"407\" data-file-height=\"581\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Herb_Jastrzebiec.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><center><a href=\"/wiki/Jastrz%C4%99biec_coat_of_arms\" title=\"Jastrz\u0119biec coat of arms\">Jastrz\u0119biec</a>; coat of arms borne by Paprocki</center></div></div></div>\n<p><b>Bartosz Paprocki</b> (also <i>Bartholomeus Paprocky</i> or <i>Bartholomew Paprocki</i>, <a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>: <i><span lang=\"pl\">Bart\u0142omiej (Bartosz) Paprocki</span></i>, <a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">Bartolom\u011bj Paprock\u00fd z Hlahol a Paprock\u00e9 V\u016fle</span></i>; ca. 1540/43 in Paprocka Wola near <a href=\"/wiki/Sierpc\" title=\"Sierpc\">Sierpc</a> &#8211; 27 December 1614 in <a href=\"/wiki/Lviv\" title=\"Lviv\">Lviv</a>, Poland, today Ukraine) was a <a href=\"/wiki/Poles\" title=\"Poles\">Polish</a> and <a href=\"/wiki/Czechs\" title=\"Czechs\">Czech</a> writer, <a href=\"/wiki/Historiography\" title=\"Historiography\">historiographer</a>, translator, poet, <a href=\"/wiki/Heraldry\" title=\"Heraldry\">heraldist</a> and pioneer in Polish and Bohemian-Czech <a href=\"/wiki/Genealogy\" title=\"Genealogy\">genealogy</a> (often referred to as the \"father of Polish and Bohemian-Czech genealogy\").<sup id=\"cite_ref-TRER1_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TRER1-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-EMPS1_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EMPS1-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Among his many historical works, are the famous publications \"Gniazdo Cnoty, Zk\u0105d Herby Rycerstwa slawnego Krolestwa Polskiego...\" (The Nest of Virtues, whence the coat of arms of the Knights of the Polish Kingdom, Grand Duchy of Lithuania, Ruthenia, Prussia, Mazovia, Samogitia, and other States to the kingdom of the dukes, and lords have their genesis) in 1578 and \"Herby rycerstwa polskiego\" (Armorials of the Polish knighthood) in 1584. Paprocki was active in Poland until the turn of the sixteenth to seventeenth century when for political reasons he became an <a href=\"/wiki/%C3%89migr%C3%A9\" title=\"\u00c9migr\u00e9\">\u00e9migr\u00e9</a> (political <a href=\"/wiki/Exile\" title=\"Exile\">exile</a>) in <a href=\"/wiki/Moravia\" title=\"Moravia\">Moravia</a> and <a href=\"/wiki/Bohemia\" title=\"Bohemia\">Bohemia</a>. He is also founder of the Polish village of <a href=\"/wiki/Bartoszowiny\" title=\"Bartoszowiny\">Bartoszowiny</a> in <a href=\"/wiki/%C5%9Awi%C4%99tokrzyskie_Voivodeship\" title=\"\u015awi\u0119tokrzyskie Voivodeship\">\u015awi\u0119tokrzyskie Province</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Polish\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Polish</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Czech\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Czech</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bartosz_Paprocki&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Paprocki was born in the parish of Paprocka Wola near <a href=\"/wiki/Sierpc\" title=\"Sierpc\">Sierpc</a>, <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a>. He was the son of J\u0119drzej Paprocki and El\u017cbiety (El\u017cbieta) Je\u017cewska. Born into a <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">noble</a> family, Paprocki's family were members of the <a href=\"/wiki/Szlachta\" title=\"Szlachta\">Polish nobility</a>, who bore the <i><a href=\"/wiki/Jastrz%C4%99biec_coat_of_arms\" title=\"Jastrz\u0119biec coat of arms\">Jastrz\u0119biec</a></i> Polish coat of arms.\nPaprocki studied at the <a href=\"/wiki/Jagiellonian_University\" title=\"Jagiellonian University\">Jagiellonian University</a> in <a href=\"/wiki/Krakow\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krakow\">Krakow</a>, then stayed with wealthy relatives, among others. He began writing poems and soon after dedicated himself to <a href=\"/wiki/Historiography\" title=\"Historiography\">historiography</a> and <a href=\"/wiki/Heraldry\" title=\"Heraldry\">heraldry</a>. His works devoted to the <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">nobility</a> of the <a href=\"/wiki/Polish_Crown\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polish Crown\">Polish Crown</a> \"Gniazdo Cnoty\" (1578) and \"Herby rycerstwa polskiego\" (1584) deepened and contributed to consolidating the knowledge of the genealogy of Poland's noble families. In 1584, <a href=\"/wiki/Boles%C5%82aw_I_the_Brave\" title=\"Boles\u0142aw I the Brave\">Boles\u0142aw I the Brave</a> was first mentioned in a book by Paprocki.\n</p><p>Paprocki married Jadwiga Kossobudzka, his wife was the daughter of a <a href=\"/wiki/Castellan\" title=\"Castellan\">castellan</a> from <a href=\"/wiki/Sierpc\" title=\"Sierpc\">Sierpc</a> and widow of her former husband named Wisniowski. Paprocki's wife was a wealthy woman and older than Paprocki.<sup id=\"cite_ref-EMPS1_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EMPS1-2\">&#91;2&#93;</a></sup> They had no children and his <a href=\"/wiki/Marriage\" title=\"Marriage\">marriage</a> was unfortunate; Paprocki was tyrannized by his wife.<sup id=\"cite_ref-EMPS1_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EMPS1-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Paprocki's unfortunate marital experience, led him to flee his home, where he remained a fierce <a href=\"/wiki/Misogynist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Misogynist\">misogynist</a> until his death.<sup id=\"cite_ref-EMPS1_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EMPS1-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Summoned to <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a>, Paprocki worked in the court of Andrzej Taranowski, who was secretary to king <a href=\"/wiki/Sigismund_II_Augustus\" title=\"Sigismund II Augustus\">Sigismund II Augustus</a> and Polish <a href=\"/wiki/Ambassador\" title=\"Ambassador\">ambassador</a> to the court of <a href=\"/wiki/Selim_II\" title=\"Selim II\">Sultan Selim II</a> in <a href=\"/wiki/Constantinople\" title=\"Constantinople\">Constantinople</a> (<a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Istanbul</a>). On returning home, Paprocki learned of his wife's death, which occurred in 1572.<sup id=\"cite_ref-EMPS1_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EMPS1-2\">&#91;2&#93;</a></sup> On his return he also received the dignity of <a href=\"/wiki/Cup-bearer\" title=\"Cup-bearer\">cup-bearer</a> (Polish <i><a href=\"/wiki/Podczaszy\" title=\"Podczaszy\">Podczaszy</a></i>) of <a href=\"/wiki/Dobrzy%C5%84_Land\" title=\"Dobrzy\u0144 Land\">Dobrzy\u0144 Land</a>, having settled there.\n</p><p>Between the years 1570-80 Paprocki aligned with the unfortunate political efforts of the <a href=\"/wiki/House_of_Zborowski\" class=\"mw-redirect\" title=\"House of Zborowski\">Zborowski</a> family, joined ranks with the Catholic Party and supported the Austrian <a href=\"/wiki/House_of_Habsburg\" title=\"House of Habsburg\">Habsburg's</a> candidacy of <a href=\"/wiki/Maximilian_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Maximilian II, Holy Roman Emperor\">Maximilian II, Holy Roman Emperor</a> for the Polish throne (<a href=\"/wiki/Royal_elections_in_Poland\" title=\"Royal elections in Poland\">royal election</a>).<sup id=\"cite_ref-FH14_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FH14-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Paprocki supported the <a href=\"/wiki/Danzig_rebellion\" title=\"Danzig rebellion\">Danzig rebellion</a>, and in 1577 participated in the <a href=\"/wiki/Siege_of_Danzig_(1577)\" title=\"Siege of Danzig (1577)\">Siege of Danzig</a>. Following the unsuccessful efforts of <a href=\"/wiki/Maximilian_III,_Archduke_of_Austria\" title=\"Maximilian III, Archduke of Austria\">Maximilian III, Archduke of Austria</a> for the Polish crown and after the victory of <a href=\"/wiki/Sigismund_III_Vasa\" title=\"Sigismund III Vasa\">Sigismund III Vasa</a> in 1588 at the <a href=\"/wiki/Battle_of_Byczyna\" title=\"Battle of Byczyna\">Battle of Byczyna</a>, Paprocki was forced to leave <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a> and went into political <a href=\"/wiki/Exile\" title=\"Exile\">exile</a> in <a href=\"/wiki/Moravia\" title=\"Moravia\">Moravia</a>.\n</p><p>Paprocki spent 22 years in Moravia and <a href=\"/wiki/Bohemia\" title=\"Bohemia\">Bohemia</a>. He learned the <a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech language</a> and wrote alongside new poems about the history and the coat of arms of Bohemia and Moravia. He also translated the poems of <a href=\"/wiki/Jan_Kochanowski\" title=\"Jan Kochanowski\">Jan Kochanowski</a>.<sup id=\"cite_ref-TRER1_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TRER1-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Later he received Bohemian <a href=\"/wiki/Indygenat\" title=\"Indygenat\">indygenat</a> (nobility citizenship <a href=\"/wiki/Naturalization\" title=\"Naturalization\">naturalization</a>). He was admirer of <a href=\"/wiki/Micha%C5%82_S%C4%99dziw%C3%B3j\" class=\"mw-redirect\" title=\"Micha\u0142 S\u0119dziw\u00f3j\">Micha\u0142 S\u0119dziw\u00f3j</a>'s (Michael Sendivogius) scientific achievements, whom he dedicated the third part of his book <i>\"Ogr\u00f3d kr\u00f3lewski...\"</i> published in 1599.<sup id=\"cite_ref-TRER1_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TRER1-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1610 at the end of his life and stricken religious wars in the <a href=\"/wiki/Czech_lands\" title=\"Czech lands\">Czech lands</a>, Paprocki returned to Poland. Destitute he lived in <a href=\"/wiki/W%C4%85chock\" title=\"W\u0105chock\">W\u0105chock</a> and <a href=\"/wiki/L%C4%85d,_Greater_Poland_Voivodeship\" title=\"L\u0105d, Greater Poland Voivodeship\">L\u0105d</a> monasteries. Paprocki died suddenly on 27 December 1614 in <a href=\"/wiki/Lviv\" title=\"Lviv\">Lviv</a>, and was buried in a crypt at the <a href=\"/wiki/Franciscan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Franciscan\">Franciscan</a> abbey in the city of Lviv. Paprocki is considered the father of Polish and Bohemian-Czech genealogy and a valuable source of Polish, Moravian and Bohemian-Czech heraldry.<sup id=\"cite_ref-TRER1_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-TRER1-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-EMPS1_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EMPS1-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He was the author of many historical works, occasional poetry, <a href=\"/wiki/Satire\" title=\"Satire\">satires</a>, <a href=\"/wiki/Panegyric\" title=\"Panegyric\">panegyrics</a> and pamphlets.<sup id=\"cite_ref-EMPS1_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EMPS1-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bartosz_Paprocki&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Hajducy.PNG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Hajducy.PNG/250px-Hajducy.PNG\" width=\"250\" height=\"204\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Hajducy.PNG/375px-Hajducy.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Hajducy.PNG/500px-Hajducy.PNG 2x\" data-file-width=\"702\" data-file-height=\"574\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Hajducy.PNG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><center>Illustration from Paprocki's 16th-century book titled \"<i><a href=\"/wiki/Hetman\" title=\"Hetman\">Hetman</a></i>\"</center></div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Polish\">Polish</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bartosz_Paprocki&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Polish\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>Dziesiecioro przykaza\u0144 me\u017cowo</i>, <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a>, 1575</li>\n<li><i>Ko\u0142o rycerskie w kt\u00f3rem rozmaite zwierz\u0119ta swe rozmowy wiod\u0105</i>, Krak\u00f3w, 1576 (English: <i>Knights gathering...</i>)</li>\n<li><i>Panosza to jest wys\u0142awianie pan\u00f3w i pani\u0105t ziem ruskich i podolskich</i>, Krak\u00f3w, 1575</li>\n<li><i>Historia \u017calosna o pratkosci i okrutnosci Tatarskiej</i>, Krak\u00f3w, 1575</li>\n<li><i>Gniazdo Cnoty, Zk\u0105d Herby Rycerstwa slawnego Krolestwa Polskiego...</i>, Krak\u00f3w, 1578 (English: <i>The Nest of Virtues, whence the coat of arms of the Knights of the Polish Kingdom, Grand Duchy of Lithuania, Ruthenia, Prussia, Mazovia, Samogitia, and other States to the kingdom of the dukes, and lords have their genesis</i>)</li>\n<li><i>Kr\u00f3tki a prawdziwy wypis z jechania do ziemi Wo\u0142oskiej Iwana Wojewody, kt\u00f3rego Podkow\u0105 zowi\u0105</i>, Krak\u00f3w, 1578 (English: <i>Short but True Excerpt in Coming of Iwan Wojewoda into the Land of Wallachia, Whom They Call \"Horse Shoe\"</i>)</li>\n<li><i>Hetman</i>, Krak\u00f3w, 1578 (English: <i>Head Commander</i>)</li>\n<li><i>Kr\u00f3l</i>, Krak\u00f3w, 1578 (English: <i>King</i>)</li>\n<li><i>Testament starca jednego, kt\u00f3ry mia\u0142 trzech synow</i>, Krak\u00f3w, 1578</li>\n<li><i>Historia barzo piekna i zalosna o Ekwanusie Krolu Skockim</i>, Krak\u00f3w, 1578</li>\n<li><i>Wesele Bogi\u0144</i>, Krak\u00f3w, 1581 (English: <i>Wedding Goddess</i>)</li>\n<li><i>Herby rycerstwa polskiego na pi\u0119cioro ksi\u0105g rozdzielone</i>, Krak\u00f3w, 1584<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> (English: <i>The heraldic arms of the Polish knighthood in five volumes</i>)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wbc.poznan.pl/dlibra/doccontent?id=1759&amp;from=&amp;dirids=1\">Bartosza Paprockiego Dwie broszury polityczne z lat 1587 i 1588</a></i> (English: <i>Two of Bartosz Paprocki' political pamphlets from year 1587 and 1588</i>)</li>\n<li><i>Pami\u0119\u0107 nierz\u0105du</i>, 1588</li>\n<li><i>Nauka rozmanitych philosoph\u00f3w obieranie \u017cony, Krak\u00f3w</i>, 1590 (English: <i>The lesson of different philosophers about wife choosing...</i>)</li>\n<li><i>Gwa\u0142t na pogany</i>, 1595</li>\n<li><i>Pr\u00f3ba cn\u00f3t dobrych</i>, Krak\u00f3w, kolem 1595</li>\n<li><i>Ogr\u00f3d kr\u00f3lewski w kt\u00f3rym kr\u00f3tko opisuje historye Cesarz\u00f3w, Kr\u00f3low Polskich i Czeskich, arcyksi\u0105\u017c\u0105t Austryi, ksi\u0105\u017c\u0105t Ruskich</i>, Praha, 1599 (English: <i>Royal garden, in Which I Write Briefly About the History of Emperors, Polish and Czech Kings, Austrian Archdukes and Russian Dukes</i>)</li>\n<li><i>Cathalogus arcybiskup\u00f3w</i>, Krak\u00f3w, 1613</li>\n<li><i>Nauka i przestrogi na r\u00f3\u017cne przypadki ludzkie</i>, Krak\u00f3w, 1613 (English: <i>Lesson and a warning for different human cases...</i>)</li>\n<li><i>Naprawa Rzeczypospoletej</i>, Krak\u00f3w, 1895</li>\n<li><i>Upominek</i>, Krak\u00f3w, 1900</li>\n<li><i>Odpowied\u017a</i>, Krak\u00f3w, 1910</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Czech\">Czech</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bartosz_Paprocki&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Czech\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>Zrcadlo slavn\u00e9ho Markrab\u00ed moravsk\u00e9ho</i>, 1593 (illustrated with woodcuts by <a href=\"/w/index.php?title=Jan_Willenberg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan Willenberg (page does not exist)\">Jan Willenberg</a> (1571-1613). The work was originally written in Polish, translated into Czech by the Lutheran pastor Jan Wodiczko) (English: <i>Mirror of a Famous Moravian margraviate</i>)</li>\n<li><i>Kvalt na pohany</i>, 1595</li>\n<li><i>Nov\u00e1 kratochv\u00edle</i>, <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>, 1579-1600</li>\n<li><i>Ecclesia</i>, Prague, 1601</li>\n<li><i>K\u0161aft</i>, Prague, 1601</li>\n<li><i>P\u016fst t\u011blesn\u00fd</i>, Prague, 1601</li>\n<li><i>T\u0159in\u00e1cte tabul\u00ed</i>, Prague, 1601</li>\n<li><i>Diadochus, tj. posloupnost kn\u00ed\u017eat a kr\u00e1l\u016f \u010desk\u00fdch, biskup\u016f a arcibiskup\u016f pra\u017esk\u00fdch a v\u0161ech t\u0159ech stav\u016f slavn\u00e9ho kr\u00e1lovstv\u00ed \u010desk\u00e9ho, to jest pansk\u00e9ho, ryt\u00ed\u0159sk\u00e9ho a m\u011bstsk\u00e9ho</i>, Prague, 1602 (English: <i>Diadochi, i.e. the sequence of Czech Princes and Kings, Bishops and Prague Archbishops and All Three Estates of the Famous Czech Kingdom, the Lords, Knights and Burghers</i>)</li>\n<li><i>O valce Tureck\u00e9 a jin\u00e9 P\u0159ib\u00e9hy: vybor z Diadochu</i> (English: <i>The Turkish war and other narratives: an anthology of the Diadochi</i>)</li>\n<li><i>Obora</i>, Prague, 1602</li>\n<li><i>Panna, zenitba, zena ve staroceskie uprave polskych skladeb Reje z Naglovic</i>, Praha, 1602</li>\n<li><i>Historie o p\u0159\u00edb\u011bz\u00edch v kr\u00e1lovstv\u00ed uhersk\u00e9m</i>, Prague, 1602</li>\n<li><i>\u0160tambuch slezsk\u00fd</i>, <a href=\"/wiki/Brno\" title=\"Brno\">Brno</a>, 1609 (English: <i><a href=\"/wiki/Silesia\" title=\"Silesia\">Silesian</a> <a href=\"/wiki/Autograph_book\" title=\"Autograph book\">friendship book</a> [alba amicorum]</i>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bartosz_Paprocki&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Polish_literature\" title=\"Polish literature\">Polish literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polish_heraldry\" title=\"Polish heraldry\">Polish heraldry</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bartosz_Paprocki&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://home.eznet.net/~paprocki/genealogy/Paprocki/Nobility/index.html\">Genealogy of Paprocki family</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bartosz_Paprocki&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-TRER1-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-TRER1_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-TRER1_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-TRER1_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-TRER1_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Matthews, John (1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=7hHqfdluhRgC\"><i>The Rosicrucian Enlightenment Revisited</i></a>. Hudson, New York: Lindisfarne Books. pp.&#160;156\u2013158, 177. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780940262843\" title=\"Special:BookSources/9780940262843\">9780940262843</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Rosicrucian+Enlightenment+Revisited&amp;rft.place=Hudson%2C+New+York&amp;rft.pages=156-158%2C+177&amp;rft.pub=Lindisfarne+Books&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=9780940262843&amp;rft.aulast=Matthews&amp;rft.aufirst=John&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D7hHqfdluhRgC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABartosz+Paprocki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-EMPS1-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-EMPS1_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EMPS1_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EMPS1_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EMPS1_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EMPS1_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EMPS1_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EMPS1_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Bogucka, Maria (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?lr=&amp;hl=pl&amp;id=8AQpAAAAYAAJ\"><i>Women in Early Modern Polish Society, Against the European Background</i></a>. Aldershot, England: Ashgate Publishing. pp.&#160;5\u20136, 18, 95\u201397. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780754632412\" title=\"Special:BookSources/9780754632412\">9780754632412</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Women+in+Early+Modern+Polish+Society%2C+Against+the+European+Background&amp;rft.place=Aldershot%2C+England&amp;rft.pages=5-6%2C+18%2C+95-97&amp;rft.pub=Ashgate+Publishing&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=9780754632412&amp;rft.aulast=Bogucka&amp;rft.aufirst=Maria&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Flr%3D%26hl%3Dpl%26id%3D8AQpAAAAYAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABartosz+Paprocki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FH14-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FH14_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Y6ZEAAAAIAAJ\"><i>Fasciculi Historici</i></a> &#91;<i>History File</i>&#93;. <b>14</b>. Warsaw: Warsaw University, Institute of History. 1987. pp.&#160;8, 64, 116.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Fasciculi+Historici&amp;rft.place=Warsaw&amp;rft.pages=8%2C+64%2C+116&amp;rft.pub=Warsaw+University%2C+Institute+of+History&amp;rft.date=1987&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DY6ZEAAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABartosz+Paprocki\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wbc.poznan.pl/dlibra/docmetadata?id=48455&amp;from=&amp;from=generalsearch&amp;dirids=1\">Herby rycerstwa polskiego przez Bartosza Paprockiego zebrane i wydane r. p. 1584; edition: Kazimierza J\u00f3zefa Turowskiego, 1858, Wielkopolska Digital Library</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q809575&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q809575&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q809575\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/5008922\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12364261x\">cb12364261x</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12364261x\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/121698912\">121698912</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000071403844\">0000 0000 7140 3844</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n82162209\">n82162209</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jk01091738&amp;CON_LNG=ENG\">jk01091738</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/391116\">391116</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/032654286\">032654286</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/5008922\">5008922</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2236\nCached time: 20180921203505\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.260 seconds\nReal time usage: 0.307 seconds\nPreprocessor visited node count: 426/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 11395/2097152 bytes\nTemplate argument size: 80/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5505/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.174/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.2 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  259.476      1 -total\n 52.81%  137.034      1 Template:Lang-pl\n 22.14%   57.446      1 Template:Reflist\n 19.26%   49.985      1 Template:Authority_control\n 15.37%   39.885      3 Template:Cite_book\n  1.33%    3.442      1 Template:Lang-cs\n  0.98%    2.536      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:17250053-0!canonical and timestamp 20180921203504 and revision id 820982154\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%B9_%D0%9F%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%BA%D1%96","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0411\u0430\u0440\u0442\u0430\u043b\u0430\u043c\u0435\u0439 \u041f\u0430\u043f\u0440\u043e\u0446\u043a\u0456"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Bartolom%C4%9Bj_Paprock%C3%BD_z_Hlohol_a_Paprock%C3%A9_V%C5%AFle","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Bartolom\u011bj Paprock\u00fd z Hlohol a Paprock\u00e9 V\u016fle"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Bartosz_Paprocki","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Bartosz Paprocki"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Bartosz_Paprocki","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Bartosz Paprocki"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%BA%D0%B8%D0%B9,_%D0%91%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%BE%D1%88","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041f\u0430\u043f\u0440\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439, \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u0448"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Bartosz_Paprocki","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Bartosz Paprocki"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%BE%D1%88_%D0%9F%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B9","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u0448 \u041f\u0430\u043f\u0440\u043e\u0446\u044c\u043a\u0438\u0439"}],"categories":[{"sortkey":"Paprocki, Bartosz","hidden":"","*":"Articles_containing_Polish-language_text"},{"sortkey":"Paprocki, Bartosz","hidden":"","*":"Articles_containing_Czech-language_text"},{"sortkey":"Paprocki, Bartosz","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Paprocki, Bartosz","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Paprocki, Bartosz","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Paprocki, Bartosz","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Paprocki, Bartosz","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Paprocki, Bartosz","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Paprocki, Bartosz","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Paprocki, Bartosz","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Paprocki, Bartosz","*":"Polish_male_writers"},{"sortkey":"Paprocki, Bartosz","*":"Polish_genealogists"},{"sortkey":"Paprocki, Bartosz","*":"Polish_heraldists"},{"sortkey":"Paprocki, Bartosz","*":"Polish_historians"},{"sortkey":"Paprocki, Bartosz","*":"Polish_nobility"},{"sortkey":"Paprocki, Bartosz","*":"Historiographers"},{"sortkey":"Paprocki, Bartosz","*":"Jagiellonian_University_alumni"},{"sortkey":"Paprocki, Bartosz","*":"Czech_people_of_Polish_descent"},{"sortkey":"Paprocki, Bartosz","*":"1543_births"},{"sortkey":"Paprocki, Bartosz","*":"1614_deaths"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ambassador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autograph book"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bartoszowiny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Byczyna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boles\u0142aw I the Brave"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castellan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantinople"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cup-bearer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech lands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danzig rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dobrzy\u0144 Land"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franciscan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genealogy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heraldry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hetman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historiography"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Habsburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Zborowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indygenat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istanbul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jagiellonian University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Kochanowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jastrz\u0119biec coat of arms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krakow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lviv"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u0105d, Greater Poland Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marriage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maximilian II, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maximilian III, Archduke of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Micha\u0142 S\u0119dziw\u00f3j"},{"ns":0,"exists":"","*":"Misogynist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naturalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panegyric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podczaszy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Crown"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish heraldry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal elections in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Satire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Selim II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Danzig (1577)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sierpc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigismund III Vasa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigismund II Augustus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silesia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szlachta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0105chock"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9migr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015awi\u0119tokrzyskie Voivodeship"},{"ns":0,"*":"Jan Willenberg"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Herb_Jastrzebiec.jpg","Hajducy.PNG","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=7hHqfdluhRgC","https://books.google.com/books?lr=&hl=pl&id=8AQpAAAAYAAJ","https://books.google.com/books?id=Y6ZEAAAAIAAJ","http://www.wbc.poznan.pl/dlibra/docmetadata?id=48455&from=&from=generalsearch&dirids=1","https://www.wikidata.org/wiki/Q809575","http://www.wbc.poznan.pl/dlibra/doccontent?id=1759&from=&dirids=1","http://home.eznet.net/~paprocki/genealogy/Paprocki/Nobility/index.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/5008922","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12364261x","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12364261x","https://d-nb.info/gnd/121698912","http://isni.org/isni/0000000071403844","http://id.loc.gov/authorities/names/n82162209","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jk01091738&CON_LNG=ENG","https://libris.kb.se/auth/391116","https://www.idref.fr/032654286","https://viaf.org/viaf/5008922"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Bartosz_Paprocki","byteoffset":2097,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Bartosz_Paprocki","byteoffset":6137,"anchor":"Works"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Polish","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Bartosz_Paprocki","byteoffset":6276,"anchor":"Polish"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Czech","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Bartosz_Paprocki","byteoffset":8934,"anchor":"Czech"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"5","fromtitle":"Bartosz_Paprocki","byteoffset":10230,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"6","fromtitle":"Bartosz_Paprocki","byteoffset":10288,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"7","fromtitle":"Bartosz_Paprocki","byteoffset":10412,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Bartosz Paprocki","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Paprocki, Bartosz"},{"name":"wikibase_item","*":"Q809575"}]}}