{"parse":{"title":"La Revue musicale","pageid":39749520,"revid":847073365,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For other uses, see <a href=\"/wiki/Revue_et_gazette_musicale_de_Paris\" title=\"Revue et gazette musicale de Paris\">Revue et gazette musicale de Paris</a>.</div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox hproduct\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn\"><i>La Revue musicale</i></caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:LaRevueMusicale_11.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"LaRevueMusicale 11.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/LaRevueMusicale_11.jpg/200px-LaRevueMusicale_11.jpg\" width=\"200\" height=\"275\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/LaRevueMusicale_11.jpg/300px-LaRevueMusicale_11.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/LaRevueMusicale_11.jpg/400px-LaRevueMusicale_11.jpg 2x\" data-file-width=\"880\" data-file-height=\"1210\" /></a><div>Cover of <i>La Revue musicale</i> (1927).</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Editor</th><td>\nHenry Pruni\u00e8res</td></tr><tr><th scope=\"row\">Frequency</th><td>\nMonthly</td></tr><tr><th scope=\"row\">First issue</th><td>\n1920</td></tr><tr><th scope=\"row\">Final issue</th><td>\n1940</td></tr><tr><th scope=\"row\">Country</th><td>\nFrance</td></tr><tr><th scope=\"row\">Language</th><td>\nFrench</td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>La Revue musicale</b></i> was a music magazine founded by <a href=\"/wiki/Henry_Pruni%C3%A8res\" title=\"Henry Pruni\u00e8res\">Henry Pruni\u00e8res</a> in 1920.<sup id=\"cite_ref-Duchesneau_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duchesneau-1\">&#91;1&#93;</a></sup> <i>La Revue musicale</i> of Pruni\u00e8res was undoubtedly the first music publishing magazine giving as much attention to the quality of editing, iconography, and illustration. In each issue (11 per year), there was plenty of information on the musical and choreographic life in many countries.  \n</p><p>In addition to the magazine, there were over 160 musical pieces by various composers, most of whom were French, irregularly produced as 81 supplements between 1920 and 1939.  Many of these were composed specifically for the magazine.  Several compositions have been over-looked in listings of the complete works of the composer.  <sup id=\"cite_ref-supplements_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-supplements-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The magazine's aim was to support the profound changes taking place in the music of the period while simultaneously showing affection for the music of the past. Avoiding intransigent nationalism that marked <a href=\"/wiki/French_classical_music\" title=\"French classical music\">French classical music</a> before the <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a>, the magazine became a reference point for a segment of <a href=\"/wiki/European_music\" class=\"mw-redirect\" title=\"European music\">European music</a> through the interwar period.<sup id=\"cite_ref-Lavoie_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lavoie-3\">&#91;3&#93;</a></sup> After 20 years of methodically building a new music firmly based on its adherence to <a href=\"/wiki/Classicism\" title=\"Classicism\">Classicism</a>, the events of <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a> made shut down the magazine in 1940.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Collaborators\">Collaborators</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Revue_musicale&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Collaborators\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Many writers, <a href=\"/wiki/Colorist\" title=\"Colorist\">colorists</a> and illustrators collaborated with the magazine, among them: \n</p>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%89mile_Chartier\" title=\"\u00c9mile Chartier\">\u00c9mile Chartier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gabriele_D%27Annunzio\" title=\"Gabriele D&#39;Annunzio\">Gabriele D'Annunzio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe_Barres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Philippe Barres\">Philippe Barres</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_Basch\" title=\"Victor Basch\">Victor Basch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julien_Benda\" title=\"Julien Benda\">Julien Benda</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Claudel\" title=\"Paul Claudel\">Paul Claudel</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Cocteau\" title=\"Jean Cocteau\">Jean Cocteau</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Colette\" title=\"Colette\">Colette</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Gide\" title=\"Andr\u00e9 Gide\">Andr\u00e9 Gide</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Edouard_Herriot\" class=\"mw-redirect\" title=\"Edouard Herriot\">Edouard Herriot</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Emil_Ludwig\" title=\"Emil Ludwig\">Emil Ludwig</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Servi%C3%A8res\" title=\"Georges Servi\u00e8res\">Georges Servi\u00e8res</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Maurice_Maeterlinck\" title=\"Maurice Maeterlinck\">Maurice Maeterlinck</a>,</li>\n<li>Countess <a href=\"/wiki/Anna_de_Noailles\" title=\"Anna de Noailles\">Anna de Noailles</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Maritain\" title=\"Jacques Maritain\">Jacques Maritain</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_de_Regnier\" class=\"mw-redirect\" title=\"Henri de Regnier\">Henri de Regnier</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Romain_Rolland\" title=\"Romain Rolland\">Romain Rolland</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andre_Suares\" class=\"mw-redirect\" title=\"Andre Suares\">Andre Suares</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Val%C3%A9ry\" title=\"Paul Val\u00e9ry\">Paul Val\u00e9ry</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Boris_de_Schloezer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Boris de Schloezer\">Boris de Schloezer</a>.<sup id=\"cite_ref-Bla\u017eekovi\u0107-Mackenzie_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bla\u017eekovi\u0107-Mackenzie-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoine_Bourdelle\" title=\"Antoine Bourdelle\">Antoine Bourdelle</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermine_David\" title=\"Hermine David\">Hermine David</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Derain\" title=\"Andr\u00e9 Derain\">Andr\u00e9 Derain</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Maxime_Dethomas\" title=\"Maxime Dethomas\">Maxime Dethomas</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Raoul_Dufy\" title=\"Raoul Dufy\">Raoul Dufy</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Dunoyer_de_Segonzac\" title=\"Andr\u00e9 Dunoyer de Segonzac\">Andr\u00e9 Dunoyer de Segonzac</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Othon_Friesz\" title=\"Othon Friesz\">Othon Friesz</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Demetrios_Galanis\" title=\"Demetrios Galanis\">Demetrios Galanis</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Natalia_Goncharova\" title=\"Natalia Goncharova\">Natalia Goncharova</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Jacob\" title=\"Max Jacob\">Max Jacob</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marie_Laurencin\" title=\"Marie Laurencin\">Marie Laurencin</a>,</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a>.</li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=La_Revue_musicale&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Duchesneau-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Duchesneau_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Duchesneau, Michel. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rilm.org/historiography/Duchesneau.pdf\"><i>La Revue musicale (1920\u201340) and the founding of a modern music</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in French). Universit\u00e9 de Montr\u00e9al. p.&#160;743.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+Revue+musicale+%281920%E2%80%9340%29+and+the+founding+of+a+modern+music&amp;rft.pages=743&amp;rft.pub=Universit%C3%A9+de+Montr%C3%A9al&amp;rft.aulast=Duchesneau&amp;rft.aufirst=Michel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rilm.org%2Fhistoriography%2FDuchesneau.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALa+Revue+musicale\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-supplements-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-supplements_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Borucki, William. <i>A Guide to the Musical Supplements of La Revue Musicale</i>. Recital Publications. p.&#160;Preface.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Guide+to+the+Musical+Supplements+of+La+Revue+Musicale&amp;rft.pages=Preface&amp;rft.pub=Recital+Publications&amp;rft.aulast=Borucki&amp;rft.aufirst=William&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALa+Revue+musicale\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Lavoie-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Lavoie_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Lavoie, Marie-No\u00eblle. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rilm.org/historiography/lavoie.pdf\"><i>Dance in Henry Pruni\u00e8res's La Revue musicale (1920\u201340): Between the early and the modern</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in French). Universit\u00e9 de Montr\u00e9al. p.&#160;761.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dance+in+Henry+Pruni%C3%A8res%27s+La+Revue+musicale+%281920%E2%80%9340%29%3A+Between+the+early+and+the+modern&amp;rft.pages=761&amp;rft.pub=Universit%C3%A9+de+Montr%C3%A9al&amp;rft.aulast=Lavoie&amp;rft.aufirst=Marie-No%C3%ABlle&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rilm.org%2Fhistoriography%2Flavoie.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALa+Revue+musicale\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bla\u017eekovi\u0107-Mackenzie-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Bla\u017eekovi\u0107-Mackenzie_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Barbara Dobbs Mackenzie, Zdravko Bla\u017eekovi\u0107 (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=GjREAQAAIAAJ&amp;q=%22A+close+collaborator+of+La+revue+musicale,+Boris+de+Schloezer%22&amp;dq=%22A+close+collaborator+of+La+revue+musicale,+Boris+de+Schloezer%22\"><i>Music's intellectual history</i></a>. R\u00e9pertoire International de la Litt\u00e9rature Musicale. p.&#160;nn. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1932765050\" title=\"Special:BookSources/1932765050\">1932765050</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Music%27s+intellectual+history&amp;rft.pages=nn&amp;rft.pub=R%C3%A9pertoire+International+de+la+Litt%C3%A9rature+Musicale&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=1932765050&amp;rft.aulast=Barbara+Dobbs+Mackenzie&amp;rft.aufirst=Zdravko+Bla%C5%BEekovi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DGjREAQAAIAAJ%26q%3D%2522A%2Bclose%2Bcollaborator%2Bof%2BLa%2Brevue%2Bmusicale%2C%2BBoris%2Bde%2BSchloezer%2522%26dq%3D%2522A%2Bclose%2Bcollaborator%2Bof%2BLa%2Brevue%2Bmusicale%2C%2BBoris%2Bde%2BSchloezer%2522&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALa+Revue+musicale\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<dl><dt>Attribution</dt></dl>\n<ul><li><i>This article is based on the translation of the corresponding article of the Spanish Wikipedia. A list of contributors can be found there in the</i> <a class=\"external text\" href=\"http://es.wikipedia.org/w/index.php?title=La_revue_musicale&amp;action=history\">History</a> <i>section.</i></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2228\nCached time: 20180918204607\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.152 seconds\nReal time usage: 0.227 seconds\nPreprocessor visited node count: 735/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 10325/2097152 bytes\nTemplate argument size: 499/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4762/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.063/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.92 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  195.740      1 -total\n 32.57%   63.747      1 Template:Infobox_Magazine\n 32.52%   63.662      1 Template:Reflist\n 27.38%   53.586      4 Template:Cite_book\n 24.75%   48.440      1 Template:Infobox\n 16.34%   31.991      1 Template:Other_uses\n 12.74%   24.937      1 Template:Use_dmy_dates\n  9.93%   19.438      1 Template:DMCA\n  7.08%   13.861      1 Template:Dated_maintenance_category\n  6.44%   12.602      1 Template:Ifempty\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:39749520-0!canonical and timestamp 20180918204607 and revision id 847073365\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/La_revue_musicale","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"La revue musicale"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Revue_musicale","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"La Revue musicale"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Revue musicale","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_May_2015"},{"sortkey":"Revue musicale","*":"1920_establishments_in_France"},{"sortkey":"Revue musicale","*":"1940_disestablishments_in_France"},{"sortkey":"Revue musicale","*":"Classical_music_magazines"},{"sortkey":"Revue musicale","*":"Defunct_magazines_of_France"},{"sortkey":"Revue musicale","*":"French-language_magazines"},{"sortkey":"Revue musicale","*":"French_monthly_magazines"},{"sortkey":"Revue musicale","*":"French_music_magazines"},{"sortkey":"Revue musicale","*":"Magazines_established_in_1920"},{"sortkey":"Revue musicale","*":"Magazines_disestablished_in_1940"},{"sortkey":"Revue musicale","*":"Magazines_published_in_Paris"},{"sortkey":"Revue musicale","*":"Music_criticism"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from May 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andre Suares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Derain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Dunoyer de Segonzac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Gide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna de Noailles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Bourdelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boris de Schloezer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colorist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demetrios Galanis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edouard Herriot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emil Ludwig"},{"ns":0,"exists":"","*":"European music"},{"ns":0,"exists":"","*":"French classical music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriele D'Annunzio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Servi\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri de Regnier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Pruni\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermine David"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Maritain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Cocteau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julien Benda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie Laurencin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Maeterlinck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Jacob"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maxime Dethomas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natalia Goncharova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Othon Friesz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Claudel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Val\u00e9ry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Barres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raoul Dufy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revue et gazette musicale de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romain Rolland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Basch"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile Chartier"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Other uses"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Magazine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox magazine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Other uses"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["LaRevueMusicale_11.jpg"],"externallinks":["http://www.rilm.org/historiography/Duchesneau.pdf","http://www.rilm.org/historiography/lavoie.pdf","https://books.google.com/books?id=GjREAQAAIAAJ&q=%22A+close+collaborator+of+La+revue+musicale,+Boris+de+Schloezer%22&dq=%22A+close+collaborator+of+La+revue+musicale,+Boris+de+Schloezer%22","http://es.wikipedia.org/w/index.php?title=La_revue_musicale&action=history"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Collaborators","number":"1","index":"1","fromtitle":"La_Revue_musicale","byteoffset":2435,"anchor":"Collaborators"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"La_Revue_musicale","byteoffset":3717,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>La Revue musicale</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>La Revue musicale</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Revue musicale"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3212305"}]}}