{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Les Annales du Th\u00e9\u00e2tre et de la Musique","pageid":36670805,"revid":735051917,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Les_Annales_du_Th%C3%A9%C3%A2tre_et_de_la_Musique_1876_title_page_-_Internet_Archive.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Les_Annales_du_Th%C3%A9%C3%A2tre_et_de_la_Musique_1876_title_page_-_Internet_Archive.jpg/170px-Les_Annales_du_Th%C3%A9%C3%A2tre_et_de_la_Musique_1876_title_page_-_Internet_Archive.jpg\" width=\"170\" height=\"273\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Les_Annales_du_Th%C3%A9%C3%A2tre_et_de_la_Musique_1876_title_page_-_Internet_Archive.jpg/255px-Les_Annales_du_Th%C3%A9%C3%A2tre_et_de_la_Musique_1876_title_page_-_Internet_Archive.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Les_Annales_du_Th%C3%A9%C3%A2tre_et_de_la_Musique_1876_title_page_-_Internet_Archive.jpg/340px-Les_Annales_du_Th%C3%A9%C3%A2tre_et_de_la_Musique_1876_title_page_-_Internet_Archive.jpg 2x\" data-file-width=\"527\" data-file-height=\"846\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Les_Annales_du_Th%C3%A9%C3%A2tre_et_de_la_Musique_1876_title_page_-_Internet_Archive.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Title page (<i>Ann\u00e9e</i> 1875)</div></div></div>\n<p><i><b>Les Annales du Th\u00e9\u00e2tre et de la Musique</b></i> (\"The Annals of Theatre and Music\") was an annual French periodical which covered French dramatic and lyric theatre for 42&#160;years, from 1875 to 1916. The volumes also covered concert series and necrology. It was co-edited by \u00c9douard No\u00ebl (1848\u20131926) and Edmond Stoullig (1845\u20131918) and was published in Paris by Charpentier from 1876 to 1895 and Berger-Levrault in 1896. Beginning in 1897 it was published annually by Paul Ollendorff (with Stoullig as the sole editor) up to 1914 with the penultimate volume published in 1916 (covering the years 1914\u20131915) and the final volume in 1918 (covering the year 1916). A total of 41 volumes were published.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Substantial prefaces were contributed by, among others, <a href=\"/wiki/%C3%89mile_Zola\" title=\"\u00c9mile Zola\">\u00c9mile Zola</a> (1878), <a href=\"/wiki/Victorin_de_Jonci%C3%A8res\" title=\"Victorin de Jonci\u00e8res\">Victorin de Jonci\u00e8res</a> (1880), <a href=\"/wiki/%C3%89mile_Perrin\" title=\"\u00c9mile Perrin\">\u00c9mile Perrin</a> (1882), <a href=\"/wiki/Charles_Garnier_(architect)\" title=\"Charles Garnier (architect)\"> Charles Garnier</a> (1883), <a href=\"/wiki/Charles_Gounod\" title=\"Charles Gounod\">Charles Gounod</a> (1885), <a href=\"/wiki/Jules_Barbier\" title=\"Jules Barbier\">Jules Barbier</a> (1886), <a href=\"/wiki/Henri_Meilhac\" title=\"Henri Meilhac\">Henri Meilhac</a> (1889), <a href=\"/wiki/Ludovic_Hal%C3%A9vy\" title=\"Ludovic Hal\u00e9vy\">Ludovic Hal\u00e9vy</a> (1890), <a href=\"/wiki/%C3%89mile_Faguet\" title=\"\u00c9mile Faguet\">\u00c9mile Faguet</a> (1897), <a href=\"/wiki/Albert_Carr%C3%A9\" title=\"Albert Carr\u00e9\">Albert Carr\u00e9</a> (1899), <a href=\"/wiki/Catulle_Mend%C3%A8s\" title=\"Catulle Mend\u00e8s\">Catulle Mend\u00e8s</a> (1902), <a href=\"/wiki/Camille_Saint-Sa%C3%ABns\" title=\"Camille Saint-Sa\u00ebns\">Camille Saint-Sa\u00ebns</a> (1904), <a href=\"/wiki/Jean_Richepin\" title=\"Jean Richepin\">Jean Richepin</a> (1905), <a href=\"/wiki/Maurice_Donnay\" title=\"Maurice Donnay\">Maurice Donnay</a> (1908), <a href=\"/wiki/Robert_de_Flers\" title=\"Robert de Flers\">Robert de Flers</a> (1911), and <a href=\"/wiki/L%C3%A9on_Blum\" title=\"L\u00e9on Blum\">L\u00e9on Blum</a> (1912).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Les_Annales_du_Th%C3%A9%C3%A2tre_et_de_la_Musique&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalog.hathitrust.org/Record/000678582\">Holdings</a> at <a href=\"/wiki/HathiTrust\" title=\"HathiTrust\">HathiTrust</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/search.php?query=Stoullig%20AND%20mediatype%3Atexts\">\"Stoullig\"</a> at the <a href=\"/wiki/Internet_Archive\" title=\"Internet Archive\">Internet Archive</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/cb32694497t/date.r=.langEN\">Holdings</a> at <a href=\"/wiki/Gallica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gallica\">Gallica</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.worldcat.org/title/annales-du-theatre-et-de-la-musique/oclc/1772186/editions?sd=desc&amp;referer=br&amp;se=yr&amp;editionsView=true&amp;fq=\">Listings</a> at <a href=\"/wiki/WorldCat\" title=\"WorldCat\">WorldCat</a>.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2184\nCached time: 20180916061500\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.032 seconds\nReal time usage: 0.048 seconds\nPreprocessor visited node count: 127/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 407/2097152 bytes\nTemplate argument size: 105/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1607/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.006/10.000 seconds\nLua memory usage: 668 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   32.079      1 -total\n 62.99%   20.206      1 Template:Italic_title\n 28.01%    8.984      1 Template:Reflist\n  5.22%    1.676      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:36670805-0!canonical and timestamp 20180916061500 and revision id 735051917\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Annales_du_th%C3%A9%C3%A2tre_et_de_la_musique","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Les Annales du th\u00e9\u00e2tre et de la musique"}],"categories":[{"sortkey":"Annales Du Theatre Et De La Musique, Les","*":"Publications_established_in_1876"},{"sortkey":"Annales Du Theatre Et De La Musique, Les","*":"Publications_disestablished_in_1918"},{"sortkey":"Annales Du Theatre Et De La Musique, Les","*":"French-language_journals"},{"sortkey":"Annales Du Theatre Et De La Musique, Les","*":"Music_criticism"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Carr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camille Saint-Sa\u00ebns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catulle Mend\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Garnier (architect)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Gounod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gallica"},{"ns":0,"exists":"","*":"HathiTrust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Meilhac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internet Archive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Richepin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Barbier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludovic Hal\u00e9vy"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9on Blum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Donnay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert de Flers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victorin de Jonci\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"WorldCat"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile Faguet"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile Perrin"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile Zola"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Les_Annales_du_Th\u00e9\u00e2tre_et_de_la_Musique_1876_title_page_-_Internet_Archive.jpg"],"externallinks":["http://catalog.hathitrust.org/Record/000678582","https://archive.org/search.php?query=Stoullig%20AND%20mediatype:texts","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/cb32694497t/date.r=.langEN","http://www.worldcat.org/title/annales-du-theatre-et-de-la-musique/oclc/1772186/editions?sd=desc&referer=br&se=yr&editionsView=true&fq="],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Les_Annales_du_Th\u00e9\u00e2tre_et_de_la_Musique","byteoffset":1852,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Les Annales du Th\u00e9\u00e2tre et de la Musique</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Les Annales du Th\u00e9\u00e2tre et de la Musique</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Annales Du Theatre Et De La Musique, Les"},{"name":"wikibase_item","*":"Q6423785"}]}}