{"parse":{"title":"Sulejman Zalla","pageid":39301680,"revid":848553067,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:SULEJMAN-ZALLA1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/SULEJMAN-ZALLA1.jpg/220px-SULEJMAN-ZALLA1.jpg\" width=\"220\" height=\"309\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/SULEJMAN-ZALLA1.jpg/330px-SULEJMAN-ZALLA1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/SULEJMAN-ZALLA1.jpg/440px-SULEJMAN-ZALLA1.jpg 2x\" data-file-width=\"474\" data-file-height=\"666\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:SULEJMAN-ZALLA1.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Sulejman Zalla in a youth image</div></div></div>\n<p><b>Sulejman Zalla</b> (1892&#8211;1966) was an <a href=\"/wiki/Albanians\" title=\"Albanians\">Albanian</a> teacher, patriot and activist of the <a href=\"/wiki/Rilindja_Komb%C3%ABtare\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rilindja Komb\u00ebtare\">Rilindja Komb\u00ebtare</a> of the early 20th century. He was the founder of the first modern Albanian school in the County of Durr\u00ebs.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sulejman_Zalla&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Originally from the city of <a href=\"/wiki/Kruj%C3%AB\" title=\"Kruj\u00eb\">Kruj\u00eb</a>, where he was born in 1892, Sulejman Zalla pursued elementary studies in his home city and later pursued a degree in the <i>Shkolla Normale</i> of <a href=\"/wiki/Shkod%C3%ABr\" title=\"Shkod\u00ebr\">Shkod\u00ebr</a> in order to become an <a href=\"/wiki/Albanian_language\" title=\"Albanian language\">Albanian</a> teacher.\n</p><p>On 4 March 1913, in <a href=\"/wiki/Ish%C3%ABm\" title=\"Ish\u00ebm\">Ish\u00ebm</a>, Zalla opened the first school in the <a href=\"/wiki/Dra%C4%8D_County_(Kingdom_of_Serbia)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dra\u010d County (Kingdom of Serbia)\">County of Durr\u00ebs</a> (which at that time included the cities of <a href=\"/wiki/Tirana\" title=\"Tirana\">Tirana</a>, <a href=\"/wiki/Kruj%C3%AB\" title=\"Kruj\u00eb\">Kruj\u00eb</a>, <a href=\"/wiki/Durr%C3%ABs\" title=\"Durr\u00ebs\">Durr\u00ebs</a> and <a href=\"/wiki/Kavaj%C3%AB\" title=\"Kavaj\u00eb\">Kavaj\u00eb</a>). As recorded by contemporary sources,<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (May 2013)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> the opening of the school was met with opposition from the local authorities, which saw the teaching of <a href=\"/wiki/Albanian_language\" title=\"Albanian language\">Albanian</a> in the <a href=\"/wiki/Latin_alphabet\" title=\"Latin alphabet\">Latin alphabet</a> as a heresy, given the Muslim dominant culture of the area. As a result of this opposition, the student count was reduced within the first months from 40 pupils to only 10. In addition, the prefect decided to transfer away the local Muslim clergy, but the decision was reverted by governor <a href=\"/wiki/Esat_Toptani\" class=\"mw-redirect\" title=\"Esat Toptani\">Esat Toptani</a>. In these conditions Muslim fanatics organized the killing of Sulejman Zalla, who was the teacher of the school, and who was declared by them as a heretic. This intention was countered by the local population of Ish\u00ebm, who took the teacher under their protection. Zalla's love for the Albanian language earned him the name of \"Sul\u00eb Shqipja\" (<i>Sulejman the Albanian language</i>).<sup id=\"cite_ref-Sudar_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sudar-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Esat Pasha had Zalla arrested in 1914 and kept him in prisons of Durr\u00ebs and then Kruj\u00eb. Rebels of the <a href=\"/wiki/Peasant_Revolt_in_Albania\" title=\"Peasant Revolt in Albania\">Peasant Revolt in Albania</a> got him out of prison and Zalla had to become the secretary of <a href=\"/wiki/Haxhi_Qamili\" title=\"Haxhi Qamili\">Haxhi Qamili</a>, leader of an <a href=\"/wiki/Egalitarianism\" title=\"Egalitarianism\">egalitarian</a> and anti-feudal <a href=\"/wiki/Peasant_Revolt_in_Albania\" title=\"Peasant Revolt in Albania\">Peasant Revolt in Albania</a> in 1914\u201315. Later he managed to leave Qamili and to go to <a href=\"/wiki/Pr%C3%AAnk_Bib%C3%AB_Doda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pr\u00eank Bib\u00eb Doda\">Pr\u00eank Bib\u00eb Doda</a>, the <a href=\"/wiki/Bayrak\" title=\"Bayrak\">bayraktar</a> of <a href=\"/wiki/Mirdita\" title=\"Mirdita\">Mirdita</a>, where he obtained protection under the Albanian <a href=\"/wiki/Besa_(Albanian_culture)\" title=\"Besa (Albanian culture)\">besa</a>.<sup id=\"cite_ref-Sudar_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sudar-1\">&#91;1&#93;</a></sup> At the end of the Peasant Revolt, Zalla returned in the municipalities of Kruj\u00eb, Prez\u00eb, and Ish\u00ebm, to teach, and, eventually, in 1927, settled down in the town of <a href=\"/wiki/Shijak\" title=\"Shijak\">Shijak</a>, where he continued to teach Albanian.<sup id=\"cite_ref-Sudar_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sudar-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>When <a href=\"/wiki/Albania_under_Italy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albania under Italy\">Albania was under Italy</a> during <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>, Zalla put his house at the use of the resistance against fascist Italy. For this reason a decision was made that he be transferred to <a href=\"/wiki/Tuzi\" title=\"Tuzi\">Tuzi</a> of <a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">Montenegro</a>, then part of Albania. The decision was never implemented.<sup id=\"cite_ref-Sudar_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sudar-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>During <a href=\"/wiki/Communist_Albania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Albania\">Communist Albania</a>, Zalla and his brother were both arrested in 1947 for unknown reasons. He was released two years later with no right to teach. Some years later this right was granted back. At that point he went back to his teaching career and was recipient of several government medals for his educational endeavors, including the People's Teacher (<a href=\"/wiki/Albanian_language\" title=\"Albanian language\">Albanian</a>: <i><span lang=\"sq\">M\u00ebsues i Popullit</span></i>) which was granted in 1994.<sup id=\"cite_ref-Sudar_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sudar-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sulejman_Zalla&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Sudar-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Sudar_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sudar_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sudar_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sudar_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sudar_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Sudar 2013</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sulejman_Zalla&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFSudar2013\" class=\"citation\">Sudar, Nikolla, historian and former director of the Historical Museum of Shijak (4 March 2013), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revistakuvendi.org/?p=2729#more-2729\"><i>Sulejman Zalla, m\u00ebsuesi rebel q\u00eb u p\u00ebrball me Esad Pash\u00ebn</i></a> (in Albanian), Revista Kuvendi</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sulejman+Zalla%2C+m%C3%ABsuesi+rebel+q%C3%AB+u+p%C3%ABrball+me+Esad+Pash%C3%ABn&amp;rft.pub=Revista+Kuvendi&amp;rft.date=2013-03-04&amp;rft.aulast=Sudar&amp;rft.aufirst=Nikolla%2C+historian+and+former+director+of+the+Historical+Museum+of+Shijak&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frevistakuvendi.org%2F%3Fp%3D2729%23more-2729&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASulejman+Zalla\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2210\nCached time: 20180922011241\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.248 seconds\nReal time usage: 0.298 seconds\nPreprocessor visited node count: 392/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 5460/2097152 bytes\nTemplate argument size: 631/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 977/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.171/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.42 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  271.193      1 -total\n 52.28%  141.782      1 Template:Lang-sq\n 16.68%   45.242      1 Template:Citation_needed\n 15.58%   42.248      1 Template:Fix\n 14.18%   38.442      1 Template:Citation\n 11.41%   30.940      1 Template:Use_dmy_dates\n 10.17%   27.588      2 Template:Category_handler\n  4.90%   13.293      1 Template:DMCA\n  4.30%   11.666      1 Template:Dated_maintenance_category\n  4.17%   11.310      1 Template:Delink\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:39301680-0!canonical and timestamp 20180922011241 and revision id 848553067\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Sulejman_Zalla","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Sulejman Zalla"}],"categories":[{"sortkey":"Zalla, Sulejman","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_July_2014"},{"sortkey":"Zalla, Sulejman","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Zalla, Sulejman","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_May_2013"},{"sortkey":"Zalla, Sulejman","hidden":"","*":"Articles_containing_Albanian-language_text"},{"sortkey":"Zalla, Sulejman","hidden":"","*":"CS1_Albanian-language_sources_(sq)"},{"sortkey":"Zalla, Sulejman","hidden":"","*":"Date_of_birth_missing"},{"sortkey":"Zalla, Sulejman","hidden":"","*":"Date_of_death_missing"},{"sortkey":"Zalla, Sulejman","hidden":"","*":"Place_of_death_missing"},{"sortkey":"Zalla, Sulejman","*":"1892_births"},{"sortkey":"Zalla, Sulejman","*":"1966_deaths"},{"sortkey":"Zalla, Sulejman","*":"20th-century_Albanian_educators"},{"sortkey":"Zalla, Sulejman","*":"Albanian_activists"},{"sortkey":"Zalla, Sulejman","*":"Albanian_educators"},{"sortkey":"Zalla, Sulejman","*":"Education_activists"},{"sortkey":"Zalla, Sulejman","*":"People_from_Kruj\u00eb"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from July 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from May 2013"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albania under Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bayrak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Besa (Albanian culture)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dra\u010d County (Kingdom of Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Durr\u00ebs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egalitarianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esat Toptani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haxhi Qamili"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ish\u00ebm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kavaj\u00eb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kruj\u00eb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mirdita"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peasant Revolt in Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pr\u00eank Bib\u00eb Doda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rilindja Komb\u00ebtare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shijak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shkod\u00ebr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tirana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuzi"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sq"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["SULEJMAN-ZALLA1.jpg"],"externallinks":["http://revistakuvendi.org/?p=2729#more-2729"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Sulejman_Zalla","byteoffset":337,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Sulejman_Zalla","byteoffset":3283,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"3","index":"3","fromtitle":"Sulejman_Zalla","byteoffset":3312,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Sulejman Zalla","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Zalla, Sulejman"},{"name":"wikibase_item","*":"Q16004111"}]}}