{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Trinidad Mar\u00eda Enr\u00edquez","pageid":55832925,"revid":849511346,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This name uses <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs\" title=\"Spanish naming customs\">Spanish naming customs</a>: the first or paternal <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">family name</a> is <i>Enr\u00edquez</i>&#160;and the second or maternal family name is <i>Ladr\u00f3n de Guevara</i>.</div>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Trinidad Mar\u00eda Enr\u00edquez</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:TrinidadEnriquez.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"TrinidadEnriquez.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/TrinidadEnriquez.jpg/220px-TrinidadEnriquez.jpg\" width=\"220\" height=\"235\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/TrinidadEnriquez.jpg/330px-TrinidadEnriquez.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/11/TrinidadEnriquez.jpg 2x\" data-file-width=\"336\" data-file-height=\"359\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Trinidad Josefa Mar\u00eda Enr\u00edquez Ladr\u00f3n de Guevara</span><br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1846-06-05</span>)</span>5 June 1846<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Cusco\" title=\"Cusco\">Cusco</a>, Peru</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n20 April 1891<span style=\"display:none\">(1891-04-20)</span> (aged&#160;44)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Lima\" title=\"Lima\">Lima</a>, Peru</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nPeruvian</td></tr><tr><th scope=\"row\">Other&#160;names</th><td class=\"nickname\">\nTrinidad Mar\u00eda Enr\u00edquez Ladr\u00f3n de Guevara</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nwomen's rights and education activist</td></tr><tr><th scope=\"row\">Years&#160;active</th><td>\n1860\u20131891</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nfirst woman to earn a university degree</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Trinidad Mar\u00eda Enr\u00edquez</b> (5 June 1846-20 April 1891) was a <a href=\"/wiki/Peruvians\" title=\"Peruvians\">Peruvian</a> teacher and student. After completing the only education available to her, she founded a school to teach other girls and complete the necessary requirements to enter university. Appealing to the president, she was granted the right to attend if an examination proved she was adequately prepared. Passing her review, \nEnr\u00edquez completed courses at the <a href=\"/wiki/National_University_of_Saint_Anthony_the_Abbot_in_Cuzco\" title=\"National University of Saint Anthony the Abbot in Cuzco\">National University of Saint Anthony the Abbot in Cuzco</a>, becoming the first Peruvian woman to earn a university degree in 1878. Though she graduated, she was denied a license to practice law and fought her case through the legislature and court systems until her death in 1891.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Death_and_legacy\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Death and legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Citations\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Citations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Trinidad_Mar%C3%ADa_Enr%C3%ADquez&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Trinidad Mar\u00eda Josefa Enr\u00edquez Ladr\u00f3n de Guevara was born on 5 June 1846 in <a href=\"/wiki/Cusco\" title=\"Cusco\">Cusco</a>, Peru to Cecilia Ladr\u00f3n de Guevara y Castilla and Marcelino Enr\u00edquez. Her parents were well to do<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVilchez_Izquierdo2006_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVilchez_Izquierdo2006-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and on her mother's side of the family, she descended from <a href=\"/wiki/T%C3%BApac_Amaru\" title=\"T\u00fapac Amaru\">T\u00fapac Amaru</a> and his son <a href=\"/wiki/T%C3%BApac_Amaru_II\" title=\"T\u00fapac Amaru II\">T\u00fapac Amaru II</a>, per historian Horacio Villanueva Urteaga.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELetona2012_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELetona2012-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETamariz_L\u00facar2016_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETamariz_L\u00facar2016-4\">&#91;4&#93;</a></sup> She enrolled at <i>El Colegio de se\u00f1oritas \"Educandas\"</i> (The Educandas Preparatory School for Girls) and excelled at her studies.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017-1\">&#91;1&#93;</a></sup> At the time, there were no higher education opportunities for women and there were no schools offering a complete high school education for the final two years of study.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELetona2012_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELetona2012-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETamariz_L\u00facar2016_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETamariz_L\u00facar2016-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Custom decreed that women were destined to become wives and mothers. The only training offered was restricted to upper class women and focused on preparing them with light reading, sewing and music to take their place in society.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEValladares_Chamorro2012107_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEValladares_Chamorro2012107-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Trinidad_Mar%C3%ADa_Enr%C3%ADquez&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>By the age of eleven, Enr\u00edquez was teaching geography courses at Educandas. She founded a women's school, known as the <i>Colegio Superior para Mujeres</i> (High School for Women), on 1 June 1870. Included in her curricula were courses to prepare her to take the university entrance examinations, like analytical reading, arithmetic, Castilian grammar and lexicography, hygiene, and universal history, among others.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Enr\u00edquez based the courses she offered on the requirements needed to attain entrance to university.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETamariz_L\u00facar2016_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETamariz_L\u00facar2016-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Society was divided upon whether such education was necessary for women and after three years, she was forced to close the school.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017-1\">&#91;1&#93;</a></sup> \n</p><p>Wanting to pursue higher education and become a lawyer, Enr\u00edquez applied for the university, after obtaining a governmental decree allowing her to take the entrance examinations. The decree, issued on 3 October 1874 required that her independent study for two years at her own school be validated, and if found acceptable, authorized her to enter any national university.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETamariz_L\u00facar2016_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETamariz_L\u00facar2016-4\">&#91;4&#93;</a></sup> From 20 to 29 April 1875, she was examined by a jury to determine her preparedness.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELetona2012_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELetona2012-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The evaluations were published and much commented upon in the regional newspapers, but Enr\u00edquez was given high marks in the tests and allowed to enter university.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017-1\">&#91;1&#93;</a></sup> She enrolled in the <a href=\"/wiki/National_University_of_Saint_Anthony_the_Abbot_in_Cuzco\" title=\"National University of Saint Anthony the Abbot in Cuzco\">National University of Saint Anthony the Abbot in Cuzco</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVilchez_Izquierdo2006_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVilchez_Izquierdo2006-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELaGreca200991_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELaGreca200991-6\">&#91;6&#93;</a></sup> and graduated in 1878 with a bachelor's degree in <a href=\"/wiki/Jurisprudence\" title=\"Jurisprudence\">jurisprudence</a>, as the first woman university graduate in the country.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELetona2012_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELetona2012-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Forbidden by law to receive a license as an attorney, Enr\u00edquez appealed to the <a href=\"/wiki/Congress_of_the_Republic_of_Peru\" title=\"Congress of the Republic of Peru\">Peruvian Congress</a> and the <a href=\"/wiki/Judiciary_of_Peru\" title=\"Judiciary of Peru\">Judiciary</a>. Though <a href=\"/wiki/Mariano_Felipe_Paz_Sold%C3%A1n\" title=\"Mariano Felipe Paz Sold\u00e1n\">Mariano Felipe Paz Sold\u00e1n</a>, the <a href=\"/wiki/Ministry_of_Justice_and_Human_Rights_(Peru)\" title=\"Ministry of Justice and Human Rights (Peru)\">Minister of Justice and Instruction</a> was in favor of allowing women to enter the profession, others were not.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017_1-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The advent of the <a href=\"/wiki/War_of_the_Pacific\" title=\"War of the Pacific\">War of the Pacific</a> in 1879, prevented the legislature from considering her request.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEValladares_Chamorro2012106_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEValladares_Chamorro2012106-7\">&#91;7&#93;</a></sup> On 5 October 1881, President <a href=\"/wiki/Nicol%C3%A1s_de_Pi%C3%A9rola\" title=\"Nicol\u00e1s de Pi\u00e9rola\">Nicol\u00e1s de Pi\u00e9rola</a> issued a presidential authorization to allow Enr\u00edquez admission to the bar. She rejected the exception, on the basis that the law should allow any woman equal access to become a lawyer.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017_1-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017-1\">&#91;1&#93;</a></sup> After the war ended, the legislature took up Enr\u00edquez request again and after consulting with the <a href=\"/wiki/Superior_Courts_of_Justice_of_Peru\" title=\"Superior Courts of Justice of Peru\">Superior Courts of Justice in Lima</a> denied her request in 1886.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEValladares_Chamorro2012106_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEValladares_Chamorro2012106-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1870, Enr\u00edquez had founded the Artisan Society of Cusco, which operated a night school for workers, teaching them to read and write and educating them about their rights under the law. She also founded and edited the journal <i>La voz del Cusco</i> (The Voice of Cusco), which was focused on issues effecting women and wokers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017_1-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETamariz_L\u00facar2016_4-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETamariz_L\u00facar2016-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The final decision of the courts on Lima was issued in 1891, by prosecutor Ricardo Espinoza, who denied the license on the basis that women lacked the physical strength and mental capacity to serve as professionals and that by granting them the rights to do so, they would become masculine.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEValladares_Chamorro2012110_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEValladares_Chamorro2012110-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Death_and_legacy\">Death and legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Trinidad_Mar%C3%ADa_Enr%C3%ADquez&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Death and legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Enr\u00edquez died on 20 April 1891 in Lima, from <a href=\"/wiki/Brain_fever\" title=\"Brain fever\">brain fever</a> and was buried at the <a href=\"/wiki/Cementerio_de_la_Almudena\" title=\"Cementerio de la Almudena\">Cementerio de la Almudena</a> in Cusco.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017_1-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Enr\u00edquez persistence to enter university inspired other women and by 1908 a dozen other women had been allowed to enter university;<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEValladares_Chamorro2012112_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEValladares_Chamorro2012112-9\">&#91;9&#93;</a></sup> however, the law faculty did not enroll another woman until 1913, when Rosa P\u00e9rez Liendo was allowed to begin her studies.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEValladares_Chamorro2012113_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEValladares_Chamorro2012113-10\">&#91;10&#93;</a></sup> In 1914, her portrait was hung in the main hall of the National University of Saint Anthony the Abbot.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVilchez_Izquierdo2006_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVilchez_Izquierdo2006-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In 2005, Tania Guti\u00e9rrez Samanez published a biography <i>Trinidad Mar\u00eda Enr\u00edquez</i> detailing her life<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELetona2012_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELetona2012-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and <i>Trinidad Mar\u00eda Enr\u00edquez, una abogada en los Andes</i> (Trinidad Mar\u00eda Enr\u00edquez, an attorney in the Andes) was published by Carlos Ramos N\u00fa\u00f1ez and Mart\u00edn Baigorria Castillo.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVilchez_Izquierdo2006_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVilchez_Izquierdo2006-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Trinidad_Mar%C3%ADa_Enr%C3%ADquez&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Citations\">Citations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Trinidad_Mar%C3%ADa_Enr%C3%ADquez&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Citations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017_1-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017_1-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017_1-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVargas_Sifuentes2017_1-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVargas_Sifuentes2017\">Vargas Sifuentes 2017</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVilchez_Izquierdo2006-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVilchez_Izquierdo2006_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVilchez_Izquierdo2006_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVilchez_Izquierdo2006_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVilchez_Izquierdo2006_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVilchez_Izquierdo2006\">Vilchez Izquierdo 2006</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELetona2012-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELetona2012_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELetona2012_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELetona2012_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELetona2012_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELetona2012_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLetona2012\">Letona 2012</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETamariz_L\u00facar2016-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETamariz_L\u00facar2016_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETamariz_L\u00facar2016_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETamariz_L\u00facar2016_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETamariz_L\u00facar2016_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETamariz_L\u00facar2016_4-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTamariz_L\u00facar2016\">Tamariz L\u00facar 2016</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEValladares_Chamorro2012107-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEValladares_Chamorro2012107_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFValladares_Chamorro2012\">Valladares Chamorro 2012</a>, p.&#160;107.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELaGreca200991-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELaGreca200991_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLaGreca2009\">LaGreca 2009</a>, p.&#160;91.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEValladares_Chamorro2012106-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEValladares_Chamorro2012106_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEValladares_Chamorro2012106_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFValladares_Chamorro2012\">Valladares Chamorro 2012</a>, p.&#160;106.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEValladares_Chamorro2012110-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEValladares_Chamorro2012110_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFValladares_Chamorro2012\">Valladares Chamorro 2012</a>, p.&#160;110.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEValladares_Chamorro2012112-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEValladares_Chamorro2012112_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFValladares_Chamorro2012\">Valladares Chamorro 2012</a>, p.&#160;112.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEValladares_Chamorro2012113-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEValladares_Chamorro2012113_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFValladares_Chamorro2012\">Valladares Chamorro 2012</a>, p.&#160;113.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Trinidad_Mar%C3%ADa_Enr%C3%ADquez&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFLaGreca2009\" class=\"citation book\">LaGreca, Nancy (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=c-FKcJW43hQC&amp;pg=PA91\"><i>Rewriting Womanhood: Feminism, Subjectivity, and the Angel of the House in the Latin American Novel, 1887\u20131903</i></a>. University Park, Pennsylvania: Penn State University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-271-03438-6\" title=\"Special:BookSources/0-271-03438-6\">0-271-03438-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Rewriting+Womanhood%3A+Feminism%2C+Subjectivity%2C+and+the+Angel+of+the+House+in+the+Latin+American+Novel%2C+1887%E2%80%931903&amp;rft.place=University+Park%2C+Pennsylvania&amp;rft.pub=Penn+State+University+Press&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=0-271-03438-6&amp;rft.aulast=LaGreca&amp;rft.aufirst=Nancy&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dc-FKcJW43hQC%26pg%3DPA91&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATrinidad+Mar%C3%ADa+Enr%C3%ADquez\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLetona2012\" class=\"citation news\">Letona, Adelayda (9 March 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20161102222804/http://rpp.pe/peru/actualidad/cusquena-trinidad-enriquez-primera-universitaria-y-jurista-peruana-noticia-459717\">\"Cusque\u00f1a Trinidad Enriquez, primera universitaria y jurista peruana\"</a> &#91;Cusque\u00f1a Trinidad Enriquez, first university student and Peruvian jurist&#93; (in Spanish). Lima, Peru: <a href=\"/wiki/Radio_Programas_del_Per%C3%BA\" title=\"Radio Programas del Per\u00fa\">Radio Programas del Per\u00fa</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://rpp.pe:80/peru/actualidad/cusquena-trinidad-enriquez-primera-universitaria-y-jurista-peruana-noticia-459717\">the original</a> on 2 November 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Cusque%C3%B1a+Trinidad+Enriquez%2C+primera+universitaria+y+jurista+peruana&amp;rft.date=2012-03-09&amp;rft.aulast=Letona&amp;rft.aufirst=Adelayda&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frpp.pe%3A80%2Fperu%2Factualidad%2Fcusquena-trinidad-enriquez-primera-universitaria-y-jurista-peruana-noticia-459717&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATrinidad+Mar%C3%ADa+Enr%C3%ADquez\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTamariz_L\u00facar2016\" class=\"citation news\">Tamariz L\u00facar, Domingo (28 February 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20171119050536/http://www.elperuano.com.pe/noticia-la-primera-jurista-del-peru-38676.aspx\">\"La primera jurista del Per\u00fa\"</a> &#91;The first woman jurist of Peru&#93; (in Spanish). Lima, Peru: <i><a href=\"/wiki/El_Peruano\" title=\"El Peruano\">El Peruano</a></i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elperuano.com.pe/noticia-la-primera-jurista-del-peru-38676.aspx\">the original</a> on 19 November 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=La+primera+jurista+del+Per%C3%BA&amp;rft.date=2016-02-28&amp;rft.aulast=Tamariz+L%C3%BAcar&amp;rft.aufirst=Domingo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elperuano.com.pe%2Fnoticia-la-primera-jurista-del-peru-38676.aspx&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATrinidad+Mar%C3%ADa+Enr%C3%ADquez\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFValladares_Chamorro2012\" class=\"citation journal\">Valladares Chamorro, Odalis (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://e-revistas.uc3m.es/index.php/CIAN/article/download/1544/758\">\"La incursi\u00f3n de las mujeres a los estudios universitarios en el Per\u00fa: 1875\u20131908\"</a> &#91;The incursion of women to university studies in Peru: 1875\u20131908&#93;. <i>Cuadernos del Instituto Antonio de Nebrija</i> (in Spanish). Madrid, Spain: Universidad Carlos III de Madrid. <b>15</b> (1): 105\u2013123. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1988-8503\">1988-8503</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Cuadernos+del+Instituto+Antonio+de+Nebrija&amp;rft.atitle=La+incursi%C3%B3n+de+las+mujeres+a+los+estudios+universitarios+en+el+Per%C3%BA%3A+1875%E2%80%931908&amp;rft.volume=15&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=105-123&amp;rft.date=2012&amp;rft.issn=1988-8503&amp;rft.aulast=Valladares+Chamorro&amp;rft.aufirst=Odalis&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fe-revistas.uc3m.es%2Findex.php%2FCIAN%2Farticle%2Fdownload%2F1544%2F758&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATrinidad+Mar%C3%ADa+Enr%C3%ADquez\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFVargas_Sifuentes2017\" class=\"citation news\">Vargas Sifuentes, Jos\u00e9 (10 June 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20171119045552/http://elperuano.pe/noticia-la-primera-mujer-jurista-peruana-56604.aspx\">\"La primera mujer jurista peruana\"</a> &#91;The first Peruvian woman jurist&#93; (in Spanish). Lima, Peru: <i><a href=\"/wiki/El_Peruano\" title=\"El Peruano\">El Peruano</a></i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://elperuano.pe/noticia-la-primera-mujer-jurista-peruana-56604.aspx\">the original</a> on 19 November 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=La+primera+mujer+jurista+peruana&amp;rft.date=2017-06-10&amp;rft.aulast=Vargas+Sifuentes&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9&amp;rft_id=http%3A%2F%2Felperuano.pe%2Fnoticia-la-primera-mujer-jurista-peruana-56604.aspx&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATrinidad+Mar%C3%ADa+Enr%C3%ADquez\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFVilchez_Izquierdo2006\" class=\"citation web\">Vilchez Izquierdo, Robert (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://es.scribd.com/document/101388769/RESENA-DEL-LIBRO-Trinidad-Maria-Enriquez-Una-abogada-en-los-andes\">\"Rese\u00f1a del Libro \"Trinidad Maria Enriquez. Una abogada en los andes<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a> &#91;Review of the Book \"Trinidad Maria Enriquez: A lawyer in the Andes\"&#93;. <i>Scribd</i> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Scribd&amp;rft.atitle=Rese%C3%B1a+del+Libro+%22Trinidad+Maria+Enriquez.+Una+abogada+en+los+andes%22&amp;rft.date=2006&amp;rft.aulast=Vilchez+Izquierdo&amp;rft.aufirst=Robert&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fes.scribd.com%2Fdocument%2F101388769%2FRESENA-DEL-LIBRO-Trinidad-Maria-Enriquez-Una-abogada-en-los-andes&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATrinidad+Mar%C3%ADa+Enr%C3%ADquez\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q6004729&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q6004729&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q6004729\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/73615668\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000044900044\">0000 0000 4490 0044</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/no2006101297\">no2006101297</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/73615668\">73615668</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2212\nCached time: 20180922011238\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.340 seconds\nReal time usage: 0.412 seconds\nPreprocessor visited node count: 2000/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 27261/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1348/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 9642/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.171/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.65 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  350.447      1 -total\n 31.87%  111.690      1 Template:Infobox_person\n 20.75%   72.724      1 Template:Infobox\n 17.23%   60.393     32 Template:Sfn\n 10.22%   35.833      1 Template:Cite_book\n 10.17%   35.635      5 Template:Br_separated_entries\n 10.07%   35.273      3 Template:Cite_news\n  7.72%   27.060      1 Template:Authority_control\n  6.29%   22.028      1 Template:Spanish_name\n  5.82%   20.399      1 Template:Hatnote\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:55832925-0!canonical and timestamp 20180922011238 and revision id 849511346\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Mar%C3%ADa_Trinidad_Enr%C3%ADquez","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Mar\u00eda Trinidad Enr\u00edquez"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Trinidad_Mar%C3%ADa_Enr%C3%ADquez","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Trinidad Mar\u00eda Enr\u00edquez"}],"categories":[{"sortkey":"Maria Trinidad Enriquez","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Maria Trinidad Enriquez","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Maria Trinidad Enriquez","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Maria Trinidad Enriquez","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Maria Trinidad Enriquez","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Maria Trinidad Enriquez","hidden":"","*":"Articles_created_via_the_Article_Wizard"},{"sortkey":"Maria Trinidad Enriquez","*":"1846_births"},{"sortkey":"Maria Trinidad Enriquez","*":"1891_deaths"},{"sortkey":"Maria Trinidad Enriquez","*":"People_from_Cusco"},{"sortkey":"Maria Trinidad Enriquez","*":"National_University_of_Saint_Anthony_the_Abbot_in_Cuzco_alumni"},{"sortkey":"Maria Trinidad Enriquez","*":"Women's_rights_activists"},{"sortkey":"Maria Trinidad Enriquez","*":"Education_activists"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brain fever"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cementerio de la Almudena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Congress of the Republic of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cusco"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Peruano"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judiciary of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jurisprudence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariano Felipe Paz Sold\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Justice and Human Rights (Peru)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National University of Saint Anthony the Abbot in Cuzco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicol\u00e1s de Pi\u00e9rola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peruvians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Programas del Per\u00fa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish naming customs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Superior Courts of Justice of Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00fapac Amaru"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00fapac Amaru II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the Pacific"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["TrinidadEnriquez.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q6004729","https://books.google.com/books?id=c-FKcJW43hQC&pg=PA91","https://web.archive.org/web/20161102222804/http://rpp.pe/peru/actualidad/cusquena-trinidad-enriquez-primera-universitaria-y-jurista-peruana-noticia-459717","http://rpp.pe:80/peru/actualidad/cusquena-trinidad-enriquez-primera-universitaria-y-jurista-peruana-noticia-459717","https://web.archive.org/web/20171119050536/http://www.elperuano.com.pe/noticia-la-primera-jurista-del-peru-38676.aspx","http://www.elperuano.com.pe/noticia-la-primera-jurista-del-peru-38676.aspx","https://e-revistas.uc3m.es/index.php/CIAN/article/download/1544/758","//www.worldcat.org/issn/1988-8503","https://web.archive.org/web/20171119045552/http://elperuano.pe/noticia-la-primera-mujer-jurista-peruana-56604.aspx","http://elperuano.pe/noticia-la-primera-mujer-jurista-peruana-56604.aspx","https://es.scribd.com/document/101388769/RESENA-DEL-LIBRO-Trinidad-Maria-Enriquez-Una-abogada-en-los-andes","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/73615668","http://isni.org/isni/0000000044900044","http://id.loc.gov/authorities/names/no2006101297","https://viaf.org/viaf/73615668"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Trinidad_Mar\u00eda_Enr\u00edquez","byteoffset":1483,"anchor":"Early_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"2","index":"2","fromtitle":"Trinidad_Mar\u00eda_Enr\u00edquez","byteoffset":2578,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Death and legacy","number":"3","index":"3","fromtitle":"Trinidad_Mar\u00eda_Enr\u00edquez","byteoffset":6114,"anchor":"Death_and_legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Trinidad_Mar\u00eda_Enr\u00edquez","byteoffset":7080,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Citations","number":"4.1","index":"5","fromtitle":"Trinidad_Mar\u00eda_Enr\u00edquez","byteoffset":7097,"anchor":"Citations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bibliography","number":"4.2","index":"6","fromtitle":"Trinidad_Mar\u00eda_Enr\u00edquez","byteoffset":7131,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Trinidad Mar\u00eda Enr\u00edquez","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Maria Trinidad Enriquez"},{"name":"wikibase_item","*":"Q6004729"}]}}