{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Cad\u00ed-Moixer\u00f3 Natural Park","pageid":8855812,"revid":842861245,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"fn org\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\">Cad\u00ed-Moixer\u00f3 Natural Park</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size: 100%;\">\nParc Natural del Cad\u00ed-Moixer\u00f3 <span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size: 100%;\">\n<div style=\"background-color: #A5CADA;\"><a href=\"/wiki/IUCN\" class=\"mw-redirect\" title=\"IUCN\">IUCN</a> category V (protected landscape/seascape)</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<br /><a href=\"/wiki/File:Imatge_d%27El_Querforadat.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Imatge d&#39;El Querforadat.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Imatge_d%27El_Querforadat.JPG/250px-Imatge_d%27El_Querforadat.JPG\" width=\"250\" height=\"188\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Imatge_d%27El_Querforadat.JPG/375px-Imatge_d%27El_Querforadat.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Imatge_d%27El_Querforadat.JPG/500px-Imatge_d%27El_Querforadat.JPG 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1920\" /></a><div>The village of <a href=\"/w/index.php?title=El_Querforadat&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"El Querforadat (page does not exist)\">El Querforadat</a>, Alt Urgell</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"center\"><div style=\"width:284px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:284px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:284px\"><a href=\"/wiki/File:Catalonia_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Map showing the location of Cad\u00ed-Moixer\u00f3 Natural Park\"><img alt=\"Map showing the location of Cad\u00ed-Moixer\u00f3 Natural Park\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Catalonia_location_map.svg/284px-Catalonia_location_map.svg.png\" width=\"284\" height=\"215\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Catalonia_location_map.svg/426px-Catalonia_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Catalonia_location_map.svg/568px-Catalonia_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"3300\" data-file-height=\"2500\" /></a><div style=\"position:absolute;top:26.836%;left:49.088%\"><div style=\"position:absolute;left:-4px;top:-4px;line-height:0\"><img alt=\"Map showing the location of Cad\u00ed-Moixer\u00f3 Natural Park\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/8px-Red_pog.svg.png\" title=\"Cad\u00ed-Moixer\u00f3 Natural Park\" width=\"8\" height=\"8\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/16px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div></div></div><div></div></div></div></div></td></tr><tr class=\"locality\"><th scope=\"row\">Location</th><td>\n<a href=\"/wiki/Bergued%C3%A0\" title=\"Bergued\u00e0\">Bergued\u00e0</a>, <a href=\"/wiki/Alt_Urgell\" title=\"Alt Urgell\">Alt Urgell</a> and <a href=\"/wiki/Cerdanya_(comarca)\" title=\"Cerdanya (comarca)\">Cerdanya</a> in <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Coordinates</th><td>\n<span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Cad%C3%AD-Moixer%C3%B3_Natural_Park&amp;params=42_18_10_N_1_41_47_E_region:ES-CT_type:landmark\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">42\u00b018\u203210\u2033N</span> <span class=\"longitude\">1\u00b041\u203247\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">42.30278\u00b0N 1.69639\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">42.30278; 1.69639</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Cad%C3%AD-Moixer%C3%B3_Natural_Park&amp;params=42_18_10_N_1_41_47_E_region:ES-CT_type:landmark\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">42\u00b018\u203210\u2033N</span> <span class=\"longitude\">1\u00b041\u203247\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">42.30278\u00b0N 1.69639\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">42.30278; 1.69639</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Area</th><td>\n41,060 hectares (410.6&#160;km<sup>2</sup>)</td></tr><tr class=\"note\"><th scope=\"row\">Established</th><td>\n1983<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1983</span>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Governing&#160;body</th><td>\nDepartament de Medi Ambient i Habitatge</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gencat.cat/parcs/cadi\">www<wbr />.gencat<wbr />.cat<wbr />/parcs<wbr />/cadi</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Cad\u00ed-Moixer\u00f3 Natural Park</b> (<a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a>: <i><span lang=\"ca\">Parc Natural del Cad\u00ed-Moixer\u00f3</span></i>) is a <a href=\"/wiki/Natural_park_(Spain)\" title=\"Natural park (Spain)\">natural park</a> to the north of <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>, near the border with <a href=\"/wiki/Andorra\" title=\"Andorra\">Andorra</a>. The park was established in 1983 and encompasses 41,060 hectares (101,500 acres) of mountainous terrain in the <a href=\"/wiki/Comarca\" title=\"Comarca\">comarques</a> of <a href=\"/wiki/Alt_Urgell\" title=\"Alt Urgell\">Alt Urgell</a>, <a href=\"/wiki/Bergued%C3%A0\" title=\"Bergued\u00e0\">Bergued\u00e0</a> and <a href=\"/wiki/Cerdanya_(comarca)\" title=\"Cerdanya (comarca)\">Cerdanya</a>. It stretches for more than 30 kilometers over the <a href=\"/wiki/Mountain_range\" title=\"Mountain range\">mountain ranges</a> of <a href=\"/wiki/Serra_del_Cad%C3%AD\" title=\"Serra del Cad\u00ed\">Serra del Cad\u00ed</a> and <a href=\"/wiki/Serra_de_Moixer%C3%B3\" title=\"Serra de Moixer\u00f3\">Serra de Moixer\u00f3</a>, with <a href=\"/wiki/Vultur%C3%B3\" title=\"Vultur\u00f3\">Vultur\u00f3</a> standing at 2,648 metres (8,688&#160;ft) as its highest point.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cad%C3%AD-Moixer%C3%B3_Natural_Park&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://parcsnaturals.gencat.cat/web/.content/home/cadi_moixero/coneixeu_nos/centre_de_documentacio/fons_documental/biblioteca_digital/turisme/parque_natural_del_cadi-moixero/pncm_cast.pdf\">\"El Cad\u00ed-Moixer\u00f3 Natural Park (in Spanish)\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Generalitat de Catalunya</i>. Gencat.cat<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 29,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Generalitat+de+Catalunya&amp;rft.atitle=El+Cad%C3%AD-Moixer%C3%B3+Natural+Park+%28in+Spanish%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fparcsnaturals.gencat.cat%2Fweb%2F.content%2Fhome%2Fcadi_moixero%2Fconeixeu_nos%2Fcentre_de_documentacio%2Ffons_documental%2Fbiblioteca_digital%2Fturisme%2Fparque_natural_del_cadi-moixero%2Fpncm_cast.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACad%C3%AD-Moixer%C3%B3+Natural+Park\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cad%C3%AD-Moixer%C3%B3_Natural_Park&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gencat.cat/parcs/cadi\">Official website</a></span></span> <span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Protected_areas_of_Catalonia\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Protected_areas_of_Catalonia\" title=\"Template:Protected areas of Catalonia\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Protected_areas_of_Catalonia\" title=\"Template talk:Protected areas of Catalonia\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Protected_areas_of_Catalonia&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Protected_areas_of_Catalonia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Protected areas of Catalonia</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/National_park\" title=\"National park\">National park</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Aig%C3%BCestortes_i_Estany_de_Sant_Maurici_National_Park\" title=\"Aig\u00fcestortes i Estany de Sant Maurici National Park\">Aig\u00fcestortes i Estany de Sant Maurici</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Natural_park_(Spain)\" title=\"Natural park (Spain)\">Natural parks</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alt_Pirineu_Natural_Park\" title=\"Alt Pirineu Natural Park\">Alt Pirineu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aiguamolls_de_l%27Empord%C3%A0\" title=\"Aiguamolls de l&#39;Empord\u00e0\">Aiguamolls de l'Empord\u00e0</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Cad\u00ed\u2013Moixer\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cap_de_Creus_Natural_Park\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cap de Creus Natural Park\">Cap de Creus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ebro_Delta#Wildlife\" title=\"Ebro Delta\">Ebre Delta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Els_Ports_Natural_Park\" class=\"mw-redirect\" title=\"Els Ports Natural Park\">Els Ports</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montgr%C3%AD,_Medes_Islands_and_Baix_Ter_Natural_Park\" title=\"Montgr\u00ed, Medes Islands and Baix Ter Natural Park\">Montgr\u00ed, Medes Islands and Baix Ter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montseny_Natural_Park\" class=\"mw-redirect\" title=\"Montseny Natural Park\">Montseny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montserrat_(mountain)\" title=\"Montserrat (mountain)\">Montserrat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parc_Natural_de_Sant_Lloren%C3%A7_del_Munt_i_l%27Obac\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parc Natural de Sant Lloren\u00e7 del Munt i l&#39;Obac\">Sant Lloren\u00e7 de Munt and l'Obac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parc_Natural_de_la_Serra_de_Montsant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parc Natural de la Serra de Montsant\">Serra de Montsant</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garrotxa_Volcanic_Zone_Natural_Park\" title=\"Garrotxa Volcanic Zone Natural Park\">Garrotxa Volcanic Zone</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garraf_Massif#Ecology\" title=\"Garraf Massif\">Garraf Massif</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Natural_landscape\" title=\"Natural landscape\">Natural Site of National Interest</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Albera_Massif\" title=\"Albera Massif\">L'Albera</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bosc_de_Poblet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bosc de Poblet (page does not exist)\">Poblet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedraforca\" title=\"Pedraforca\">Mass\u00eds del Pedraforca</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Natural_reserve\" class=\"mw-redirect\" title=\"Natural reserve\">Natural reserve</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Llobregat_Delta\" title=\"Llobregat Delta\">Llobregat Delta</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Marine_reserve\" title=\"Marine reserve\">Marine reserve</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Illes_Medes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Illes Medes\">Illes Medes</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_map_of_Catalonia.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/Flag_map_of_Catalonia.svg/30px-Flag_map_of_Catalonia.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/Flag_map_of_Catalonia.svg/45px-Flag_map_of_Catalonia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/Flag_map_of_Catalonia.svg/60px-Flag_map_of_Catalonia.svg.png 2x\" data-file-width=\"123\" data-file-height=\"123\" /></a></td><td><i>This article about a location in Catalonia is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Cad%C3%AD-Moixer%C3%B3_Natural_Park&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Catalonia-geo-stub\" title=\"Template:Catalonia-geo-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Catalonia-geo-stub\" title=\"Template talk:Catalonia-geo-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Catalonia-geo-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Delicatearch.png\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Delicatearch.png/30px-Delicatearch.png\" width=\"30\" height=\"23\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Delicatearch.png/45px-Delicatearch.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Delicatearch.png/60px-Delicatearch.png 2x\" data-file-width=\"1496\" data-file-height=\"1134\" /></a></td><td><i>This protected areas-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Cad%C3%AD-Moixer%C3%B3_Natural_Park&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Protected-area-stub\" title=\"Template:Protected-area-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Protected-area-stub\" title=\"Template talk:Protected-area-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Protected-area-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2166\nCached time: 20180922002457\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.308 seconds\nReal time usage: 0.398 seconds\nPreprocessor visited node count: 1012/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 41571/2097152 bytes\nTemplate argument size: 5926/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1380/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.205/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.26 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  351.577      1 -total\n 46.57%  163.735      1 Template:Infobox_protected_area\n 44.24%  155.549      1 Template:Infobox\n 32.81%  115.357      1 Template:Lang-ca\n 13.59%   47.786      1 Template:Location_map\n  9.64%   33.902      1 Template:Reflist\n  8.93%   31.393      2 Template:Link_language\n  8.52%   29.937      2 Template:Ca_icon\n  8.49%   29.849      1 Template:Coords\n  7.98%   28.046      1 Template:Cite_web\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:8855812-0!canonical and timestamp 20180922002457 and revision id 842861245\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Parc_Natural_del_Cad%C3%AD-Moixer%C3%B3","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Parc Natural del Cad\u00ed-Moixer\u00f3"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Parque_natural_de_Cad%C3%AD-Moixer%C3%B3","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Parque natural de Cad\u00ed-Moixer\u00f3"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_naturel_de_Cadi-Moixero","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Parc naturel de Cadi-Moixero"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Parque_Natural_do_Cad%C3%AD-Moixer%C3%B3","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Parque Natural do Cad\u00ed-Moixer\u00f3"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Pargue_Natural_del_Cad%C3%AD-Moixer%C3%B3","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Pargue Natural del Cad\u00ed-Moixer\u00f3"}],"categories":[{"sortkey":"Cadi-Moixero Natural Park","hidden":"","*":"Articles_with_Catalan-language_external_links"},{"sortkey":"Cadi-Moixero Natural Park","*":"IUCN_Category_V"},{"sortkey":"Cadi-Moixero Natural Park","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Cadi-Moixero Natural Park","hidden":"","*":"Articles_containing_Catalan-language_text"},{"sortkey":"Cadi-Moixero Natural Park","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"Cadi-Moixero Natural Park","*":"Natural_parks_of_Catalonia"},{"sortkey":"Cadi-Moixero Natural Park","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Cadi-Moixero Natural Park","*":"Catalonia_geography_stubs"},{"sortkey":"Cadi-Moixero Natural Park","*":"Protected_area_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Protected areas of Catalonia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalonia-geo-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Protected-area-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aiguamolls de l'Empord\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aig\u00fcestortes i Estany de Sant Maurici National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albera Massif"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alt Pirineu Natural Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alt Urgell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andorra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergued\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cap de Creus Natural Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cerdanya (comarca)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comarca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ebro Delta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Els Ports Natural Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garraf Massif"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garrotxa Volcanic Zone Natural Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"IUCN"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illes Medes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llobregat Delta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marine reserve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montgr\u00ed, Medes Islands and Baix Ter Natural Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montseny Natural Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montserrat (mountain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mountain range"},{"ns":0,"exists":"","*":"National park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natural landscape"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natural park (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natural reserve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc Natural de Sant Lloren\u00e7 del Munt i l'Obac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc Natural de la Serra de Montsant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedraforca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra de Moixer\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra del Cad\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vultur\u00f3"},{"ns":0,"*":"El Querforadat"},{"ns":0,"*":"Bosc de Poblet"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Catalonia-geo-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Protected-area-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Protected areas of Catalonia"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox protected area"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ca icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IUCN banner"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coords"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Protected areas of Catalonia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalonia-geo-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Protected-area-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain Catalonia"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Imatge_d'El_Querforadat.JPG","Catalonia_location_map.svg","Red_pog.svg","Flag_map_of_Catalonia.svg","Delicatearch.png"],"externallinks":["http://parcsnaturals.gencat.cat/web/.content/home/cadi_moixero/coneixeu_nos/centre_de_documentacio/fons_documental/biblioteca_digital/turisme/parque_natural_del_cadi-moixero/pncm_cast.pdf","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Cad%C3%AD-Moixer%C3%B3_Natural_Park&params=42_18_10_N_1_41_47_E_region:ES-CT_type:landmark","http://www.gencat.cat/parcs/cadi"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Cad\u00ed-Moixer\u00f3_Natural_Park","byteoffset":1773,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Cad\u00ed-Moixer\u00f3_Natural_Park","byteoffset":1801,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Cad\u00ed-Moixer\u00f3 Natural Park","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Cadi-Moixero Natural Park"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3175948"}]}}