{"parse":{"title":"Aix-en-Provence Festival","pageid":3691741,"revid":797219561,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Festival International d'Art Lyrique d'Aix-en-Provence</b> is an annual international <a href=\"/wiki/Music_festival\" title=\"Music festival\">music festival</a> which takes place each summer in <a href=\"/wiki/Aix-en-Provence\" title=\"Aix-en-Provence\">Aix-en-Provence</a>, principally in the month of July. Devoted mainly to <a href=\"/wiki/Opera\" title=\"Opera\">opera</a>, it also includes concerts of orchestral, chamber, vocal and solo instrumental music.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Establishment\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Establishment</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Establishment\">Establishment</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aix-en-Provence_Festival&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Establishment\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The first festival took place in July 1948. It was founded by Countess <a href=\"/wiki/Lily_Pastr%C3%A9\" title=\"Lily Pastr\u00e9\">Lily Pastr\u00e9</a>, who covered the entire costs in 1948.<sup id=\"cite_ref-culture13salon_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-culture13salon-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-culture13parle_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-culture13parle-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-lacroix_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lacroix-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-lamarseillaise_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lamarseillaise-4\">&#91;4&#93;</a></sup> It was made up of three or four concerts in the cour de l'Archev\u00each\u00e9, a concert in the <a href=\"/wiki/Cath%C3%A9drale_Saint-Sauveur_d%27Aix\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cath\u00e9drale Saint-Sauveur d&#39;Aix\">Saint-Sauveur cathedral</a>, and six further concerts and recitals in various locations throughout the town. An opera was added to these concerts, <a href=\"/wiki/Wolfgang_Amadeus_Mozart\" title=\"Wolfgang Amadeus Mozart\">Mozart</a>'s <i><a href=\"/wiki/Cos%C3%AC_fan_tutte\" title=\"Cos\u00ec fan tutte\">Cos\u00ec fan tutte</a></i>, a work practically unknown by the French public at the time. However, it was not until 1949 that the festival became a success with its production of <i><a href=\"/wiki/Don_Giovanni\" title=\"Don Giovanni\">Don Giovanni</a></i>.\n</p><p>From inception until 1974, the festival was directed by <a href=\"/wiki/Gabriel_Dussurget\" title=\"Gabriel Dussurget\">Gabriel Dussurget</a> who devoted much attention to the artistic and detailed aspects of the productions, which in turn attracted much attention to the festival.\n</p><p>In 1970, <a href=\"/wiki/Mstislav_Rostropovich\" title=\"Mstislav Rostropovich\">Mstislav Rostropovich</a> premiered <a href=\"/wiki/Henri_Dutilleux\" title=\"Henri Dutilleux\">Henri Dutilleux</a>'s <a href=\"/wiki/Tout_un_monde_lointain...\" title=\"Tout un monde lointain...\">Tout un monde lointain...</a>, now considered as one of the most important additions to the cello repertoire of the 20th century,<sup id=\"cite_ref-AllmusicGuide_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AllmusicGuide-5\">&#91;5&#93;</a></sup> at the festival.\n</p><p>Under the direction of <a href=\"/wiki/Bernard_Lefort\" title=\"Bernard Lefort\">Bernard Lefort</a> from 1974 to 1982, the Festival became devoted to <a href=\"/wiki/Bel_canto\" title=\"Bel canto\">bel canto</a> opera and, in general, a celebration of the voice. Performances of 19th century operas by <a href=\"/wiki/Giuseppe_Verdi\" title=\"Giuseppe Verdi\">Verdi</a> and <a href=\"/wiki/Gaetano_Donizetti\" title=\"Gaetano Donizetti\">Donizetti</a> were given by the reigning stars of bel canto such as <a href=\"/wiki/Montserrat_Caball%C3%A9\" title=\"Montserrat Caball\u00e9\">Montserrat Caball\u00e9</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Carreras\" title=\"Jos\u00e9 Carreras\">Jos\u00e9 Carreras</a>, <a href=\"/wiki/Marilyn_Horne\" title=\"Marilyn Horne\">Marilyn Horne</a>, and <a href=\"/wiki/Katia_Ricciarelli\" title=\"Katia Ricciarelli\">Katia Ricciarelli</a>, and the Festival spread throughout the town.\n</p><p>From 1982, a broadening of the repertoire to include baroque to modern operas (<a href=\"/wiki/Benjamin_Britten\" title=\"Benjamin Britten\">Britten</a> and <a href=\"/wiki/Sergei_Prokofiev\" title=\"Sergei Prokofiev\">Prokofiev</a>, in particular) characterized the era of director <a href=\"/w/index.php?title=Louis_Erlo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Louis Erlo (page does not exist)\">Louis Erlo</a>, who gave preference to Mozart by staging new productions of his most famous works, but also the early operas written in the composer's youth.\n</p><p>In 1998 <a href=\"/w/index.php?title=St%C3%A9phane_Lissner&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"St\u00e9phane Lissner (page does not exist)\">St\u00e9phane Lissner</a> took over the Festival, accomplishing a complete renovation of the <a href=\"/wiki/Th%C3%A9%C3%A2tre_de_l%27Archev%C3%AAch%C3%A9\" title=\"Th\u00e9\u00e2tre de l&#39;Archev\u00each\u00e9\">Th\u00e9\u00e2tre de l'Archev\u00each\u00e9</a> and thus making it the heart of the Festival. New operas were commissioned, most recently the 2005 production of <i><a href=\"/wiki/Julie_(opera)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Julie (opera)\">Julie</a></i> by the Belgian composer <a href=\"/wiki/Philippe_Boesmans\" title=\"Philippe Boesmans\">Philippe Boesmans</a>, based on <a href=\"/wiki/August_Strindberg\" title=\"August Strindberg\">Strindberg</a>'s <i><a href=\"/wiki/Miss_Julie\" title=\"Miss Julie\">Miss Julie</a>.</i>\n</p><p>In 2006, it featured concerts and operas as well as master classes. These included <a href=\"/wiki/Richard_Wagner\" title=\"Richard Wagner\">Wagner</a>'s <i><a href=\"/wiki/Das_Rheingold\" title=\"Das Rheingold\">Das Rheingold</a></i> conducted by Sir <a href=\"/wiki/Simon_Rattle\" title=\"Simon Rattle\">Simon Rattle</a> with Sir <a href=\"/wiki/Willard_White\" title=\"Willard White\">Willard White</a> as <a href=\"/wiki/Odin#Modern_age\" title=\"Odin\">Wotan</a>; Mozart's <i><a href=\"/wiki/The_Magic_Flute\" title=\"The Magic Flute\">The Magic Flute</a></i>, conducted by <a href=\"/wiki/Daniel_Harding\" title=\"Daniel Harding\">Daniel Harding</a>; <a href=\"/wiki/Gioacchino_Rossini\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gioacchino Rossini\">Rossini</a>'s <i><a href=\"/wiki/L%27italiana_in_Algeri\" title=\"L&#39;italiana in Algeri\">The Italian Girl in Algiers</a></i>; the <a href=\"/wiki/Berlin_Philharmonic_Orchestra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Berlin Philharmonic Orchestra\">Berlin Philharmonic</a> playing <a href=\"/wiki/Gustav_Mahler\" title=\"Gustav Mahler\">Mahler</a>'s <a href=\"/wiki/Symphony_No._5_(Mahler)\" title=\"Symphony No. 5 (Mahler)\">5th Symphony</a>; and <a href=\"/wiki/Pierre_Boulez\" title=\"Pierre Boulez\">Pierre Boulez</a>, conducting and on the piano and works by <a href=\"/wiki/Henry_Purcell\" title=\"Henry Purcell\">Henry Purcell</a>.\n</p><p>Performances are given in a variety of locations, including:\n</p>\n<ul><li>the Th\u00e9\u00e2tre de l'Archev\u00each\u00e9, in the courtyard of the former archibshop's palace;</li>\n<li>the Grand Th\u00e9\u00e2tre de Provence, opened in 2007;</li>\n<li>the Jeu de Paumes, a restored 18th century theatre;</li>\n<li>the courtyard of the H\u00f4tel Maynier d'Opp\u00e8de;</li>\n<li>the Th\u00e9\u00e2tre du Grand Saint-Jean, in the grounds of a chateau near Aix.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aix-en-Provence_Festival&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_opera_festivals\" title=\"List of opera festivals\">List of opera festivals</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aix-en-Provence_Festival&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-culture13salon-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-culture13salon_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture-13.fr/agenda/le-salon-de-lily-hommage-a-la-comtesse-pastre-mecene.html\">Le Salon de Lily, Hommage \u00e0 la Comtesse Pastr\u00e9, m\u00e9c\u00e8ne</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20141216013330/http://www.culture-13.fr/agenda/le-salon-de-lily-hommage-a-la-comtesse-pastre-mecene.html\">Archived</a> 2014-12-16 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., Culture 13</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-culture13parle-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-culture13parle_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture-13.fr/agenda/edmonde-charles-roux-parle-de-la-comtesse-lily-pastre.html\">Edmonde Charles-Roux parle de la Comtesse Lily Pastr\u00e9</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20141007120050/http://www.culture-13.fr/agenda/edmonde-charles-roux-parle-de-la-comtesse-lily-pastre.html\">Archived</a> 2014-10-07 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., Culture 13</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lacroix-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-lacroix_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.la-croix.com/Culture/Expositions/Lily-Pastre-mecene-eclaire-et-ame-genereuse-2013-08-04-994666\">Lily Pastr\u00e9, m\u00e9c\u00e8ne \u00e9clair\u00e9 et \u00e2me g\u00e9n\u00e9reuse</a>, <i><a href=\"/wiki/La_Croix\" title=\"La Croix\">La Croix</a></i>, 4/8/13</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lamarseillaise-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-lamarseillaise_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">David Coquille, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20140925114028/http://www.lamarseillaise.fr/marseille/societe/27889-lily-pastre-du-vermouth-pour-un-conte-de-fee\">Lily Pastr\u00e9, du vermouth pour un conte de f\u00e9e</a>, <i>La Marsellaise</i>, April 07, 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-AllmusicGuide-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-AllmusicGuide_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.allmusic.com/composition/tout-un-monde-lointain---concerto-for-cello-orchestra-mc0002357037\">\"Tout un monde lointain. . ., concerto for cello &amp; orchestra\"</a>. Allmusic.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Tout+un+monde+lointain.+.+.%2C+concerto+for+cello+%26+orchestra&amp;rft.pub=Allmusic.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.allmusic.com%2Fcomposition%2Ftout-un-monde-lointain---concerto-for-cello-orchestra-mc0002357037&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAix-en-Provence+Festival\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Aix-en-Provence_Festival&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.festival-aix.com\"><i>Festival d'Aix-en-Provence</i> official website</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.google.com/culturalinstitute/beta/partner/festival-d-aix-en-provence\">Festival d'Aix-en-Provence at Google Cultural Institute</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Classical_music_festivals\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Classical_music_festival\" title=\"Template:Classical music festival\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Classical_music_festival\" title=\"Template talk:Classical music festival\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Classical_music_festival&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Classical_music_festivals\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_classical_music_festivals\" title=\"List of classical music festivals\">Classical music festivals</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_chamber_music_festivals\" title=\"List of chamber music festivals\">List of chamber music festivals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_choral_festivals\" title=\"List of choral festivals\">List of choral festivals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_experimental_music_festivals\" title=\"List of experimental music festivals\">List of experimental music festivals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Indian_classical_music_festivals\" title=\"List of Indian classical music festivals\">List of Indian classical music festivals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_opera_festivals\" title=\"List of opera festivals\">List of opera festivals</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1273\nCached time: 20180909115830\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.084 seconds\nReal time usage: 0.132 seconds\nPreprocessor visited node count: 235/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7473/2097152 bytes\nTemplate argument size: 88/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3690/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.031/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.69 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   99.654      1 -total\n 88.27%   87.967      1 Template:Reflist\n 35.52%   35.394      1 Template:Cite_web\n 25.75%   25.664      2 Template:Webarchive\n 11.63%   11.594      1 Template:Classical_music_festival\n  9.95%    9.916      1 Template:Navbox\n  2.12%    2.110      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3691741-0!canonical and timestamp 20180909115829 and revision id 797219561\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Festival_d%27Ais_de_Proven%C3%A7a","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Festival d'Ais de Proven\u00e7a"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Festival_d%E2%80%99Aix-en-Provence","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Festival d\u2019Aix-en-Provence"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Festival_de_Aix-en-Provence","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Festival de Aix-en-Provence"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Festival_international_d%27art_lyrique_d%27Aix-en-Provence","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Festival international d'art lyrique d'Aix-en-Provence"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%A8%E3%82%AF%E3%82%B5%E3%83%B3%E3%83%BB%E3%83%97%E3%83%AD%E3%83%B4%E3%82%A1%E3%83%B3%E3%82%B9%E9%9F%B3%E6%A5%BD%E7%A5%AD","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30a8\u30af\u30b5\u30f3\u30fb\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u796d"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D0%BA%D1%81-%D0%B0%D0%BD-%D0%9F%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8C","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u042d\u043a\u0441-\u0430\u043d-\u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","*":"Opera_festivals"},{"sortkey":"","*":"Classical_music_in_France"},{"sortkey":"","*":"Music_festivals_in_France"},{"sortkey":"","*":"Aix-en-Provence"},{"sortkey":"","*":"Classical_music_festivals_in_France"},{"sortkey":"","*":"Tourist_attractions_in_Aix-en-Provence"},{"sortkey":"","*":"Music_festivals_established_in_1948"},{"sortkey":"","*":"Early_music_festivals"},{"sortkey":"","*":"1948_establishments_in_France"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Classical music festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aix-en-Provence"},{"ns":0,"exists":"","*":"August Strindberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bel canto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin Britten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin Philharmonic Orchestra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernard Lefort"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cath\u00e9drale Saint-Sauveur d'Aix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cos\u00ec fan tutte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Harding"},{"ns":0,"exists":"","*":"Das Rheingold"},{"ns":0,"exists":"","*":"Don Giovanni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Dussurget"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaetano Donizetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gioacchino Rossini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giuseppe Verdi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustav Mahler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Dutilleux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Purcell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Carreras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julie (opera)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katia Ricciarelli"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'italiana in Algeri"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Croix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lily Pastr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Indian classical music festivals"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of chamber music festivals"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of choral festivals"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of classical music festivals"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of experimental music festivals"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of opera festivals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marilyn Horne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miss Julie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montserrat Caball\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mstislav Rostropovich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Boesmans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Boulez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Wagner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergei Prokofiev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simon Rattle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symphony No. 5 (Mahler)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Magic Flute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9\u00e2tre de l'Archev\u00each\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tout un monde lointain..."},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Willard White"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfgang Amadeus Mozart"},{"ns":0,"*":"Louis Erlo"},{"ns":0,"*":"St\u00e9phane Lissner"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Classical music festival"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Classical music festival"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":[],"externallinks":["http://www.culture-13.fr/agenda/le-salon-de-lily-hommage-a-la-comtesse-pastre-mecene.html","https://web.archive.org/web/20141216013330/http://www.culture-13.fr/agenda/le-salon-de-lily-hommage-a-la-comtesse-pastre-mecene.html","http://www.culture-13.fr/agenda/edmonde-charles-roux-parle-de-la-comtesse-lily-pastre.html","https://web.archive.org/web/20141007120050/http://www.culture-13.fr/agenda/edmonde-charles-roux-parle-de-la-comtesse-lily-pastre.html","http://www.la-croix.com/Culture/Expositions/Lily-Pastre-mecene-eclaire-et-ame-genereuse-2013-08-04-994666","https://archive.is/20140925114028/http://www.lamarseillaise.fr/marseille/societe/27889-lily-pastre-du-vermouth-pour-un-conte-de-fee","http://www.allmusic.com/composition/tout-un-monde-lointain---concerto-for-cello-orchestra-mc0002357037","http://www.festival-aix.com","https://www.google.com/culturalinstitute/beta/partner/festival-d-aix-en-provence"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Establishment","number":"1","index":"1","fromtitle":"Aix-en-Provence_Festival","byteoffset":414,"anchor":"Establishment"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"2","fromtitle":"Aix-en-Provence_Festival","byteoffset":5092,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Aix-en-Provence_Festival","byteoffset":5136,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Aix-en-Provence_Festival","byteoffset":5165,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Aix-en-Provence Festival","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1408668"}]}}