{"parse":{"title":"Ambronay Festival","pageid":30016414,"revid":824603203,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Ambronay Festival</b> is a French <a href=\"/wiki/List_of_opera_festivals\" title=\"List of opera festivals\">opera festival</a> and <a href=\"/wiki/Early_music_festivals\" title=\"Early music festivals\">early music festival</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The festival has been running in October for 30 years<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and previously produced recordings with labels such as the Auvidis label.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> 7 of 14 early recordings were with <a href=\"/wiki/Jordi_Savall\" title=\"Jordi Savall\">Jordi Savall</a>. Since 2005 the Festival has been issuing recordings on its own label, Ambronay \u00c9ditions. More recently <a href=\"/wiki/Leonardo_Garc%C3%ADa-Alarc%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Leonardo Garc\u00eda-Alarc\u00f3n\">Leonardo Garc\u00eda-Alarc\u00f3n</a> has been a regular performer and recording artist.\n</p><p>The main venue is the Benedictine Abbey <a href=\"/wiki/Notre-Dame_d%27Ambronay\" class=\"mw-redirect\" title=\"Notre-Dame d&#39;Ambronay\">Notre-Dame d'Ambronay</a> of the village of <a href=\"/wiki/Ambronay\" title=\"Ambronay\">Ambronay</a>. The abbey has an exceptional acoustic<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> In the abbey performing spaces are: Tour Dauphine, Chapiteau, Abbatiale. Other venues include the Th\u00e9\u00e2tre de Bourg-en-Bresse, Monastery of Brou, also at <a href=\"/wiki/Bourg-en-Bresse\" title=\"Bourg-en-Bresse\">Bourg-en-Bresse</a>, Th\u00e9\u00e2tre des Augustins in <a href=\"/wiki/Montluel\" title=\"Montluel\">Montluel</a>, the Abbaye Saint-Martin d'<a href=\"/wiki/Ainay\" title=\"Ainay\">Ainay</a>, Lyon, and <a href=\"/wiki/Belley_Cathedral\" title=\"Belley Cathedral\">Belley Cathedral</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Themes\">Themes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ambronay_Festival&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Themes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>There is a theme for the festival each year:<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>2005 - including premieres of works by <a href=\"/wiki/Francisco_Ant%C3%B3nio_de_Almeida\" title=\"Francisco Ant\u00f3nio de Almeida\">Francisco Ant\u00f3nio de Almeida</a> and <a href=\"/wiki/Pedro_Ant%C3%B3nio_Avondano\" title=\"Pedro Ant\u00f3nio Avondano\">Pedro Ant\u00f3nio Avondano</a> Ensemble Divino Sospiro, dir. Enrico Onofri. <i>Tonos, cantadas et x\u00e1caras du Baroque espagnol</i> by <a href=\"/wiki/Los_M%C3%BAsicos_de_Su_Alteza\" title=\"Los M\u00fasicos de Su Alteza\">Los M\u00fasicos de Su Alteza</a> dir. Luis Antonio Gonz\u00e1lez</li>\n<li>2006 - including <a href=\"/wiki/Marco_Marazzoli\" title=\"Marco Marazzoli\">Marco Marazzoli</a> <i>La Vita Humana</i> <a href=\"/wiki/Le_Po%C3%A8me_Harmonique\" title=\"Le Po\u00e8me Harmonique\">Le Po\u00e8me Harmonique</a> dir. Vincent Dumestre.</li>\n<li>2007 - including <a href=\"/wiki/Robert_Carver_(composer)\" title=\"Robert Carver (composer)\">Robert Carver</a>, Ludus Modalis, dir. <a href=\"/wiki/Bruno_Boterf\" title=\"Bruno Boterf\">Bruno Boterf</a></li>\n<li>2008 - Women composers - including works by <a href=\"/wiki/Johann_Adolf_Hasse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Johann Adolf Hasse\">Johann Adolf Hasse</a>, <a href=\"/wiki/Akad%C3%AAmia\" title=\"Akad\u00eamia\">Akad\u00eamia</a> dir. Fran\u00e7oise Lasserre</li>\n<li>2009 - celebrated 30 years by inviting the founders of the baroque movement. Including <a href=\"/wiki/William_Christie_(musician)\" title=\"William Christie (musician)\">William Christie</a> directing Handel's <i>Susanna</i>.</li>\n<li>2010 - celebrated the younger generation: <a href=\"/w/index.php?title=Marco_Mencoboni&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marco Mencoboni (page does not exist)\">Marco Mencoboni</a> and Cantar Lontano, <a href=\"/wiki/Fabio_Biondi\" title=\"Fabio Biondi\">Fabio Biondi</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Manfredo_Kraemer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manfredo Kraemer (page does not exist)\">Manfredo Kraemer</a>, <a href=\"/wiki/Jean-Christophe_Spinosi\" title=\"Jean-Christophe Spinosi\">Jean-Christophe Spinosi</a>, and those still younger such as <a href=\"/w/index.php?title=Geoffroy_Jourdain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Geoffroy Jourdain (page does not exist)\">Geoffroy Jourdain</a> and the Les Cris de Paris, <a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lo%C3%AFse_Gaillard&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"H\u00e9lo\u00efse Gaillard (page does not exist)\">H\u00e9lo\u00efse Gaillard</a> and Ensemble Amarillis, <a href=\"/w/index.php?title=Emmanuel_Bardon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emmanuel Bardon (page does not exist)\">Emmanuel Bardon</a> and Canticum Novum, <a href=\"/wiki/S%C3%A9bastien_d%27H%C3%A9rin\" title=\"S\u00e9bastien d&#39;H\u00e9rin\">S\u00e9bastien d'H\u00e9rin</a> (harpsichordist) and <a href=\"/wiki/Leonardo_Garc%C3%ADa-Alarc%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Leonardo Garc\u00eda-Alarc\u00f3n\">Leonardo Garc\u00eda-Alarc\u00f3n</a>.</li>\n<li>2011 - <i>Passion Bach</i>, with the Mass in B Minor conducted by Sigiswald Kuijken - and also Italian baroque; Caldara by <a href=\"/wiki/Philippe_Jaroussky\" title=\"Philippe Jaroussky\">Philippe Jaroussky</a>, Vivaldi by <a href=\"/wiki/Max_Emanuel_Cen%C4%8Di%C4%87\" title=\"Max Emanuel Cen\u010di\u0107\">Max Emanuel Cen\u010di\u0107</a> and Porpora by <a href=\"/wiki/Vivica_Genaux\" title=\"Vivica Genaux\">Vivica Genaux</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Discography\">Discography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ambronay_Festival&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Discography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Recordings issued under the festival's own label, Ambronay \u00c9ditions include: \n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Johann_Adolph_Hasse\" title=\"Johann Adolph Hasse\">Hasse</a>: <i>Serpentes ignei in deserto</i>. Ensemble: <a href=\"/wiki/Les_Paladins_(music_ensemble)\" title=\"Les Paladins (music ensemble)\">Les Paladins</a>. Conductor: J\u00e9r\u00f4me Correas (2006)<sup id=\"cite_ref-Vickers2_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vickers2-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luigi_Rossi\" title=\"Luigi Rossi\">Rossi</a> and <a href=\"/wiki/Marco_Marazzoli\" title=\"Marco Marazzoli\">Marazzoli</a>: <i>Soleils Baroques</i>. Ensemble: Les Paladins. Conductor: J\u00e9r\u00f4me Correas (2008)<sup id=\"cite_ref-Roche_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Roche-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ambronay_Festival&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ambronay.org/\">Festival d'Ambronay</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Laure Roosen, Anthony Serex <i>Le Petit Fut\u00e9 - Escapades autour de Lyon</i> 2008 p30 \"D\u00e9marr\u00e9 en 1980 \u00e0 l'instigation de l'association Art et Musique, le festival de musique d'Ambronay gagne chaque ann\u00e9e en..\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">David Vandiedonck <i>Qu'est-ce qui fait tourner le disque classique?: logiques \u00e9ditoriales et place des interpr\u00e8tes </i> 1999.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Franche-Comt\u00e9</i> 2007 Jura p104 \"Gr\u00e2ce \u00e0 une acoustique exceptionnelle, elle rev\u00eat chaque ann\u00e9e une dimension internationale \u00e0 l'occasion du Festival de musique baroque. ... Notre-Dame d'Ambronay accueille chaque ann\u00e9e, en automne, un festival appr\u00e9ci\u00e9 des m\u00e9lomanes.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ambronay.org/Festivals/\">past brochures</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Vickers2-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Vickers2_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vickers, David (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gramophone.co.uk/review/hasse-the-fiery-serpents-in-the-wilderness\">\"Hasse: <i>The Fiery Serpents in the Wilderness</i>: A superb package but is it enough to restore the composer's reputation?\"</a>.  <i><a href=\"/wiki/Gramophone_(magazine)\" title=\"Gramophone (magazine)\">Gramophone</a></i>. Vol. 84, p. 90. Online version retrieved 23 June 2015.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Roche-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Roche_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Roche, Elizabeth (January 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://em.oxfordjournals.org/content/early/2010/01/29/em.cap129\">\"The moral oratorio\"</a>, p. 51. <i><a href=\"/wiki/Early_Music_(journal)\" title=\"Early Music (journal)\">Early Music</a></i>, Vol. 38, Issue 1</span>\n</li>\n</ol></div><div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Classical_music_festivals\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Classical_music_festival\" title=\"Template:Classical music festival\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Classical_music_festival\" title=\"Template talk:Classical music festival\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Classical_music_festival&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Classical_music_festivals\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_classical_music_festivals\" title=\"List of classical music festivals\">Classical music festivals</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_chamber_music_festivals\" title=\"List of chamber music festivals\">List of chamber music festivals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_choral_festivals\" title=\"List of choral festivals\">List of choral festivals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_experimental_music_festivals\" title=\"List of experimental music festivals\">List of experimental music festivals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Indian_classical_music_festivals\" title=\"List of Indian classical music festivals\">List of Indian classical music festivals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_opera_festivals\" title=\"List of opera festivals\">List of opera festivals</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Ambronay_Festival&amp;params=46.0064_N_5.3611_E_source:wikidata\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">46\u00b000\u203223\u2033N</span> <span class=\"longitude\">5\u00b021\u203240\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">46.0064\u00b0N 5.3611\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">46.0064; 5.3611</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2185\nCached time: 20180913160018\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.064 seconds\nReal time usage: 0.095 seconds\nPreprocessor visited node count: 291/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7299/2097152 bytes\nTemplate argument size: 207/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3035/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.021/10.000 seconds\nLua memory usage: 910 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   67.491      1 -total\n 43.28%   29.209      1 Template:Coord\n 36.99%   24.965      1 Template:Reflist\n 19.53%   13.178      1 Template:Classical_music_festival\n 17.39%   11.737      1 Template:Navbox\n  4.84%    3.268      2 Template:Main_other\n  2.24%    1.511      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:30016414-0!canonical and timestamp 20180913160018 and revision id 824603203\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Festival_d%27Ambronay","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Festival d'Ambronay"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8C_%D0%B1%D0%B0%D1%80%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B9_%D0%BC%D1%83%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8_%D0%B2_%D0%90%D0%BC%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B5","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0410\u043c\u0431\u0440\u043e\u043d\u0435"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","*":"Classical_music_festivals_in_France"},{"sortkey":"","*":"Music_festivals_in_France"},{"sortkey":"","*":"Early_music_festivals"},{"sortkey":"","*":"Opera_festivals"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Classical music festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ainay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Akad\u00eamia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ambronay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belley Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourg-en-Bresse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruno Boterf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Music (journal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early music festivals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fabio Biondi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Ant\u00f3nio de Almeida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gramophone (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Christophe Spinosi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Adolf Hasse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Adolph Hasse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jordi Savall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Po\u00e8me Harmonique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonardo Garc\u00eda-Alarc\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Paladins (music ensemble)"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Indian classical music festivals"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of chamber music festivals"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of choral festivals"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of classical music festivals"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of experimental music festivals"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of opera festivals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los M\u00fasicos de Su Alteza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luigi Rossi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marco Marazzoli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Emanuel Cen\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montluel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Notre-Dame d'Ambronay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Ant\u00f3nio Avondano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Jaroussky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Carver (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9bastien d'H\u00e9rin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vivica Genaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Christie (musician)"},{"ns":0,"*":"Marco Mencoboni"},{"ns":0,"*":"Manfredo Kraemer"},{"ns":0,"*":"Geoffroy Jourdain"},{"ns":0,"*":"H\u00e9lo\u00efse Gaillard"},{"ns":0,"*":"Emmanuel Bardon"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Classical music festival"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Classical music festival"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"}],"images":[],"externallinks":["http://www.ambronay.org/","http://www.ambronay.org/Festivals/","http://www.gramophone.co.uk/review/hasse-the-fiery-serpents-in-the-wilderness","http://em.oxfordjournals.org/content/early/2010/01/29/em.cap129","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Ambronay_Festival&params=46.0064_N_5.3611_E_source:wikidata"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Themes","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ambronay_Festival","byteoffset":1607,"anchor":"Themes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Discography","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ambronay_Festival","byteoffset":3073,"anchor":"Discography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Ambronay_Festival","byteoffset":4026,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ambronay Festival","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q3070048"}]}}