{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Ana Cofi\u00f1o","pageid":55667591,"revid":849242791,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Ana Cofi\u00f1o</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Ana_Cofi%C3%B1o.png\" class=\"image\"><img alt=\"Ana Cofi\u00f1o.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Ana_Cofi%C3%B1o.png/220px-Ana_Cofi%C3%B1o.png\" width=\"220\" height=\"276\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/16/Ana_Cofi%C3%B1o.png 1.5x\" data-file-width=\"261\" data-file-height=\"327\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Ana Mar\u00eda Cofi\u00f1o Kepfer</span><br />1955 (age&#160;62&#8211;63)<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Guatemala\" title=\"Guatemala\">Guatemala</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Alma&#160;mater</th><td>\n<a href=\"/wiki/Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala\" title=\"Universidad de San Carlos de Guatemala\">Universidad de San Carlos de Guatemala</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nAnthropologist, historian, editor</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Ana Mar\u00eda Cofi\u00f1o Kepfer</b> (born 1955) is a <a href=\"/wiki/Guatemala\" title=\"Guatemala\">Guatemalan</a> researcher, anthropologist, editor, and historian. She is the founder and co-editor of the feminist magazine <i>La Cuerda</i> and the bookstore El Pensativo.<sup id=\"cite_ref-Albedr\u00edo_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Albedr\u00edo-1\">&#91;1&#93;</a></sup> She is a prominent activist in favor of <a href=\"/wiki/Women%27s_rights\" title=\"Women&#39;s rights\">women's rights</a>, <a href=\"/wiki/Gender_equality\" title=\"Gender equality\">gender equality</a>, and the defense of indigenous communities from expropriation by the state and foreign companies.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Publications\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ana_Cofi%C3%B1o&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Ana Cofi\u00f1o was born in a conservative and <a href=\"/wiki/Anti-communism\" title=\"Anti-communism\">anti-communist</a> Guatemalan family. She studied at a Catholic school for \"well-off\" girls, at which time she participated in the movement called CRATER, made up of young people who were involved in social programs as part of the church's renewal movement.<sup id=\"cite_ref-Albedr\u00edo_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Albedr\u00edo-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Years later, she explained that her break with the Catholic Church was fundamental and a process. According to Cofi\u00f1o:\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>If you are educated as a Christian or a Catholic, the first thing you carry, especially women, is guilt. Just getting rid of it is a revolution. When I began to question the existence of God, I was afraid that I would suddenly be struck by lightning. These ruptures are usually painful; they are a tremendous intellectual effort. If you break away you must be very clear about things, or else you are only assuming a pose.<sup id=\"cite_ref-Albedr\u00edo_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Albedr\u00edo-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p></blockquote>\n<p>She began to study at the <a href=\"/wiki/Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala\" title=\"Universidad de San Carlos de Guatemala\">Universidad de San Carlos de Guatemala</a>, and later moved to <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a> to study at the <a href=\"/wiki/National_School_of_Anthropology_and_History\" title=\"National School of Anthropology and History\">National School of Anthropology and History</a>, where she made a critical study of the Guatemalan condition, of its history.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> She came into contact with Guatemalan exiles, among them writers such as <a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Illescas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Illescas (page does not exist)\">Carlos Illescas</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Carlos_Illescas\" class=\"extiw\" title=\"es:Carlos Illescas\">es</a>)</span> and the feminist <a href=\"/wiki/Ala%C3%ADde_Foppa\" title=\"Ala\u00edde Foppa\">Ala\u00edde Foppa</a>.<sup id=\"cite_ref-Albedr\u00edo_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Albedr\u00edo-1\">&#91;1&#93;</a></sup> When she finished her degree, she moved to <a href=\"/wiki/San_Crist%C3%B3bal_de_las_Casas\" title=\"San Crist\u00f3bal de las Casas\">San Crist\u00f3bal de las Casas</a>, Chiapas, to prepare her thesis in the <a href=\"/wiki/Maya_peoples\" title=\"Maya peoples\">Maya</a> area, a trip which changed her life, she explains. She founded the bookstore Soluna there.<sup id=\"cite_ref-Chirix_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Chirix-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1987 she returned to Guatemala with the expectation that the <a href=\"/wiki/Vinicio_Cerezo\" title=\"Vinicio Cerezo\">Vinicio Cerezo</a> government, in which there were many women working, would represent a transformation for the country. She opened the Pensativo Bookstore in <a href=\"/wiki/Antigua_Guatemala\" title=\"Antigua Guatemala\">Antigua</a>, where she began to publish works by Guatemalan and Central American authors.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Cofi\u00f1o graduated with an anthropology degree from the Universidad de San Carlos when she concluded research on the feelings of <a href=\"/wiki/Kaqchikel_people\" title=\"Kaqchikel people\">Kaqchikel</a> women on the exhumation of <a href=\"/wiki/San_Juan_Comalapa\" title=\"San Juan Comalapa\">San Juan Comalapa</a>.<sup id=\"cite_ref-Chirix_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Chirix-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1998 she founded the monthly publication <i>La Cuerda</i>, of which she was co-editor, backed by an association that aims to recover the prominence of women.\n</p><p>In 2012 she published, along with 17 other authors from <i>La Cuerda</i>, the book <i>Nosotras, las de la Historia. Mujeres en Guatemala (siglos XIX\u2013XXI)</i> (We, of History. Women in Guatemala (19th\u201320th Centuries), recounting the history of Guatemalan women from a women's perspective.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ana_Cofi%C3%B1o&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>2008 \u2013 <i>Emma Chirix conversa con Ana Cofi\u00f1o</i>. Colecci\u00f3n Pensamiento.</li>\n<li>2012 \u2013 <i>Nosotras, las de la Historia. Mujeres en Guatemala (siglos XIX\u2013XXI)</i>. Various authors. Edited by Ana Cofi\u00f1o and Rosalinda Hern\u00e1ndez Alarc\u00f3n.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ana_Cofi%C3%B1o&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Albedr\u00edo-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Albedr\u00edo_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Albedr\u00edo_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Albedr\u00edo_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Albedr\u00edo_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation magazine\">Masaya Portocarrero, Jessica (22 March 2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.albedrio.org/htm/entrevistas/sxxi-001.htm\">\"Entrevista a Ana Mar\u00eda Cofi\u00f1o\"</a> &#91;Interview with Ana Mar\u00eda Cofi\u00f1o&#93;. <i>Albedr\u00edo</i> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Entrevista+a+Ana+Mar%C3%ADa+Cofi%C3%B1o&amp;rft.date=2004-03-22&amp;rft.aulast=Masaya+Portocarrero&amp;rft.aufirst=Jessica&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.albedrio.org%2Fhtm%2Fentrevistas%2Fsxxi-001.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAna+Cofi%C3%B1o\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dei.uv.cl/index.php/news/31-visita-ana-maria-cofino-2015\">\"Visita de Ana Mar\u00eda Cofi\u00f1o (Guatemala), intelectual y activista en derechos ind\u00edgenas y de mujeres\"</a> &#91;Visit by Ana Mar\u00eda Cofi\u00f1o (Guatemala), Intellectual and Activist For Indigenous and Women's Rights&#93; (in Spanish). <a href=\"/wiki/University_of_Valpara%C3%ADso\" title=\"University of Valpara\u00edso\">University of Valpara\u00edso</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Visita+de+Ana+Mar%C3%ADa+Cofi%C3%B1o+%28Guatemala%29%2C+intelectual+y+activista+en+derechos+ind%C3%ADgenas+y+de+mujeres&amp;rft.pub=University+of+Valpara%C3%ADso&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dei.uv.cl%2Findex.php%2Fnews%2F31-visita-ana-maria-cofino-2015&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAna+Cofi%C3%B1o\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">P\u00e9rez G., Jessica (10 March 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://s21.gt/2017/03/10/negligencia-corrupcion-en-hogar-la-tragedia/\">\"Negligencia y corrupci\u00f3n en el hogar de la tragedia\"</a> &#91;Negligence and Corruption in the Home of the Tragedy&#93;. <i>Siglo 21</i> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Siglo+21&amp;rft.atitle=Negligencia+y+corrupci%C3%B3n+en+el+hogar+de+la+tragedia&amp;rft.date=2017-03-10&amp;rft.aulast=P%C3%A9rez+G.&amp;rft.aufirst=Jessica&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fs21.gt%2F2017%2F03%2F10%2Fnegligencia-corrupcion-en-hogar-la-tragedia%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAna+Cofi%C3%B1o\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Garc\u00eda Canclini, N\u00e9stor (28 June 2010). \"Acknowledgments\". <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=XiLlAgAAQBAJ&amp;pg=PR13&amp;lpg=PR13\"><i>Transforming Modernity: Popular Culture in Mexico</i></a>. <a href=\"/wiki/University_of_Texas_Press\" title=\"University of Texas Press\">University of Texas Press</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780292789074\" title=\"Special:BookSources/9780292789074\">9780292789074</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 October</span> 2017</span>  &#8211; via Google Books.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Acknowledgments&amp;rft.btitle=Transforming+Modernity%3A+Popular+Culture+in+Mexico&amp;rft.pub=University+of+Texas+Press&amp;rft.date=2010-06-28&amp;rft.isbn=9780292789074&amp;rft.aulast=Garc%C3%ADa+Canclini&amp;rft.aufirst=N%C3%A9stor&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DXiLlAgAAQBAJ%26pg%3DPR13%26lpg%3DPR13&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAna+Cofi%C3%B1o\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Chirix-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Chirix_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Chirix_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Chirix, Emma (October 2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bibliotecadigital.aecid.es/bibliodig/pub_aecid/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?path=1008234\"><i>Emma Chirix conversa con Ana Cofi\u00f1o</i></a> &#91;<i>Emma Chirix Talks With Ana Cofi\u00f1o</i>&#93; (in Spanish). Colecci\u00f3n Pensamiento<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 October</span> 2017</span>  &#8211; via AECID.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Emma+Chirix+conversa+con+Ana+Cofi%C3%B1o&amp;rft.pub=Colecci%C3%B3n+Pensamiento&amp;rft.date=2008-10&amp;rft.aulast=Chirix&amp;rft.aufirst=Emma&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbibliotecadigital.aecid.es%2Fbibliodig%2Fpub_aecid%2Fes%2Fcatalogo_imagenes%2Fgrupo.cmd%3Fpath%3D1008234&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAna+Cofi%C3%B1o\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Sic\u00e1n, Julio (14 June 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.prensalibre.com/ciudades/sacatepequez/abren-boquete-para-robar-en-centro-cultural-de-antigua-guatemala\">\"Hacen boquete para entrar a robar en centro cultural de Antigua Guatemala\"</a> &#91;They Made a Hole To Enter and Rob the Cultural Center of Antigua Guatemala&#93;. <i><a href=\"/wiki/Prensa_Libre\" title=\"Prensa Libre\">Prensa Libre</a></i> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Prensa+Libre&amp;rft.atitle=Hacen+boquete+para+entrar+a+robar+en+centro+cultural+de+Antigua+Guatemala&amp;rft.date=2017-06-14&amp;rft.aulast=Sic%C3%A1n&amp;rft.aufirst=Julio&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.prensalibre.com%2Fciudades%2Fsacatepequez%2Fabren-boquete-para-robar-en-centro-cultural-de-antigua-guatemala&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAna+Cofi%C3%B1o\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://wradio.com.mx/radio/2012/03/14/audios/1331742420_654977.html\">\"Ana Cofi\u00f1o y Rosalinda Hern\u00e1ndez Alarc\u00f3n, autoras del libro 'Nosotras, las de la Historia. Mujeres en Guatemala (siglos XIX-XXI)<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a> (in Spanish). <a href=\"/wiki/XEW-AM\" title=\"XEW-AM\">W-Radio</a>. 15 March 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ana+Cofi%C3%B1o+y+Rosalinda+Hern%C3%A1ndez+Alarc%C3%B3n%2C+autoras+del+libro+%27Nosotras%2C+las+de+la+Historia.+Mujeres+en+Guatemala+%28siglos+XIX-XXI%29%27&amp;rft.pub=W-Radio&amp;rft.date=2012-03-15&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwradio.com.mx%2Fradio%2F2012%2F03%2F14%2Faudios%2F1331742420_654977.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAna+Cofi%C3%B1o\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation magazine\">Galindo, Lourdes (7 May 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lookmagazine.com/2016/03/07/21546/\">\"Una mirada hacia el feminismo guatemalteco\"</a> &#91;A Look Towards Guatemalan Feminism&#93;. <i>Look Magazine</i> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 October</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Una+mirada+hacia+el+feminismo+guatemalteco&amp;rft.date=2016-05-07&amp;rft.aulast=Galindo&amp;rft.aufirst=Lourdes&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lookmagazine.com%2F2016%2F03%2F07%2F21546%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAna+Cofi%C3%B1o\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ana_Cofi%C3%B1o&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160219210008/https://elperiodico.com.gt/2015/11/21/opinion/feministas-contra-las-guerras/\">\"Feministas contra las guerras\"</a> at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>&#32;(archived 19 February 2016) \u2013 opinion column at <i><a href=\"/wiki/El_Peri%C3%B3dico_(Guatemala)\" title=\"El Peri\u00f3dico (Guatemala)\">El Peri\u00f3dico (Guatemala)</a></i></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sinpermiso.info/textos/guatemala-el-dinosaurio-y-la-calle\">\"Guatemala: El dinosaurio y la calle\"</a> \u2013 opinion column at <i><a href=\"/w/index.php?title=Sin_Permiso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sin Permiso (page does not exist)\">Sin Permiso</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Sin_Permiso\" class=\"extiw\" title=\"es:Sin Permiso\">es</a>)</span></i></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.petateras.org/acciones-petateras/acciones/item/217-ana-maria-cofi%C3%B1o-posicionarnos-desde-una-cultura-emancipatoria.html\">\"Posicionarnos desde la cultura emancipadora \"</a> \u2013 opinion column at Las Petateras</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2223\nCached time: 20180922102323\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.272 seconds\nReal time usage: 0.337 seconds\nPreprocessor visited node count: 1517/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 21783/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1270/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 10672/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.134/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.41 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  308.504      1 -total\n 45.03%  138.932      1 Template:Reflist\n 33.91%  104.603      1 Template:Infobox_person\n 22.61%   69.755      1 Template:Infobox\n 16.51%   50.939      2 Template:Cite_magazine\n  9.14%   28.212      5 Template:Br_separated_entries\n  7.52%   23.205      2 Template:Cite_book\n  7.19%   22.179      2 Template:Cite_web\n  6.89%   21.258      2 Template:Cite_news\n  6.03%   18.594      1 Template:Authority_control\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:55667591-0!canonical and timestamp 20180922102322 and revision id 849242791\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ana_Cofi%C3%B1o","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Ana Cofi\u00f1o"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Cofino, Ana","hidden":"","*":"Infobox_person_using_alma_mater"},{"sortkey":"Cofino, Ana","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Cofino, Ana","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Cofino, Ana","*":"1955_births"},{"sortkey":"Cofino, Ana","*":"20th-century_anthropologists"},{"sortkey":"Cofino, Ana","*":"20th-century_historians"},{"sortkey":"Cofino, Ana","*":"21st-century_anthropologists"},{"sortkey":"Cofino, Ana","*":"21st-century_historians"},{"sortkey":"Cofino, Ana","*":"Guatemalan_anthropologists"},{"sortkey":"Cofino, Ana","*":"Guatemalan_historians"},{"sortkey":"Cofino, Ana","*":"Guatemalan_women's_rights_activists"},{"sortkey":"Cofino, Ana","*":"Guatemalan_women_writers"},{"sortkey":"Cofino, Ana","*":"Living_people"},{"sortkey":"Cofino, Ana","*":"Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala_alumni"},{"sortkey":"Cofino, Ana","*":"Women_anthropologists"},{"sortkey":"Cofino, Ana","*":"Women_historians"}],"links":[{"ns":0,"*":"Carlos Illescas"},{"ns":0,"*":"Sin Permiso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ala\u00edde Foppa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-communism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antigua Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Peri\u00f3dico (Guatemala)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gender equality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaqchikel people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maya peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"National School of Anthropology and History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prensa Libre"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Crist\u00f3bal de las Casas"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Juan Comalapa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad de San Carlos de Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Texas Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Valpara\u00edso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vinicio Cerezo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women's rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"XEW-AM"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth year and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite magazine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Ana_Cofi\u00f1o.png"],"externallinks":["http://www.albedrio.org/htm/entrevistas/sxxi-001.htm","http://www.dei.uv.cl/index.php/news/31-visita-ana-maria-cofino-2015","http://s21.gt/2017/03/10/negligencia-corrupcion-en-hogar-la-tragedia/","https://books.google.com/books?id=XiLlAgAAQBAJ&pg=PR13&lpg=PR13","http://bibliotecadigital.aecid.es/bibliodig/pub_aecid/es/catalogo_imagenes/grupo.cmd?path=1008234","http://www.prensalibre.com/ciudades/sacatepequez/abren-boquete-para-robar-en-centro-cultural-de-antigua-guatemala","http://wradio.com.mx/radio/2012/03/14/audios/1331742420_654977.html","http://www.lookmagazine.com/2016/03/07/21546/","https://web.archive.org/web/20160219210008/https://elperiodico.com.gt/2015/11/21/opinion/feministas-contra-las-guerras/","http://www.sinpermiso.info/textos/guatemala-el-dinosaurio-y-la-calle","http://www.petateras.org/acciones-petateras/acciones/item/217-ana-maria-cofi%C3%B1o-posicionarnos-desde-una-cultura-emancipatoria.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ana_Cofi\u00f1o","byteoffset":1981,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ana_Cofi\u00f1o","byteoffset":6276,"anchor":"Publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Ana_Cofi\u00f1o","byteoffset":6520,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Ana_Cofi\u00f1o","byteoffset":6553,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ana Cofi\u00f1o","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Carlos_Illescas","*":"es:Carlos Illescas"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Sin_Permiso","*":"es:Sin Permiso"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Cofino, Ana"},{"name":"wikibase_item","*":"Q26211227"}]}}