{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Christiane \u00c9lu\u00e8re","pageid":56557630,"revid":860149373,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Christiane \u00c9lu\u00e8re</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n1946 (age&#160;71&#8211;72)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nFrench</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\n<a href=\"/wiki/Celticist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Celticist\">Celticist</a>, <a href=\"/wiki/Curator\" title=\"Curator\">curator</a>, <a href=\"/wiki/Historian\" title=\"Historian\">historian</a>, <a href=\"/wiki/Archaeologist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archaeologist\">archaeologist</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Christiane \u00c9lu\u00e8re</b> (born 1946,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> known in English as <b>Christiane Elu\u00e8re</b>) is a French curator of heritage, archaeologist and historian specialised in the history of the <a href=\"/wiki/Celts\" title=\"Celts\">Celts</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Selected_publications\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Selected publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Christiane_%C3%89lu%C3%A8re&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Christiane \u00c9lu\u00e8re is chief curator of the <a href=\"/wiki/Center_for_Research_and_Restoration_of_Museums_of_France\" title=\"Center for Research and Restoration of Museums of France\">Center for Research and Restoration of Museums of France</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> At the <a href=\"/wiki/National_Archaeological_Museum_(France)\" title=\"National Archaeological Museum (France)\">National Archaeological Museum</a> in <a href=\"/wiki/Saint-Germain-en-Laye\" title=\"Saint-Germain-en-Laye\">Saint-Germain-en-Laye</a>, she shares responsibility for the protohistoric collections. In 1987, she helped to organise the exhibition \"<span lang=\"fr\" style=\"font-style:normal;\" title=\"French language text\">Tr\u00e9sors des princes celtes</span>\" ('Treasures of the Celtic Princes').<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>She is the author of several books on European <a href=\"/wiki/Protohistory\" title=\"Protohistory\">protohistory</a> and the Celts.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Her publications include <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">Les Ors pr\u00e9historiques</span></i> (1982), <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">L'Or des Celtes</span></i> (1987), <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">Les secrets de l'or antique</span></i> (1989) and <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">L'Europe des Celtes</span></i> (1992), a heavily illustrated <a href=\"/wiki/Pocket_edition\" title=\"Pocket edition\">pocket book</a> for <a href=\"/wiki/Gallimard\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gallimard\">Gallimard</a>'s \"<a href=\"/wiki/D%C3%A9couvertes_Gallimard\" title=\"D\u00e9couvertes Gallimard\">D\u00e9couvertes</a>\" <a href=\"/wiki/Collection_(publishing)\" title=\"Collection (publishing)\">collection</a>, which has been translated into eight languages, including English, and often reprinted.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_publications\">Selected publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Christiane_%C3%89lu%C3%A8re&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Selected publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Gundestrup_Cauldron,_Copenhagen.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Gundestrup_Cauldron%2C_Copenhagen.jpg/200px-Gundestrup_Cauldron%2C_Copenhagen.jpg\" width=\"200\" height=\"267\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Gundestrup_Cauldron%2C_Copenhagen.jpg/300px-Gundestrup_Cauldron%2C_Copenhagen.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Gundestrup_Cauldron%2C_Copenhagen.jpg/400px-Gundestrup_Cauldron%2C_Copenhagen.jpg 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gundestrup_Cauldron,_Copenhagen.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Detail from the <a href=\"/wiki/Gundestrup_cauldron\" title=\"Gundestrup cauldron\">Gundestrup cauldron</a>, featured on the cover of <i>The Celts: First Masters of Europe</i>.</div></div></div>\n<ul><li><i>L'Or des Celtes</i>, Office du livre, 1987</li>\n<li><i>Les secrets de l'or antique</i>, La Biblioth\u00e8que des Arts, 1989\n<ul><li><i>Secrets of Ancient Gold</i>, D\u00fcdingen: Trio, 1990</li></ul></li>\n<li><i>L'Europe des Celtes</i>, collection \u00ab&#160;<a href=\"/wiki/D%C3%A9couvertes_Gallimard\" title=\"D\u00e9couvertes Gallimard\">D\u00e9couvertes Gallimard</a>&#160;\u00bb (n\u00ba 158), s\u00e9rie Histoire. \u00c9ditions Gallimard, 1992\n<ul><li>UK edition \u2013 <i>The Celts: First Masters of Europe</i>, '<a href=\"/wiki/New_Horizons_(Thames_%26_Hudson)\" class=\"mw-redirect\" title=\"New Horizons (Thames &amp; Hudson)\">New Horizons</a>' series, Thames &amp; Hudson, 1993, reprinted 1995, 1997, 2000, 2004, 2010</li>\n<li>US edition \u2013 <i>The Celts: Conquerors of Ancient Europe</i>, \"<a href=\"/wiki/Abrams_Discoveries\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abrams Discoveries\">Abrams Discoveries</a>\" series. Abrams Books, 1993</li></ul></li>\n<li><i>L'art des Celtes</i>, Citadelles et Mazenod, 2004</li></ul>\n<dl><dt>In collaboration</dt></dl>\n<ul><li>With Jean-Pierre Mohen, <i>L'Europe \u00e0 l'\u00e2ge du bronze&#160;: Le temps des h\u00e9ros</i>, collection \u00ab&#160;<a href=\"/wiki/D%C3%A9couvertes_Gallimard\" title=\"D\u00e9couvertes Gallimard\">D\u00e9couvertes Gallimard</a>&#160;\u00bb (n\u00ba 378), s\u00e9rie Histoire. \u00c9ditions Gallimard, 1999\n<ul><li>US edition \u2013 <i>The Bronze Age in Europe</i>, \"<a href=\"/wiki/Abrams_Discoveries\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abrams Discoveries\">Abrams Discoveries</a>\" series. Abrams Books, 2000</li>\n<li>UK edition \u2013 <i>The Bronze Age in Europe: Gods, Heros and Treasures</i>, '<a href=\"/wiki/New_Horizons_(Thames_%26_Hudson)\" class=\"mw-redirect\" title=\"New Horizons (Thames &amp; Hudson)\">New Horizons</a>' series, Thames &amp; Hudson, 2000</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/AA.VV.\" class=\"mw-redirect\" title=\"AA.VV.\">AA.VV.</a>, <i>Gods and Heroes of the European Bronze Age</i>, Thames &amp; Hudson, 1999</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Christiane_%C3%89lu%C3%A8re&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/19677117/\">\"\u00c9lu\u00e8re, Christiane\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Viaf.org\" class=\"mw-redirect\" title=\"Viaf.org\">viaf.org</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-02-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=viaf.org&amp;rft.atitle=%C3%89lu%C3%A8re%2C+Christiane&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fviaf.org%2Fviaf%2F19677117%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChristiane+%C3%89lu%C3%A8re\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/11901703/christiane_eluere/\">\"Christiane Elu\u00e8re\"</a>. <i><a href=\"/wiki/BnF\" class=\"mw-redirect\" title=\"BnF\">BnF</a></i> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-02-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=BnF&amp;rft.atitle=Christiane+Elu%C3%A8re&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdata.bnf.fr%2F11901703%2Fchristiane_eluere%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChristiane+%C3%89lu%C3%A8re\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">\u00c9lu\u00e8re, Christiane (1993). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books/about/The_Celts.html?id=vJd9QgAACAAJ\"><i>The Celts: First Masters of Europe</i></a>. '<a href=\"/wiki/New_Horizons_(Thames_%26_Hudson)\" class=\"mw-redirect\" title=\"New Horizons (Thames &amp; Hudson)\">New Horizons</a>' series. Translated by Briggs, Daphne. London: <a href=\"/wiki/Thames_%26_Hudson\" title=\"Thames &amp; Hudson\">Thames &amp; Hudson</a>. p.&#160;176. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-500-30034-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-500-30034-3\">978-0-500-30034-3</a>. <q>About the author</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Celts%3A+First+Masters+of+Europe&amp;rft.place=London&amp;rft.series=%27New+Horizons%27+series&amp;rft.pages=176&amp;rft.pub=Thames+%26+Hudson&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=978-0-500-30034-3&amp;rft.aulast=%C3%89lu%C3%A8re&amp;rft.aufirst=Christiane&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%2Fabout%2FThe_Celts.html%3Fid%3DvJd9QgAACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChristiane+%C3%89lu%C3%A8re\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.babelio.com/auteur/Christiane-Eluere/49150\">\"Christiane \u00c9lu\u00e8re\"</a>. <i>Babelio</i> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-02-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Babelio&amp;rft.atitle=Christiane+%C3%89lu%C3%A8re&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.babelio.com%2Fauteur%2FChristiane-Eluere%2F49150&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChristiane+%C3%89lu%C3%A8re\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arbre-celtique.com/encyclopedie/eluere-christiane-156.htm\">\"\u00c9lu\u00e8re (Christiane)\"</a>. <i>L'Arbre Celtique</i> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-02-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=L%27Arbre+Celtique&amp;rft.atitle=%C3%89lu%C3%A8re+%28Christiane%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.arbre-celtique.com%2Fencyclopedie%2Feluere-christiane-156.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AChristiane+%C3%89lu%C3%A8re\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Christiane_%C3%89lu%C3%A8re&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a class=\"external text\" href=\"https://cy.wikipedia.org/wiki/The_Celts_-_First_Masters_of_Europe\"><i>The Celts: First Masters of Europe</i></a> at <a href=\"/wiki/Welsh_Wikipedia\" title=\"Welsh Wikipedia\">Welsh Wikipedia</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q46658064&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q46658064&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q46658064\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/19677117\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119017032\">cb119017032</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb119017032\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/111373891\">111373891</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000116037041\">0000 0001 1603 7041</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n84095103\">n84095103</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00466108\">00466108</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/026850478\">026850478</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/19677117\">19677117</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2270\nCached time: 20180922072706\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.376 seconds\nReal time usage: 0.449 seconds\nPreprocessor visited node count: 1222/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 16190/2097152 bytes\nTemplate argument size: 489/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4938/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.253/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.93 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  410.250      1 -total\n 43.96%  180.340      5 Template:Lang\n 26.14%  107.243      1 Template:Infobox_person\n 19.27%   79.062      1 Template:Infobox\n 16.56%   67.938      1 Template:Reflist\n 12.41%   50.913      4 Template:Cite_web\n 12.26%   50.284      1 Template:Authority_control\n  6.20%   25.421      5 Template:Br_separated_entries\n  2.58%   10.576      1 Template:Wikidata_image\n  2.21%    9.066      1 Template:Birth_year_and_age\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:56557630-0!canonical and timestamp 20180922072706 and revision id 860149373\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Christiane_%C3%89lu%C3%A8re","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Christiane \u00c9lu\u00e8re"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"\u00c9lu\u00e8re, Christiane","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"\u00c9lu\u00e8re, Christiane","hidden":"","*":"Articles_containing_French-language_text"},{"sortkey":"\u00c9lu\u00e8re, Christiane","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"\u00c9lu\u00e8re, Christiane","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"\u00c9lu\u00e8re, Christiane","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"\u00c9lu\u00e8re, Christiane","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"\u00c9lu\u00e8re, Christiane","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"\u00c9lu\u00e8re, Christiane","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"\u00c9lu\u00e8re, Christiane","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"\u00c9lu\u00e8re, Christiane","*":"1946_births"},{"sortkey":"\u00c9lu\u00e8re, Christiane","*":"Celtic_studies_scholars"},{"sortkey":"\u00c9lu\u00e8re, Christiane","*":"French_archaeologists"},{"sortkey":"\u00c9lu\u00e8re, Christiane","*":"Women_archaeologists"},{"sortkey":"\u00c9lu\u00e8re, Christiane","*":"French_historians"},{"sortkey":"\u00c9lu\u00e8re, Christiane","*":"Women_historians"},{"sortkey":"\u00c9lu\u00e8re, Christiane","*":"French-language_writers"},{"sortkey":"\u00c9lu\u00e8re, Christiane","*":"Living_people"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"AA.VV."},{"ns":0,"exists":"","*":"Abrams Discoveries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archaeologist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"BnF"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celticist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Center for Research and Restoration of Museums of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collection (publishing)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curator"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e9couvertes Gallimard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gallimard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gundestrup cauldron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Archaeological Museum (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Horizons (Thames & Hudson)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pocket edition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protohistory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Germain-en-Laye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thames & Hudson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viaf.org"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Welsh Wikipedia"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth year and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Gundestrup_Cauldron,_Copenhagen.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://viaf.org/viaf/19677117/","http://data.bnf.fr/11901703/christiane_eluere/","https://books.google.com/books/about/The_Celts.html?id=vJd9QgAACAAJ","https://www.babelio.com/auteur/Christiane-Eluere/49150","http://www.arbre-celtique.com/encyclopedie/eluere-christiane-156.htm","https://www.wikidata.org/wiki/Q46658064","https://cy.wikipedia.org/wiki/The_Celts_-_First_Masters_of_Europe","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/19677117","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119017032","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb119017032","https://d-nb.info/gnd/111373891","http://isni.org/isni/0000000116037041","http://id.loc.gov/authorities/names/n84095103","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00466108","https://www.idref.fr/026850478","https://viaf.org/viaf/19677117"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"1","index":"1","fromtitle":"Christiane_\u00c9lu\u00e8re","byteoffset":1554,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected publications","number":"2","index":"2","fromtitle":"Christiane_\u00c9lu\u00e8re","byteoffset":3544,"anchor":"Selected_publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Christiane_\u00c9lu\u00e8re","byteoffset":4885,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Christiane_\u00c9lu\u00e8re","byteoffset":4915,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Christiane \u00c9lu\u00e8re","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"\u00c9lu\u00e8re, Christiane"},{"name":"wikibase_item","*":"Q46658064"}]}}