{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Hedwig R\u00f6ckelein","pageid":52265418,"revid":836343499,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Hedwig R\u00f6ckelein</b> (born 13 July 1956) is professor of <a href=\"/wiki/Medieval_history\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medieval history\">medieval history</a> at the <a href=\"/wiki/University_of_G%C3%B6ttingen\" title=\"University of G\u00f6ttingen\">University of G\u00f6ttingen</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Selected_publications\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Selected publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hedwig_R%C3%B6ckelein&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Hedwig R\u00f6ckelein was born in <a href=\"/wiki/Burgebrach\" title=\"Burgebrach\">Burgebrach</a> on 13 July 1956. She studied 1975-1981 German, history, politics and prehistoric and early historical archeology at the <a href=\"/wiki/University_of_W%C3%BCrzburg\" title=\"University of W\u00fcrzburg\">Universities of W\u00fcrzburg</a> and Freiburg. In 1985, she received her PhD at the <a href=\"/wiki/University_of_Freiburg\" title=\"University of Freiburg\">University of Freiburg</a> with a dissertation on high medieval Latin texts.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hedwig_R%C3%B6ckelein&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>From 1985 to 1989 she created as part of the DFG-program \"capture the manuscript holdings in the Federal Republic of Germany\" a catalog of Latin manuscripts at the <a href=\"/wiki/T%C3%BCbingen_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"T\u00fcbingen University\">T\u00fcbingen University Library</a>. From 1990 to 1998 she was assistant lecturer at the <a href=\"/wiki/University_of_Hamburg\" title=\"University of Hamburg\">University of Hamburg</a>. Since 1999 she is a professor of Medieval history at the University of G\u00f6ttingen.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In January 2008 she became a full member of the Academy of Sciences in G\u00f6ttingen.\n</p><p>Her research interests include women's and gender history of the Middle Ages, the media and communication in the Middle Ages and the Medieval vision literature.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_publications\">Selected publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hedwig_R%C3%B6ckelein&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Selected publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><b>Monographs</b>\n</p>\n<ul><li><i>Reliquientranslationen nach Sachsen im 9. Jahrhundert. \u00dcber Kommunikation, Mobilit\u00e4t und \u00d6ffentlichkeit im Fr\u00fchmittelalter</i> (= <i>Francia. Beihefte der Francia.</i> Bd. 48). Thorbecke, Stuttgart 2002, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-7995-7442-5\" title=\"Special:BookSources/3-7995-7442-5\">3-7995-7442-5</a> (Zugleich: Hamburg, Universit\u00e4t, Habilitations-Schrift, 1997/1998),  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.perspectivia.net/publikationen/bdf/roeckelein_reliquientranslationen\">Digitalisat (PDF; 19,28 MB)</a>.</li>\n<li><i>Otloh, Gottschalk, Tnugdal. Individuelle und kollektive Visionsmuster des Hochmittelalters</i> (= <i>Europ\u00e4ische Hochschulschriften.</i> Reihe 3: <i>Geschichte und ihre Hilfswissenschaften.</i> Bd. 319). Lang, Frankfurt am Main u. a. 1987, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-8204-9512-6\" title=\"Special:BookSources/3-8204-9512-6\">3-8204-9512-6</a> (Zugleich: Freiburg (Breisgau), Universit\u00e4t, Dissertation, 1985: <i>Otloh, M\u00f6nch von S. Emmeram, Gottschalk, der Bauer aus Holstein, und Tnugdal, der irische Ritter.</i>).</li></ul>\n<p><b>Books</b>\n</p>\n<ul><li>with <a href=\"/w/index.php?title=Hans-Werner_Goetz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hans-Werner Goetz (page does not exist)\">Hans-Werner Goetz</a>: <i>Frauen-Beziehungsgeflechte im Mittelalter</i> (= <i>Das Mittelalter.</i> Bd. 1, H. 2, <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&amp;q=n2:0949-0345\">0949-0345</a>). Akademie-Verlag, Berlin 1996.</li>\n<li>with Charlotte Schoell-Glass und Maria E. M\u00fcller: <i>Jeanne d'Arc oder wie Geschichte eine Figur konstruiert</i> (= <i>Frauen \u2013 Kultur \u2013 Geschichte.</i> Bd. 4). Herder, Freiburg (Breisgau) u. a. 1996, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-451-23953-1\" title=\"Special:BookSources/3-451-23953-1\">3-451-23953-1</a>.</li>\n<li><i>Biographie als Geschichte</i> (= <i>Forum Psychohistorie.</i> Bd. 1). Diskord, T\u00fcbingen 1993, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-89295-571-9\" title=\"Special:BookSources/3-89295-571-9\">3-89295-571-9</a>.</li>\n<li>with <a href=\"/w/index.php?title=Claudia_Opitz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Claudia Opitz (page does not exist)\">Claudia Opitz</a> und <a href=\"/w/index.php?title=Dieter_R._Bauer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dieter R. Bauer (page does not exist)\">Dieter R. Bauer</a>: <i>Maria, Abbild oder Vorbild? Zur Sozialgeschichte mittelalterlicher Marienverehrung.</i> Diskord, T\u00fcbingen 1990, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-89295-539-5\" title=\"Special:BookSources/3-89295-539-5\">3-89295-539-5</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hedwig_R%C3%B6ckelein&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.uni-goettingen.de/en/74108.html\">http://www.uni-goettingen.de/en/74108.html</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.uni-goettingen.de/de/lehrveranstaltungen-von-prof-dr-hedwig-roumlckelein/75249.html\">https://www.uni-goettingen.de/de/lehrveranstaltungen-von-prof-dr-hedwig-roumlckelein/75249.html</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1245289&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1245289&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q1245289\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/114158459\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb128744590\">cb128744590</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb128744590\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/123811023\">123811023</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000081822591\">0000 0000 8182 2591</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n86045806\">n86045806</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/066944139\">066944139</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/114158459\">114158459</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Germany.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon 1\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/25px-Flag_of_Germany.svg.png\" width=\"25\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/38px-Flag_of_Germany.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/50px-Flag_of_Germany.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a> <a href=\"/wiki/File:Titus_Livius.png\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon 2\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/71/Titus_Livius.png/20px-Titus_Livius.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/71/Titus_Livius.png/30px-Titus_Livius.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/71/Titus_Livius.png/40px-Titus_Livius.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"484\" /></a></td><td><i>This article about a German historian is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Hedwig_R%C3%B6ckelein&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Germany-historian-stub\" title=\"Template:Germany-historian-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Germany-historian-stub\" title=\"Template talk:Germany-historian-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Germany-historian-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1239\nCached time: 20180909210026\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.116 seconds\nReal time usage: 0.159 seconds\nPreprocessor visited node count: 1537/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 14469/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2505/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 885/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.043/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.44 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  128.629      1 -total\n 41.03%   52.771      5 Template:ISBN\n 37.90%   48.751      1 Template:Authority_control\n 14.42%   18.548      6 Template:Catalog_lookup_link\n  9.12%   11.731      1 Template:Germany-historian-stub\n  7.73%    9.941      1 Template:Asbox\n  7.59%    9.769      6 Template:Error-small\n  6.36%    8.185      1 Template:ISSN\n  6.28%    8.080     18 Template:Yesno-no\n  5.12%    6.584      1 Template:Reflist\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:52265418-0!canonical and timestamp 20180909210026 and revision id 836343499\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Hedwig_R%C3%B6ckelein","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Hedwig R\u00f6ckelein"}],"categories":[{"sortkey":"R\u00f6ckelein, Hedwig","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"R\u00f6ckelein, Hedwig","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"R\u00f6ckelein, Hedwig","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"R\u00f6ckelein, Hedwig","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"R\u00f6ckelein, Hedwig","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"R\u00f6ckelein, Hedwig","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"R\u00f6ckelein, Hedwig","*":"Living_people"},{"sortkey":"R\u00f6ckelein, Hedwig","*":"1956_births"},{"sortkey":"R\u00f6ckelein, Hedwig","*":"German_historians"},{"sortkey":"R\u00f6ckelein, Hedwig","*":"Historians_of_Germany"},{"sortkey":"R\u00f6ckelein, Hedwig","*":"University_of_G\u00f6ttingen_faculty"},{"sortkey":"R\u00f6ckelein, Hedwig","*":"University_of_W\u00fcrzburg_alumni"},{"sortkey":"R\u00f6ckelein, Hedwig","*":"University_of_Freiburg_alumni"},{"sortkey":"R\u00f6ckelein, Hedwig","*":"Women_historians"},{"sortkey":"R\u00f6ckelein, Hedwig","*":"People_from_Bamberg"},{"sortkey":"R\u00f6ckelein, Hedwig","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"R\u00f6ckelein, Hedwig","*":"German_historian_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Germany-historian-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgebrach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00fcbingen University"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Freiburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of G\u00f6ttingen"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Hamburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of W\u00fcrzburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"*":"Hans-Werner Goetz"},{"ns":0,"*":"Claudia Opitz"},{"ns":0,"*":"Dieter R. Bauer"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Germany-historian-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISSN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Germany-historian-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"}],"images":["Blue_pencil.svg","Flag_of_Germany.svg","Titus_Livius.png"],"externallinks":["http://www.uni-goettingen.de/en/74108.html","https://www.uni-goettingen.de/de/lehrveranstaltungen-von-prof-dr-hedwig-roumlckelein/75249.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q1245289","http://www.perspectivia.net/publikationen/bdf/roeckelein_reliquientranslationen","https://www.worldcat.org/search?fq=x0:jrnl&q=n2:0949-0345","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/114158459","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb128744590","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb128744590","https://d-nb.info/gnd/123811023","http://isni.org/isni/0000000081822591","http://id.loc.gov/authorities/names/n86045806","https://www.idref.fr/066944139","https://viaf.org/viaf/114158459"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Hedwig_R\u00f6ckelein","byteoffset":117,"anchor":"Early_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"2","index":"2","fromtitle":"Hedwig_R\u00f6ckelein","byteoffset":477,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected publications","number":"3","index":"3","fromtitle":"Hedwig_R\u00f6ckelein","byteoffset":1270,"anchor":"Selected_publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Hedwig_R\u00f6ckelein","byteoffset":2849,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Hedwig R\u00f6ckelein","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"R\u00f6ckelein, Hedwig"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1245289"}]}}