{"parse":{"title":"Jeanne Peiffer","pageid":53411167,"revid":815113754,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Jeanne Peiffer</b> (born 20 August 1948 in <a href=\"/wiki/Mersch\" title=\"Mersch\">Mersch</a>) is a Luxembourgian mathematics historian.\n</p><p>Peiffer studied at the University of Luxembourg where she is a professor after being a student of <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Taton\" title=\"Ren\u00e9 Taton\">Ren\u00e9 Taton</a>. She is Emeritus Research Director at the <a href=\"/wiki/CNRS\" class=\"mw-redirect\" title=\"CNRS\">CNRS</a> and the Center Alexandre Koyr\u00e9 of the CNRS and the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_hautes_%C3%A9tudes_en_sciences_sociales\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales\">\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales</a> (EHESS).\n</p><p>She deals with scientific journals in the 17th and 18th centuries, also from a scientific sociological point of view and with the aspect of the history of the specialization of mathematics journals, with perspective in the Renaissance in connection with geometry and optics, and the letter as a communication tool of mathematics in the 18th century.\n</p><p>She was co-editor (with <a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Costabel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Costabel (page does not exist)\">Pierre Costabel</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Costabel\" class=\"extiw\" title=\"fr:Pierre Costabel\">fr</a>)</span>) of the correspondence of <a href=\"/wiki/Johann_Bernoulli\" title=\"Johann Bernoulli\">Johann Bernoulli</a> (Birkh\u00e4user 1988, 1992) and published a French translation of the geometry of <a href=\"/wiki/Albrecht_D%C3%BCrer\" title=\"Albrecht D\u00fcrer\">Albrecht D\u00fcrer</a>. With <a href=\"/w/index.php?title=Amy_Dahan-Dalm%C3%A9dico&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Amy Dahan-Dalm\u00e9dico (page does not exist)\">Amy Dahan-Dalm\u00e9dico</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Amy_Dahan-Dalm%C3%A9dico\" class=\"extiw\" title=\"fr:Amy Dahan-Dalm\u00e9dico\">fr</a>)</span>, she wrote a popular French-language textbook of mathematics, translated into English and German.\n</p><p>From 1995 to 2015 she was co-editor of the <i><a href=\"/w/index.php?title=Revue_d%27histoire_des_math%C3%A9matiques&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Revue d&#39;histoire des math\u00e9matiques (page does not exist)\">Revue d'histoire des math\u00e9matiques</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Revue_d%27histoire_des_math%C3%A9matiques\" class=\"extiw\" title=\"fr:Revue d&#39;histoire des math\u00e9matiques\">fr</a>)</span></i> and co-editor of <i><a href=\"/wiki/Historia_Mathematica\" title=\"Historia Mathematica\">Historia Mathematica</a></i>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jeanne_Peiffer&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>with Amy Dahan-Dalm\u00e9dico:  Une histoire des math\u00e9matiques,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>Routes et D\u00e9dales, \u00e9ditions \u00c9tudes vivantes<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Qu\u00e9bec, 1982, <a href=\"/wiki/%C3%89ditions_du_Seuil\" title=\"\u00c9ditions du Seuil\">\u00c9ditions du Seuil</a>, Paris, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2020091380\" title=\"Special:BookSources/2020091380\">2020091380</a>, 1986, 4th edition 2001\n<ul><li>German translation: Wege und Irrwege \u2013 eine Geschichte der Mathematik, Birkh\u00e4user 1994, Springer 2014</li></ul></li>\n<li>Herausgeberin und \u00dcbersetzerin: Albrecht D\u00fcrer, G\u00e9om\u00e9trie, Ed. du Seuil 1995 (also translated into Spanish)</li>\n<li>Faire des math\u00e9matiques par lettres, Revue d'histoire des math\u00e9matiques IV/1, 1998, pp. 143\u2013157</li>\n<li>with Jean-Pierre Vittu: Les journaux savants, formes de la communication et agents de la construction des savoirs (xviie \u2013 xviiie si\u00e8cles), Dix-huiti\u00e8me si\u00e8cle, volume 40, 2008, pp. 281\u2013300.</li>\n<li>Constructing perspective in sixteenth-century Nuremberg, in: Mario Carpo, Fr\u00e9d\u00e9rique Lemerle (publisher), Perspective, Projections &amp; Design. Technologies of Architectural Representation, London &amp; New York&#160;: Routledge, 2007, pp. 65\u201376</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jeanne_Peiffer&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.babelio.com/livres/Peiffer-Une-histoire-des-mathematiques/55513\">Une histoire des math\u00e9matiques</a>,</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.persee.fr/doc/rhs_0151-4105_1983_num_36_3_1957\">Routes et d\u00e9dales</a>,</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jeanne_Peiffer&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://koyre.ehess.fr/index.php?404\">Jeanne Peiffer</a> on Centre Alexandre-Koyr\u00e9</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.babelio.com/auteur/Jeanne-Peiffer/178227\">Jeanne Peiffer</a> on Babelio</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.cairn.info/publications-de-Peiffer-Jeanne--30177.htm\">Publications by Jeanne Peiffer</a> on CAIRN</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.editions-harmattan.fr/index.asp?navig=auteurs&amp;obj=artiste&amp;no=6402\">Jeanne Peiffer</a> at <a href=\"/wiki/L%27Harmattan\" title=\"L&#39;Harmattan\">l'Harmattan</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://cnrs.academia.edu/JPeiffer\">Notice in English</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q13103285&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q13103285&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q13103285\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/91503487\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/10063475\">10063475</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119189354\">cb119189354</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb119189354\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/113058748\">113058748</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000109241570\">0000 0001 0924 1570</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n82125508\">n82125508</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/027062333\">027062333</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/91503487\">91503487</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Nuvola_apps_edu_mathematics_blue-p.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Nuvola apps edu mathematics blue-p.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Nuvola_apps_edu_mathematics_blue-p.svg/21px-Nuvola_apps_edu_mathematics_blue-p.svg.png\" width=\"21\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Nuvola_apps_edu_mathematics_blue-p.svg/32px-Nuvola_apps_edu_mathematics_blue-p.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Nuvola_apps_edu_mathematics_blue-p.svg/42px-Nuvola_apps_edu_mathematics_blue-p.svg.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Mathematics\" title=\"Portal:Mathematics\">mathematics portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:P_history.svg\" class=\"image\"><img alt=\"P history.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/23px-P_history.svg.png\" width=\"23\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/36px-P_history.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/47px-P_history.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"360\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:History\" title=\"Portal:History\">history portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Luxembourg.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Luxembourg.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Flag_of_Luxembourg.svg/24px-Flag_of_Luxembourg.svg.png\" width=\"24\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Flag_of_Luxembourg.svg/36px-Flag_of_Luxembourg.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Flag_of_Luxembourg.svg/48px-Flag_of_Luxembourg.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Luxembourg\" title=\"Portal:Luxembourg\">Luxembourg portal</a></span></li></ul></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1324\nCached time: 20180911192723\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.116 seconds\nReal time usage: 0.251 seconds\nPreprocessor visited node count: 662/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 11058/2097152 bytes\nTemplate argument size: 675/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 10/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 793/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.048/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.48 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  196.863      1 -total\n 35.84%   70.548      1 Template:Authority_control\n 25.40%   50.002      1 Template:ISBN\n 18.97%   37.349      3 Template:Ill\n 10.73%   21.116      3 Template:Separated_entries\n  9.83%   19.356      1 Template:Portal_bar\n  9.03%   17.770      1 Template:Reflist\n  6.84%   13.466      2 Template:Main_other\n  5.13%   10.093      1 Template:Catalog_lookup_link\n  2.45%    4.818      1 Template:Error-small\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53411167-0!canonical and timestamp 20180911192723 and revision id 815113754\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Jeanne_Peiffer","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Jeanne Peiffer"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Jeanne_Peiffer","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Jeanne Peiffer"},{"lang":"lb","url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Jeanne_Peiffer","langname":"Luxembourgish","autonym":"L\u00ebtzebuergesch","*":"Jeanne Peiffer"}],"categories":[{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Peiffer, Jeanne","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Peiffer, Jeanne","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Peiffer, Jeanne","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Peiffer, Jeanne","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Peiffer, Jeanne","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Peiffer, Jeanne","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Peiffer, Jeanne","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Peiffer, Jeanne","*":"1948_births"},{"sortkey":"Peiffer, Jeanne","*":"Living_people"},{"sortkey":"Peiffer, Jeanne","*":"Historians_of_mathematics"},{"sortkey":"Peiffer, Jeanne","*":"Academics_of_the_University_of_Luxembourg"},{"sortkey":"Peiffer, Jeanne","*":"20th-century_historians"},{"sortkey":"Peiffer, Jeanne","*":"21st-century_historians"},{"sortkey":"Peiffer, Jeanne","*":"Women_historians"}],"links":[{"ns":0,"*":"Pierre Costabel"},{"ns":0,"*":"Amy Dahan-Dalm\u00e9dico"},{"ns":0,"*":"Revue d'histoire des math\u00e9matiques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albrecht D\u00fcrer"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"CNRS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historia Mathematica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Bernoulli"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Harmattan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mersch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Taton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9ditions du Seuil"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:History"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Luxembourg"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Mathematics"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/m"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/h"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/l"}],"images":["Blue_pencil.svg","Nuvola_apps_edu_mathematics_blue-p.svg","P_history.svg","Flag_of_Luxembourg.svg"],"externallinks":["http://www.babelio.com/livres/Peiffer-Une-histoire-des-mathematiques/55513","http://www.persee.fr/doc/rhs_0151-4105_1983_num_36_3_1957","https://www.wikidata.org/wiki/Q13103285","http://koyre.ehess.fr/index.php?404","http://www.babelio.com/auteur/Jeanne-Peiffer/178227","https://www.cairn.info/publications-de-Peiffer-Jeanne--30177.htm","http://www.editions-harmattan.fr/index.asp?navig=auteurs&obj=artiste&no=6402","https://cnrs.academia.edu/JPeiffer","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/91503487","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/10063475","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119189354","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb119189354","https://d-nb.info/gnd/113058748","http://isni.org/isni/0000000109241570","http://id.loc.gov/authorities/names/n82125508","https://www.idref.fr/027062333","https://viaf.org/viaf/91503487"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jeanne_Peiffer","byteoffset":1197,"anchor":"Publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Jeanne_Peiffer","byteoffset":2353,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Jeanne_Peiffer","byteoffset":2383,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jeanne Peiffer","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Costabel","*":"fr:Pierre Costabel"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Amy_Dahan-Dalm%C3%A9dico","*":"fr:Amy Dahan-Dalm\u00e9dico"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Revue_d%27histoire_des_math%C3%A9matiques","*":"fr:Revue d'histoire des math\u00e9matiques"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Peiffer, Jeanne"},{"name":"wikibase_item","*":"Q13103285"}]}}