{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Mich\u00e8le Kahn","pageid":53060558,"revid":820752697,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Mich\u00e8le Kahn</b> (born 1 December 1940 in <a href=\"/wiki/Nice\" title=\"Nice\">Nice</a>) is a French writer who later lived in <a href=\"/wiki/Strasbourg\" title=\"Strasbourg\">Strasbourg</a> and currently in Paris. She first wrote books for the young (about a hundred), and mainly addressed the adult public from 1997. Her novels, strongly anchored in history and very documented, often inspired by the adventures of the Jewish people, draw readers around the world.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Youth\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Youth</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Novels\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Novels</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mich%C3%A8le_Kahn&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>A graduate from the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_hautes_%C3%A9tudes_en_sciences_sociales\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales\">\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales</a> (EHESS), Kahn was vice-president of the <a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_gens_de_lettres\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 des gens de lettres\">Soci\u00e9t\u00e9 des gens de lettres</a> as well as of the <a href=\"/w/index.php?title=Soci%C3%A9t%C3%A9_civile_des_auteurs_multim%C3%A9dia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 civile des auteurs multim\u00e9dia (page does not exist)\">Soci\u00e9t\u00e9 civile des auteurs multim\u00e9dia</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_civile_des_auteurs_multim%C3%A9dia\" class=\"extiw\" title=\"fr:Soci\u00e9t\u00e9 civile des auteurs multim\u00e9dia\">fr</a>)</span> (SCAM). Co-founder of the <a href=\"/wiki/Rotary_International\" title=\"Rotary International\">Rotary</a> Prize for Literature, founding member of the SCAM <a href=\"/wiki/Prix_Joseph_Kessel\" title=\"Prix Joseph Kessel\">Prix Joseph Kessel</a><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and the Prix Fran\u00e7ois Billetdoux, of which she is currently the President, she is Vice-President of the <a href=\"/w/index.php?title=Prix_des_Romanci%C3%A8res&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Prix des Romanci\u00e8res (page does not exist)\">Prix des Romanci\u00e8res</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Prix_des_Romanci%C3%A8res\" class=\"extiw\" title=\"fr:Prix des Romanci\u00e8res\">fr</a>)</span> and a member of various other literary juries.\n</p><p>A member of the Chocolate Crunchers Club, she was appointed in 2003 as Ambassador of the Acad\u00e9mie du Chocolat of <a href=\"/wiki/Bayonne\" title=\"Bayonne\">Bayonne</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>As a journalist, she collaborated with <i><a href=\"/wiki/Le_Magazine_Litt%C3%A9raire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Le Magazine Litt\u00e9raire\">Le Magazine Litt\u00e9raire</a></i> from 1987 to 2006<sup id=\"cite_ref-youtube.com_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-youtube.com-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and <i><a href=\"/wiki/L%27Arche_(magazine)\" title=\"L&#39;Arche (magazine)\">L'Arche</a></i> from 1993 to 2010.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> She is a blogger for <i><a href=\"/wiki/The_Times_of_Israel\" title=\"The Times of Israel\">The Times of Israel</a></i> in French.\n</p><p>A Mich\u00e8le Kahn library was established in 1997 for the youth by the <a href=\"/wiki/Alliance_isra%C3%A9lite_universelle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alliance isra\u00e9lite universelle\">Alliance isra\u00e9lite universelle</a> in Paris, which also collects her archives.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mich%C3%A8le_Kahn&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Youth\">Youth</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mich%C3%A8le_Kahn&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Youth\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1994 and 1995: <i>Contes et l\u00e9gendes de la Bible</i>, in two volumes. Volume I&#160;: <i>Du jardin d'\u00c9den \u00e0 la Terre promise</i>. Volume II&#160;: <i><a href=\"/wiki/Book_of_Judges\" title=\"Book of Judges\">Judges</a>, <a href=\"/wiki/Books_of_Kings\" title=\"Books of Kings\">Kings</a> and <a href=\"/wiki/Prophet\" title=\"Prophet\">Prophets</a></i>, Pocket Jeunesse.</li>\n<li>2000 and 2004: <i>La vague noire</i>, a novel that takes place in France during the Second World War and includes the account of a girl deported to <a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a>, <a href=\"/wiki/Actes_Sud\" title=\"Actes Sud\">Actes Sud</a> Junior. <a href=\"/w/index.php?title=Prix_des_Incorruptibles&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Prix des Incorruptibles (page does not exist)\">Prix des Incorruptibles</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Prix_des_Incorruptibles\" class=\"extiw\" title=\"fr:Prix des Incorruptibles\">fr</a>)</span> 2001.</li>\n<li>2005: <i>Les tr\u00e9sors de la Bible</i>, from <a href=\"/wiki/Adam\" title=\"Adam\">Adam</a> to <a href=\"/wiki/King_Solomon\" class=\"mw-redirect\" title=\"King Solomon\">King Solomon</a>, The main biblical heroes, Pocket Jeunesse.</li>\n<li>2006: <i>Justice pour le capitaine Dreyfus</i>, day to day, the story of a struggle for justice and truth, Oskar Jeunesse.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Novels\">Novels</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mich%C3%A8le_Kahn&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Novels\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1986: <i>H\u00f4tel Riviera</i>, a novel about a woman who, soon to be 40 year, takes stock of her life, <a href=\"/wiki/%C3%89ditions_Grasset\" title=\"\u00c9ditions Grasset\">Grasset</a>.</li>\n<li>1989: <i>Rue du Roi dor\u00e9</i>, <a href=\"/wiki/Ramsay_(publishing_house)\" title=\"Ramsay (publishing house)\">Ramsay</a>.</li>\n<li>1997: <i>Shangha\u00ef-la-juive</i>, <a href=\"/wiki/Groupe_Flammarion\" title=\"Groupe Flammarion\">Flammarion</a>.</li>\n<li>1998: <i>Les fant\u00f4mes de Zurich</i>, from Hong Kong to Zurich, a contemporary story between <a href=\"/wiki/Paparazzi\" title=\"Paparazzi\">paparazzi</a> and ancient Nazis, Flammarion.</li>\n<li>1999: <i>Savannah</i>, a quest for identity woven with the history of the city, Flammarion.</li>\n<li>2000: <i>La Pourpre et le Jasmin</i>, or the novel of Queen <a href=\"/wiki/Esther\" title=\"Esther\">Esther</a>, biblical heroine at the time of the <a href=\"/wiki/History_of_Iran\" title=\"History of Iran\">Persian Empire</a>, <a href=\"/wiki/%C3%89ditions_du_Rocher\" title=\"\u00c9ditions du Rocher\">\u00c9ditions du Rocher</a>.</li>\n<li>2000:  <i>Le Shnorrer de la <a href=\"/wiki/Rue_des_Rosiers\" title=\"Rue des Rosiers\">rue des Rosiers</a></i>, revival of the <i>Rue du Roi dor\u00e9</i>: A beggar listens to the (true) story of a happy man, survivor of various <a href=\"/wiki/Concentration_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Concentration camp\">concentration camps</a>, \u00e9ditions Bibliophane-Daniel Radford.divers</li>\n<li>2002: <i>Le Grand Dragon</i>, inspired by an American story about the <a href=\"/wiki/Ku_Klux_Klan\" title=\"Ku Klux Klan\">Ku Klux Klan</a>, \u00e9ditions Bibliophane-Daniel Radford.</li>\n<li>2003: <i>Cacao</i>, the history of chocolate through the trial that took place at the end of the 18th century in <a href=\"/wiki/Bayonne\" title=\"Bayonne\">Bayonne</a>, \u00e9ditions Bibliophane-Daniel Radford. Prix C\u0153ur de la France 2003.<sup id=\"cite_ref-youtube.com_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-youtube.com-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>2004: <i>Moi, reine de Saba</i>, voyage of <a href=\"/wiki/Queen_of_Sheba\" title=\"Queen of Sheba\">Queen of Sheba</a> to King Solomon and <a href=\"/wiki/Monotheism\" title=\"Monotheism\">monotheism</a>, \u00e9ditions Bibliophane-Daniel Radford.</li>\n<li>2005: <i>Cacao</i>, \u00e9ditions Biblipoche.</li>\n<li>2005: <i>Le Roman de S\u00e9ville</i>, the history of Seville from antiquity to our days, through the fate of the characters and myths that forged its destiny, \u00c9ditions du Rocher. <a href=\"/w/index.php?title=Prix_Alberto_Benveniste&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Prix Alberto Benveniste (page does not exist)\">Prix Alberto Benveniste</a> 2006.</li>\n<li>2006: <i>Shangha\u00ef-la-juive</i>, the story of thousands of Jewish Europeans, hunted down by the Nazis, who found refuge in Shanghai in the 1940s.,<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> \u00c9ditions du Rocher.</li>\n<li>2006: <i>Justice pour le capitaine Dreyfus&#160;!</i>, Oskar \u00c9ditions.</li>\n<li>2007: <i>La Trag\u00e9die de l\u2019Emeraude&#160;: 15 janvier 1934, Saigon - Paris</i>, \u00c9ditions du Rocher. The history of the <a href=\"/wiki/Dewoitine_D.332\" title=\"Dewoitine D.332\">Dewoitine D.332</a> <i>L'\u00c9meraude</i> crash in 1934</li>\n<li>2010: <i>Quand vous reviendrez, aurons-nous une auto&#160;?</i>, the story of a Jewish boy during the Second World War, <a href=\"/wiki/%C3%89ditions_du_Seuil\" title=\"\u00c9ditions du Seuil\">\u00c9ditions du Seuil</a>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li>2010: <i>Le Petit roman du mariage</i>, a journey in time and space around the stages of the Great Day, whether the marriage is civil or religious, \u00c9ditions du Rocher.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li>2010: <i>Le Rabbin de Salonique</i>, A fictionalized biography of <a href=\"/w/index.php?title=Zvi_Koretz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zvi Koretz (page does not exist)\">Zvi Koretz</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Zvi_Koretz\" class=\"extiw\" title=\"fr:Zvi Koretz\">fr</a>)</span>, Grand rabbi of the community of Thessaloniki during the Second World War, a controversial figure of the \"<a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Thessaloniki\" title=\"History of the Jews in Thessaloniki\">History of the Jews in Thessaloniki</a>\", \u00c9ditions du Rocher.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup></li>\n<li>2010: new edition of <i>Shangha\u00ef-la-juive</i> (see above), \u00c9ditions du Rocher.</li>\n<li>2010: <i>Les Prunes de Tirana</i>, short story about the trip to Albania, in 1986, of a delegation of French writers <a href=\"/w/index.php?title=Publie.net&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Publie.net (page does not exist)\">Publie.net</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Publie.net\" class=\"extiw\" title=\"fr:Publie.net\">fr</a>)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.publie.net/fr/ebook/9782814503823/les-prunes-de-tirana\">[1]</a></li>\n<li>2011: <i>Le Shnorrer de la <a href=\"/wiki/Rue_des_Rosiers\" title=\"Rue des Rosiers\">rue des Rosiers</a></i> (see above), Publie.net <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.publie.net/fr/ebook/9782814504011/le-shnorrer-de-la-rue-des-rosiers\">[2]</a></li>\n<li>2011: <i>Justice pour le capitaine Dreyfus&#160;! </i>(see above), pocket edition, Oskar \u00c9ditions.</li>\n<li>2011: <i>KKK Le Grand Dragon</i> (see above), Publie.net, <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.publie.net/fr/ebook/9782814504592/kkk-le-grand-dragon\">[3]</a></li>\n<li>2011: <i>Cacao</i>, (see above), Publie.net, <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.publie.net/fr/ebook/9782814506145/cacao\">[4]</a></li>\n<li>2012: new edition of <i>Cacao</i>, (see above), <a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ditions_Cairn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9ditions Cairn (page does not exist)\">\u00c9ditions Cairn</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ditions_Cairn\" class=\"extiw\" title=\"fr:\u00c9ditions Cairn\">fr</a>)</span></li>\n<li>2014: <i>La clandestine du voyage de Bougainville</i>, or the history of <a href=\"/wiki/Jeanne_Bar%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jeanne Bar\u00e9\">Jeanne Bar\u00e9</a>, The first woman to go around the world. <a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ditions_Le_Passage&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9ditions Le Passage (page does not exist)\">\u00c9ditions Le Passage</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ditions_Le_Passage\" class=\"extiw\" title=\"fr:\u00c9ditions Le Passage\">fr</a>)</span> Prix Marc Elder 2015.</li>\n<li>2015: new edition of <i>Shangha\u00ef-la-juive</i> (see above). \u00c9ditions Le Passage.</li>\n<li>2016: <i>Un</i> soir <i>\u00e0 Sanary,</i> historical fiction about German and Austrian artists and writers who sought refuge in the south of France during the 1930s, document and autobiography. \u00c9ditions Le Passage.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mich%C3%A8le_Kahn&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Shanghai_Ghetto\" title=\"Shanghai Ghetto\">Shanghai Ghetto</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mich%C3%A8le_Kahn&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.scam.fr/Portals/0/Contenus/documents/brochures_Scam/BAT25%20ans.pdf\">http://www.scam.fr/Portals/0/Contenus/documents/brochures_Scam/BAT25%20ans.pdf</a> - Le Prix Scam du Livre will be renamed <a href=\"/wiki/Prix_Joseph_Kessel\" title=\"Prix Joseph Kessel\">Prix Joseph Kessel</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.bayonne.fr/index.php?id=943\">http://www.bayonne.fr/index.php?id=943</a> Les journ\u00e9es du chocolat - 10 mai 2012 (356 Ko)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-youtube.com-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-youtube.com_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-youtube.com_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=PhfwjZnHqog\">https://www.youtube.com/watch?v=PhfwjZnHqog</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.dafina.net/gazette/article/presse-juive-l%E2%80%99arche-une-pause-fatale\">http://www.dafina.net/gazette/article/presse-juive-l%E2%80%99arche-une-pause-fatale</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.magazine-litteraire.com/search/apachesolr_search/kahn%20jeunesse\">http://www.magazine-litteraire.com/search/apachesolr_search/kahn%20jeunesse</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ushmm.org/wlc/article.php?lang=fr&amp;ModuleId=266\">Les r\u00e9fugi\u00e9s juifs polonais dans le ghetto de Shanghai</a>, <a href=\"/wiki/United_States_Holocaust_Memorial_Museum\" title=\"United States Holocaust Memorial Museum\">United States Holocaust Memorial Museum</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.ricochet-jeunes.org/livres/livre/40651-quand-vous-reviendrez-aurons-nous-une-au\">http://www.ricochet-jeunes.org/livres/livre/40651-quand-vous-reviendrez-aurons-nous-une-au</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.lexpress.fr/culture/livre/le-petit-roman-du-mariage_901041.html\">http://www.lexpress.fr/culture/livre/le-petit-roman-du-mariage_901041.html</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.babelio.com/auteur/Michele-Kahn/27690\">http://www.babelio.com/auteur/Michele-Kahn/27690</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.web-tv-culture.com/le-rabbin-de-salonique-de-michele-kahn-224.html\">http://www.web-tv-culture.com/le-rabbin-de-salonique-de-michele-kahn-224.html</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mich%C3%A8le_Kahn&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.michelekahn.com\">Official website</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aiu.asso.fr/biblio/mkhan/index.html\">Mich\u00e8le Kahn library</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=Wqzm3K--Rqk\">Mich\u00e8le Kahn - <i>Un soir \u00e0 Sanary</i></a> on YouTube</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pleinevie.fr/article/un-soir-a-sanary-de-michele-kahn-l-histoire-des-exiles-allemands-pendant-la-derniere-guerre-14506\"><i>Un soir \u00e0 Sanary</i> de Mich\u00e8le Kahn, l'histoire des exil\u00e9s allemands pendant la derni\u00e8re guerre</a> on <i>Pleine Vie</i> (19 April 2016)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lacauselitteraire.fr/michele-kahn\">Mich\u00e8le Kahn</a> on <i>La Cause litt\u00e9raire</i></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3311628&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3311628&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3311628\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/12757\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11909321t\">cb11909321t</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11909321t\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121171421\">0000 0001 2117 1421</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n81149665\">n81149665</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Latvia\" title=\"National Library of Latvia\">LNB</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://kopkatalogs.lv/F?func=direct&amp;local_base=lnc10&amp;doc_number=000014195&amp;P_CON_LNG=ENG\">000014195</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/026944200\">026944200</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/12757\">12757</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Open_book_nae_French_flag.png\" class=\"image\"><img alt=\"Open book nae French flag.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Open_book_nae_French_flag.png/24px-Open_book_nae_French_flag.png\" width=\"24\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Open_book_nae_French_flag.png/36px-Open_book_nae_French_flag.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Open_book_nae_French_flag.png/48px-Open_book_nae_French_flag.png 2x\" data-file-width=\"368\" data-file-height=\"214\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:French_literature\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:French literature\">French literature portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Star_of_David.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Star of David.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Star_of_David.svg/18px-Star_of_David.svg.png\" width=\"18\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Star_of_David.svg/28px-Star_of_David.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Star_of_David.svg/36px-Star_of_David.svg.png 2x\" data-file-width=\"260\" data-file-height=\"300\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Judaism\" title=\"Portal:Judaism\">Judaism portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Heinkel_He_111_during_the_Battle_of_Britain.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Heinkel He 111 during the Battle of Britain.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Heinkel_He_111_during_the_Battle_of_Britain.jpg/24px-Heinkel_He_111_during_the_Battle_of_Britain.jpg\" width=\"24\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Heinkel_He_111_during_the_Battle_of_Britain.jpg/36px-Heinkel_He_111_during_the_Battle_of_Britain.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Heinkel_He_111_during_the_Battle_of_Britain.jpg/48px-Heinkel_He_111_during_the_Battle_of_Britain.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"676\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:World_War_II\" title=\"Portal:World War II\">World War II portal</a></span></li></ul></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2186\nCached time: 20180919144006\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.148 seconds\nReal time usage: 0.214 seconds\nPreprocessor visited node count: 924/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 13815/2097152 bytes\nTemplate argument size: 568/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 13/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4457/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.055/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.57 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  164.890      1 -total\n 34.28%   56.517      1 Template:Authority_control\n 33.44%   55.140      7 Template:Ill\n 20.09%   33.127      7 Template:Separated_entries\n 15.15%   24.984      1 Template:Portal_bar\n 11.91%   19.646      1 Template:Reflist\n  1.74%    2.862      1 Template:Main_other\n  1.58%    2.605      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53060558-0!canonical and timestamp 20180919144005 and revision id 820752697\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mich%C3%A8le_Kahn","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Mich\u00e8le Kahn"}],"categories":[{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Kahn, Michele","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Kahn, Michele","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Kahn, Michele","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Kahn, Michele","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LNB_identifiers"},{"sortkey":"Kahn, Michele","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Kahn, Michele","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Kahn, Michele","*":"1940_births"},{"sortkey":"Kahn, Michele","*":"People_from_Nice"},{"sortkey":"Kahn, Michele","*":"School_for_Advanced_Studies_in_the_Social_Sciences_alumni"},{"sortkey":"Kahn, Michele","*":"20th-century_French_writers"},{"sortkey":"Kahn, Michele","*":"21st-century_French_writers"},{"sortkey":"Kahn, Michele","*":"20th-century_French_women_writers"},{"sortkey":"Kahn, Michele","*":"20th-century_French_historians"},{"sortkey":"Kahn, Michele","*":"21st-century_French_historians"},{"sortkey":"Kahn, Michele","*":"French_women_novelists"},{"sortkey":"Kahn, Michele","*":"Women_historians"},{"sortkey":"Kahn, Michele","*":"Living_people"}],"links":[{"ns":0,"*":"Soci\u00e9t\u00e9 civile des auteurs multim\u00e9dia"},{"ns":0,"*":"Prix des Romanci\u00e8res"},{"ns":0,"*":"Prix des Incorruptibles"},{"ns":0,"*":"Zvi Koretz"},{"ns":0,"*":"Publie.net"},{"ns":0,"*":"\u00c9ditions Cairn"},{"ns":0,"*":"\u00c9ditions Le Passage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Actes Sud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alliance isra\u00e9lite universelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bayonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Book of Judges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Books of Kings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dewoitine D.332"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esther"},{"ns":0,"exists":"","*":"Groupe Flammarion"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Iran"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Thessaloniki"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeanne Bar\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"King Solomon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ku Klux Klan"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Arche (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Magazine Litt\u00e9raire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monotheism"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Latvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paparazzi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prix Joseph Kessel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prophet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Queen of Sheba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramsay (publishing house)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rotary International"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue des Rosiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shanghai Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soci\u00e9t\u00e9 des gens de lettres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strasbourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Times of Israel"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States Holocaust Memorial Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9ditions Grasset"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9ditions du Rocher"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9ditions du Seuil"},{"ns":0,"*":"Prix Alberto Benveniste"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LNB identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:French literature"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Judaism"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:World War II"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/f"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/aliases"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/j"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/w"}],"images":["Blue_pencil.svg","Open_book_nae_French_flag.png","Star_of_David.svg","Heinkel_He_111_during_the_Battle_of_Britain.jpg"],"externallinks":["http://www.ushmm.org/wlc/article.php?lang=fr&ModuleId=266","http://www.scam.fr/Portals/0/Contenus/documents/brochures_Scam/BAT25%20ans.pdf","http://www.bayonne.fr/index.php?id=943","https://www.youtube.com/watch?v=PhfwjZnHqog","http://www.dafina.net/gazette/article/presse-juive-l%E2%80%99arche-une-pause-fatale","http://www.magazine-litteraire.com/search/apachesolr_search/kahn%20jeunesse","http://www.ricochet-jeunes.org/livres/livre/40651-quand-vous-reviendrez-aurons-nous-une-au","http://www.lexpress.fr/culture/livre/le-petit-roman-du-mariage_901041.html","http://www.babelio.com/auteur/Michele-Kahn/27690","http://www.web-tv-culture.com/le-rabbin-de-salonique-de-michele-kahn-224.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q3311628","http://www.publie.net/fr/ebook/9782814503823/les-prunes-de-tirana","http://www.publie.net/fr/ebook/9782814504011/le-shnorrer-de-la-rue-des-rosiers","http://www.publie.net/fr/ebook/9782814504592/kkk-le-grand-dragon","http://www.publie.net/fr/ebook/9782814506145/cacao","http://www.michelekahn.com","http://www.aiu.asso.fr/biblio/mkhan/index.html","https://www.youtube.com/watch?v=Wqzm3K--Rqk","http://www.pleinevie.fr/article/un-soir-a-sanary-de-michele-kahn-l-histoire-des-exiles-allemands-pendant-la-derniere-guerre-14506","http://www.lacauselitteraire.fr/michele-kahn","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/12757","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11909321t","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11909321t","http://isni.org/isni/0000000121171421","http://id.loc.gov/authorities/names/n81149665","https://kopkatalogs.lv/F?func=direct&local_base=lnc10&doc_number=000014195&P_CON_LNG=ENG","https://www.idref.fr/026944200","https://viaf.org/viaf/12757"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Mich\u00e8le_Kahn","byteoffset":384,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"2","index":"2","fromtitle":"Mich\u00e8le_Kahn","byteoffset":1907,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Youth","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Mich\u00e8le_Kahn","byteoffset":1926,"anchor":"Youth"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Novels","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Mich\u00e8le_Kahn","byteoffset":2627,"anchor":"Novels"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"5","fromtitle":"Mich\u00e8le_Kahn","byteoffset":7000,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"6","fromtitle":"Mich\u00e8le_Kahn","byteoffset":7038,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"7","fromtitle":"Mich\u00e8le_Kahn","byteoffset":7073,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Mich\u00e8le Kahn","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_civile_des_auteurs_multim%C3%A9dia","*":"fr:Soci\u00e9t\u00e9 civile des auteurs multim\u00e9dia"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Prix_des_Romanci%C3%A8res","*":"fr:Prix des Romanci\u00e8res"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Prix_des_Incorruptibles","*":"fr:Prix des Incorruptibles"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Zvi_Koretz","*":"fr:Zvi Koretz"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Publie.net","*":"fr:Publie.net"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ditions_Cairn","*":"fr:\u00c9ditions Cairn"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ditions_Le_Passage","*":"fr:\u00c9ditions Le Passage"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Kahn, Michele"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3311628"}]}}