{"parse":{"title":"Nicole Bacharan","pageid":31437878,"revid":852098137,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\" style=\"display: none\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=Nicole_Bacharan&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=Nicole+Bacharan&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=Nicole+Bacharan\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=Nicole_Bacharan\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(April 2011)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Nicole Bacharan</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1955-01-25</span>) </span>25 January 1955<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;63)</span><br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Saint-Gaudens,_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint-Gaudens, France\">Saint-Gaudens, France</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Education</th><td>\n<a href=\"/wiki/Sciences_Po\" title=\"Sciences Po\">Sciences Po</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nHistorian<br />Political scientist</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Nicole Bacharan</b> (born 25 January 1955) is a historian and political scientist specializing in American society and French-American relations. She is a researcher with the National Foundation for Political Science (<a href=\"/wiki/Sciences_Po\" title=\"Sciences Po\">Sciences Po</a>) and a National Fellow at the Hoover Institution at <a href=\"/wiki/Stanford_University\" title=\"Stanford University\">Stanford University</a> in California.\n</p><p>Famous for her books and her TV appearances and radio broadcasts in France and the United States, she is the author of numerous essays including several bestsellers, \"Faut-il avoir peur de l\u2019Am\u00e9rique&#160;?\" (Should We Be Afraid of America?)<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and \"Am\u00e9ricains-Arabes, l\u2019affrontement\" (Americans-Arabs, The Confrontation).<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In collaboration with Dominique Simonnet, she also writes novels in the N\u00e9mo series.\n</p><p>On September 11, 2001, live from the France 2 evening news show hosted by <a href=\"/wiki/David_Pujadas\" title=\"David Pujadas\">David Pujadas</a>, she left a mark on French television-watchers when she said \u201cTonight, we are all Americans,\u201d<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> a phrase repeated the following day in the newspaper <i><a href=\"/wiki/Le_Monde\" title=\"Le Monde\">Le Monde</a></i>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#TV_appearances_and_radio_broadcasts\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">TV appearances and radio broadcasts</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Speaker\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Speaker</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Books\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Books</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Order\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Order</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"TV_appearances_and_radio_broadcasts\">TV appearances and radio broadcasts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nicole_Bacharan&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: TV appearances and radio broadcasts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In France, Nicole Bacharan, nicknamed by <i>The New Economist</i> \"Miss America\",<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> is a radio contributor for Europe 1 on international politics, questions concerning the United States, and transatlantic relations. She is also a contributor to numerous television programs in France and Europe (TF1, France 2, France 3, TV5, I Television).\n</p><p>In the United States, she has given many interviews on these same topics to <i>The New York Times</i>, <i>The Washington Post</i> or NPR, and  appears on CNN, ABC and other networks.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Speaker\">Speaker</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nicole_Bacharan&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Speaker\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Nicole Bacharan gives frequent conferences for numerous organizations, including \"L'<a href=\"/wiki/Alliance_fran%C3%A7aise\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alliance fran\u00e7aise\">Alliance fran\u00e7aise</a>\", the French American Foundation, \"l'Association France-Am\u00e9rique\", \"l'Association France-Etats Unis\".\n</p><p>From 1997 to 2002, she taught a seminar in English at the Institut d\u2019Etudes Politiques de Paris on contemporary America (The New American Dream). She is also a member of the scientific committee of the Blois Historical Association and the History-Science Commission on Man and Society at the National Book Center.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Books\">Books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nicole_Bacharan&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>11 septembre, le jour du chaos</i>, avec Dominique Simonnet, Ed. Perrin, 2011</li>\n<li><i>La Plus Belle Histoire des femmes</i>, avec <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7oise_H%C3%A9ritier\" title=\"Fran\u00e7oise H\u00e9ritier\">Fran\u00e7oise H\u00e9ritier</a>, Michelle Perrot, Sylviane Agasinski, Seuil, 2011</li>\n<li><i>Les Noirs am\u00e9ricains, des champs de coton \u00e0 la Maison blanche </i>, \u00c9d. Perrin, 2010</li>\n<li><i>La Plus Belle Histoire de la libert\u00e9</i>, avec <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Glucksmann\" title=\"Andr\u00e9 Glucksmann\">Andr\u00e9 Glucksmann</a> et Abdelwahab Meddeb, postface by <a href=\"/wiki/V%C3%A1clav_Havel\" title=\"V\u00e1clav Havel\">V\u00e1clav Havel</a>, Seuil, 2009</li>\n<li><i>Le Petit livre des \u00e9lections am\u00e9ricaines</i>, \u00c9d. du Panama, 2008</li>\n<li><i>Les Noirs am\u00e9ricains </i>, \u00c9d. du Panama, 2008</li>\n<li><i>Pourquoi nous avons besoin des Am\u00e9ricains</i>, Seuil, mars 2007</li>\n<li><i>Am\u00e9ricains, Arabes&#160;: l\u2019affrontement</i> (avec <a href=\"/wiki/Antoine_Sfeir\" title=\"Antoine Sfeir\">Antoine Sfeir</a>), Seuil, septembre 2006</li>\n<li><i>Faut-il avoir peur de l\u2019Am\u00e9rique&#160;?</i> Seuil, octobre 2005</li>\n<li><i>Good Morning America</i>, Seuil, 2001</li>\n<li><i>L\u2019amour expliqu\u00e9 \u00e0 nos enfants</i>, avec Dominique Simonnet, Seuil, 2000</li>\n<li><i>Le Pi\u00e8ge&#160;: quand la d\u00e9mocratie perd la t\u00eate</i>, Seuil, 1998</li>\n<li><i>Histoire des Noirs am\u00e9ricains au XX\u00e8me si\u00e8cle</i>, Complexe, 1994</li></ul>\n<p>Novels, with Dominique Simonnet&#160;:\n</p>\n<ul><li><i>N\u00e9mo dans les \u00c9toiles</i>, Seuil, 2004</li>\n<li><i>N\u00e9mo en \u00c9gypte</i>, Seuil, 2002</li>\n<li><i>N\u00e9mo en Am\u00e9rique</i>, Seuil, 2001</li>\n<li><i>Le Livre de N\u00e9mo</i>, Seuil, 1998</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Order\">Order</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nicole_Bacharan&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Order\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The President of French Republic awarded her with the <a href=\"/wiki/Legion_of_Honor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Legion of Honor\">Legion of Honor</a> in 2007.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nicole_Bacharan&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Faut-il avoir peur de l'Am\u00e9rique&#160;? \", Le Seuil, octobre 2005</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Americains-Arabes, l'affrontement\", Le Seuil, septembre 2006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://web.mac.com/dsimonnet/droledeplanete.com/Biographie_de_Nicole.html\">http://web.mac.com/dsimonnet/droledeplanete.com/Biographie_de_Nicole.html</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since February 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lemonde.fr/opinions/article/2007/05/23/nous-sommes-tous-americains_913706_3232.html\">\u00abNous sommes tous Americains\u00bb</a>, <i><a href=\"/wiki/Le_Monde\" title=\"Le Monde\">Le Monde</a></i>, 13 septembre 2001.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nouveleconomiste.fr/s1454/site-LNE1454-Une.pdf\">\"Miss America\"</a>'Le Nouvel Economiste, 20 novembre 2008</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nicole_Bacharan&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.droledeplanete.com/\">Nicole Bacharan and Dominique Simonnet</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nicolebacharan.com/\">Nicole Bacharan</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3340999&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3340999&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3340999\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/27131037\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12296411v\">cb12296411v</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12296411v\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000035341105\">0000 0000 3534 1105</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n95032249\">n95032249</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/031820212\">031820212</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/27131037\">27131037</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2214\nCached time: 20180921170616\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.192 seconds\nReal time usage: 0.263 seconds\nPreprocessor visited node count: 1171/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 14883/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1254/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1954/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.079/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.65 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  228.504      1 -total\n 45.74%  104.525      1 Template:Infobox_Person\n 30.79%   70.355      1 Template:Infobox\n 25.05%   57.230      1 Template:Orphan\n 17.66%   40.346      1 Template:Ambox\n 13.87%   31.685      1 Template:Authority_control\n 13.53%   30.916      1 Template:Reflist\n 10.37%   23.704      5 Template:Br_separated_entries\n  8.92%   20.374      1 Template:Dead_link\n  7.72%   17.645      1 Template:Fix\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:31437878-0!canonical and timestamp 20180921170616 and revision id 852098137\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Nicole_Bacharan","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Nicole Bacharan"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Nicole_Bacharan","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Nicole Bacharan"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_February_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Bacharan, Nicole","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_April_2011"},{"sortkey":"Bacharan, Nicole","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"Bacharan, Nicole","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Bacharan, Nicole","hidden":"","*":"No_local_image_but_image_on_Wikidata"},{"sortkey":"Bacharan, Nicole","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Bacharan, Nicole","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Bacharan, Nicole","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Bacharan, Nicole","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Bacharan, Nicole","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Bacharan, Nicole","*":"1955_births"},{"sortkey":"Bacharan, Nicole","*":"Living_people"},{"sortkey":"Bacharan, Nicole","*":"French_television_journalists"},{"sortkey":"Bacharan, Nicole","*":"20th-century_French_writers"},{"sortkey":"Bacharan, Nicole","*":"21st-century_French_writers"},{"sortkey":"Bacharan, Nicole","*":"Sciences_Po_alumni"},{"sortkey":"Bacharan, Nicole","*":"French_political_scientists"},{"sortkey":"Bacharan, Nicole","*":"French_women_journalists"},{"sortkey":"Bacharan, Nicole","*":"Women_historians"},{"sortkey":"Bacharan, Nicole","*":"20th-century_French_historians"},{"sortkey":"Bacharan, Nicole","*":"21st-century_French_historians"},{"sortkey":"Bacharan, Nicole","*":"Hoover_Institution_people"},{"sortkey":"Bacharan, Nicole","*":"L\u00e9gion_d'honneur_recipients"},{"sortkey":"Bacharan, Nicole","*":"20th-century_French_women_writers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from April 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from February 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alliance fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Glucksmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Sfeir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Pujadas"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7oise H\u00e9ritier"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Monde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legion of Honor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Gaudens, France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sciences Po"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanford University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e1clav Havel"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Wiki_letter_w.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.lemonde.fr/opinions/article/2007/05/23/nous-sommes-tous-americains_913706_3232.html","http://www.nouveleconomiste.fr/s1454/site-LNE1454-Une.pdf","http://web.mac.com/dsimonnet/droledeplanete.com/Biographie_de_Nicole.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q3340999","//edwardbetts.com/find_link?q=Nicole_Bacharan","http://www.droledeplanete.com/","http://www.nicolebacharan.com/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/27131037","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12296411v","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12296411v","http://isni.org/isni/0000000035341105","http://id.loc.gov/authorities/names/n95032249","https://www.idref.fr/031820212","https://viaf.org/viaf/27131037"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"TV appearances and radio broadcasts","number":"1","index":"1","fromtitle":"Nicole_Bacharan","byteoffset":1751,"anchor":"TV_appearances_and_radio_broadcasts"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Speaker","number":"2","index":"2","fromtitle":"Nicole_Bacharan","byteoffset":2433,"anchor":"Speaker"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Books","number":"3","index":"3","fromtitle":"Nicole_Bacharan","byteoffset":2973,"anchor":"Books"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Order","number":"4","index":"4","fromtitle":"Nicole_Bacharan","byteoffset":4170,"anchor":"Order"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Nicole_Bacharan","byteoffset":4267,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Nicole_Bacharan","byteoffset":4299,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Nicole Bacharan","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Bacharan, Nicole"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3340999"}]}}