{"parse":{"title":"Pilar Acosta Martinez","pageid":57045484,"revid":852197610,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This name uses <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs\" title=\"Spanish naming customs\">Spanish naming customs</a>: the first or paternal <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">family name</a> is <i>Acosta</i>&#160;and the second or maternal family name is <i>Martinez</i>.</div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Pilar_Acosta_Mart%C3%ADnez.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Pilar_Acosta_Mart%C3%ADnez.jpg/220px-Pilar_Acosta_Mart%C3%ADnez.jpg\" width=\"220\" height=\"159\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Pilar_Acosta_Mart%C3%ADnez.jpg/330px-Pilar_Acosta_Mart%C3%ADnez.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/0/05/Pilar_Acosta_Mart%C3%ADnez.jpg 2x\" data-file-width=\"345\" data-file-height=\"249\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Pilar_Acosta_Mart%C3%ADnez.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Pilar Acosta Martinez</div></div></div>\n<p><b>Pilar Acosta Mart\u00ednez</b> (<a href=\"/wiki/T%C3%ADjola\" title=\"T\u00edjola\">T\u00edjola</a>, <a href=\"/wiki/Province_of_Almer%C3%ADa\" title=\"Province of Almer\u00eda\">Province of Almer\u00eda</a>, 1938 - <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a>, 2006)  was a Spanish prehistorian and  archaeologist. She specialized in post-Palaeolithic <a href=\"/wiki/Rock_art\" title=\"Rock art\">rock art</a> rock art, prehistoric religions, and neolithization processes in the southern <a href=\"/wiki/Iberian_Peninsula\" title=\"Iberian Peninsula\">Iberian Peninsula</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-PozoOller_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PozoOller-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Selected_works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Selected works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pilar_Acosta_Martinez&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Pilar Acosta Mart\u00ednez was the daughter of Jos\u00e9 Acosta and Presenta Mart\u00ednez, who were middle class and were  teachers. She stood out since she was a girl because of her desire to learn. Her education was conducted in T\u00edjola in the College of the Nuns of the Sisters of Charity of San Vicente de Pa\u00fal and, later, she completed the Bachelor Degree in the Institute of Secondary Education of Almer\u00eda, Isabel La Cat\u00f3lica de Madrid and \u00c1ngel Ganivet de Granada (1954).<sup id=\"cite_ref-PozoOller_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PozoOller-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Martinez studied History in the Faculty of Philosophy and Letters at the University of Granada where she received the Carrera Award (1954-1960). Under her advisor, Professor Alfonso G\u00e1miz Sandoval, she completed her dissertation on \"Historical-geographical review of T\u00edjola (Almer\u00eda)\", graduating cum laude.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_works\">Selected works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pilar_Acosta_Martinez&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Selected works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>\"La Pintura Rupestre Esquem\u00e1tica\" (Salamanca, Universidad de Salamanca, 1968).</li>\n<li>\"Excavaciones Arqueol\u00f3gicas en la Cueva de la Arena: Barranco Hondo, Tenerife\" (Madrid, Patronato de la Casa de Col\u00f3n, 1976).</li>\n<li>\"La Cueva de la Dehesilla (Jerez de la Frontera): Las Primeras Civilizaciones Productoras de Andaluc\u00eda Occidental\" (Jerez de la Frontera, CSIC, 1990).</li>\n<li>\"Historia de Espa\u00f1a\", vol. 1 (<i>Prehistoria</i>, Madrid, 1986)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pilar_Acosta_Martinez&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110211201811/http://departamento.us.es:80/dpreyarq/web/personal_pam.htm\">\"Pilar Acosta Mart\u00ednez\"</a> (in Spanish). Universidad de Sevilla. 11 February 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 April</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Pilar+Acosta+Mart%C3%ADnez&amp;rft.pub=Universidad+de+Sevilla&amp;rft.date=2011-02-11&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fweb.archive.org%2Fweb%2F20110211201811%2Fhttp%3A%2F%2Fdepartamento.us.es%3A80%2Fdpreyarq%2Fweb%2Fpersonal_pam.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APilar+Acosta+Martinez\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-PozoOller-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-PozoOller_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-PozoOller_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Pozo Oller, Gonzalo. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dipalme.org/Servicios/IEA/edba.nsf/xlecturabiografias.xsp?ref=560\">\"Biograf\u00eda: Pilar ACOSTA MART\u00cdNEZ\"</a> (in Spanish). INSTITUTO DE ESTUDIOS ALMERIENSES<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 April</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Biograf%C3%ADa%3A+Pilar+ACOSTA+MART%C3%8DNEZ&amp;rft.pub=INSTITUTO+DE+ESTUDIOS+ALMERIENSES&amp;rft.aulast=Pozo+Oller&amp;rft.aufirst=Gonzalo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dipalme.org%2FServicios%2FIEA%2Fedba.nsf%2Fxlecturabiografias.xsp%3Fref%3D560&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APilar+Acosta+Martinez\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pilar_Acosta_Martinez&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Cruz-Au\u00f1\u00f3n Briones, Rosario &amp; Ferrer Albelda, Eduardo (2009), <i>Estudios de Prehistoria y Arqueolog\u00eda en homenaje a Pilar Acosta Mart\u00ednez </i></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q17625106&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q17625106&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q17625106\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/103734217\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1171578\">XX1171578</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/140002979\">140002979</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000398029794\">0000 0003 9802 9794</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/no2010049761\">no2010049761</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/103734217\">103734217</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1269\nCached time: 20180909224906\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.156 seconds\nReal time usage: 0.196 seconds\nPreprocessor visited node count: 223/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 9110/2097152 bytes\nTemplate argument size: 107/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2436/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.088/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.46 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  168.299      1 -total\n 45.33%   76.285      1 Template:Reflist\n 37.31%   62.800      2 Template:Cite_web\n 36.19%   60.910      1 Template:Authority_control\n 16.06%   27.034      1 Template:Spanish_name\n 14.74%   24.815      1 Template:Hatnote\n  1.49%    2.513      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:57045484-0!canonical and timestamp 20180909224906 and revision id 852197610\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D9%8A%D9%84%D8%A7%D8%B1_%D8%A3%D9%83%D9%88%D8%B3%D8%AA%D8%A7_%D9%85%D8%A7%D8%B1%D8%AA%D9%8A%D9%86%D9%8A%D8%B2","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0628\u064a\u0644\u0627\u0631 \u0623\u0643\u0648\u0633\u062a\u0627 \u0645\u0627\u0631\u062a\u064a\u0646\u064a\u0632"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Pilar_Acosta_Mart%C3%ADnez","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Pilar Acosta Mart\u00ednez"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Acosta Martinez, Pilar","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Acosta Martinez, Pilar","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Acosta Martinez, Pilar","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Acosta Martinez, Pilar","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Acosta Martinez, Pilar","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Acosta Martinez, Pilar","*":"1938_births"},{"sortkey":"Acosta Martinez, Pilar","*":"2006_deaths"},{"sortkey":"Acosta Martinez, Pilar","*":"20th-century_Spanish_historians"},{"sortkey":"Acosta Martinez, Pilar","*":"20th-century_Spanish_writers"},{"sortkey":"Acosta Martinez, Pilar","*":"20th-century_Spanish_women_writers"},{"sortkey":"Acosta Martinez, Pilar","*":"Women_historians"},{"sortkey":"Acosta Martinez, Pilar","*":"Spanish_archaeologists"},{"sortkey":"Acosta Martinez, Pilar","*":"Women_archaeologists"},{"sortkey":"Acosta Martinez, Pilar","*":"People_from_Almer\u00eda"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberian Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province of Almer\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rock art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish naming customs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00edjola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Pilar_Acosta_Mart\u00ednez.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20110211201811/http://departamento.us.es:80/dpreyarq/web/personal_pam.htm","http://www.dipalme.org/Servicios/IEA/edba.nsf/xlecturabiografias.xsp?ref=560","https://www.wikidata.org/wiki/Q17625106","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/103734217","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1171578","https://d-nb.info/gnd/140002979","http://isni.org/isni/0000000398029794","http://id.loc.gov/authorities/names/no2010049761","https://viaf.org/viaf/103734217"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Pilar_Acosta_Martinez","byteoffset":924,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Pilar_Acosta_Martinez","byteoffset":1738,"anchor":"Selected_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Pilar_Acosta_Martinez","byteoffset":2187,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"4","index":"4","fromtitle":"Pilar_Acosta_Martinez","byteoffset":2217,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Pilar Acosta Martinez","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Acosta Martinez, Pilar"},{"name":"wikibase_item","*":"Q17625106"}]}}