{"parse":{"title":"Virginia Guedea","pageid":55763533,"revid":851883367,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Virginia Guedea</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Virginia Guedea Rinc\u00f3n Gallardo</span><br /><span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1942-03-10</span>) </span>March 10, 1942<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;76)</span><br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>, Mexico</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Alma&#160;mater</th><td>\n<a href=\"/wiki/National_Autonomous_University_of_Mexico\" title=\"National Autonomous University of Mexico\">National Autonomous University of Mexico</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Employer</th><td class=\"org\">\nNational Autonomous University of Mexico</td></tr><tr><th scope=\"row\">Awards</th><td>\nSor Juana In\u00e9s de la Cruz recognition from UNAM (2006)</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Virginia Guedea Rinc\u00f3n Gallardo</b> (born March 10, 1942) is a <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexican</a> historian, writer, translator, researcher, and academic. She has specialized in the political history of the viceregal period of <a href=\"/wiki/New_Spain\" title=\"New Spain\">New Spain</a> and the <a href=\"/wiki/Mexican_War_of_Independence\" title=\"Mexican War of Independence\">Mexican War of Independence</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Studies\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Studies</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Teaching_and_academics\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Teaching and academics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Published_works\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Published works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Studies\">Studies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Virginia_Guedea&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Studies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Guedea's first studies took place at the Instituto Mexicano Regina. In 1962, she completed a <a href=\"/wiki/Licentiate_(degree)\" title=\"Licentiate (degree)\">licentiate</a> in history at the <a href=\"/wiki/Universidad_Iberoamericana_Ciudad_de_M%C3%A9xico\" title=\"Universidad Iberoamericana Ciudad de M\u00e9xico\">Universidad Iberoamericana</a>.<sup id=\"cite_ref-Gayol_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gayol-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> She entered the <a href=\"/wiki/School_of_Philosophy_and_Letters,_UNAM\" title=\"School of Philosophy and Letters, UNAM\">School of Philosophy and Letters</a> of the <a href=\"/wiki/National_Autonomous_University_of_Mexico\" title=\"National Autonomous University of Mexico\">National Autonomous University of Mexico</a> (UNAM) where she studied for a master's degree and a doctorate through the Postgraduate Studies Division from 1963 to 1969, as a disciple of <a href=\"/wiki/Edmundo_O%27Gorman\" title=\"Edmundo O&#39;Gorman\">Edmundo O'Gorman</a>. In 1990 completed a residency at the Study and Conference Center of the <a href=\"/wiki/Rockefeller_Foundation\" title=\"Rockefeller Foundation\">Rockefeller Foundation</a> in <a href=\"/wiki/Bellagio,_Lombardy\" title=\"Bellagio, Lombardy\">Bellagio</a>, Italy.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Teaching_and_academics\">Teaching and academics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Virginia_Guedea&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Teaching and academics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Guedea has taught at the Universidad Iberoamericana, is a professor at the School of History of the Faculty of Philosophy and Arts, and tutor of the PhD program in history and architecture at UNAM. She has been a researcher at the <a href=\"/w/index.php?title=Institute_of_Historical_Research,_UNAM&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institute of Historical Research, UNAM (page does not exist)\">UNAM Institute of Historical Research</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Instituto_de_Investigaciones_Hist%C3%B3ricas_(UNAM)\" class=\"extiw\" title=\"es:Instituto de Investigaciones Hist\u00f3ricas (UNAM)\">es</a>)</span><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> and the <a href=\"/wiki/Sistema_Nacional_de_Investigadores\" title=\"Sistema Nacional de Investigadores\">Sistema Nacional de Investigadores</a> since 1987. She has participated in the <a href=\"/w/index.php?title=Mora_Institute&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mora Institute (page does not exist)\">Mora Institute</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Instituto_de_Investigaciones_Dr._Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Luis_Mora\" class=\"extiw\" title=\"es:Instituto de Investigaciones Dr. Jos\u00e9 Mar\u00eda Luis Mora\">es</a>)</span>'s level IV stimulus program. Among her research projects are <i>Los afanes autonomistas y las juntas de gobierno, 1808-1821</i>, <i>La historia en las conmemoraciones de 1960 y 1985</i>, <i>El golpe de Estado de 1808</i>, and <i>La otra historia</i>.\n</p><p>She was academic secretary of the UNAM Institute of Historical Research from 1979 to 1989, and director from 1997 to 2005. Since 1997 she has been a regular member of the <a href=\"/wiki/Mexican_Academy_of_Sciences\" title=\"Mexican Academy of Sciences\">Mexican Academy of Sciences</a>. She became a member of the <a href=\"/wiki/Academia_Mexicana_de_la_Historia\" title=\"Academia Mexicana de la Historia\">Mexican Academy of History</a> on March 1, 2005, where she occupies chair 24.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> On February 17, 2006 she read her entry speech \"La otra historia o de c\u00f3mo los defensores de la condici\u00f3n colonial recuperaron los pasados de la Nueva Espa\u00f1a\", which was answered by <a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lvaro_Matute_Aguirre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1lvaro Matute Aguirre (page does not exist)\">\u00c1lvaro Matute Aguirre</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/%C3%81lvaro_Matute_Aguirre\" class=\"extiw\" title=\"es:\u00c1lvaro Matute Aguirre\">es</a>)</span>. Guedea has been a corresponding member of the <a href=\"/wiki/Real_Academia_de_la_Historia\" title=\"Real Academia de la Historia\">Real Academia de la Historia</a> since December 22, 2006.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> She has received recognition from the editorial board of the <a href=\"/wiki/University_of_California\" title=\"University of California\">University of California</a> for her work as an editor of the journal <i>Mexican Studies/Estudios Mexicanos</i> in 1999, and the Sor Juana In\u00e9s de la Cruz recognition from UNAM in 2006.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Published_works\">Published works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Virginia_Guedea&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Published works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Virginia Guedea has published several research articles, prologues, introductions, chapters, and history books, including:\n</p>\n<ul><li>\"Alzamientos y motines\" in <i>Historia de M\u00e9xico</i> from Salvat (1974)</li>\n<li><i>Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n. Cronolog\u00eda</i> (1981)<sup id=\"cite_ref-Gayol_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gayol-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li>\"La organizaci\u00f3n militar\" in <i>El gobierno provincial en la Nueva Espa\u00f1a 1570-1787</i> by Woodrow Borah (1985)</li>\n<li>\"Jos\u00e9 Nemesio V\u00e1zquez, un correo insurgente\" in <i>De la historia. Homenaje a <a href=\"/w/index.php?title=Jorge_Gurr%C3%ADa_Lacroix&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge Gurr\u00eda Lacroix (page does not exist)\">Jorge Gurr\u00eda Lacroix</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Jorge_Gurr%C3%ADa_Lacroix\" class=\"extiw\" title=\"es:Jorge Gurr\u00eda Lacroix\">es</a>)</span></i> from the UNAM Institute of Historical Research (1985)</li>\n<li>\"Las sociedades secretas durante el movimiento de independencia\" in <i>The Independence of Mexico and the Creation of the New Nation</i> by <a href=\"/w/index.php?title=Jaime_Rodr%C3%ADguez_Ord%C3%B3%C3%B1ez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaime Rodr\u00edguez Ord\u00f3\u00f1ez (page does not exist)\">Jaime Rodr\u00edguez Ord\u00f3\u00f1ez</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Jaime_Rodr%C3%ADguez_Ord%C3%B3%C3%B1ez\" class=\"extiw\" title=\"es:Jaime Rodr\u00edguez Ord\u00f3\u00f1ez\">es</a>)</span> (1989)</li>\n<li>\"En torno a la Independencia y la Revoluci\u00f3n\" in <i>The Revolutionary Process in Mexico: Essays on Political and Social Change 1880-1940</i> by Jaime Rodr\u00edguez Ord\u00f3\u00f1ez (1990)</li>\n<li><i>Las gacetas de M\u00e9xico y la medicina</i> (1991)</li>\n<li><i>En busca de un gobierno alterno: los Guadalupes de M\u00e9xico</i> (1992)<sup id=\"cite_ref-Gayol_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gayol-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><i>La insurgencia en el Departamento del Norte: los Llanos de Apan y la Sierra de Puebla, 1810\u20131816</i> (1996)<sup id=\"cite_ref-Gayol_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gayol-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li>\"How Relations Between Mexico and the United States Began\", co-author with Jaime Rodr\u00edguez Ord\u00f3\u00f1ez in <i>Myths, Misdeeds and Misunderstandings The Roots of Conflict in U.S.-Mexican Relations</i> by Kathryn Vincent (1997)</li>\n<li>\"La crisis imperial espa\u00f1ola\" in <i>Gran historia de M\u00e9xico ilustrada</i> by <a href=\"/wiki/Josefina_Zoraida_V%C3%A1zquez\" title=\"Josefina Zoraida V\u00e1zquez\">Josefina Zoraida V\u00e1zquez</a> (2001)</li>\n<li><i>Memorias de la Revoluci\u00f3n mexicana</i>, translation of the work by William Davis Robinson (2003)</li>\n<li>\"La Nueva Espa\u00f1a\" in <i>1808 La eclosi\u00f3n juntera en el mundo hispano</i>  Manuel Chust (2007)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Virginia_Guedea&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120204014014/http://www.historicas.unam.mx/instituto/moderna/currimod/guedea.html\">\"Virginia Guedea\"</a> (in Spanish). <a href=\"/wiki/National_Autonomous_University_of_Mexico\" title=\"National Autonomous University of Mexico\">National Autonomous University of Mexico</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.historicas.unam.mx/instituto/moderna/currimod/guedea.html\">the original</a> on February  4, 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">November 10,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Virginia+Guedea&amp;rft.pub=National+Autonomous+University+of+Mexico&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.historicas.unam.mx%2Finstituto%2Fmoderna%2Fcurrimod%2Fguedea.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVirginia+Guedea\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gayol-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Gayol_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gayol_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gayol_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gayol_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Gayol, V\u00edctor (1999).  Loyo, Martha Beatriz, ed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.historicas.unam.mx/moderna/ehmc/ehmc19/250.html\">\"Virginia Guedea, En busca de un gobierno alterno: Los Guadalupes de M\u00e9xico\"</a>. <i>Estudios de Historia Moderna y Contempor\u00e1nea de M\u00e9xico</i> (in Spanish). <a href=\"/wiki/National_Autonomous_University_of_Mexico\" title=\"National Autonomous University of Mexico\">National Autonomous University of Mexico</a>. <b>19</b> (250): 124\u2013130<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">November 10,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Estudios+de+Historia+Moderna+y+Contempor%C3%A1nea+de+M%C3%A9xico&amp;rft.atitle=Virginia+Guedea%2C+En+busca+de+un+gobierno+alterno%3A+Los+Guadalupes+de+M%C3%A9xico&amp;rft.volume=19&amp;rft.issue=250&amp;rft.pages=124-130&amp;rft.date=1999&amp;rft.aulast=Gayol&amp;rft.aufirst=V%C3%ADctor&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.historicas.unam.mx%2Fmoderna%2Fehmc%2Fehmc19%2F250.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVirginia+Guedea\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Espejel, Laura (1998). \"Virginia Guedea\". <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=wQvOKxC0mK8C&amp;pg=PA149&amp;lpg=PA149\"><i>Historia e historias</i></a> &#91;<i>History and Stories</i>&#93; (in Spanish). <a href=\"/wiki/National_Autonomous_University_of_Mexico\" title=\"National Autonomous University of Mexico\">National Autonomous University of Mexico</a>. p.&#160;149. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789683664709\" title=\"Special:BookSources/9789683664709\">9789683664709</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">November 10,</span> 2017</span>  &#8211; via Google Books.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Virginia+Guedea&amp;rft.btitle=Historia+e+historias&amp;rft.pages=149&amp;rft.pub=National+Autonomous+University+of+Mexico&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=9789683664709&amp;rft.aulast=Espejel&amp;rft.aufirst=Laura&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DwQvOKxC0mK8C%26pg%3DPA149%26lpg%3DPA149&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVirginia+Guedea\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Cruz, Antimio (October 15, 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cronica.com.mx/notas/2017/1047868.html\">\"La independencia de M\u00e9xico fue m\u00e1s dif\u00edcil que la de EU: Josefina V\u00e1zquez\"</a> &#91;The Independence of Mexico was More Difficult Than That of the US: Josefina V\u00e1zquez&#93;. <i>Cr\u00f3nica</i> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">November 10,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Cr%C3%B3nica&amp;rft.atitle=La+independencia+de+M%C3%A9xico+fue+m%C3%A1s+dif%C3%ADcil+que+la+de+EU%3A+Josefina+V%C3%A1zquez&amp;rft.date=2017-10-15&amp;rft.aulast=Cruz&amp;rft.aufirst=Antimio&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cronica.com.mx%2Fnotas%2F2017%2F1047868.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVirginia+Guedea\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.acadmexhistoria.org.mx/pdfs/discursos/sillon24.pdf\">\"Curriculum Vitae\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Spanish). <a href=\"/wiki/Academia_Mexicana_de_la_Historia\" title=\"Academia Mexicana de la Historia\">Mexican Academy of History</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">November 10,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Curriculum+Vitae&amp;rft.pub=Mexican+Academy+of+History&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.acadmexhistoria.org.mx%2Fpdfs%2Fdiscursos%2Fsillon24.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVirginia+Guedea\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rah.es/la-academia/academicos/corporaciones-iberoamericanas/\">\"Corporaciones Iberoamericanas\"</a> &#91;Ibero-American Corporations&#93; (in Spanish). <a href=\"/wiki/Real_Academia_de_la_Historia\" title=\"Real Academia de la Historia\">Real Academia de la Historia</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">November 10,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Corporaciones+Iberoamericanas&amp;rft.pub=Real+Academia+de+la+Historia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rah.es%2Fla-academia%2Facademicos%2Fcorporaciones-iberoamericanas%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVirginia+Guedea\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://historia.filos.unam.mx/virginia-guedea-rincon-gallardo/\">\"Virginia Guedea Rinc\u00f3n-Gallardo\"</a> (in Spanish). <a href=\"/wiki/National_Autonomous_University_of_Mexico\" title=\"National Autonomous University of Mexico\">National Autonomous University of Mexico</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">November 10,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Virginia+Guedea+Rinc%C3%B3n-Gallardo&amp;rft.pub=National+Autonomous+University+of+Mexico&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhistoria.filos.unam.mx%2Fvirginia-guedea-rincon-gallardo%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVirginia+Guedea\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q6163719&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q6163719&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q6163719\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/66480319\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX982860\">XX982860</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120228027\">cb120228027</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb120228027\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1042269041\">1042269041</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000008145627X\">0000 0000 8145 627X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n82145526\">n82145526</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/028381599\">028381599</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/66480319\">66480319</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1333\nCached time: 20180910135257\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.252 seconds\nReal time usage: 0.314 seconds\nPreprocessor visited node count: 1676/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 27811/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1510/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 12/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8470/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.130/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.28 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  284.326      1 -total\n 40.89%  116.273      1 Template:Reflist\n 34.88%   99.184      1 Template:Infobox_person\n 25.37%   72.138      5 Template:Cite_web\n 24.57%   69.869      1 Template:Infobox\n 12.09%   34.385      1 Template:Authority_control\n  9.35%   26.580      5 Template:Ill\n  9.17%   26.069      5 Template:Br_separated_entries\n  4.85%   13.784      1 Template:Cite_journal\n  4.51%   12.829      1 Template:Birth_date_and_age\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:55763533-0!canonical and timestamp 20180910135257 and revision id 851883367\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Virginia_Guedea","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Virginia Guedea"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Virginia_Guedea","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Virginia Guedea"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Guedea, Virginia","hidden":"","*":"Infobox_person_using_alma_mater"},{"sortkey":"Guedea, Virginia","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Guedea, Virginia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Guedea, Virginia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Guedea, Virginia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Guedea, Virginia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Guedea, Virginia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Guedea, Virginia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Guedea, Virginia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Guedea, Virginia","*":"1942_births"},{"sortkey":"Guedea, Virginia","*":"20th-century_Mexican_women_writers"},{"sortkey":"Guedea, Virginia","*":"21st-century_Mexican_writers"},{"sortkey":"Guedea, Virginia","*":"English\u2013Spanish_translators"},{"sortkey":"Guedea, Virginia","*":"Historians_of_Mexico"},{"sortkey":"Guedea, Virginia","*":"Living_people"},{"sortkey":"Guedea, Virginia","*":"Members_of_the_Mexican_Academy_of_Sciences"},{"sortkey":"Guedea, Virginia","*":"Members_of_the_Real_Academia_de_la_Historia"},{"sortkey":"Guedea, Virginia","*":"Mexican_historians"},{"sortkey":"Guedea, Virginia","*":"Mexican_translators"},{"sortkey":"Guedea, Virginia","*":"Mexican_women_academics"},{"sortkey":"Guedea, Virginia","*":"National_Autonomous_University_of_Mexico_alumni"},{"sortkey":"Guedea, Virginia","*":"National_Autonomous_University_of_Mexico_faculty"},{"sortkey":"Guedea, Virginia","*":"Women_historians"},{"sortkey":"Guedea, Virginia","*":"Writers_from_Mexico_City"},{"sortkey":"Guedea, Virginia","*":"21st-century_Mexican_women_writers"}],"links":[{"ns":0,"*":"Institute of Historical Research, UNAM"},{"ns":0,"*":"Mora Institute"},{"ns":0,"*":"\u00c1lvaro Matute Aguirre"},{"ns":0,"*":"Jorge Gurr\u00eda Lacroix"},{"ns":0,"*":"Jaime Rodr\u00edguez Ord\u00f3\u00f1ez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academia Mexicana de la Historia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bellagio, Lombardy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edmundo O'Gorman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josefina Zoraida V\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Licentiate (degree)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexican Academy of Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexican War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico City"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Autonomous University of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Academia de la Historia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rockefeller Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"School of Philosophy and Letters, UNAM"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sistema Nacional de Investigadores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad Iberoamericana Ciudad de M\u00e9xico"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of California"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20120204014014/http://www.historicas.unam.mx/instituto/moderna/currimod/guedea.html","http://www.historicas.unam.mx/instituto/moderna/currimod/guedea.html","http://www.historicas.unam.mx/moderna/ehmc/ehmc19/250.html","https://books.google.com/books?id=wQvOKxC0mK8C&pg=PA149&lpg=PA149","http://www.cronica.com.mx/notas/2017/1047868.html","http://www.acadmexhistoria.org.mx/pdfs/discursos/sillon24.pdf","http://www.rah.es/la-academia/academicos/corporaciones-iberoamericanas/","http://historia.filos.unam.mx/virginia-guedea-rincon-gallardo/","https://www.wikidata.org/wiki/Q6163719","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/66480319","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX982860","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120228027","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb120228027","https://d-nb.info/gnd/1042269041","http://isni.org/isni/000000008145627X","http://id.loc.gov/authorities/names/n82145526","https://www.idref.fr/028381599","https://viaf.org/viaf/66480319"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Studies","number":"1","index":"1","fromtitle":"Virginia_Guedea","byteoffset":1317,"anchor":"Studies"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Teaching and academics","number":"2","index":"2","fromtitle":"Virginia_Guedea","byteoffset":2845,"anchor":"Teaching_and_academics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Published works","number":"3","index":"3","fromtitle":"Virginia_Guedea","byteoffset":5667,"anchor":"Published_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Virginia_Guedea","byteoffset":7373,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Virginia Guedea","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Instituto_de_Investigaciones_Hist%C3%B3ricas_(UNAM)","*":"es:Instituto de Investigaciones Hist\u00f3ricas (UNAM)"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Instituto_de_Investigaciones_Dr._Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Luis_Mora","*":"es:Instituto de Investigaciones Dr. Jos\u00e9 Mar\u00eda Luis Mora"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/%C3%81lvaro_Matute_Aguirre","*":"es:\u00c1lvaro Matute Aguirre"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Jorge_Gurr%C3%ADa_Lacroix","*":"es:Jorge Gurr\u00eda Lacroix"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Jaime_Rodr%C3%ADguez_Ord%C3%B3%C3%B1ez","*":"es:Jaime Rodr\u00edguez Ord\u00f3\u00f1ez"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Guedea, Virginia"},{"name":"wikibase_item","*":"Q6163719"}]}}