{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"\u00c1gnes S\u00e1gv\u00e1ri","pageid":53659495,"revid":815183860,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">\u00c1gnes S\u00e1gv\u00e1ri</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:%C3%81gnes_S%C3%A1gv%C3%A1ri.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\u00c1gnes S\u00e1gv\u00e1ri.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/0/07/%C3%81gnes_S%C3%A1gv%C3%A1ri.jpg\" width=\"197\" height=\"184\" data-file-width=\"197\" data-file-height=\"184\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1928-11-19</span>)</span>19 November 1928<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>, <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n13 June 2000<span style=\"display:none\">(2000-06-13)</span> (aged&#160;71)<br /><span class=\"deathplace\">Budapest, Hungary</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nHungarian</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nhistorian</td></tr><tr><th scope=\"row\">Years&#160;active</th><td>\n1944-1998</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nHolocaust studies</td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Spouse(s)</span></th><td>\nAndr\u00e1s Tardos</td></tr></tbody></table>\n<p><b>\u00c1gnes S\u00e1gv\u00e1ri</b> (19 November 1928-13 June 2000) was a <a href=\"/wiki/Hungarians\" title=\"Hungarians\">Hungarian</a> historian most known for her historical research on the history of the Hungarian Holocaust. After serving in the party apparatus of the state, S\u00e1gv\u00e1ri began her career at the Party History Institute and then became the director of the <a href=\"/wiki/Budapest_City_Archives\" title=\"Budapest City Archives\">Budapest City Archives</a>. In 1980, she was honored with the Ervin Szab\u00f3 Medal for her contributions as a librarian. From 1986 to 1998, she was the chair of the department on Administrative and Comparative History of the 20th Century at Budapest University.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Death_and_legacy\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Death and legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Citations\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Citations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81gnes_S%C3%A1gv%C3%A1ri&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>\u00c1gnes S\u00e1gv\u00e1ri was born on 19 November 1928 in <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>, Hungary to Erd\u0151s Roz\u00e1lia (n\u00e9e S\u00e1ndorn\u00e9) and S\u00e1ndor S\u00e1gv\u00e1ri; the original family name was Spitzer.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKoz\u00e1k2013_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKoz\u00e1k2013-1\">&#91;1&#93;</a></sup> She came from a middle-class, well-educated background.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEStolzenburg2001_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStolzenburg2001-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Of <a href=\"/wiki/Jewish\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jewish\">Jewish</a> heritage, her father was a well-known lawyer<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVarga2016_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVarga2016-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and her mother was a teacher and the vice president of the Hungarian Jewish Women's Association.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESzekeres2000_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESzekeres2000-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Her aunt, Jozefina S\u00e1gv\u00e1ri (formerly Spitzer) was the mother of the Hungarian scientist, <a href=\"/wiki/Egon_Orowan\" title=\"Egon Orowan\">Egon Orowan</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVarga2016_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVarga2016-3\">&#91;3&#93;</a></sup> She was the sister of the communist dissident, Endre S\u00e1gv\u00e1ri <a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/S%C3%A1gv%C3%A1ri_Endre\" class=\"extiw\" title=\"hu:S\u00e1gv\u00e1ri Endre\">(hu)</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVarga2016_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVarga2016-3\">&#91;3&#93;</a></sup> She attended a shorthand and typing school in M\u00f3ricz Zsigmond Square, completing her studies in 1944.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKoz\u00e1k2013_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKoz\u00e1k2013-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81gnes_S%C3%A1gv%C3%A1ri&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>After her studies, S\u00e1gv\u00e1ri worked in a factory between 1944 and 1945 and then became an administrator at the <a href=\"/wiki/Hungarian_Communist_Party\" title=\"Hungarian Communist Party\">Hungarian Communist Party</a> center beginning in 1945. At the same time, she joined the communist party and the Hungarian Democratic Youth League (<a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i><span lang=\"hu\">Magyar Demokratikus Ifj\u00fas\u00e1gi Sz\u00f6vets\u00e9g (MADISZ)</span></i>), becoming a student organizer.  In 1947, she went to work at the Hungarian State Police Department State Security (<a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i><span lang=\"hu\">Magyar \u00c1llamrend\u0151rs\u00e9g \u00c1llamv\u00e9delmi Oszt\u00e1lya, \u00c1VO</span></i>), and entered college to become a detective lieutenant. The following year, she joined the apparatus of the <a href=\"/wiki/Hungarian_Working_People%27s_Party\" title=\"Hungarian Working People&#39;s Party\">Hungarian Working People's Party</a> working in the cadre department for the next eight years.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKoz\u00e1k2013_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKoz\u00e1k2013-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTET\u00f6rt\u00e9nelmi_T\u00e1r2010_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTET\u00f6rt\u00e9nelmi_T\u00e1r2010-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>During the same period, S\u00e1gv\u00e1ri was studying history and political economics at <a href=\"/wiki/P%C3%A1zm%C3%A1ny_P%C3%A9ter_Catholic_University\" title=\"P\u00e1zm\u00e1ny P\u00e9ter Catholic University\">P\u00e1zm\u00e1ny P\u00e9ter Catholic University</a> and graduated in 1951. In 1956 she was appointed to the commissioner's office of the <a href=\"/wiki/Hungarian_Socialist_Workers%27_Party\" title=\"Hungarian Socialist Workers&#39; Party\">Hungarian Socialist Workers' Central Committee</a> and in 1960 was made a senior research fellow and deputy director of the Party History Institute. In 1962, she defended her PhD thesis <i>Mass movements and political struggles in Budapest from 1945 to 1947</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESzekeres2000_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESzekeres2000-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTET\u00f6rt\u00e9nelmi_T\u00e1r2010_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTET\u00f6rt\u00e9nelmi_T\u00e1r2010-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Two years later, in 1964, S\u00e1gv\u00e1ri became the senior fellow of the Institute of History for the <a href=\"/wiki/Hungarian_Academy_of_Sciences\" title=\"Hungarian Academy of Sciences\">Hungarian Academy of Sciences</a>. In 1968, she became a lecturer at the Department of Scientific Socialism at the <a href=\"/wiki/University_of_Szeged\" title=\"University of Szeged\">J\u00f3zsef Attila University</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKoz\u00e1k2013_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKoz\u00e1k2013-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Beginning in 1970, S\u00e1gv\u00e1ri joined the <a href=\"/wiki/Budapest_City_Archives\" title=\"Budapest City Archives\">Budapest City Archives</a> as its director until 1985. She immediately set out to organize the materials for the archive which had been neglected for some time. Because the old Town Hall building had insufficient space, and documents were located at various holding sites throughout the city, the first task was to collect them and organize them. S\u00e1gv\u00e1ri resumed the publishing efforts of the archive, and implemented bookbinding, filming and restoration efforts to preserve and safely maintain the records. In addition to writing and promoting the archive, she worked with the Association of Hungarian Librarians to create a series for the study of the city history.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESzekeres2000_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESzekeres2000-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBudapest_City_Archives2016_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBudapest_City_Archives2016-6\">&#91;6&#93;</a></sup> S\u00e1gv\u00e1ri was awarded the Ervin Szab\u00f3 Medal <a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Szab%C3%B3_Ervin-eml%C3%A9k%C3%A9rem\" class=\"extiw\" title=\"hu:Szab\u00f3 Ervin-eml\u00e9k\u00e9rem\">(hu)</a>, in recognition of her significant contributions as a librarian, in 1980.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKoz\u00e1k2013_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKoz\u00e1k2013-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In 1986, she led the drive to create the Association of Hungarian Archivists.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESzekeres2000_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESzekeres2000-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>S\u00e1gv\u00e1ri began publishing works on Hungarian political history in 1945.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKoz\u00e1k2013_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKoz\u00e1k2013-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Her early work was ideologically based,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENemes1997_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENemes1997-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHatvany1974_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHatvany1974-8\">&#91;8&#93;</a></sup> but to gain scientific recognition for her work, S\u00e1gv\u00e1ri increasingly moved away from politics<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEStolzenburg2001_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStolzenburg2001-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and began work on the post-1945 history of Budapest. Using comparative urban history research, she gained insight into Hungary's history through a broader study of European history. Though an unpopular subject, she studied the <a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Hungary#The_Holocaust\" title=\"History of the Jews in Hungary\">Hungarian Holocaust</a> and in the later period of her work evaluated the deportation of Hungarian Jews in <a href=\"/wiki/Zakarpattia_Oblast\" title=\"Zakarpattia Oblast\">Transcarpathia</a> and <a href=\"/wiki/Nazi_plunder\" title=\"Nazi plunder\">looted Jewish property</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKoz\u00e1k2013_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKoz\u00e1k2013-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEStolzenburg2001_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStolzenburg2001-2\">&#91;2&#93;</a></sup> After she left the Archives, S\u00e1gv\u00e1ri continued her career at <a href=\"/wiki/Budapest_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Budapest University\">Budapest University</a>, serving as the chair of the department on Administrative and Comparative History of the 20th Century, until her retirement in 1998.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEStolzenburg2001_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStolzenburg2001-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Death_and_legacy\">Death and legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81gnes_S%C3%A1gv%C3%A1ri&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Death and legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>S\u00e1gv\u00e1ri died on 13 June, 2000 in Budapest.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKoz\u00e1k2013_1-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKoz\u00e1k2013-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In 2001, she was one of the subjects of Margit Stolzenburg's work <i>Women's Anger: Life stories of eleven unusual European women</i> (<a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\">Frauenwut umgebaut: Lebensgeschichten elf ungew\u00f6hnlicher Europ\u00e4erinnen</span></i>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEStolzenburg2001_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStolzenburg2001-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81gnes_S%C3%A1gv%C3%A1ri&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Citations\">Citations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81gnes_S%C3%A1gv%C3%A1ri&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Citations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKoz\u00e1k2013-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKoz\u00e1k2013_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKoz\u00e1k2013_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKoz\u00e1k2013_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKoz\u00e1k2013_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKoz\u00e1k2013_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKoz\u00e1k2013_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKoz\u00e1k2013_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKoz\u00e1k2013_1-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKoz\u00e1k2013\">Koz\u00e1k 2013</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEStolzenburg2001-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStolzenburg2001_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStolzenburg2001_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStolzenburg2001_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStolzenburg2001_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStolzenburg2001_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFStolzenburg2001\">Stolzenburg 2001</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVarga2016-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVarga2016_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVarga2016_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVarga2016_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVarga2016\">Varga 2016</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESzekeres2000-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESzekeres2000_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESzekeres2000_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESzekeres2000_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESzekeres2000_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSzekeres2000\">Szekeres 2000</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTET\u00f6rt\u00e9nelmi_T\u00e1r2010-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTET\u00f6rt\u00e9nelmi_T\u00e1r2010_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTET\u00f6rt\u00e9nelmi_T\u00e1r2010_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFT\u00f6rt\u00e9nelmi_T\u00e1r2010\">T\u00f6rt\u00e9nelmi T\u00e1r 2010</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBudapest_City_Archives2016-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBudapest_City_Archives2016_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBudapest_City_Archives2016\">Budapest City Archives 2016</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTENemes1997-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENemes1997_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFNemes1997\">Nemes 1997</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHatvany1974-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHatvany1974_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHatvany1974\">Hatvany 1974</a>.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81gnes_S%C3%A1gv%C3%A1ri&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFHatvany1974\" class=\"citation journal\">Hatvany, Doris M. (1974). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.cambridge.org/core/services/aop-cambridge-core/content/view/4E469F2B592DAD2C712C8BD1D6ACDFA5/S0963926800015388a.pdf/div-class-title-sagvariagnes-ed-forrasok-budapest-multjabol-sources-from-budapestandapos-s-past-budapest-budapest-municipal-archives-vols-i-and-ii-1971-331-and-522-pp-vol-iii-1972-646-pp-bonisgyorgy-ed-du-passe-de-budapest-budapest-budapest-municipal-archives-1972-100-pp-div.pdf\">\"Review: S\u00e1gv\u00e1ri\u00c1gnes (ed.), Forr\u00e1sok Budapest Multj\u00e1b\u00f3l. (Sources from Budapest's Past). Budapest: Budapest Municipal Archives, Vols. I and II, 1971. 331 and 522 pp. vol. III, 1972. 646 pp\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Urban History Yearbook</i>. Cambridge, England: Cambridge University Press. <b>1</b>: 104\u2013106. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1017/S0963926800015388\">10.1017/S0963926800015388</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 April</span> 2017</span>  &#8211; via <a href=\"/wiki/Cambridge_University_Press\" title=\"Cambridge University Press\">Cambridge University Press</a>. <span style=\"font-size:90%; color:#555\">(Subscription required (<span title=\"The site requires a paid subscription to access this page.\" style=\"border-bottom:1px dotted;cursor:help\">help</span>))</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Urban+History+Yearbook&amp;rft.atitle=Review%3A+S%C3%A1gv%C3%A1ri%C3%81gnes+%28ed.%29%2C+Forr%C3%A1sok+Budapest+Multj%C3%A1b%C3%B3l.+%28Sources+from+Budapest%27s+Past%29.+Budapest%3A+Budapest+Municipal+Archives%2C+Vols.+I+and+II%2C+1971.+331+and+522+pp.+vol.+III%2C+1972.+646+pp.&amp;rft.volume=1&amp;rft.pages=104-106&amp;rft.date=1974&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1017%2FS0963926800015388&amp;rft.aulast=Hatvany&amp;rft.aufirst=Doris+M.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.cambridge.org%2Fcore%2Fservices%2Faop-cambridge-core%2Fcontent%2Fview%2F4E469F2B592DAD2C712C8BD1D6ACDFA5%2FS0963926800015388a.pdf%2Fdiv-class-title-sagvariagnes-ed-forrasok-budapest-multjabol-sources-from-budapestandapos-s-past-budapest-budapest-municipal-archives-vols-i-and-ii-1971-331-and-522-pp-vol-iii-1972-646-pp-bonisgyorgy-ed-du-passe-de-budapest-budapest-budapest-municipal-archives-1972-100-pp-div.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%81gnes+S%C3%A1gv%C3%A1ri\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKoz\u00e1k2013\" class=\"citation web\">Koz\u00e1k, P\u00e9ter (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160828093052/http://nevpont.hu/view/10471\">\"S\u00e1gv\u00e1ri \u00c1gnes\"</a>. <i>N\u00e9vpont</i> (in Hungarian). Budapest, Hungary. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nevpont.hu/view/10471\">the original</a> on 28 August 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 April</span> 2017</span>. Self published but with cited sources.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=N%C3%A9vpont&amp;rft.atitle=S%C3%A1gv%C3%A1ri+%C3%81gnes&amp;rft.date=2013&amp;rft.aulast=Koz%C3%A1k&amp;rft.aufirst=P%C3%A9ter&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nevpont.hu%2Fview%2F10471&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%81gnes+S%C3%A1gv%C3%A1ri\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFNemes1997\" class=\"citation web\">Nemes, Robert (December 1997). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20170401193027/http://www.h-net.org/reviews/showrev.php?id=1540\">\"Review of Gero, Andras; Poor, Janos, eds., Budapest: A History from Its Beginnings to 1998\"</a>. <i>H-net</i>. East Lansing, Michigan: Habsburg. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.h-net.org/reviews/showrev.php?id=1540\">the original</a> on 1 April 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=H-net&amp;rft.atitle=Review+of+Gero%2C+Andras%3B+Poor%2C+Janos%2C+eds.%2C+Budapest%3A+A+History+from+Its+Beginnings+to+1998&amp;rft.date=1997-12&amp;rft.aulast=Nemes&amp;rft.aufirst=Robert&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.h-net.org%2Freviews%2Fshowrev.php%3Fid%3D1540&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%81gnes+S%C3%A1gv%C3%A1ri\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFStolzenburg2001\" class=\"citation web\">Stolzenburg, Margit (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160306070715/http://www.glasnost.de/autoren/habehrend/eurofrauenannot.html\">\"Frauenwut umgebaut: Lebensgeschichten elf ungew\u00f6hnlicher Europ\u00e4erinnen\"</a> &#91;Women's Anger: Life stories of eleven unusual European women&#93;. <i>Glasnost</i> (in German). Berlin, Germany. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.glasnost.de/autoren/habehrend/eurofrauenannot.html\">the original</a> on 6 March 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Glasnost&amp;rft.atitle=Frauenwut+umgebaut%3A+Lebensgeschichten+elf+ungew%C3%B6hnlicher+Europ%C3%A4erinnen&amp;rft.date=2001&amp;rft.aulast=Stolzenburg&amp;rft.aufirst=Margit&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.glasnost.de%2Fautoren%2Fhabehrend%2Feurofrauenannot.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%81gnes+S%C3%A1gv%C3%A1ri\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSzekeres2000\" class=\"citation web\">Szekeres, J\u00f3zsef (13 June 2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081010224829/http://www.natarch.hu/szemle/20003/hirek.htm\">\"S\u00e1gv\u00e1ri \u00c1gnes (1928\u20132000)\"</a>. <i>Natarch.hu</i> (in Hungarian). Budapest, Hungary: National Archives of Hungary. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.natarch.hu/szemle/20003/hirek.htm\">the original</a> on 10 October 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Natarch.hu&amp;rft.atitle=S%C3%A1gv%C3%A1ri+%C3%81gnes+%281928%E2%80%932000%29&amp;rft.date=2000-06-13&amp;rft.aulast=Szekeres&amp;rft.aufirst=J%C3%B3zsef&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.natarch.hu%2Fszemle%2F20003%2Fhirek.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%81gnes+S%C3%A1gv%C3%A1ri\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFVarga2016\" class=\"citation web\">Varga, Ott\u00f3 (8 February 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160711023514/http://hpica.hu/?p=2374\">\"S\u00e1gv\u00e1ri Endre \u00c9rem\"</a>. <i>Hpica.hu</i> (in Hungarian). Budapest, Hungary: Magyar Rend\u0151rrelikvia-Gy\u0171jt\u0151k Egyes\u00fclete. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hpica.hu/?p=2374\">the original</a> on 11 July 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 April</span> 2017</span>. Self published but with cited sources.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Hpica.hu&amp;rft.atitle=S%C3%A1gv%C3%A1ri+Endre+%C3%89rem&amp;rft.date=2016-02-08&amp;rft.aulast=Varga&amp;rft.aufirst=Ott%C3%B3&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhpica.hu%2F%3Fp%3D2374&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%81gnes+S%C3%A1gv%C3%A1ri\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBudapest_City_Archives2016\" class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160304044643/http://bparchiv.hu/id-15-brief_history_of.html\">\"A Brief History of Budapest City Archives\"</a>. <i>Budapest Archives</i>. Budapest, Hungary: Budapest F\u0151v\u00e1ros Lev\u00e9lt\u00e1ra. 2016. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bparchiv.hu/id-15-brief_history_of.html\">the original</a> on 4 March 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Budapest+Archives&amp;rft.atitle=A+Brief+History+of+Budapest+City+Archives&amp;rft.date=2016&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbparchiv.hu%2Fid-15-brief_history_of.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%81gnes+S%C3%A1gv%C3%A1ri\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFT\u00f6rt\u00e9nelmi_T\u00e1r2010\" class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160403123759/http://tortenelmitar.hu/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=5731%3Asagvari-agnes&amp;catid=86%3As&amp;Itemid=67&amp;lang=hu\">\"S\u00e1gv\u00e1ri \u00c1gnes\"</a>. <i>T\u00f6rt\u00e9nelmi T\u00e1r</i> (in Hungarian). Budapest, Hungary: Digit\u00e1lis Hist\u00f3ria Alap\u00edtv\u00e1ny. 2010. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tortenelmitar.hu/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=5731%3Asagvari-agnes&amp;catid=86%3As&amp;Itemid=67&amp;lang=hu\">the original</a> on 3 April 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=T%C3%B6rt%C3%A9nelmi+T%C3%A1r&amp;rft.atitle=S%C3%A1gv%C3%A1ri+%C3%81gnes&amp;rft.date=2010&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ftortenelmitar.hu%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D5731%253Asagvari-agnes%26catid%3D86%253As%26Itemid%3D67%26lang%3Dhu&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%81gnes+S%C3%A1gv%C3%A1ri\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q249616&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q249616&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q249616\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/73893978\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12164302b\">cb12164302b</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12164302b\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/13559605X\">13559605X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000109153845\">0000 0001 0915 3845</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n81094831\">n81094831</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/030172055\">030172055</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/73893978\">73893978</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2198\nCached time: 20180921210440\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.408 seconds\nReal time usage: 0.488 seconds\nPreprocessor visited node count: 2043/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 32581/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1197/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 7005/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.262/10.000 seconds\nLua memory usage: 13.59 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  438.817      1 -total\n 26.84%  117.796      2 Template:Lang-hu\n 26.09%  114.475      1 Template:Infobox_person\n 18.72%   82.136      1 Template:Infobox\n 13.71%   60.180      7 Template:Cite_web\n 10.28%   45.115     25 Template:Sfn\n  8.61%   37.776      5 Template:Br_separated_entries\n  8.28%   36.316      1 Template:Authority_control\n  7.04%   30.914      1 Template:Cite_journal\n  3.10%   13.620      1 Template:Reflist\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53659495-0!canonical and timestamp 20180921210440 and revision id 815183860\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%81gnes_S%C3%A1gv%C3%A1ri","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"\u00c1gnes S\u00e1gv\u00e1ri"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/%C3%81gnes_S%C3%A1gv%C3%A1ri","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"\u00c1gnes S\u00e1gv\u00e1ri"}],"categories":[{"sortkey":"Sagvari, Agnes","hidden":"","*":"Pages_to_import_images_to_Wikidata"},{"sortkey":"Sagvari, Agnes","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Sagvari, Agnes","hidden":"","*":"Articles_containing_Hungarian-language_text"},{"sortkey":"Sagvari, Agnes","hidden":"","*":"Articles_containing_German-language_text"},{"sortkey":"Sagvari, Agnes","hidden":"","*":"Pages_containing_links_to_subscription-only_content"},{"sortkey":"Sagvari, Agnes","hidden":"","*":"CS1_Hungarian-language_sources_(hu)"},{"sortkey":"Sagvari, Agnes","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"Sagvari, Agnes","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Sagvari, Agnes","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Sagvari, Agnes","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Sagvari, Agnes","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Sagvari, Agnes","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Sagvari, Agnes","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Sagvari, Agnes","hidden":"","*":"Articles_created_via_the_Article_Wizard"},{"sortkey":"Sagvari, Agnes","*":"1928_births"},{"sortkey":"Sagvari, Agnes","*":"2000_deaths"},{"sortkey":"Sagvari, Agnes","*":"Writers_from_Budapest"},{"sortkey":"Sagvari, Agnes","*":"Hungarian_women_writers"},{"sortkey":"Sagvari, Agnes","*":"Hungarian_historians"},{"sortkey":"Sagvari, Agnes","*":"Women_historians"},{"sortkey":"Sagvari, Agnes","*":"20th-century_women_writers"},{"sortkey":"Sagvari, Agnes","*":"20th-century_writers"},{"sortkey":"Sagvari, Agnes","*":"20th-century_Hungarian_writers"},{"sortkey":"Sagvari, Agnes","*":"20th-century_historians"},{"sortkey":"Sagvari, Agnes","*":"Historians_of_the_Holocaust"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest City Archives"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cambridge University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egon Orowan"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Academy of Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Communist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Socialist Workers' Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Working People's Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi plunder"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1zm\u00e1ny P\u00e9ter Catholic University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Szeged"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zakarpattia Oblast"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvid"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["\u00c1gnes_S\u00e1gv\u00e1ri.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q249616","https://www.cambridge.org/core/services/aop-cambridge-core/content/view/4E469F2B592DAD2C712C8BD1D6ACDFA5/S0963926800015388a.pdf/div-class-title-sagvariagnes-ed-forrasok-budapest-multjabol-sources-from-budapestandapos-s-past-budapest-budapest-municipal-archives-vols-i-and-ii-1971-331-and-522-pp-vol-iii-1972-646-pp-bonisgyorgy-ed-du-passe-de-budapest-budapest-budapest-municipal-archives-1972-100-pp-div.pdf","//doi.org/10.1017/S0963926800015388","https://web.archive.org/web/20160828093052/http://nevpont.hu/view/10471","http://www.nevpont.hu/view/10471","https://web.archive.org/web/20170401193027/http://www.h-net.org/reviews/showrev.php?id=1540","http://www.h-net.org/reviews/showrev.php?id=1540","https://web.archive.org/web/20160306070715/http://www.glasnost.de/autoren/habehrend/eurofrauenannot.html","http://www.glasnost.de/autoren/habehrend/eurofrauenannot.html","https://web.archive.org/web/20081010224829/http://www.natarch.hu/szemle/20003/hirek.htm","http://www.natarch.hu/szemle/20003/hirek.htm","https://web.archive.org/web/20160711023514/http://hpica.hu/?p=2374","http://hpica.hu/?p=2374","https://web.archive.org/web/20160304044643/http://bparchiv.hu/id-15-brief_history_of.html","http://bparchiv.hu/id-15-brief_history_of.html","https://web.archive.org/web/20160403123759/http://tortenelmitar.hu/index.php?option=com_content&view=article&id=5731:sagvari-agnes&catid=86:s&Itemid=67&lang=hu","http://tortenelmitar.hu/index.php?option=com_content&view=article&id=5731:sagvari-agnes&catid=86:s&Itemid=67&lang=hu","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/73893978","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12164302b","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12164302b","https://d-nb.info/gnd/13559605X","http://isni.org/isni/0000000109153845","http://id.loc.gov/authorities/names/n81094831","https://www.idref.fr/030172055","https://viaf.org/viaf/73893978"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life","number":"1","index":"1","fromtitle":"\u00c1gnes_S\u00e1gv\u00e1ri","byteoffset":1111,"anchor":"Early_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"2","index":"2","fromtitle":"\u00c1gnes_S\u00e1gv\u00e1ri","byteoffset":1929,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Death and legacy","number":"3","index":"3","fromtitle":"\u00c1gnes_S\u00e1gv\u00e1ri","byteoffset":5573,"anchor":"Death_and_legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"\u00c1gnes_S\u00e1gv\u00e1ri","byteoffset":5897,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Citations","number":"4.1","index":"5","fromtitle":"\u00c1gnes_S\u00e1gv\u00e1ri","byteoffset":5914,"anchor":"Citations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bibliography","number":"4.2","index":"6","fromtitle":"\u00c1gnes_S\u00e1gv\u00e1ri","byteoffset":5948,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"\u00c1gnes S\u00e1gv\u00e1ri","iwlinks":[{"prefix":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/S%C3%A1gv%C3%A1ri_Endre","*":"hu:S\u00e1gv\u00e1ri Endre"},{"prefix":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Szab%C3%B3_Ervin-eml%C3%A9k%C3%A9rem","*":"hu:Szab\u00f3 Ervin-eml\u00e9k\u00e9rem"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Sagvari, Agnes"},{"name":"wikibase_item","*":"Q249616"}]}}