{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"El Chapul\u00edn Colorado Animado","pageid":56098949,"revid":854793872,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-style: italic; background: #CCCCFF; padding: 0.25em 1em; line-height: 1.5em;\">El Chapul\u00edn Colorado Animado</th></tr><tr><th scope=\"row\">Genre</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Comedy\" title=\"Comedy\">Comedy</a> <br /> <a href=\"/wiki/Animation\" title=\"Animation\">Animation</a> <br /> <a href=\"/wiki/Slapstick\" title=\"Slapstick\">Slapstick</a> <br /> <a href=\"/wiki/Satire\" title=\"Satire\">Satire</a> <br /> <a href=\"/wiki/Action_film\" title=\"Action film\">Action</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Created by</th><td>\n<a href=\"/wiki/Roberto_G%C3%B3mez_Fern%C3%A1ndez\" title=\"Roberto G\u00f3mez Fern\u00e1ndez\">Roberto G\u00f3mez Fern\u00e1ndez</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Based on</th><td>\nCharacters created by Roberto Gomez Fernandez<br /><a href=\"/wiki/Chespirito\" title=\"Chespirito\">Roberto G\u00f3mez Bola\u00f1os</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Developed by</th><td>\n<a href=\"/wiki/Roberto_G%C3%B3mez_Fern%C3%A1ndez\" title=\"Roberto G\u00f3mez Fern\u00e1ndez\">Roberto G\u00f3mez Fern\u00e1ndez</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Voices of</th><td class=\"attendee\">\nJes\u00fas Guzm\u00e1n<br /> Enrique Horiuchi<br /> Gabriel Basurto<br /> Gerardo Alonso<br /> Magda Giner</td></tr><tr><th scope=\"row\">Theme music composer</th><td>\nManuel V\u00e1zquez</td></tr><tr><th scope=\"row\">Opening theme</th><td>\n\"<i>El Chapul\u00edn Colorado</i>\"</td></tr><tr><th scope=\"row\">Ending theme</th><td>\n\"<i>El Chapul\u00edn Colorado</i>\"</td></tr><tr><th scope=\"row\">Composer(s)</th><td>\nManuel V\u00e1zquez</td></tr><tr><th scope=\"row\">Country of origin</th><td>\nMexico</td></tr><tr><th scope=\"row\">Original <span class=\"nowrap\">language(s)</span></th><td>\nSpanish</td></tr><tr><th scope=\"row\"><abbr title=\"Number\">No.</abbr> of seasons</th><td>\n3</td></tr><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;background: #CCCCFF; padding: 0.25em 1em; line-height: 1.5em;\">Production</th></tr><tr><th scope=\"row\">Executive <span class=\"nowrap\">producer(s)</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Chespirito\" title=\"Chespirito\">Roberto G\u00f3mez Bola\u00f1os</a>(\u2020)<br />Roberto G\u00f3mez Fern\u00e1ndez<br />Fernando de Fuentes<br />Jos\u00e9 C. Garc\u00eda de Letona</td></tr><tr><th scope=\"row\">Running time</th><td>\n11 minutes (per segment)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Production <span class=\"nowrap\">company(s)</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/%C3%81nima_Estudios\" title=\"\u00c1nima Estudios\">\u00c1nima Estudios</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Distributor</th><td>\n<a href=\"/wiki/Televisa\" title=\"Televisa\">Televisa</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;background: #CCCCFF; padding: 0.25em 1em; line-height: 1.5em;\">Release</th></tr><tr><th scope=\"row\">Original network</th><td>\n<a href=\"/wiki/Canal_5_(Televisa_Network)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Canal 5 (Televisa Network)\">Canal 5</a> <br /> <a href=\"/wiki/Cartoon_Network_(Latin_America)\" title=\"Cartoon Network (Latin America)\">Cartoon Network Latin America</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Picture format</th><td>\n<a href=\"/wiki/480i\" title=\"480i\">480i</a>: <a href=\"/wiki/Standard-definition_television\" title=\"Standard-definition television\">SDTV</a> <br /><a href=\"/wiki/1080i\" title=\"1080i\">1080i</a>: <a href=\"/wiki/High-definition_television\" title=\"High-definition television\">HDTV</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Original release</th><td>\nApril 13, 2015<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2015-04-13</span>)</span>&#160;\u2013 2015</td></tr><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;background: #CCCCFF; padding: 0.25em 1em; line-height: 1.5em;\">Chronology</th></tr><tr><th scope=\"row\">Related shows</th><td>\n<i><a href=\"/wiki/El_Chapulin_Colorado\" class=\"mw-redirect\" title=\"El Chapulin Colorado\">El Chapulin Colorado</a></i><br /><i><a href=\"/wiki/El_Chavo_Animado\" title=\"El Chavo Animado\">El Chavo Animado</a></i><br /><i><a href=\"/wiki/El_Chavo_del_Ocho\" title=\"El Chavo del Ocho\">El Chavo del Ocho</a></i><br /></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>El Chapul\u00edn Colorado Animado</b></i> (also known as <i><b>El Chapul\u00edn Colorado: The Animated Series</b></i>) is a Mexican animated series based on the <a href=\"/wiki/El_Chapul%C3%ADn_Colorado\" title=\"El Chapul\u00edn Colorado\">live-action show of the same name</a>, originally created by <a href=\"/wiki/Chespirito\" title=\"Chespirito\">Roberto G\u00f3mez Bola\u00f1os</a>. The show is produced by <a href=\"/wiki/%C3%81nima_Estudios\" title=\"\u00c1nima Estudios\">\u00c1nima Estudios</a>, who also produced <i><a href=\"/wiki/El_Chavo_Animado\" title=\"El Chavo Animado\">El Chavo Animado</a></i>, another animated adaptation of one of Bola\u00f1os' works.<sup id=\"cite_ref-excelsior_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-excelsior-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-noticas-ch_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-noticas-ch-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The show first premiered on veo.tv, an online platform, on 13 April 2015, and later in television on <a href=\"/wiki/Televisa\" title=\"Televisa\">Televisa</a>-owned networks on 26 July 2017.<sup id=\"cite_ref-televisa-chapulin_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-televisa-chapulin-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-anima-chapulin_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-anima-chapulin-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Chapul%C3%ADn_Colorado_Animado&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/El_Chapul%C3%ADn_Colorado\" title=\"El Chapul\u00edn Colorado\">El Chapul\u00edn Colorado</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/El_Chavo_Animado\" title=\"El Chavo Animado\">El Chavo Animado</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81nima_Estudios\" title=\"\u00c1nima Estudios\">\u00c1nima Estudios</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chespirito\" title=\"Chespirito\">Chespirito</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Chapul%C3%ADn_Colorado_Animado&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-excelsior-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-excelsior_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">D\u00edaz Moreno, Eva (28 April 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.excelsior.com.mx/funcion/2014/04/28/956292\">\"Preparan serie de televisi\u00f3n sobre El Chapul\u00edn Colorado (in Spanish)\"</a>. <i>Excelsior</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 April</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Excelsior&amp;rft.atitle=Preparan+serie+de+televisi%C3%B3n+sobre+El+Chapul%C3%ADn+Colorado+%28in+Spanish%29&amp;rft.date=2014-04-28&amp;rft.aulast=D%C3%ADaz+Moreno&amp;rft.aufirst=Eva&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.excelsior.com.mx%2Ffuncion%2F2014%2F04%2F28%2F956292&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+Chapul%C3%ADn+Colorado+Animado\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-noticas-ch-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-noticas-ch_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vecindadch.com/noticias/chapulin-animado-primer-trimestre-2015/\">\"El Chapul\u00edn Animado se estrenar\u00e1 el primer trimestre de 2015\"</a>. <i>Noticas de Chespirito</i>. Vencidad CH. 1 September 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Noticas+de+Chespirito&amp;rft.atitle=El+Chapul%C3%ADn+Animado+se+estrenar%C3%A1+el+primer+trimestre+de+2015&amp;rft.date=2014-09-01&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.vecindadch.com%2Fnoticias%2Fchapulin-animado-primer-trimestre-2015%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+Chapul%C3%ADn+Colorado+Animado\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-televisa-chapulin-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-televisa-chapulin_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.televisa.com/sala-de-prensa/series/867443/boletn-e688-serie-animada-chapulin-colorado/\">\"Serie animada El Chapul\u00edn Colorado\"</a>. <i>Televisa</i>. Televisa, S.A. de C.V. 22 July 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Televisa&amp;rft.atitle=Serie+animada+El+Chapul%C3%ADn+Colorado&amp;rft.date=2015-07-22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.televisa.com%2Fsala-de-prensa%2Fseries%2F867443%2Fboletn-e688-serie-animada-chapulin-colorado%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+Chapul%C3%ADn+Colorado+Animado\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-anima-chapulin-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-anima-chapulin_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://animaestudios.com/en/el-chapulin-colorado-is-back/\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>El Chapul\u00edn Colorado\" is back\"</a>. <i>\u00c1nima Estudios</i>. \u00c1nima Estudios. 8 July 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=%C3%81nima+Estudios&amp;rft.atitle=%E2%80%9CEl+Chapul%C3%ADn+Colorado%E2%80%9D+is+back&amp;rft.date=2015-07-08&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fanimaestudios.com%2Fen%2Fel-chapulin-colorado-is-back%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+Chapul%C3%ADn+Colorado+Animado\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Chapul%C3%ADn_Colorado_Animado&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:SMirC-laugh.svg\" class=\"image\"><img alt=\"icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/SMirC-laugh.svg/28px-SMirC-laugh.svg.png\" width=\"28\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/SMirC-laugh.svg/42px-SMirC-laugh.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/SMirC-laugh.svg/56px-SMirC-laugh.svg.png 2x\" data-file-width=\"320\" data-file-height=\"320\" /></a></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Comedy\" title=\"Portal:Comedy\">Comedy portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Blank_television_set.svg\" class=\"image\"><img alt=\"icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Blank_television_set.svg/32px-Blank_television_set.svg.png\" width=\"32\" height=\"21\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Blank_television_set.svg/48px-Blank_television_set.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Blank_television_set.svg/64px-Blank_television_set.svg.png 2x\" data-file-width=\"138\" data-file-height=\"92\" /></a></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Television\" title=\"Portal:Television\">Television portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/title/tt4437732/\"><i>El Chapul\u00edn Colorado</i></a> on <a href=\"/wiki/IMDb\" title=\"IMDb\">IMDb</a>&#32;</li></ul>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Animation_disc_television.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Animation_disc_television.svg/30px-Animation_disc_television.svg.png\" width=\"30\" height=\"28\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Animation_disc_television.svg/45px-Animation_disc_television.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Animation_disc_television.svg/60px-Animation_disc_television.svg.png 2x\" data-file-width=\"340\" data-file-height=\"320\" /></a></td><td><i>This animated television series\u2013related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=El_Chapul%C3%ADn_Colorado_Animado&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Animation-tv-prog-stub\" title=\"Template:Animation-tv-prog-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Animation-tv-prog-stub\" title=\"Template talk:Animation-tv-prog-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Animation-tv-prog-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"\u00c1nima_Estudios\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:%C3%81nima_Estudios\" title=\"Template:\u00c1nima Estudios\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:%C3%81nima_Estudios\" title=\"Template talk:\u00c1nima Estudios\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:%C3%81nima_Estudios&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"\u00c1nima_Estudios\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/%C3%81nima_Estudios\" title=\"\u00c1nima Estudios\">\u00c1nima Estudios</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Feature<br />films</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Magos_y_Gigantes\" title=\"Magos y Gigantes\">Magos y Gigantes</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2003)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Imaginum\" title=\"Imaginum\">Imaginum</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2005)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/El_Agente_00-P2\" title=\"El Agente 00-P2\">El Agente 00-P2</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2009)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/AAA_%E2%80%93_Sin_L%C3%ADmite_en_el_Tiempo\" title=\"AAA \u2013 Sin L\u00edmite en el Tiempo\">AAA \u2013 Sin L\u00edmite en el Tiempo</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2010)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gaturro_(film)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gaturro (film)\">Gaturro</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2010)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Top_Cat:_The_Movie\" title=\"Top Cat: The Movie\">Top Cat: The Movie</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2011)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_leyenda_de_la_Llorona\" title=\"La leyenda de la Llorona\">La leyenda de la Llorona</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2011)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_leyenda_de_las_Momias\" title=\"La leyenda de las Momias\">La leyenda de las Momias</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2014)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Guardians_of_Oz\" title=\"Guardians of Oz\">Guardians of Oz</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2015)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Top_Cat_Begins\" title=\"Top Cat Begins\">Top Cat Begins</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2015)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_leyenda_del_Chupacabras\" title=\"La leyenda del Chupacabras\">La leyenda del Chupacabras</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2016)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Monster_Island_(2017_film)\" title=\"Monster Island (2017 film)\">Monster Island</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2017)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_leyenda_del_Charro_Negro\" title=\"La leyenda del Charro Negro\">La leyenda del Charro Negro</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2018)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Here_Comes_the_Grump_(film)\" title=\"Here Comes the Grump (film)\">Here Comes the Grump</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2018)</span></li>\n<li><i>Ana &amp; Bruno</i> <span style=\"font-size:85%;\">(2018)</span></li></ul>\n</div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Upcoming</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i>Scary Show</i> <span style=\"font-size:85%;\">(2019)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Direct-to-video</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/A_Martian_Christmas\" title=\"A Martian Christmas\">A Martian Christmas</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2009)</span></li>\n<li><i>Trepsi, Nuny y Wicho - Los Amigos de Trepsi</i> <span style=\"font-size:85%;\">(2009)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Kung_Fu_Magoo\" title=\"Kung Fu Magoo\">Kung Fu Magoo</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2010)</span></li>\n<li><i>Trepsi, Nuny y Wicho - Arriba y Abajo</i> <span style=\"font-size:85%;\">(2012)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Films produced through<br />\u00c1tomo Films</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/El_Santos_vs._La_Tetona_Mendoza\" title=\"El Santos vs. La Tetona Mendoza\">El Santos vs. La Tetona Mendoza</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2012)</span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Franchises</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Leyendas_(franchise)\" title=\"Leyendas (franchise)\">Leyendas</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(since 2007)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">TV series</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/El_Chavo_Animado\" title=\"El Chavo Animado\">El Chavo Animado</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2006-14)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Awesome_Magical_Tales\" title=\"Awesome Magical Tales\">Awesome Magical Tales</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(since 2012)</span></li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">El Chapul\u00edn Colorado Animado</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(since 2015)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Legend_Quest_(2017_TV_series)\" title=\"Legend Quest (2017 TV series)\">Legend Quest</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(since 2017)</span></li></ul>\n</div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Upcoming</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Space_Chickens_in_Space\" title=\"Space Chickens in Space\">Space Chickens in Space</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(TBA 2018)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Miniseries</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i>Cascaritos</i> <span style=\"font-size:85%;\">(2003-06)</span></li>\n<li><i>Espinito</i> <span style=\"font-size:85%;\">(2005-06)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Poncho_Bal%C3%B3n\" title=\"Poncho Bal\u00f3n\">Poncho Bal\u00f3n</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2005-06)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Bugsted\" title=\"Bugsted\">Bugsted</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(2013)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Produced under<br />\u00c1nima Kitchent</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i>PINY</i> <span style=\"font-size:85%;\">(since 2016)</span></li>\n<li><i>Cleo y Cuqu\u00edn</i> <span style=\"font-size:85%;\">(since 2017)</span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related topics</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/El_Chavo_del_Ocho\" title=\"El Chavo del Ocho\">El Chavo del Ocho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Chapul%C3%ADn_Colorado\" title=\"El Chapul\u00edn Colorado\">El Chapul\u00edn Colorado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Top_Cat\" title=\"Top Cat\">Top Cat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mr._Magoo\" title=\"Mr. Magoo\">Mr. Magoo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cinema_of_Mexico\" title=\"Cinema of Mexico\">Cinema of Mexico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81nima_Kitchent\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c1nima Kitchent\">\u00c1nima Kitchent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leoncio_Lara\" title=\"Leoncio Lara\">Leoncio Lara</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2290\nCached time: 20180922110702\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.216 seconds\nReal time usage: 0.299 seconds\nPreprocessor visited node count: 1368/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 47876/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2604/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4632/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.081/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.29 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  243.610      1 -total\n 32.63%   79.485      1 Template:Infobox_television\n 29.73%   72.433      1 Template:Reflist\n 26.22%   63.875      1 Template:Infobox\n 24.69%   60.148      4 Template:Cite_news\n 17.25%   42.018      1 Template:IMDb_title\n  9.31%   22.691      3 Template:Navbox\n  8.14%   19.840      1 Template:\u00c1nima_Estudios\n  5.50%   13.406      1 Template:Portal\n  5.07%   12.359      1 Template:Animation-tv-prog-stub\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:56098949-0!canonical and timestamp 20180922110702 and revision id 854793872\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/El_Chapul%C3%ADn_Colorado_animado","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"El Chapul\u00edn Colorado animado"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/El_Chapul%C3%ADn_Colorado_Animado","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"El Chapul\u00edn Colorado Animado"}],"categories":[{"sortkey":"Chao","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Chao","*":"Animated_television_series_stubs"},{"sortkey":"Chao","*":"El_Chavo_del_Ocho"},{"sortkey":"Chao","*":"Mexican_television_sitcoms"},{"sortkey":"Chao","*":"2015_Mexican_television_series_debuts"},{"sortkey":"Chao","*":"Mexican_flash_animated_television_series"},{"sortkey":"Chao","*":"Canal_5_(Mexico)_shows"},{"sortkey":"Chao","*":"2010s_Mexican_television_series"},{"sortkey":"Chao","*":"2010s_animated_television_series"},{"sortkey":"Chao","*":"Univision_network_shows"},{"sortkey":"Chao","*":"\u00c1nima_Estudios_television_series"},{"sortkey":"Chao","*":"Superhero_comedy_television_series"},{"sortkey":"Chao","*":"Comic_science_fiction"},{"sortkey":"Chao","*":"Fictional_grasshoppers"},{"sortkey":"Chao","*":"Parody_superheroes"},{"sortkey":"Chao","*":"Size_change_in_fiction"},{"sortkey":"Chao","*":"Chespirito_characters"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Animation-tv-prog-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\u00c1nima Estudios"},{"ns":0,"exists":"","*":"1080i"},{"ns":0,"exists":"","*":"480i"},{"ns":0,"exists":"","*":"AAA \u2013 Sin L\u00edmite en el Tiempo"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Martian Christmas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Action film"},{"ns":0,"exists":"","*":"Animation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Awesome Magical Tales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bugsted"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canal 5 (Televisa Network)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartoon Network (Latin America)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chespirito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinema of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comedy"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Agente 00-P2"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Chapulin Colorado"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Chapul\u00edn Colorado"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Chavo Animado"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Chavo del Ocho"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Santos vs. La Tetona Mendoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaturro (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guardians of Oz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Here Comes the Grump (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"High-definition television"},{"ns":0,"exists":"","*":"IMDb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imaginum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kung Fu Magoo"},{"ns":0,"exists":"","*":"La leyenda de la Llorona"},{"ns":0,"exists":"","*":"La leyenda de las Momias"},{"ns":0,"exists":"","*":"La leyenda del Charro Negro"},{"ns":0,"exists":"","*":"La leyenda del Chupacabras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legend Quest (2017 TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leoncio Lara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leyendas (franchise)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magos y Gigantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monster Island (2017 film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mr. Magoo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poncho Bal\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto G\u00f3mez Fern\u00e1ndez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Satire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slapstick"},{"ns":0,"exists":"","*":"Space Chickens in Space"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard-definition television"},{"ns":0,"exists":"","*":"Televisa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Top Cat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Top Cat: The Movie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Top Cat Begins"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1nima Estudios"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1nima Kitchent"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Animation-tv-prog-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:\u00c1nima Estudios"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Comedy"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Television"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox television"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IMDb title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str len"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str rightmost"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Animation-tv-prog-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\u00c1nima Estudios"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox/dates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/c"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/t"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["SMirC-laugh.svg","Blank_television_set.svg","Animation_disc_television.svg"],"externallinks":["http://www.excelsior.com.mx/funcion/2014/04/28/956292","http://www.vecindadch.com/noticias/chapulin-animado-primer-trimestre-2015/","http://www.televisa.com/sala-de-prensa/series/867443/boletn-e688-serie-animada-chapulin-colorado/","https://animaestudios.com/en/el-chapulin-colorado-is-back/","https://www.imdb.com/title/tt4437732/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"El_Chapul\u00edn_Colorado_Animado","byteoffset":3421,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"El_Chapul\u00edn_Colorado_Animado","byteoffset":3527,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"El_Chapul\u00edn_Colorado_Animado","byteoffset":3555,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>El Chapul\u00edn Colorado Animado</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>El Chapul\u00edn Colorado Animado</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Chao"},{"name":"wikibase_item","*":"Q19921776"}]}}