{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"F\u00e9d\u00e9ration Internationale de l'Art Photographique","pageid":3786019,"revid":847786967,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=F%C3%A9d%C3%A9ration_Internationale_de_l%27Art_Photographique&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(June 2018)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">F\u00e9d\u00e9ration Internationale de l'Art Photographique</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:FIAP_logo.gif\" class=\"image\"><img alt=\"FIAP logo.gif\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/FIAP_logo.gif/200px-FIAP_logo.gif\" width=\"200\" height=\"199\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/FIAP_logo.gif/300px-FIAP_logo.gif 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/FIAP_logo.gif/400px-FIAP_logo.gif 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"795\" /></a></div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Abbreviation</th><td class=\"nickname\">\nFIAP</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Formation</th><td class=\"note\">\n1946</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Type</th><td>\n<a href=\"/wiki/Non-profit_organization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Non-profit organization\">Non-profit organization</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Purpose</th><td>\nPhotography</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Headquarters</th><td>\nParis, France</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Region served </div></th><td>\nWorldwide</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fiap.net\">www<wbr />.fiap<wbr />.net</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>F\u00e9d\u00e9ration Internationale de l'Art Photographique</b>, or <b>FIAP</b> (Eng. <b>The International Federation of Photographic Art</b>), is an international organization of national associations of <a href=\"/wiki/Photography\" title=\"Photography\">photography</a>. More than 85 national associations are members, comprising nearly one million individual photographers.\n</p><p>FIAP was founded by M. Van de Wijer of Belgium in 1946. The first members were the photographic associations from Belgium, the Netherlands, Italy, Portugal and Switzerland. In 1947, Denmark, Finland and Hungary joined. The first FIAP congress took place in <a href=\"/wiki/Bern\" title=\"Bern\">Bern</a>, <a href=\"/wiki/Switzerland\" title=\"Switzerland\">Switzerland</a> in 1950, at which time additional national association members included Austria, Brazil, Cuba, Spain, Finland, France, Ireland, Luxembourg, Sweden, and Yugoslavia. FIAP Biennials are currently held every 2 years, in different countries, during odd numbered years for black and white and nature photography, and even numbered years for color photography.\n</p><p>The FIAP gives a rare honorary of Master of Photography (MFIAP). The third man to have received an MFIAP was <a href=\"/wiki/Benu_Sen\" title=\"Benu Sen\">Benu Sen</a> from India.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biennials\">Biennials</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9d%C3%A9ration_Internationale_de_l%27Art_Photographique&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biennials\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>27th Congress: <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>, Hungary, 2004</li>\n<li>28th Congress: <a href=\"/wiki/Chengdu\" title=\"Chengdu\">Chengdu</a>, China, 2006</li>\n<li>29th Congress: <a href=\"/wiki/%C5%BDilina\" title=\"\u017dilina\">\u017dilina</a>, Slovakia, 2008</li>\n<li>30th Congress: <a href=\"/wiki/Hano%C3%AF\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hano\u00ef\">Hano\u00ef</a>, Vietnam, 2010</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9d%C3%A9ration_Internationale_de_l%27Art_Photographique&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Photo FIAP 1966: The Best of FIAP 1966</i>, Lucerne, Switzerland: C. J. Bucher Ltd., 1965 (selections from the 8th Biennial of 1964)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fiap.net/historique.php?lang=en\">The International Federation of Photographic Art develops its activity world-wide since over 50 years</a>. FIAP</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9d%C3%A9ration_Internationale_de_l%27Art_Photographique&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fiap.net\">Official website</a></span></span></li></ul>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Crystal_Clear_device_camera.png\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Crystal_Clear_device_camera.png/35px-Crystal_Clear_device_camera.png\" width=\"35\" height=\"35\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Crystal_Clear_device_camera.png/53px-Crystal_Clear_device_camera.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Crystal_Clear_device_camera.png/70px-Crystal_Clear_device_camera.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /></a></td><td><i>This photography-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=F%C3%A9d%C3%A9ration_Internationale_de_l%27Art_Photographique&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Photo-stub\" title=\"Template:Photo-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Photo-stub\" title=\"Template talk:Photo-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Photo-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p><br />\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1273\nCached time: 20180908222940\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.176 seconds\nReal time usage: 0.236 seconds\nPreprocessor visited node count: 908/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 11393/2097152 bytes\nTemplate argument size: 547/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.088/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.36 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  212.857      1 -total\n 49.96%  106.344      1 Template:Infobox_Organization\n 35.91%   76.438      1 Template:Infobox\n 29.09%   61.911      1 Template:Refimprove\n 18.54%   39.470      1 Template:Ambox\n 14.52%   30.915      1 Template:Official_website\n 10.04%   21.367      2 Template:Unbulleted_list\n  6.27%   13.345      1 Template:Photo-stub\n  5.52%   11.759      1 Template:Asbox\n  5.49%   11.686      4 Template:Comma_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3786019-0!canonical and timestamp 20180908222940 and revision id 847786967\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9d%C3%A9ration_Internationale_de_l%27Art_Photographique","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"F\u00e9d\u00e9ration Internationale de l'Art Photographique"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9d%C3%A9ration_Internationale_de_l%E2%80%99Art_Photographique","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"F\u00e9d\u00e9ration Internationale de l\u2019Art Photographique"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Federation_Internationlale_de_l%27Art_Photographique","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Federation Internationlale de l'Art Photographique"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%81%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D8%B3%DB%8C%D9%88%D9%86_%D8%A8%DB%8C%D9%86%E2%80%8C%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%84%D9%84%DB%8C_%D9%87%D9%86%D8%B1_%D8%B9%DA%A9%D8%A7%D8%B3%DB%8C","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0641\u062f\u0631\u0627\u0633\u06cc\u0648\u0646 \u0628\u06cc\u0646\u200c\u0627\u0644\u0645\u0644\u0644\u06cc \u0647\u0646\u0631 \u0639\u06a9\u0627\u0633\u06cc"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9d%C3%A9ration_internationale_de_l%27art_photographique","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"F\u00e9d\u00e9ration internationale de l'art photographique"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9d%C3%A9ration_Internationale_de_l%27Art_Photographique","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"F\u00e9d\u00e9ration Internationale de l'Art Photographique"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Mi%C4%99dzynarodowa_Federacja_Sztuki_Fotograficznej","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Mi\u0119dzynarodowa Federacja Sztuki Fotograficznej"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9d%C3%A9ration_Internationale_de_l%27Art_Photographique","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"F\u00e9d\u00e9ration Internationale de l'Art Photographique"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/FIAP","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"FIAP"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Mednarodna_zveza_za_fotografsko_umetnost","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Mednarodna zveza za fotografsko umetnost"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B5%D1%92%D1%83%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B8_%D1%81%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%B7_%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D1%81%D0%BA%D0%B5_%D1%83%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0441\u0430\u0432\u0435\u0437 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u043a\u0435 \u0443\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%96%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0_%D1%84%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%86%D1%96%D1%8F_%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%86%D1%82%D0%B2%D0%B0","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0456\u044f \u0444\u043e\u0442\u043e\u043c\u0438\u0441\u0442\u0435\u0446\u0442\u0432\u0430"}],"categories":[{"sortkey":"FeDeration InternationaLe De L'Art Photographique","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_June_2018"},{"sortkey":"FeDeration InternationaLe De L'Art Photographique","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"FeDeration InternationaLe De L'Art Photographique","hidden":"","*":"Pages_using_deprecated_image_syntax"},{"sortkey":"FeDeration InternationaLe De L'Art Photographique","hidden":"","*":"Official_website_different_in_Wikidata_and_Wikipedia"},{"sortkey":"FeDeration InternationaLe De L'Art Photographique","*":"Photography_organizations"},{"sortkey":"FeDeration InternationaLe De L'Art Photographique","*":"Photography_exhibitions"},{"sortkey":"FeDeration InternationaLe De L'Art Photographique","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"FeDeration InternationaLe De L'Art Photographique","*":"Photography_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from June 2018"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Photo-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benu Sen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chengdu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hano\u00ef"},{"ns":0,"exists":"","*":"Non-profit organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Photography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017dilina"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Photo-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Organization"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox organization"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Photo-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Question_book-new.svg","FIAP_logo.gif","Crystal_Clear_device_camera.png"],"externallinks":["http://www.fiap.net","http://www.fiap.net/historique.php?lang=en"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biennials","number":"1","index":"1","fromtitle":"F\u00e9d\u00e9ration_Internationale_de_l'Art_Photographique","byteoffset":1619,"anchor":"Biennials"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"F\u00e9d\u00e9ration_Internationale_de_l'Art_Photographique","byteoffset":1805,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"F\u00e9d\u00e9ration_Internationale_de_l'Art_Photographique","byteoffset":2110,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"F\u00e9d\u00e9ration Internationale de l'Art Photographique","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"FeDeration InternationaLe De L'Art Photographique"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1479342"}]}}