{"parse":{"title":"Historiography of the French Revolution","pageid":406597,"revid":854440149,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:242px;\"><a href=\"/wiki/File:Carlyle_French-Revolution_Ed-1895_Chapman-And-Hall_London.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Carlyle_French-Revolution_Ed-1895_Chapman-And-Hall_London.jpg/240px-Carlyle_French-Revolution_Ed-1895_Chapman-And-Hall_London.jpg\" width=\"240\" height=\"349\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/54/Carlyle_French-Revolution_Ed-1895_Chapman-And-Hall_London.jpg 1.5x\" data-file-width=\"351\" data-file-height=\"510\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Carlyle_French-Revolution_Ed-1895_Chapman-And-Hall_London.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Carlyle's <i><a href=\"/wiki/The_French_Revolution:_A_History\" title=\"The French Revolution: A History\">The French Revolution: A History</a></i>, edition of Chapman &amp; Jones, London, 1895.</div></div></div>\n<p>The <b>historiography of the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a></b> stretches back over two hundred years, as commentators and historians have sought to answer questions regarding the origins of the Revolution, and its meaning and effects.  By the year 2000, many historians were saying that the field of the French Revolution was in intellectual disarray.  The old model or paradigm focusing on class conflict has been challenged but no new explanatory model had gained widespread support.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>  Nevertheless,  there persists a very widespread agreement to the effect that the French Revolution was the watershed between the premodern and modern eras of Western history.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Contemporary_and_19th-century_historians\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Contemporary and 19th-century historians</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#French_historians_\u2013_Adolphe_Thiers\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">French historians \u2013 Adolphe Thiers</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Attacks_from_the_right\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Attacks from the right</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Liberal_support_for_1789\u201391\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Liberal support for 1789\u201391</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Others_in_19th_century\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Others in 19th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Carlyle\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">Carlyle</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Anarchists\"><span class=\"tocnumber\">1.6</span> <span class=\"toctext\">Anarchists</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Aulard_and_academic_studies\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Aulard and academic studies</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#The_Marxist/Classic_interpretation\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">The Marxist/Classic interpretation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Revisionism_and_modern_work\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Revisionism and modern work</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Cobban\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Cobban</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Cobb\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Cobb</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Doyle\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Doyle</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Tackett\"><span class=\"tocnumber\">4.4</span> <span class=\"toctext\">Tackett</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Schama\"><span class=\"tocnumber\">4.5</span> <span class=\"toctext\">Schama</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Hunt_and_feminism\"><span class=\"tocnumber\">4.6</span> <span class=\"toctext\">Hunt and feminism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#Furet\"><span class=\"tocnumber\">4.7</span> <span class=\"toctext\">Furet</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-18\"><a href=\"#Others\"><span class=\"tocnumber\">4.8</span> <span class=\"toctext\">Others</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#Bibliography:_works_mentioned\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Bibliography: works mentioned</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-20\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-21\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Contemporary_and_19th-century_historians\">Contemporary and 19th-century historians</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_the_French_Revolution&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Contemporary and 19th-century historians\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"French_historians_.E2.80.93_Adolphe_Thiers\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"French_historians_\u2013_Adolphe_Thiers\">French historians \u2013 Adolphe Thiers</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_the_French_Revolution&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: French historians \u2013 Adolphe Thiers\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The first major work on the Revolution by a French historian was published between 1823 and 1827 by <a href=\"/wiki/Adolphe_Thiers\" title=\"Adolphe Thiers\">Adolphe Thiers</a>.  His celebrated <i>Histoire de la R\u00e9volution fran\u00e7aise</i>, in ten volumes, founded his literary reputation and launched his political career.  The complete work of ten volumes sold ten thousand sets, an enormous number for the time. It went through four more editions. Thiers' history was particularly popular in liberal circles and among younger Parisians.  Written during the Restoration, when the tricolor flag and singing the Marseillaise were forbidden, the book praised the principles, leaders and accomplishments of the 1789 Revolution;  the clear heroes were Mirabeau, Lafayette, and other moderate leaders.  It condemned Marat, Robespierre and the other radical leaders, and also condemned the monarchy, aristocracy and clergy for their inability to change.  The book played a notable role in undermining the legitimacy of the Bourbon regime of <a href=\"/wiki/Charles_X_of_France\" title=\"Charles X of France\">Charles X</a>,  and bringing about the <a href=\"/wiki/July_Revolution\" title=\"July Revolution\">July Revolution</a> of 1830.  Thiers went on to become a Deputy, twice Prime Minister, and the first president of the <a href=\"/wiki/Third_French_Republic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Third French Republic\">Third French Republic</a>.  He also headed the French government in 1871 which suppressed the <a href=\"/wiki/Paris_Commune\" title=\"Paris Commune\">Paris Commune</a>. <sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECastries198344\u201345_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECastries198344\u201345-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Thiers' history of the Revolution was praised by the French authors <a href=\"/wiki/Chateaubriand\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chateaubriand\">Chateaubriand</a>, <a href=\"/wiki/Stendhal\" title=\"Stendhal\">Stendhal</a> et <a href=\"/wiki/Sainte-Beuve\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sainte-Beuve\">Sainte-Beuve</a>,  was translated into English (1838) and Spanish (1889), and won him a seat in the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a> in 1834. <sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGuiral198641_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGuiral198641-5\">&#91;5&#93;</a></sup>  It was less appreciated by British critics, in large part because of his favorable view of the French Revolution and of Napoleon Bonaparte. The British historian <a href=\"/wiki/Thomas_Carlyle\" title=\"Thomas Carlyle\">Thomas Carlyle</a>, who wrote his own history of the French Revolution, complained that it \"was far as possible from meriting its high reputation\", though he admitted that Thiers is \"a brisk man in his way, and will tell you much if you know nothing.\" The British historian Hugh Chisholm wrote in the 1911 edition of the <i>Encyclop\u00e6dia Britannica,</i>  \"Thiers' historical work is marked by extreme inaccuracy, by prejudice which passes the limits of accidental unfairness, and by an almost complete indifference to the merits as compared with the successes of his heroes.\"  <sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEChisholm1911_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEChisholm1911-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Attacks_from_the_right\">Attacks from the right</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_the_French_Revolution&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Attacks from the right\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The constant stream of major books began with <a href=\"/wiki/Edmund_Burke\" title=\"Edmund Burke\">Edmund Burke</a>'s <i><a href=\"/wiki/Reflections_on_the_Revolution_in_France\" title=\"Reflections on the Revolution in France\">Reflections on the Revolution in France</a></i> (1790). In it he established the conservative stream of opinion, wherein even the revolution of July 1789 went \"too far\". His book is not so much studied today as part of Revolution studies, but rather as a classic of conservative <a href=\"/wiki/Political_philosophy\" title=\"Political philosophy\">political philosophy</a>. In France, conspiracy theories were rife in the highly charged political atmosphere, with the <a href=\"/wiki/Augustin_Barruel\" title=\"Augustin Barruel\">Abb\u00e9 Barruel</a>, in perhaps the most influential work <i><a href=\"/wiki/Memoirs_Illustrating_the_History_of_Jacobinism\" title=\"Memoirs Illustrating the History of Jacobinism\">Memoirs Illustrating the History of Jacobinism</a></i> (1797\u20131798), arguing that <a href=\"/wiki/Freemasons\" class=\"mw-redirect\" title=\"Freemasons\">Freemasons</a> and other dissidents had been responsible for an attempt to destroy the monarchy and the Catholic Church.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Hippolyte_Taine\" title=\"Hippolyte Taine\">Hippolyte Taine</a> (1828\u20131893) was among the more conservative of the originators of <a href=\"/wiki/Social_history\" title=\"Social history\">social history</a>. His most famous work is his <i>Origines de la France Contemporaine</i> (1875\u20131893).\n</p><p>Many minor studies appeared, such as <i>The French Revolution: A Study in Democracy</i> by British writer <a href=\"/wiki/Nesta_Webster\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nesta Webster\">Nesta Webster</a>, published in 1919. It advanced the theory that the progress of the French Revolution was considerably influenced by a conspiracy conducted by \"the lodges of the German Freemasons and Illuminati\".<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> This theory was believed by Winston Churchill, who wrote in 1920: \"This conspiracy against civilization dates from the days of Weishaupt ... as a modern historian Mrs. Webster has so ably shown, it played a recognisable role on the French Revolution.\"<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (June 2018)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Liberal_support_for_1789.E2.80.9391\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Liberal_support_for_1789\u201391\">Liberal support for 1789\u201391</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_the_French_Revolution&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Liberal support for 1789\u201391\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>A simplified description of the liberal approach to the Revolution was typically to support the achievements of the constitutional monarchy of the <a href=\"/wiki/National_Assembly_(French_Revolution)\" title=\"National Assembly (French Revolution)\">National Assembly</a> but disown the later actions of radical violence like the <a href=\"/wiki/10_August_(French_Revolution)\" class=\"mw-redirect\" title=\"10 August (French Revolution)\">invasion of the Tuileries</a> and the <a href=\"/wiki/Reign_of_Terror\" title=\"Reign of Terror\">Terror</a>. French historians of the first half of the 19th century like the politician and <a href=\"/wiki/Man_of_letters\" class=\"mw-redirect\" title=\"Man of letters\">man of letters</a> <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Guizot\" title=\"Fran\u00e7ois Guizot\">Fran\u00e7ois Guizot</a> (1787\u20131874), historian <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Mignet\" title=\"Fran\u00e7ois Mignet\">Fran\u00e7ois Mignet</a> (published <i>Histoire de la R\u00e9volution fran\u00e7aise</i> in 1824), and famous philosopher <a href=\"/wiki/Alexis_de_Tocqueville\" title=\"Alexis de Tocqueville\">Alexis de Tocqueville</a> (<i>L'Ancien R\u00e9gime et la R\u00e9volution</i>, 1856) established and wrote in this tradition.\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jules_Michelet\" title=\"Jules Michelet\">Jules Michelet</a> (1798\u20131874) \u2013 His <i>Histoire de la R\u00e9volution fran\u00e7aise</i>, published after the <a href=\"/wiki/Revolution_of_1848\" class=\"mw-redirect\" title=\"Revolution of 1848\">Revolution of 1848</a>, is a major history. Historian <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Furet\" title=\"Fran\u00e7ois Furet\">Fran\u00e7ois Furet</a>, a leader of the <a href=\"/wiki/Annales_School\" class=\"mw-redirect\" title=\"Annales School\">Annales School</a>, argues that his multivolume history remains \"the cornerstone of all revolutionary historiography and is also a literary monument.\"<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> His aphoristic style emphasized his <a href=\"/wiki/Anti-clericalism\" title=\"Anti-clericalism\">anti-clerical</a> <a href=\"/wiki/Republicanism\" title=\"Republicanism\">republicanism</a>.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Others_in_19th_century\">Others in 19th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_the_French_Revolution&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Others in 19th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Other French historians in the 19th-century include:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Louis_Blanc\" title=\"Louis Blanc\">Louis Blanc</a> (1811\u20131882) \u2013 Blanc's 13-volume <i>Histoire de la R\u00e9volution fran\u00e7aise</i> (1847\u20131862) displays <a href=\"/wiki/Utopian_socialism\" title=\"Utopian socialism\">utopian socialist</a> views, and sympathizes with <a href=\"/wiki/Jacobinism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jacobinism\">Jacobinism</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Th%C3%A9odore_Gosselin\" title=\"Th\u00e9odore Gosselin\">Th\u00e9odore Gosselin</a>  (1855\u20131935) \u2013 Better known by the pseudonym \"G. Lenotre\".</li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Sorel\" title=\"Albert Sorel\">Albert Sorel</a> (1842\u20131906) \u2013 Diplomatic historian; <i>L'Europe et la R\u00e9volution fran\u00e7aise</i> (8 volumes, 1895\u20131904); introductory section of this work translated as <i>Europe under the Old Regime</i> (1947).</li>\n<li><a href=\"/wiki/Edgar_Quinet\" title=\"Edgar Quinet\">Edgar Quinet</a> (1803\u20131875) \u2013 Late Romantic anti-Catholic nationalist.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Carlyle\">Carlyle</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_the_French_Revolution&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Carlyle\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>One of the most famous English works on the Revolution remains <a href=\"/wiki/Thomas_Carlyle\" title=\"Thomas Carlyle\">Thomas Carlyle</a>'s three-volume <i><a href=\"/wiki/The_French_Revolution,_A_History\" class=\"mw-redirect\" title=\"The French Revolution, A History\">The French Revolution, A History</a></i> (1837) <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.gutenberg.net/etext98/frrev10.txt\">[1]</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since December 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>. It is a <a href=\"/wiki/Romanticism\" title=\"Romanticism\">romantic</a> work, both in style and viewpoint. Passionate in his concern for the poor and in his interest in the fears and hopes of revolution, he (while reasonably historically accurate) is often more concerned with conveying his impression of the hopes and aspirations of people (and his opposition to ossified ideology\u2014\"formulas\" or \"Isms\"\u2014as he called them) than with strict adherence to fact. The undoubted passion and intensity of the text may also be due to the famous incident where he sent the completed draft of the first volume to <a href=\"/wiki/John_Stuart_Mill\" title=\"John Stuart Mill\">John Stuart Mill</a> for comment, only for Mill's maid to accidentally burn the volume to ashes, forcing Carlyle to start from scratch. He wrote to <a href=\"/wiki/Ralph_Waldo_Emerson\" title=\"Ralph Waldo Emerson\">Ralph Waldo Emerson</a> that the writing of the book was the \"dreadfulest labor [he] ever undertook\".<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Anarchists\">Anarchists</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_the_French_Revolution&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Anarchists\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1909, <a href=\"/wiki/Peter_Kropotkin\" title=\"Peter Kropotkin\">Peter Kropotkin</a>, a Russian anarchist, published <i><a href=\"/w/index.php?title=The_Great_French_Revolution&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Great French Revolution (page does not exist)\">The Great French Revolution</a></i>, which attempts to round out the political approach with the perspective and contribution to the Revolution of the common man.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Aulard_and_academic_studies\">Aulard and academic studies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_the_French_Revolution&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Aulard and academic studies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Victor_Alphonse_Aulard\" title=\"Fran\u00e7ois Victor Alphonse Aulard\">Alphonse Aulard</a> (1849\u20131928) was the first professional historian of the Revolution; he promoted graduate studies, scholarly editions, and learned journals.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> His appointment to the Sorbonne was promoted and funded by Republicans in the national and Paris governments, but he was not himself involved in party politics. He promoted a republican, bourgeois, and anticlerical view of the revolution.  From 1886 he taught at the Sorbonne, trained advanced students, founded the <i>Soci\u00e9t\u00e9 de l'Histoire de la R\u00e9volution</i>, and edited the scholarly journal <i>La R\u00e9volution fran\u00e7aise</i>. He assembled and published many key primary sources. He professionalized scholarship in the field, moving away from the literary multi-volume studies aimed at an upscale general public, promoting special political ideals, that had characterized writing on the Revolution before the 1880s. Instead his work was aimed at fellow scholars and researchers. His broad interpretation argued:\n</p>\n<dl><dd>From the social point of view, the Revolution consisted in the suppression of what was called the feudal system, in the emancipation of the individual, in greater division of landed property, the abolition of the privileges of noble birth, the establishment of equality, the simplification of life.... The French Revolution differed from other revolutions in being not merely national, for it aimed at benefiting all humanity.\"<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup></dd></dl>\n<p>Aulard's historiography was based on positivism. The assumption was that methodology was all-important and the historian's duty was to present in chronological order the duly verified facts, to analyze relations between facts, and provide the most likely interpretation. Full documentation based on research in the primary sources was essential.  He took the lead in training advanced students in the proper use and analysis of primary sources. Aulard's famous four volume history of the Revolution focused on technical issues.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>Aulard's books favored the study of parliamentary debates, not action in the street; institutions, not insurrections. He emphasized public opinion, elections, parties, parliamentary majorities, and legislation. He recognized the complications that prevented the Revolution from fulfilling all its ideal promises \u2013 as when the legislators of 1793 made suffrage universal for all French men, but also established the dictatorship of the Terror.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"The_Marxist.2FClassic_interpretation\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Marxist/Classic_interpretation\">The Marxist/Classic interpretation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_the_French_Revolution&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: The Marxist/Classic interpretation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The dominating approach to the French Revolution in historical scholarship in the first half of the 20th century was the Marxist, or Classic, approach. This view sees the French Revolution as an essentially 'bourgeois' revolution, marked by class struggle and resulting in a victory of the bourgeoisie. Influenced by socialist politician <a href=\"/wiki/Jean_Jaur%C3%A8s\" title=\"Jean Jaur\u00e8s\">Jean Jaur\u00e8s</a> and historian <a href=\"/wiki/Albert_Mathiez\" title=\"Albert Mathiez\">Albert Mathiez</a> (who broke with his teacher Aulard regarding class conflict), historians on the left led by <a href=\"/wiki/Georges_Lefebvre\" title=\"Georges Lefebvre\">Georges Lefebvre</a> and <a href=\"/wiki/Albert_Soboul\" title=\"Albert Soboul\">Albert Soboul</a> developed this view.\n</p><p>Lefebvre was inspired by Jaur\u00e8s and came to the field from a mildly socialist viewpoint. His massive and reputation-making thesis, <i>Les paysans du Nord</i> (1924), was an account of the Revolution among provincial peasants. He continued to research along these lines, publishing <i>The Great Fear of 1789</i> (1932, first English translation 1973), about the panic and violence which spread throughout rural France in the summer of 1789. His work largely approaches the Revolution \"from below\", favouring explanations in terms of classes. His most famous work was <i>Quatre-Vingt-Neuf</i> (literally <i>Eighty-Nine</i>, published in 1939 and translated into English as <i>The Coming of the French Revolution</i>, 1947). This skilfully and persuasively argued work interprets the Revolution through a Marxist lens: first there is the \"aristocratic revolution\" of the <a href=\"/wiki/Assembly_of_Notables\" title=\"Assembly of Notables\">Assembly of Notables</a> and the Paris Parlement in 1788; then the \"bourgeois revolution\" of the <a href=\"/wiki/National_Constituent_Assembly_(France)\" title=\"National Constituent Assembly (France)\">Third Estate</a>; the \"popular revolution\", symbolised by the fall of the Bastille; and the \"peasant revolution\", represented by the \"Great Fear\" in the provinces and the burning of ch\u00e2teaux. (Alternately, one can view 1788 as the aristocratic revolution, 1789 the bourgeois revolution, and 1792/3 the popular revolution). This interpretation sees a rising capitalist middle-class overthrow a dying-out feudal aristocratic ruling caste, and held the field for almost twenty years.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> His major publication was <i>La R\u00e9volution fran\u00e7aise</i> (1957, translated and published in English in two volumes, 1962\u20131967). This, and particularly his later work on Napoleon and the Directory, remains highly regarded.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>Some other influential French historians of this period:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ernest_Labrousse\" title=\"Ernest Labrousse\">Ernest Labrousse</a> (1895\u20131988) \u2013 Performed extensive economic research on 18th-century France.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Soboul\" title=\"Albert Soboul\">Albert Soboul</a> (1914\u20131982) \u2013 Performed exhaustive research on the lower classes of the Revolution; his most famous work is <i>The Sans-Culottes</i> (1968).</li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Rud%C3%A9\" title=\"George Rud\u00e9\">George Rud\u00e9</a> (1910\u20131993) \u2013 Another of Lefebvre's prot\u00e9g\u00e9s, did further work on the popular side of the Revolution: <i>The Crowd in the French Revolution</i> (1959) is one of his most famous works.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Gu%C3%A9rin\" title=\"Daniel Gu\u00e9rin\">Daniel Gu\u00e9rin</a> (1904\u20131988) \u2013 An anarchist, he is highly critical of the Jacobins.</li></ul>\n<p>Some of the significant conservative French historians of this period include:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pierre_Gaxotte\" title=\"Pierre Gaxotte\">Pierre Gaxotte</a> (1895\u20131982) \u2013 Royalist: <i>The French Revolution</i> (1928).</li>\n<li><a href=\"/wiki/Augustin_Cochin_(historian)\" title=\"Augustin Cochin (historian)\">Augustin Cochin</a> (1876\u20131916) \u2013 Attributed the origins of the Revolution to activities of the <a href=\"/wiki/Intelligentsia\" title=\"Intelligentsia\">intelligentsia</a>.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Sorel\" title=\"Albert Sorel\">Albert Sorel</a> (1842\u20131906) \u2013 Diplomatic historian: <i>Europe et la R\u00e9volution fran\u00e7aise</i> (eight volumes, 1895\u20131904); introductory section of this work translated as <i>Europe under the Old Regime</i> (1947).</li></ul>\n<p>The following five scholars have served as Chairs in the History of the French Revolution at the Sorbonne:\n</p>\n<ul><li>Hippolyte Taine</li>\n<li>F.A. Aulard \u2013 1891 (for more than thirty years)</li>\n<li>Georges Lefebvre \u2013 1937\u20131959</li>\n<li>Albert Soboul \u2013 1967\u20131982</li>\n<li>Michel Vovelle \u2013 1982</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Revisionism_and_modern_work\">Revisionism and modern work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_the_French_Revolution&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Revisionism and modern work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>\"Revisionism\" in this context means the rejection of the Orthodox/Marxist model of a revolution carried out by the bourgeoisie against the aristocracy on the right, with intervention from the proletariat pushing it to the left.  Shank finds that 21st century trends include a broader range of topics regarding the effects of the Revolution, and a more global perspective. He cites heavy use of the Internet, resources such as the <a href=\"/wiki/H-France\" class=\"mw-redirect\" title=\"H-France\">H-France</a> daily discussion email list,<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> and use of digital sources to scan through massive amounts of text.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Cobban\">Cobban</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_the_French_Revolution&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Cobban\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1954, <a href=\"/wiki/Alfred_Cobban\" title=\"Alfred Cobban\">Alfred Cobban</a> used his inaugural lecture as Professor of French History at the University of London to attack what he called the \"social interpretation\" of the French Revolution. The lecture was later published as \"The Myth of the French Revolution\", but his seminal work arguing this point was <i>The Social Interpretation of the French Revolution</i> (1963). It was published in French translation only in 1984. His main point was that feudalism had long since disappeared in France; that the Revolution did not transform French society, and that it was principally a political revolution, not a social one as Lefebvre and others insisted.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p><p>Although dismissed and attacked by the mainstream journals at first, Cobban was persistent and determined, and his approach was soon supported and modified by a flood of new research both inside and outside France. American historian George V. Taylor's research established that the bourgeoisie of the Third Estate were not quite the budding capitalists they were made out to be; indeed Taylor showed the aristocrats were just as entrepreneurial if not more so. <a href=\"/wiki/John_McManners\" title=\"John McManners\">John McManners</a>, Jean Egret, Franklin Ford and others wrote on the divided and complex situation of the nobility in pre-revolutionary France. The most significant opposition to arise in France was that of <a href=\"/wiki/Annales_School\" class=\"mw-redirect\" title=\"Annales School\"><i>Annales</i></a> historians <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Furet\" title=\"Fran\u00e7ois Furet\">Fran\u00e7ois Furet</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Denis_Richet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Denis Richet (page does not exist)\">Denis Richet</a>, and Mona Ozouf. Furet in the 1960s worked in terms of the <a href=\"/wiki/Annales_School\" class=\"mw-redirect\" title=\"Annales School\">Annales School</a>, which locates the 1789 revolution in a \"long\" history of 19th century revolutionary France.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Cobb\">Cobb</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_the_French_Revolution&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Cobb\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Another seminal figure in the revisionism debate is the Francophile Englishman <a href=\"/wiki/Richard_Cobb\" title=\"Richard Cobb\">Richard Cobb</a>, who has produced a number of immensely detailed studies of both provincial and city life, avoiding the revisionism debate by \"keeping his nose very close to the ground\".<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> <i>Les arm\u00e9es r\u00e9volutionnaires</i> (1968, translated as <i>The People's Armies</i> in 1987) is his most famous work.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Doyle\">Doyle</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_the_French_Revolution&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Doyle\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/William_Doyle_(historian)\" title=\"William Doyle (historian)\">William Doyle</a>, professor at Bristol University, has published <i>The Origins of the French Revolution</i> (1988) and a revisionist history, <i><a href=\"/wiki/The_Oxford_History_of_the_French_Revolution\" title=\"The Oxford History of the French Revolution\">The Oxford History of the French Revolution</a></i> (2nd edition 2002). Another recent American historian working in this tradition is Keith Michael Baker. A collection of his essays (<i>Inventing the French Revolution</i>, 1990) examines the ideological origins of the Revolution.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Tackett\">Tackett</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_the_French_Revolution&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Tackett\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/Timothy_Tackett\" title=\"Timothy Tackett\">Timothy Tackett</a> in particular has changed approach, preferring archival research to historiographical dialectics. He challenges the ideas about nobility and bourgeoise in <i>Becoming a Revolutionary</i> (2006), a \"collective biography\" via letters and diaries of the third estate deputies of 1789. His other major work is <i>When the King Took Flight</i> (2004), a study of the rise of republicanism and radicalism in the Legislative Assembly in 1791/2. Tackett also has several works focusing on <a href=\"/wiki/Reign_of_Terror\" title=\"Reign of Terror\">Reign of Terror</a>, <i>The Coming of the Terror in the French Revolution</i> (2015), and the psychology behind the paranoia affecting the Committee of Public Safety during the Terror. These insights provide a deeper look into how and why this event happened.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Schama\">Schama</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_the_French_Revolution&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Schama\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/Simon_Schama\" title=\"Simon Schama\">Simon Schama</a>'s <i><a href=\"/wiki/Citizens:_A_Chronicle_of_the_French_Revolution\" title=\"Citizens: A Chronicle of the French Revolution\">Citizens: A Chronicle of the French Revolution</a></i> (1989) is a popular, generally moderate/conservative history of the period. It is ostensibly a narrative of \"Persons\" and \"Events\", and more in the tradition of Carlyle than Tocqueville and Lefebvre.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Its narrative- while massive- focuses on the most visible leaders of the Revolution, even through its more \"popular\" phases.  The book's allegiance is to historical literary styles rather than schools.  Thus Schama is simultaneously able to deny the existence of a so-called \"bourgeois\" revolution, reserve apotheoses for Robespierre, <a href=\"/wiki/Louis_XVI_of_France\" title=\"Louis XVI of France\">Louis XVI</a>, and the <i><a href=\"/wiki/Sans-culottes\" title=\"Sans-culottes\">sans-culottes</a></i> alike, and utilize historical nuance to a degree usually associated with more liberal historians.  Borrowing from the Romantics for imagery (the introduction closely follows that of Michelet's \"History...\"), \"Citizens\" also argues against the Romantics' belief in the necessity of the Revolution. Schama concentrates on the early years of the Revolution, the Republic only taking up about a fifth of the book. He also places increased emphasis on insurrectionary violence in Paris and violence in general, claiming that it was \"not the unfortunate by-product of revolution, [but] the source of its energy.\"<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Hunt_and_feminism\">Hunt and feminism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_the_French_Revolution&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Hunt and feminism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/Lynn_Hunt\" title=\"Lynn Hunt\">Lynn Hunt</a>, though often characterized as a feminist interpreter of the Revolution, is a historian working in the wake of the revisionists. Her major works include <i>Politics, Culture, and Class in the French Revolution</i> (1984), and <i>The Family Romance of the French Revolution</i> (1992), both interpretative works. The former focuses on the creation of a new democratic political culture from scratch, assigning the Revolution's greatest meaning here, in a political culture.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> In the latter study she works with a somewhat Freudian interpretation, the political Revolution as a whole being seen as an enormous <a href=\"/wiki/Dysfunctional_family\" title=\"Dysfunctional family\">dysfunctional family</a> haunted by patricide: Louis as father, Marie-Antoinette as mother, and the revolutionaries as an unruly mob of brothers.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Furet\">Furet</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_the_French_Revolution&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Furet\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Furet\" title=\"Fran\u00e7ois Furet\">Fran\u00e7ois Furet</a> (1927\u20131997) was the leading figure in the rejection of the \"classic\" or \"Marxist\" interpretation. Desan (2000) concluded he \"seemed to emerge the victor from the bicentennial, both in the media and in historiographic debates.\"<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> A disillusioned ex-Communist, he published his <i>La R\u00e9volution Fran\u00e7aise</i> in 1965\u201366. It marked his transition from revolutionary leftist politics to liberal Left-center position, and reflected his ties to the social-science-oriented <a href=\"/wiki/Annales_School\" class=\"mw-redirect\" title=\"Annales School\">Annales School</a>.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> He then moved to the right, re-examining the Revolution from the perspective of 20th century totalitarianism (as exemplified by Hitler and Stalin). His  <i>Penser la R\u00e9volution Fran\u00e7aise</i> (1978; translated as <i>Interpreting the French Revolution</i> 1981) was an influential book that led many intellectuals to reevaluate Communism and the Revolution as inherently totalitarian and anti-democratic. Looking at modern French Communism he stressed the close resemblance between the 1960s and 1790s, with both favoring the inflexible and rote ideological discourse in party cells where decisions were made unanimously in a manipulated direct democracy.  Furet further suggested that popularity of the Far Left to many French intellectuals was itself a result of their commitment to the ideals of the French Revolution.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> Working much of the year at the University of Chicago after 1979, Furet also rejected the <a href=\"/wiki/Annales_School\" class=\"mw-redirect\" title=\"Annales School\">Annales School</a>, with its emphasis on very long-term structural factors, and emphasized intellectual history.  Influenced by Alexis de Tocqueville and Augustin Cochin, Furet argues that Frenchmen must stop seeing the revolution as the key to all aspects of modern French history.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>  His works include <i>Interpreting the French Revolution</i> (1981), a historiographical overview of what has preceded him and <i>A Critical Dictionary of the French Revolution</i> (1989).<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Others\">Others</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_the_French_Revolution&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Others\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Some other modern historians include:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Marcel_Gauchet\" title=\"Marcel Gauchet\">Marcel Gauchet</a> (b. 1946) \u2013 Author of <i>La R\u00e9volution des droits de l'homme</i> (1989) and <i>La R\u00e9volution des pouvoirs</i> (1995).</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Patrice_Higonnet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Patrice Higonnet (page does not exist)\">Patrice Higonnet</a> \u2013 Author of <i>Goodness Beyond Virtue: Jacobins in the French Revolution</i> (1998).</li>\n<li><a href=\"/wiki/Owen_Connelly\" title=\"Owen Connelly\">Owen Connelly</a> (1924\u20132011) \u2013 <i>The French Revolution and Napoleonic Era</i> (1993).</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Henry_Heller_(historian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henry Heller (historian) (page does not exist)\">Henry Heller</a> \u2013 Author of \"The Bourgeois Revolution in France: 1789\u20131815\"; his work maintains a defence of the Classic (Marxist) Interpretation of the Revolution.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Olwen_Hufton\" title=\"Olwen Hufton\">Olwen Hufton</a> (b. 1938) \u2013 Writes on women in history; her principal work on the Revolution is <i>Women and the Limits of Citizenship in the French Revolution</i> (1999).</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dale_K._Van_Kley\" title=\"Dale K. Van Kley\">Dale K. Van Kley</a> (b. 1941) \u2013 Historian of religion, particularly in 18th century France.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mark_Steel\" title=\"Mark Steel\">Mark Steel</a> (b. 1960) \u2013 Columnist and comedian; authored the humorous and accessible <i>Vive La Revolution</i> (2003).</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography:_works_mentioned\">Bibliography: works mentioned</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_the_French_Revolution&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Bibliography: works mentioned\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Works mentioned, by date of first publication:\n</p>\n<ul><li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Edmund_Burke\" title=\"Edmund Burke\">Burke, Edmund</a> (1790). <i>Reflections on the Revolution in France</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Reflections+on+the+Revolution+in+France&amp;rft.date=1790&amp;rft.aulast=Burke&amp;rft.aufirst=Edmund&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Augustin_Barruel\" title=\"Augustin Barruel\">Barruel, Augustin</a> (1797). <i>M\u00e9moires pour servir \u00e0 l'Histoire du Jacobinisme</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=M%C3%A9moires+pour+servir+%C3%A0+l%27Histoire+du+Jacobinisme&amp;rft.date=1797&amp;rft.aulast=Barruel&amp;rft.aufirst=Augustin&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Adolphe_Thiers\" title=\"Adolphe Thiers\">Thiers, Adolphe</a> (1823\u20131827). <i>Histoire de la R\u00e9volution fran\u00e7aise</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Histoire+de+la+R%C3%A9volution+fran%C3%A7aise&amp;rft.date=1823%2F1827&amp;rft.aulast=Thiers&amp;rft.aufirst=Adolphe&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Mignet\" title=\"Fran\u00e7ois Mignet\">Mignet, Fran\u00e7ois</a> (1824). <i>Histoire de la R\u00e9volution fran\u00e7aise</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Histoire+de+la+R%C3%A9volution+fran%C3%A7aise&amp;rft.date=1824&amp;rft.aulast=Mignet&amp;rft.aufirst=Fran%C3%A7ois&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Guizot\" title=\"Fran\u00e7ois Guizot\">Guizot, Fran\u00e7ois</a> (1830). <i>Histoire de la civilisation en France</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Histoire+de+la+civilisation+en+France&amp;rft.date=1830&amp;rft.aulast=Guizot&amp;rft.aufirst=Fran%C3%A7ois&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Thomas_Carlyle\" title=\"Thomas Carlyle\">Carlyle, Thomas</a> (1837). <i>The French Revolution: A History</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+French+Revolution%3A+A+History&amp;rft.date=1837&amp;rft.aulast=Carlyle&amp;rft.aufirst=Thomas&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Jules_Michelet\" title=\"Jules Michelet\">Michelet, Jules</a> (1847\u20131856). <i>Histoire de la R\u00e9volution fran\u00e7aise</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Histoire+de+la+R%C3%A9volution+fran%C3%A7aise&amp;rft.date=1847%2F1856&amp;rft.aulast=Michelet&amp;rft.aufirst=Jules&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Alexis_de_Tocqueville\" title=\"Alexis de Tocqueville\">Tocqueville, Alexis de</a> (1856). <i>L'Ancien r\u00e9gime et la r\u00e9volution</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=L%27Ancien+r%C3%A9gime+et+la+r%C3%A9volution&amp;rft.date=1856&amp;rft.aulast=Tocqueville&amp;rft.aufirst=Alexis+de&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Usually translated as <i>The Old Regime and the French Revolution</i>.</li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Louis_Blanc\" title=\"Louis Blanc\">Blanc, Louis</a> (1847\u20131862). <i>Histoire de la R\u00e9volution fran\u00e7aise</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Histoire+de+la+R%C3%A9volution+fran%C3%A7aise&amp;rft.date=1847%2F1862&amp;rft.aulast=Blanc&amp;rft.aufirst=Louis&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Hippolyte_Taine\" title=\"Hippolyte Taine\">Taine, Hippolyte</a> (1875\u20131893). <i>Origines de la France contemporaine</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Origines+de+la+France+contemporaine&amp;rft.date=1875%2F1893&amp;rft.aulast=Taine&amp;rft.aufirst=Hippolyte&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Albert_Sorel\" title=\"Albert Sorel\">Sorel, Albert</a> (19 April 1895). <i>L'Europe et la R\u00e9volution fran\u00e7aise</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=L%27Europe+et+la+R%C3%A9volution+fran%C3%A7aise&amp;rft.date=1895-04-19&amp;rft.aulast=Sorel&amp;rft.aufirst=Albert&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Introductory part translated as <i>Europe under the Old Regime</i> (1947).</li>\n<li>Aulard, Fran\u00e7ois-Alphonse. <i>The French Revolution, a Political History, 1789\u20131804</i> (4 vol. 3rd ed. 1901; English translation 1910); <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/frenchrevolutio02mialgoog\">volume 1 1789\u20131792 online</a>; <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=UJMJAQAAIAAJ\">Volume 2 1792\u201395 online</a></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Nesta_Webster\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nesta Webster\">Webster, Nesta</a> (1919). <i>The French Revolution \u2013 A Study in Democracy</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+French+Revolution+%E2%80%93+A+Study+in+Democracy&amp;rft.date=1919&amp;rft.aulast=Webster&amp;rft.aufirst=Nesta&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Albert_Mathiez\" title=\"Albert Mathiez\">Mathiez, Albert</a> (1922\u201327). <i>La R\u00e9volution fran\u00e7aise</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+R%C3%A9volution+fran%C3%A7aise&amp;rft.date=1922%2F1927&amp;rft.aulast=Mathiez&amp;rft.aufirst=Albert&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Georges_Lefebvre\" title=\"Georges Lefebvre\">Lefebvre, Georges</a> (1924). <i>Les paysans du Nord</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Les+paysans+du+Nord&amp;rft.date=1924&amp;rft.aulast=Lefebvre&amp;rft.aufirst=Georges&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Cochin, Augustin (1925). <i>Les Soci\u00e9t\u00e9s de pens\u00e9e et la R\u00e9volution en Bretagne</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Les+Soci%C3%A9t%C3%A9s+de+pens%C3%A9e+et+la+R%C3%A9volution+en+Bretagne&amp;rft.date=1925&amp;rft.aulast=Cochin&amp;rft.aufirst=Augustin&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Pierre_Gaxotte\" title=\"Pierre Gaxotte\">Gaxotte, Pierre</a> (1928). <i>La R\u00e9volution fran\u00e7aise</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+R%C3%A9volution+fran%C3%A7aise&amp;rft.date=1928&amp;rft.aulast=Gaxotte&amp;rft.aufirst=Pierre&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Lefebvre, Georges (1932). <i>La Grande Peur de 1789</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+Grande+Peur+de+1789&amp;rft.date=1932&amp;rft.aulast=Lefebvre&amp;rft.aufirst=Georges&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Translated as <i>The Great Fear of 1789</i> (1973).</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Lefebvre, Georges (1939). <i>Quatre-Vingt-Neuf</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Quatre-Vingt-Neuf&amp;rft.date=1939&amp;rft.aulast=Lefebvre&amp;rft.aufirst=Georges&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Translated as <i>The Coming of the French Revolution</i> (1947).</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Gu\u00e9rin, Daniel (1946). <i>La lutte de classes sous la Premi\u00e8re R\u00e9publique</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+lutte+de+classes+sous+la+Premi%C3%A8re+R%C3%A9publique&amp;rft.date=1946&amp;rft.aulast=Gu%C3%A9rin&amp;rft.aufirst=Daniel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Lefebvre, Georges (1957). <i>La R\u00e9volution fran\u00e7aise</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+R%C3%A9volution+fran%C3%A7aise&amp;rft.date=1957&amp;rft.aulast=Lefebvre&amp;rft.aufirst=Georges&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Translated in two volumes: <i>The French Revolution from its origins to 1793</i> (1962), and <i>The French Revolution from 1793 to 1799</i> (1967).</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Rud\u00e9, George (1959). <i>The Crowd in the French Revolution</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Crowd+in+the+French+Revolution&amp;rft.date=1959&amp;rft.aulast=Rud%C3%A9&amp;rft.aufirst=George&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Cobban, Alfred (1963). <i>The Social Interpretation of the French Revolution</i>. Cambridge.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Social+Interpretation+of+the+French+Revolution&amp;rft.pub=Cambridge&amp;rft.date=1963&amp;rft.aulast=Cobban&amp;rft.aufirst=Alfred&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Cobb, Richard (1968). <i>Les arm\u00e9es r\u00e9volutionnaires</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Les+arm%C3%A9es+r%C3%A9volutionnaires&amp;rft.date=1968&amp;rft.aulast=Cobb&amp;rft.aufirst=Richard&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Translated as <i>The People's Armies</i> (1987).</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Soboul, Albert (1968). <i>Les Sans-Culottes</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Les+Sans-Culottes&amp;rft.date=1968&amp;rft.aulast=Soboul&amp;rft.aufirst=Albert&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Translated as <i>The Sans-Culottes</i> (1972).</li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Furet\" title=\"Fran\u00e7ois Furet\">Furet, Fran\u00e7ois</a> (1978). <i>Penser la R\u00e9volution fran\u00e7aise</i>. Gallimard.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Penser+la+R%C3%A9volution+fran%C3%A7aise&amp;rft.pub=Gallimard&amp;rft.date=1978&amp;rft.aulast=Furet&amp;rft.aufirst=Fran%C3%A7ois&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Translated as <i>Interpreting the French Revolution</i> (1981).</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Hunt, Lynn (1984). <i>Politics, Culture, and Class in the French Revolution</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Politics%2C+Culture%2C+and+Class+in+the+French+Revolution&amp;rft.date=1984&amp;rft.aulast=Hunt&amp;rft.aufirst=Lynn&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Doyle, William (1988). <i>Origins of the French Revolution</i>. Oxford.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Origins+of+the+French+Revolution&amp;rft.pub=Oxford&amp;rft.date=1988&amp;rft.aulast=Doyle&amp;rft.aufirst=William&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Doyle, William (1989). <i>The Oxford History of the French Revolution</i>. Oxford.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Oxford+History+of+the+French+Revolution&amp;rft.pub=Oxford&amp;rft.date=1989&amp;rft.aulast=Doyle&amp;rft.aufirst=William&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Furet, Fran\u00e7ois; Mona Ozouf (1988). <i>Dictionnaire critique de la R\u00e9volution Fran\u00e7aise</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dictionnaire+critique+de+la+R%C3%A9volution+Fran%C3%A7aise&amp;rft.date=1988&amp;rft.aulast=Furet&amp;rft.aufirst=Fran%C3%A7ois&amp;rft.au=Mona+Ozouf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Translated as <i>A Critical Dictionary of the French Revolution</i> (1989).</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Gauchet, Marcel (1989). <i>La R\u00e9volution des droits de l'homme</i>. Gallimard.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+R%C3%A9volution+des+droits+de+l%27homme&amp;rft.pub=Gallimard&amp;rft.date=1989&amp;rft.aulast=Gauchet&amp;rft.aufirst=Marcel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Simon_Schama\" title=\"Simon Schama\">Schama, Simon</a> (1989). <i>Citizens: A Chronicle of the French Revolution</i>. Knopf.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Citizens%3A+A+Chronicle+of+the+French+Revolution&amp;rft.pub=Knopf&amp;rft.date=1989&amp;rft.aulast=Schama&amp;rft.aufirst=Simon&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Baker, Keith Michael (1990). <i>Inventing the French Revolution</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Inventing+the+French+Revolution&amp;rft.date=1990&amp;rft.aulast=Baker&amp;rft.aufirst=Keith+Michael&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Lynn_Hunt\" title=\"Lynn Hunt\">Hunt, Lynn</a> (1992). <i>The Family Romance of the French Revolution</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Family+Romance+of+the+French+Revolution&amp;rft.date=1992&amp;rft.aulast=Hunt&amp;rft.aufirst=Lynn&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Connelly, Owen (1993). <i>The French Revolution and Napoleonic Era</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+French+Revolution+and+Napoleonic+Era&amp;rft.date=1993&amp;rft.aulast=Connelly&amp;rft.aufirst=Owen&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Dale_K._Van_Kley\" title=\"Dale K. Van Kley\">Van Kley, Dale K.</a> (1996). <i>The Religious Origins of the French Revolution</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Religious+Origins+of+the+French+Revolution&amp;rft.date=1996&amp;rft.aulast=Van+Kley&amp;rft.aufirst=Dale+K.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Hufton, Olwen (1999). <i>Women and the Limits of Citizenship in the French Revolution</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Women+and+the+Limits+of+Citizenship+in+the+French+Revolution&amp;rft.date=1999&amp;rft.aulast=Hufton&amp;rft.aufirst=Olwen&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Steel, Mark (2003). <i>Vive La Revolution</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Vive+La+Revolution&amp;rft.date=2003&amp;rft.aulast=Steel&amp;rft.aufirst=Mark&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Tackett, Timothy (2004). <i>When the King Took Flight</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=When+the+King+Took+Flight&amp;rft.date=2004&amp;rft.aulast=Tackett&amp;rft.aufirst=Timothy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Tackett, Timothy (2006). <i>Becoming a Revolutionary</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Becoming+a+Revolutionary&amp;rft.date=2006&amp;rft.aulast=Tackett&amp;rft.aufirst=Timothy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Heller, Henry (2006). <i>The Bourgeois Revolution in France: 1789\u20131815</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Bourgeois+Revolution+in+France%3A+1789%E2%80%931815&amp;rft.date=2006&amp;rft.aulast=Heller&amp;rft.aufirst=Henry&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_the_French_Revolution&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rebecca L. Spang, \"Paradigms and Paranoia: How modern Is the French Revolution?\" <i>American Historical Review</i> (2003) 108#1 pp. 119\u201347</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Bell, David A. (2004). \"Class, consciousness, and the fall of the bourgeois revolution\". <i>Critical Review</i>. <b>16</b> (2\u20133): 323\u201351. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1080/08913810408443613\">10.1080/08913810408443613</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Critical+Review&amp;rft.atitle=Class%2C+consciousness%2C+and+the+fall+of+the+bourgeois+revolution&amp;rft.volume=16&amp;rft.issue=2%E2%80%933&amp;rft.pages=323-51&amp;rft.date=2004&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1080%2F08913810408443613&amp;rft.aulast=Bell&amp;rft.aufirst=David+A.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rebecca L. Spang, \"Paradigms and Paranoia'</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECastries198344\u201345-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECastries198344\u201345_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCastries1983\">Castries 1983</a>, pp.&#160;44\u201345.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGuiral198641-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGuiral198641_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGuiral1986\">Guiral 1986</a>, p.&#160;41.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEChisholm1911-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEChisholm1911_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFChisholm1911\">Chisholm 1911</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Robert Tombs (1996). \"Paranoia\". <i>France 1814\u20131914</i>. London: <a href=\"/wiki/Longman\" title=\"Longman\">Longman</a>. p.&#160;89. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-582-49314-5\" title=\"Special:BookSources/0-582-49314-5\">0-582-49314-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Paranoia&amp;rft.btitle=France+1814%E2%80%931914&amp;rft.place=London&amp;rft.pages=89&amp;rft.pub=Longman&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=0-582-49314-5&amp;rft.au=Robert+Tombs&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Webster, Nesta (1919). <i>The French Revolution: A Study in Democracy</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+French+Revolution%3A+A+Study+in+Democracy&amp;rft.date=1919&amp;rft.aulast=Webster&amp;rft.aufirst=Nesta&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fran\u00e7ois Furet, <i>Revolutionary France 1770\u20131880</i> (1992), p. 571</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Quoted in John Hall Stewart, <i>A Documentary Survey of the French Revolution</i>, Macmillan, 1951.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Fran\u00e7ois Furet and Mona Ozouf, eds. (1989). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=bGxiE6jvzOcC&amp;pg=PA886\"><i>A Critical Dictionary of the French Revolution</i></a>. Harvard UP. pp.&#160;881\u201389.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Critical+Dictionary+of+the+French+Revolution&amp;rft.pages=881-89&amp;rft.pub=Harvard+UP&amp;rft.date=1989&amp;rft.au=Fran%C3%A7ois+Furet+and+Mona+Ozouf%2C+eds.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DbGxiE6jvzOcC%26pg%3DPA886&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Extra text: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Extra text: authors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Tendler, Joseph (2013). \"Alphonse Aulard Revisited\". <i>European Review of History</i>. <b>20</b> (4): 649\u201369. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1080/13507486.2012.763159\">10.1080/13507486.2012.763159</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=European+Review+of+History&amp;rft.atitle=Alphonse+Aulard+Revisited&amp;rft.volume=20&amp;rft.issue=4&amp;rft.pages=649-69&amp;rft.date=2013&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1080%2F13507486.2012.763159&amp;rft.aulast=Tendler&amp;rft.aufirst=Joseph&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">A. Aulard in Arthur Tilley, ed. (1922). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=7c45AAAAIAAJ&amp;pg=PA115\"><i>Modern France. A Companion to French Studies</i></a>. Cambridge UP. p.&#160;115.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Modern+France.+A+Companion+to+French+Studies&amp;rft.pages=115&amp;rft.pub=Cambridge+UP&amp;rft.date=1922&amp;rft.au=A.+Aulard+in+Arthur+Tilley%2C+ed.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D7c45AAAAIAAJ%26pg%3DPA115&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Extra text: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Extra text: authors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fran\u00e7ois-Alphonse Aulard, <i>The French Revolution, a Political History, 1789\u20131804</i> (4 vol., 3rd ed. 1901; English ed. 1910); <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/frenchrevolutio02mialgoog\">volume 1 1789\u20131792 online</a>; <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=UJMJAQAAIAAJ\">Volume 2 1792\u201395 online</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Furet (1989)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">William Doyle. <i>The Origins of the French Revolution</i>. Oxford University Press, 1988, pp. 8\u20139</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Paul H. Beik, foreword to Georges Lefebvre, <i>The French Revolution from its Origins to 1793</i>, Columbia University Press, 1962</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation conference\">Kaplow, Jeffrey (1965). \"Introduction\". <i>New Perspectives on the French Revolution: Readings in Historical Sociology</i>. p.&#160;10.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=conference&amp;rft.atitle=Introduction&amp;rft.btitle=New+Perspectives+on+the+French+Revolution%3A+Readings+in+Historical+Sociology&amp;rft.pages=10&amp;rft.date=1965&amp;rft.aulast=Kaplow&amp;rft.aufirst=Jeffrey&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.h-france.net/\">home page</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Shank, J. B. (2009). \"Is It Really Over? The French Revolution Twenty Years after the Bicentennial\". <i>French Historical Studies</i>. <b>32</b> (4): 527\u201330. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1215/00161071-2009-007\">10.1215/00161071-2009-007</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=French+Historical+Studies&amp;rft.atitle=Is+It+Really+Over%3F+The+French+Revolution+Twenty+Years+after+the+Bicentennial&amp;rft.volume=32&amp;rft.issue=4&amp;rft.pages=527-30&amp;rft.date=2009&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1215%2F00161071-2009-007&amp;rft.aulast=Shank&amp;rft.aufirst=J.+B.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">A. Cobban, <i>The Social Interpretation of the French Revolution</i> (1963)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">David Troyansky, review of Hunt's <i>Politics, Culture, and Class</i>. From <i>The History Teacher</i>, 20, 1 (November 1986), pp. 136\u201337</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Tackett, Timothy (2000). \"Conspiracy Obsession in a Time of Revolution: French Elites and the Origins of the Terror, 1789\u20131792\". <i>The American Historical Review</i>. <b>105</b> (3): 691\u2013713. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.2307/2651806\">10.2307/2651806</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+American+Historical+Review&amp;rft.atitle=Conspiracy+Obsession+in+a+Time+of+Revolution%3A+French+Elites+and+the+Origins+of+the+Terror%2C+1789%E2%80%931792&amp;rft.volume=105&amp;rft.issue=3&amp;rft.pages=691-713&amp;rft.date=2000&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2307%2F2651806&amp;rft.aulast=Tackett&amp;rft.aufirst=Timothy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Simon Schama, \"Prologue\", <i>Citizens: A Chronicle of the French Revolution</i>, Knopf, 1988</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Schama, <i>Citizens</i>, ch. 14 \"September 1791 \u2013 August 1792\", p. iii \"Marseillaise\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">William H. Sewell. Review of <i>Politics, Culture, and Class in the French Revolution</i> by Lynn Hunt. <i>Theory and Society</i>, 15, 6 (November 1986), pp. 915\u201317</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jeff Goodwin. Review of <i>The Family Romance of the French Revolution</i> by Lynn Hunt. <i>Contemporary Sociology</i>, 23, 1 (January 1994), pp. 71\u201372; quote from Madelyn Gutwirth. \"Sacred Father; Profane Sons: Lynn Hunt's French Revolution\". <i>French Historical Studies</i>, 19, 2 (Autumn 1995), pp. 261\u201376</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Suzanne_Desan\" title=\"Suzanne Desan\">Suzanne Desan</a>, \"What's after Political Culture? Recent French Revolutionary Historiography,\" <i>French Historical Studies,</i> Volume 23, Number 1, Winter 2000, pp. 163\u201396 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://muse.jhu.edu/search/results?search_id=0605592081&amp;action=reload\">in Project MUSE</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Michael Scott Christofferson, \"Fran\u00e7ois Furet between History and Journalism, 1958\u20131965.\" <i>French History,</i> December 2001, Vol. 15 Issue 4, pp. 421\u201347</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Michael Scott Christofferson, \"An Antitotalitarian History of the French Revolution: Francois Furet's Penser la Revolution francaise in the Intellectual Politics of the Late 1970s,\" <i>French Historical Studies</i>, Volume 22, Number 4, Fall 1999, pp. 557\u2013611</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">James Friguglietti and Barry Rothaus, \"Interpreting vs. Understanding the Revolution: Fran\u00e7ois Furet and Albert Soboul,\" <i>Consortium on Revolutionary Europe 1750\u20131850: Proceedings, 1987,</i> (1987) Vol. 17, pp. 23\u201336</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Claude Langlois, \"Furet's Revolution,\" <i>French Historical Studies</i>, Fall 1990, Vol. 16 Issue 4, pp. 766\u201376</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Donals Sutherland, \"An Assessment of the Writings of Fran\u00e7ois Furet,\" <i>French Historical Studies</i>, Fall 1990, Vol. 16 Issue 4, pp 784\u201391</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://history.osu.edu/people/person.cfm?ID=735\">Dale Van Kley</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20061024234308/http://history.osu.edu/people/person.cfm?ID=735\">Archived</a> 24 October 2006 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., Ohio State University</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_the_French_Revolution&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Andress, David. \"Interpreting the French Revolution,\" <i>Teaching History</i> (2013), Issue 150, pp.&#160;28\u201329, very short summary</li>\n<li>Baker, Keith Michael, and Joseph Zizek, \"The American Historiography of the French Revolution,\" in <i>Imagined Histories: American Historians Interpret the Past,</i> ed. Anthony Molho and Gordon S. Wood (Princeton U.P., 1998), pp.&#160;349\u201392</li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Bell, David A (Winter 2014). \"Questioning the Global Turn: The Case of the French Revolution\". <i>French Historical Studies</i>. <b>37</b> (1): 1\u201324. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1215/00161071-2376501\">10.1215/00161071-2376501</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=French+Historical+Studies&amp;rft.atitle=Questioning+the+Global+Turn%3A+The+Case+of+the+French+Revolution&amp;rft.ssn=winter&amp;rft.volume=37&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=1-24&amp;rft.date=2014&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1215%2F00161071-2376501&amp;rft.aulast=Bell&amp;rft.aufirst=David+A&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Bell, David A (2004). \"Class, consciousness, and the fall of the bourgeois revolution\". <i>Critical Review</i>. <b>16</b> (2\u20133): 323\u201351. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1080/08913810408443613\">10.1080/08913810408443613</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Critical+Review&amp;rft.atitle=Class%2C+consciousness%2C+and+the+fall+of+the+bourgeois+revolution&amp;rft.volume=16&amp;rft.issue=2%E2%80%933&amp;rft.pages=323-51&amp;rft.date=2004&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1080%2F08913810408443613&amp;rft.aulast=Bell&amp;rft.aufirst=David+A&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Brinton,  Crane. <i>A Decade of Revolution: 1789\u20131799</i> (2nd ed. 1963) pp.&#160;293\u2013302</li>\n<li><cite class=\"citation book\">De la Croix de Castries, Ren\u00e9 (1983). <i>Monsieur Thiers</i>. Librarie Academique Perrin. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-262-00299-1\" title=\"Special:BookSources/2-262-00299-1\">2-262-00299-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Monsieur+Thiers&amp;rft.pub=Librarie+Academique+Perrin&amp;rft.date=1983&amp;rft.isbn=2-262-00299-1&amp;rft.aulast=De+la+Croix+de+Castries&amp;rft.aufirst=Ren%C3%A9&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Cavanaugh, Gerald J (1972). \"The Present State of French Revolutionary Historiography: Alfred Cobban and Beyond\". <i>French Historical Studies</i>. <b>7</b> (4): 587\u2013606. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.2307/286200\">10.2307/286200</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/286200\">286200</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=French+Historical+Studies&amp;rft.atitle=The+Present+State+of+French+Revolutionary+Historiography%3A+Alfred+Cobban+and+Beyond&amp;rft.volume=7&amp;rft.issue=4&amp;rft.pages=587-606&amp;rft.date=1972&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2307%2F286200&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F286200&amp;rft.aulast=Cavanaugh&amp;rft.aufirst=Gerald+J&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Censer, Jack (1999). \"Social Twists and Linguistic Turns: Revolutionary Historiography a Decade after the Bicentennial\". <i>French Historical Studies</i>. <b>22</b>: 139\u201367. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.2307/286705\">10.2307/286705</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=French+Historical+Studies&amp;rft.atitle=Social+Twists+and+Linguistic+Turns%3A+Revolutionary+Historiography+a+Decade+after+the+Bicentennial&amp;rft.volume=22&amp;rft.pages=139-67&amp;rft.date=1999&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2307%2F286705&amp;rft.aulast=Censer&amp;rft.aufirst=Jack&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Censer, Jack (1987). \"The Coming of a New Interpretation of the French Revolution\". <i>Journal of Social History</i>. <b>21</b>: 295\u2013309. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1353/jsh/21.2.295\">10.1353/jsh/21.2.295</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/3788145\">3788145</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Journal+of+Social+History&amp;rft.atitle=The+Coming+of+a+New+Interpretation+of+the+French+Revolution&amp;rft.volume=21&amp;rft.pages=295-309&amp;rft.date=1987&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1353%2Fjsh%2F21.2.295&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F3788145&amp;rft.aulast=Censer&amp;rft.aufirst=Jack&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Cobban, Alfred. <i>The social interpretation of the French Revolution</i> (1964). Cambridge university press, 1999.; rejects Marxist models</li>\n<li>Conner, Susan P. \"In the Shadow of the Guillotine and in the Margins of History: English-Speaking Authors View Women in the French Revolution,\" <i>Journal of Women's History</i> Volume 1, Number 3, 1990, pp.&#160;244\u201360 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://muse.jhu.edu/journals/journal_of_womens_history/summary/v001/1.3.conner.html\">in Project MUSE</a></li>\n<li>Cox, Marvin R. \"Tocqueville's Bourgeois Revolution.\" <i>Historical Reflections/R\u00e9flexions Historiques</i> (1993): 279\u2013307. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jstor.org/stable/41298973\">in JSTOR</a></li>\n<li>Cox, Marvin R. \"Furet, Cobban and Marx: The Revision of the\" Orthodoxy\" Revisited.\" <i>Historical Reflections/R\u00e9flexions Historiques</i> (2001): 49\u201377. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jstor.org/stable/41299194\">in JSTOR</a></li>\n<li>Davies, Peter. <i>The Debate on the French Revolution</i> (Manchester U.P. 2006) 210 pp. Basic survey of the historiography</li>\n<li>Desan, Suzanne. \"What's after Political Culture? Recent French Revolutionary Historiography,\" <i>French Historical Studies,</i> (2000) 23#1 pp.&#160;163\u201396 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://muse.jhu.edu/search/results?search_id=0605592081&amp;action=reload\">in Project MUSE</a></li>\n<li>Doyle, William. <i> Origins of the French Revolution</i> (3rd ed. 2001) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.amazon.com/Origins-French-Revolution-William-Doyle/dp/0198731744/\">excerpt and text search</a> pp.&#160;1\u201340</li>\n<li>Dunne, John. \"Fifty Years of Rewriting the French Revolution: Signposts Main Landmarks and Current Directions in the Historiographical Debate,\" <i>History Review.</i> (1998) pp.&#160;8ff. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.questia.com/PM.qst?a=o&amp;d=5001505046\">online edition</a></li>\n<li>Ellis, Geoffrey. \"The'Marxist Interpretation'of the French Revolution.\" <i>English Historical Review</i> (1978): 353\u201376. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jstor.org/stable/567066\">in JSTOR</a></li>\n<li>Farmer, Paul. <i>France Reviews its Revolutionary Origins</i> (1944)</li>\n<li>Friguglietti, James, and Barry Rothaus, \"Interpreting vs. Understanding the Revolution: Fran\u00e7ois Furet and Albert Soboul,\" <i>Consortium on Revolutionary Europe 1750\u20131850: Proceedings, 1987</i> (1987) Vol. 17, pp.&#160;23\u201336</li>\n<li>Furet, Fran\u00e7ois and Mona Ozouf, eds. <i>A Critical Dictionary of the French Revolution</i> (1989), 1120pp; long essays by scholars; strong on history of ideas and historiography (esp pp.&#160;881\u20131034) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.amazon.com/Critical-Dictionary-French-Revolution/dp/0674177282/\">excerpt and text search</a>; 17 essays on leading historians, pp.&#160;881\u20131032</li>\n<li>Furet, Fran\u00e7ois. <i>Interpreting the French revolution</i> (1981).</li>\n<li>Germani, Ian, and Robin Swayles. <i>Symbols, myths and images of the French Revolution</i>. University of Regina Publications. 1998. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-88977-108-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-88977-108-6\">978-0-88977-108-6</a></li>\n<li>Gershoy, Leo. <i>The French Revolution and Napoleon</i> (2nd ed. 1964), scholarly survey</li>\n<li>Geyl, Pieter. <i>Napoleon for and Against</i> (1949), 477pp; reviews the positions of major historians regarding Napoleon</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Guiral, Pierre (1986). <i>Adolphe Thiers ou De la n\u00e9cessit\u00e9 en politique</i>. Paris: Fayard. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2213018251\" title=\"Special:BookSources/2213018251\">2213018251</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Adolphe+Thiers+ou+De+la+n%C3%A9cessit%C3%A9+en+politique&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pub=Fayard&amp;rft.date=1986&amp;rft.isbn=2213018251&amp;rft.aulast=Guiral&amp;rft.aufirst=Pierre&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Hanson, Paul R.  <i>Contesting the French Revolution</i> (1999), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.amazon.com/dp/1405160837/\">excerpt and text search</a>, combines analytic history and historiography</li>\n<li>Heller, Henry. <i>The Bourgeois Revolution in France (1789\u20131815)</i> (Berghahn Books, 2006)  defends Marxist model</li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Heuer, Jennifer (2007). \"Liberty 'And' Death: The French Revolution\". <i>History Compass</i>. <b>5</b> (1): 175\u2013200. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1111/j.1478-0542.2006.00362.x\">10.1111/j.1478-0542.2006.00362.x</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=History+Compass&amp;rft.atitle=Liberty+%27And%27+Death%3A+The+French+Revolution&amp;rft.volume=5&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=175-200&amp;rft.date=2007&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1111%2Fj.1478-0542.2006.00362.x&amp;rft.aulast=Heuer&amp;rft.aufirst=Jennifer&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Hobsbawm, Eric J. <i>Echoes of the Marseillaise: two centuries look back on the French Revolution</i> (Rutgers University Press, 1990) by an English Marxist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jonathan_Israel\" title=\"Jonathan Israel\">Israel, Jonathan</a>. <i>Revolutionary Ideas: An Intellectual History of the French Revolution from The Rights of Man to Robespierre</i> (2014)</li>\n<li>Kafker, Frank A. and James M. Laux, eds. <i>The French Revolution: Conflicting Interpretations</i> (5th ed. 2002)</li>\n<li>Kaplan, Steven Laurence. <i>Farewell, Revolution: The Historians' Feud, France, 1789/1989</i> (1996), focus on historians <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.amazon.com/Farewell-Revolution-Historians-Feud-France/dp/0801482712/\">excerpt and text search</a></li>\n<li>Kaplan, Steven Laurence. <i>Farewell, Revolution: Disputed Legacies, France, 1789/1989</i> (1995); focus on bitter debates re 200th anniversary <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.amazon.com/Farewell-Revolution-Disputed-Legacies-France/dp/0801427185/\">excerpt and text search</a></li>\n<li>Kates, Gary, ed. <i>The French Revolution: Recent Debates and New Controversies</i> (2nd ed. 2005) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.amazon.com/French-Revolution-Controversies-Rewriting-Histories/dp/0415358337/\">excerpt and text search</a></li>\n<li>Langlois, Claude. \"Furet's Revolution,\" <i>French Historical Studies,</i> Fall 1990, Vol. 16 Issue 4, pp.&#160;766\u201376</li>\n<li>Lewis, Gwynne. <i>The French Revolution: Rethinking the Debate</i> (1993) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.questia.com/library/103416378/the-french-revolution-rethinking-the-debate\">online</a>; 142 pp</li>\n<li>Lyons, Martyn. <i>Napoleon Bonaparte and the legacy of the French Revolution</i> (Macmillan, 1994)</li>\n<li>McManners, J. \"The Historiography of the French Revolution,\" in A.  Goodwin, editor, The <i>New Cambridge Modern History: volume VIII: The American and French Revolutions, 1763\u201393\" (1965) 618\u201352</i></li>\n<li><cite class=\"citation book\">McPhee, Peter, ed. (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Hj9dY-JAzw0C&amp;pg=PR15\"><i>A Companion to the French Revolution</i></a>. John Wiley &amp; Sons. pp.&#160;xv\u2013xxiv.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Companion+to+the+French+Revolution&amp;rft.pages=xv-xxiv&amp;rft.pub=John+Wiley+%26+Sons&amp;rft.date=2012&amp;rft.au=McPhee%2C+Peter%2C+ed.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DHj9dY-JAzw0C%26pg%3DPR15&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Multiple names: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Multiple_names:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Multiple names: authors list\">link</a>) CS1 maint: Extra text: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Extra text: authors list\">link</a>) </span></li>\n<li>Maza, Sarah. \"Politics, Culture, and the Origins of the French Revolution,\" <i>Journal of Modern History</i> 61 (1989): 703\u201323, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jstor.org/pss/1881465\">in JSTOR</a></li>\n<li>Parker, Noel. <i>Portrayals of Revolution: Images, Debates and Patterns of thought on the French Revolution</i> (1990)</li>\n<li>Root, Hilton L. \"The Case Against George Lefebvre's Peasant Revolution.\" <i>History Workshop Journal.</i> Vol. 28. No. 1. 1989. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hwj.oxfordjournals.org/content/28/1/88.short\">online</a></li>\n<li>Rigney, Ann. <i>The Rhetoric of Historical Representation: Three Narrative Histories of the French Revolution</i> (Cambridge University Press, 2002) covers  Alphonse de Lamartine, Jules Michelet and Louis Blanc.</li>\n<li>Scott, Samuel F. and Barry Rothaus, eds. <i>Historical Dictionary of the French Revolution, 1789\u20131799</i> (2 vol 1984), short essays by scholars <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.questia.com/library/1349250/historical-dictionary-of-the-french-revolution-1789-1799\">vol 1 online</a>; <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.questia.com/read/71902167/historical-dictionary-of-the-french-revolution-1789-1799\">vol 2 online</a>; covers major historians</li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Scott, Michael; Christofferson (1999). \"An Antitotalitarian History of the French Revolution: Francois Furet's Penser la Revolution francaise in the Intellectual Politics of the Late 1970s\". <i>French Historical Studies</i>. <b>22</b> (4): 557\u2013611.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=French+Historical+Studies&amp;rft.atitle=An+Antitotalitarian+History+of+the+French+Revolution%3A+Francois+Furet%27s+Penser+la+Revolution+francaise+in+the+Intellectual+Politics+of+the+Late+1970s&amp;rft.volume=22&amp;rft.issue=4&amp;rft.pages=557-611&amp;rft.date=1999&amp;rft.aulast=Scott&amp;rft.aufirst=Michael&amp;rft.au=Christofferson&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Skocpol, Theda. \"Reconsidering the French Revolution in World-Historical Perspective.\" <i>Social Research</i> (1989): 53\u201370; <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jstor.org/stable/40970534\">in JSTOR</a> sociological approach</li>\n<li>Sole,  Jacques. \"Historiography of the French Revolution,\" in  Michael Bentley, ed. <i>Companion to Historiography</i> (1997) ch 19 pp 509\u201325</li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Spang, Rebecca L (2003). \"Paradigms and Paranoia: How modern Is the French Revolution?\". <i>American Historical Review</i>. <b>108</b> (1): 119\u201347. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1086/533047\">10.1086/533047</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/10.1086/533047\">10.1086/533047</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=American+Historical+Review&amp;rft.atitle=Paradigms+and+Paranoia%3A+How+modern+Is+the+French+Revolution%3F&amp;rft.volume=108&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=119-47&amp;rft.date=2003&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1086%2F533047&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F10.1086%2F533047&amp;rft.aulast=Spang&amp;rft.aufirst=Rebecca+L&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistoriography+of+the+French+Revolution\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Sutherland, Donald. \"An Assessment of the Writings of Fran\u00e7ois Furet,\" French Historical Studies, Fall 1990, Vol. 16 Issue 4, pp.&#160;784\u201391</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Historiography_of_the_French_Revolution&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.go4prep.com/french-revolution-france-ki-kranti-in-hindi/\">French Revolution History in Hindi</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.h-france.net/\">H-France</a> daily discussion email list</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"French_Revolution\" style=\";wide;padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:French_Revolution\" title=\"Template:French Revolution\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:French_Revolution\" title=\"Template talk:French Revolution\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:French_Revolution&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"French_Revolution\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#DCDCDC;\"><div id=\"*_Causes&amp;#10;*_Timeline&amp;#10;*_Ancien_R\u00e9gime&amp;#10;*_Revolution&amp;#10;*_Constitutional_monarchy&amp;#10;*_Republic&amp;#10;*_Directory&amp;#10;*_Consulate&amp;#10;*_Glossary&amp;#10;*_Museum\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Causes_of_the_French_Revolution\" title=\"Causes of the French Revolution\">Causes</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Timeline_of_the_French_Revolution\" title=\"Timeline of the French Revolution\">Timeline</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Ancien_R%C3%A9gime\" title=\"Ancien R\u00e9gime\">Ancien R\u00e9gime</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">Revolution</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Kingdom_of_France_(1791%E2%80%9392)\" title=\"Kingdom of France (1791\u201392)\">Constitutional monarchy</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/French_First_Republic\" title=\"French First Republic\">Republic</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/French_Directory\" title=\"French Directory\">Directory</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/French_Consulate\" title=\"French Consulate\">Consulate</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Glossary_of_the_French_Revolution\" title=\"Glossary of the French Revolution\">Glossary</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_de_la_R%C3%A9volution_fran%C3%A7aise\" title=\"Mus\u00e9e de la R\u00e9volution fran\u00e7aise\">Museum</a></b></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0;;wide\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;\"><div id=\"Significant_civil_and_political_events_by_year\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Significant civil and political events by year</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">1788</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Day_of_the_Tiles\" title=\"Day of the Tiles\">Day of the Tiles</a> <span style=\"font-size:85%;\">(7 Jun 1788)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assembly_of_Vizille\" title=\"Assembly of Vizille\">Assembly of Vizille</a> <span style=\"font-size:85%;\">(21 Jul 1788)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">1789</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/What_Is_the_Third_Estate%3F\" title=\"What Is the Third Estate?\">What Is the Third Estate?</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(Jan 1789)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C3%A9veillon_riots\" title=\"R\u00e9veillon riots\">R\u00e9veillon riots</a> <span style=\"font-size:85%;\">(28 Apr 1789)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Estates-General_of_1789\" class=\"mw-redirect\" title=\"Estates-General of 1789\">Convocation of the Estates-General</a> <span style=\"font-size:85%;\">(5 May 1789)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Assembly_(French_Revolution)\" title=\"National Assembly (French Revolution)\">National Assembly</a> <span style=\"font-size:85%;\">(17 Jun \u2013 9 Jul 1790)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tennis_Court_Oath\" title=\"Tennis Court Oath\">Tennis Court Oath</a> <span style=\"font-size:85%;\">(20 Jun 1789)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Constituent_Assembly_(France)\" title=\"National Constituent Assembly (France)\">National Constituent Assembly</a> <span style=\"font-size:85%;\">(9 Jul \u2013 30 Sep 1791)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Storming_of_the_Bastille\" title=\"Storming of the Bastille\">Storming of the Bastille</a> <span style=\"font-size:85%;\">(14 Jul 1789)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Great_Fear\" title=\"Great Fear\">Great Fear</a> <span style=\"font-size:85%;\">(20 Jul \u2013 5 Aug 1789)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abolition_of_feudalism_in_France\" title=\"Abolition of feudalism in France\">Abolition of Feudalism</a> <span style=\"font-size:85%;\">(4-11 Aug 1789)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Declaration_of_the_Rights_of_Man_and_of_the_Citizen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Declaration of the Rights of Man and of the Citizen\">Declaration of the Rights of Man and of the Citizen</a> <span style=\"font-size:85%;\">(27 Aug 1789)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Women%27s_March_on_Versailles\" title=\"Women&#39;s March on Versailles\">Women's March on Versailles</a> <span style=\"font-size:85%;\">(5 Oct 1789)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">1790</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Parlement\" title=\"Parlement\">Abolition of the Parlements</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Feb\u2013Jul 1790)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_nobility#The_abolition_of_privileges_during_the_French_Revolution\" title=\"French nobility\">Abolition of the Nobility</a> <span style=\"font-size:85%;\">(19 Jun 1790)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Civil_Constitution_of_the_Clergy\" title=\"Civil Constitution of the Clergy\">Civil Constitution of the Clergy</a> <span style=\"font-size:85%;\">(12 Jul 1790)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/F%C3%AAte_de_la_F%C3%A9d%C3%A9ration\" title=\"F\u00eate de la F\u00e9d\u00e9ration\">F\u00eate de la F\u00e9d\u00e9ration</a></i> <small>(14 Jul 1790)</small></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">1791</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Flight_to_Varennes\" title=\"Flight to Varennes\">Flight to Varennes</a> <span style=\"font-size:85%;\">(20\u201321 Jun 1791)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Champ_de_Mars_Massacre\" title=\"Champ de Mars Massacre\">Champ de Mars Massacre</a> <span style=\"font-size:85%;\">(17 Jul 1791)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Declaration_of_Pillnitz\" title=\"Declaration of Pillnitz\">Declaration of Pillnitz</a> <span style=\"font-size:85%;\">(27 Aug 1791)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Constitution_of_1791\" title=\"French Constitution of 1791\">The Constitution of 1791</a> <span style=\"font-size:85%;\">(3 Sep 1791)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Legislative_Assembly_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Legislative Assembly (France)\">Legislative Assembly</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1 Oct 1791 \u2013 Sep 1792)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">1792</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/War_of_the_First_Coalition\" title=\"War of the First Coalition\">France declares war</a> <span style=\"font-size:85%;\">(20 Apr 1792)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brunswick_Manifesto\" title=\"Brunswick Manifesto\">Brunswick Manifesto</a> <span style=\"font-size:85%;\">(25 Jul 1792)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paris_Commune_(French_Revolution)\" title=\"Paris Commune (French Revolution)\">Paris Commune becomes insurrectionary</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Jun 1792)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/10_August_(French_Revolution)\" class=\"mw-redirect\" title=\"10 August (French Revolution)\">10th of August</a> <span style=\"font-size:85%;\">(10 Aug 1792)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/September_Massacres\" title=\"September Massacres\">September Massacres</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Sep 1792)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Convention\" title=\"National Convention\">National Convention</a> <span style=\"font-size:85%;\">(20 Sep 1792 \u2013 26 Oct 1795)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_First_Republic\" title=\"French First Republic\">First republic declared</a> <span style=\"font-size:85%;\">(22 Sep 1792)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">1793</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Execution_of_Louis_XVI\" title=\"Execution of Louis XVI\">Execution of Louis XVI</a> <span style=\"font-size:85%;\">(21 Jan 1793)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Revolutionary_Tribunal\" title=\"Revolutionary Tribunal\">Revolutionary Tribunal</a> <span style=\"font-size:85%;\">(9 Mar 1793 \u2013 31 May 1795)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reign_of_Terror\" title=\"Reign of Terror\">Reign of Terror</a> <span style=\"font-size:85%;\">(27 Jun 1793 \u2013 27 Jul 1794)</span>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Committee_of_Public_Safety\" title=\"Committee of Public Safety\">Committee of Public Safety</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Committee_of_General_Security\" title=\"Committee of General Security\">Committee of General Security</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Insurrection_of_31_May_%E2%80%93_2_June_1793\" title=\"Insurrection of 31 May \u2013 2 June 1793\">Fall of the Girondists</a> <span style=\"font-size:85%;\">(2 Jun 1793)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Paul_Marat#Death\" title=\"Jean-Paul Marat\">Assassination of Marat</a> <span style=\"font-size:85%;\">(13 Jul 1793)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lev%C3%A9e_en_masse\" title=\"Lev\u00e9e en masse\">Lev\u00e9e en masse</a> <span style=\"font-size:85%;\">(23 Aug 1793)</span></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Death_of_Marat\" title=\"The Death of Marat\">The Death of Marat</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">(painting)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_of_Suspects\" title=\"Law of Suspects\">Law of Suspects</a> <span style=\"font-size:85%;\">(17 Sep 1793)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marie_Antoinette#Trial_and_execution_(14\u201316_October_1793)\" title=\"Marie Antoinette\">Marie Antoinette is guillotined</a> <span style=\"font-size:85%;\">(16 Oct 1793)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dechristianization_of_France_during_the_French_Revolution#The_Revolution_and_the_Church\" title=\"Dechristianization of France during the French Revolution\">Anti-clerical laws</a> <span style=\"font-size:85%;\">(throughout the year)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">1794</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Georges_Danton#Life\" title=\"Georges Danton\">Danton</a> and <a href=\"/wiki/Camille_Desmoulins#Trial_and_execution\" title=\"Camille Desmoulins\">Desmoulins guillotined</a> <span style=\"font-size:85%;\">(5 Apr 1794)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_of_22_Prairial\" title=\"Law of 22 Prairial\">Law of 22 Prairial</a> <span style=\"font-size:85%;\">(10 Jun 1794)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thermidorian_Reaction\" title=\"Thermidorian Reaction\">Thermidorian Reaction</a> <span style=\"font-size:85%;\">(27 Jul 1794)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximilien_Robespierre\" title=\"Maximilien Robespierre\">Robespierre</a> guillotined <span style=\"font-size:85%;\">(28 Jul 1794)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/First_White_Terror\" title=\"First White Terror\">White Terror</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Fall 1794)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacobin#Fall_from_power\" title=\"Jacobin\">Closing of the Jacobin Club</a> <span style=\"font-size:85%;\">(11 Nov 1794)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">1795</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Constitution_of_the_Year_III\" title=\"Constitution of the Year III\">Constitution of the Year III</a> <span style=\"font-size:85%;\">(22 Aug 1795)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conspiracy_of_the_Equals\" title=\"Conspiracy of the Equals\">Conspiracy of the Equals</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Nov 1795)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Directory\" title=\"French Directory\">Directoire</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1795\u201399)</span>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Council_of_Five_Hundred\" title=\"Council of Five Hundred\">Council of Five Hundred</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Council_of_Ancients\" title=\"Council of Ancients\">Council of Ancients</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/13_Vend%C3%A9miaire\" title=\"13 Vend\u00e9miaire\">13 Vend\u00e9miaire</a> <span style=\"font-size:85%;\">5 Oct 1795</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">1797</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Coup_of_18_Fructidor\" title=\"Coup of 18 Fructidor\">Coup of 18 Fructidor</a> <span style=\"font-size:85%;\">(4 Sep 1797)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_Congress_of_Rastatt\" title=\"Second Congress of Rastatt\">Second Congress of Rastatt</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Dec 1797)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">1799</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Coup_of_30_Prairial_VII\" title=\"Coup of 30 Prairial VII\">Coup of 30 Prairial VII</a> <span style=\"font-size:85%;\">(18 Jun 1799)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coup_of_18_Brumaire\" title=\"Coup of 18 Brumaire\">Coup of 18 Brumaire</a> <span style=\"font-size:85%;\">(9 Nov 1799)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constitution_of_the_Year_VIII\" title=\"Constitution of the Year VIII\">Constitution of the Year VIII</a> <span style=\"font-size:85%;\">(24 Dec 1799)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Consulate\" title=\"French Consulate\">Consulate</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0;;wide\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;\"><div id=\"Revolutionary_campaigns\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Revolutionary campaigns</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Campaigns_of_1792_in_the_French_Revolutionary_Wars\" title=\"Campaigns of 1792 in the French Revolutionary Wars\">1792</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Battle_of_Verdun_(1792)\" title=\"Battle of Verdun (1792)\">Verdun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Thionville_(1792)\" title=\"Siege of Thionville (1792)\">Thionville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Valmy\" title=\"Battle of Valmy\">Valmy</a></li>\n<li>Royalist Revolts\n<ul><li><a href=\"/wiki/Chouannerie\" title=\"Chouannerie\">Chouannerie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/War_in_the_Vend%C3%A9e\" title=\"War in the Vend\u00e9e\">Vend\u00e9e</a></li>\n<li>Dauphin\u00e9</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Column_of_the_Goddess\" title=\"Column of the Goddess\">Lille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Mainz_(1792)\" title=\"Siege of Mainz (1792)\">Siege of Mainz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Jemappes\" title=\"Battle of Jemappes\">Jemappes</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Siege_of_Namur_(1792)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Siege of Namur (1792) (page does not exist)\">Namur</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8ge_de_Namur_(1792)\" class=\"extiw\" title=\"fr:Si\u00e8ge de Namur (1792)\">fr</a>)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Campaigns_of_1793_in_the_French_Revolutionary_Wars\" title=\"Campaigns of 1793 in the French Revolutionary Wars\">1793</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/War_of_the_First_Coalition\" title=\"War of the First Coalition\">First Coalition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Toulon\" title=\"Siege of Toulon\">Siege of Toulon</a> <span style=\"font-size:85%;\">(18 Sep \u2013 18 Dec 1793)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/War_in_the_Vend%C3%A9e\" title=\"War in the Vend\u00e9e\">War in the Vend\u00e9e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Neerwinden_(1793)\" title=\"Battle of Neerwinden (1793)\">Battle of Neerwinden)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Famars\" title=\"Battle of Famars\">Battle of Famars</a> <span style=\"font-size:85%;\">(23 May 1793)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Exp%C3%A9dition_de_Sardaigne\" title=\"Exp\u00e9dition de Sardaigne\">Exp\u00e9dition de Sardaigne</a> <span style=\"font-size:85%;\">(21 Dec 1792 - 25 May 1793)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Kaiserslautern\" title=\"Battle of Kaiserslautern\">Battle of Kaiserslautern</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Mainz_(1793)\" title=\"Siege of Mainz (1793)\">Siege of Mainz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Wattignies\" title=\"Battle of Wattignies\">Battle of Wattignies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Hondschoote_(1793)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Hondschoote (1793)\">Battle of Hondschoote</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Bellegarde_(1793)\" title=\"Siege of Bellegarde (1793)\">Siege of Bellegarde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Peyrestortes\" title=\"Battle of Peyrestortes\">Battle of Peyrestortes (Pyrenees)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/First_Battle_of_Wissembourg_(1793)\" title=\"First Battle of Wissembourg (1793)\">First Battle of Wissembourg</a> <span style=\"font-size:85%;\">(13 Oct 1793)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Truillas\" title=\"Battle of Truillas\">Battle of Truillas (Pyrenees)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_Battle_of_Wissembourg_(1793)\" title=\"Second Battle of Wissembourg (1793)\">Second Battle of Wissembourg</a> <span style=\"font-size:85%;\">(26\u201327 Dec 1793)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Campaigns_of_1794_in_the_French_Revolutionary_Wars\" title=\"Campaigns of 1794 in the French Revolutionary Wars\">1794</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Battle_of_Villers-en-Cauchies\" title=\"Battle of Villers-en-Cauchies\">Battle of Villers-en-Cauchies</a> <span style=\"font-size:85%;\">(24 Apr 1794)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Boulou\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Boulou\">Battle of Boulou</a> (Pyrenees) <span style=\"font-size:85%;\">(30 Apr \u2013 1 May 1794)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Tournay\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Tournay\">Battle of Tournay</a> <span style=\"font-size:85%;\">(22 May 1794)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Fleurus_(1794)\" title=\"Battle of Fleurus (1794)\">Battle of Fleurus</a> <span style=\"font-size:85%;\">(26 Jun 1794)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chouannerie\" title=\"Chouannerie\">Chouannerie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Tourcoing\" title=\"Battle of Tourcoing\">Battle of Tourcoing</a> <span style=\"font-size:85%;\">(18 May 1794)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Aldenhoven_(1794)\" title=\"Battle of Aldenhoven (1794)\">Battle of Aldenhoven</a> <span style=\"font-size:85%;\">(2 Oct 1794)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Campaigns_of_1795_in_the_French_Revolutionary_Wars\" title=\"Campaigns of 1795 in the French Revolutionary Wars\">1795</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Peace_of_Basel\" title=\"Peace of Basel\">Peace of Basel</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Campaigns_of_1796_in_the_French_Revolutionary_Wars\" title=\"Campaigns of 1796 in the French Revolutionary Wars\">1796</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Battle_of_Lonato\" title=\"Battle of Lonato\">Battle of Lonato</a> <span style=\"font-size:85%;\">(3\u20134 Aug 1796)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Castiglione\" title=\"Battle of Castiglione\">Battle of Castiglione</a> <span style=\"font-size:85%;\">(5 Aug 1796)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Theiningen\" title=\"Battle of Theiningen\">Battle of Theiningen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Neresheim\" title=\"Battle of Neresheim\">Battle of Neresheim</a> <span style=\"font-size:85%;\">(11 Aug 1796)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Amberg\" title=\"Battle of Amberg\">Battle of Amberg</a> <span style=\"font-size:85%;\">(24 Aug 1796)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_W%C3%BCrzburg\" title=\"Battle of W\u00fcrzburg\">Battle of W\u00fcrzburg</a> <span style=\"font-size:85%;\">(3 Sep 1796)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Rovereto\" title=\"Battle of Rovereto\">Battle of Rovereto</a> <span style=\"font-size:85%;\">(4 Sep 1796)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Bassano\" title=\"Battle of Bassano\">First Battle of Bassano</a> <span style=\"font-size:85%;\">(8 Sep 1796)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Emmendingen\" title=\"Battle of Emmendingen\">Battle of Emmendingen</a> <span style=\"font-size:85%;\">(19 Oct 1796)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Schliengen\" title=\"Battle of Schliengen\">Battle of Schliengen</a> <span style=\"font-size:85%;\">(26 Oct 1796)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_Battle_of_Bassano\" title=\"Second Battle of Bassano\">Second Battle of Bassano</a> <span style=\"font-size:85%;\">(6 Nov 1796)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Calliano\" title=\"Battle of Calliano\">Battle of Calliano</a> <span style=\"font-size:85%;\">(6\u20137 Nov 1796)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_the_Bridge_of_Arcole\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of the Bridge of Arcole\">Battle of the Bridge of Arcole</a> <span style=\"font-size:85%;\">(15\u201317 Nov 1796)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Exp%C3%A9dition_d%27Irlande\" class=\"mw-redirect\" title=\"Exp\u00e9dition d&#39;Irlande\">The Ireland Expedition</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Dec 1796)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Campaigns_of_1797_in_the_French_Revolutionary_Wars\" title=\"Campaigns of 1797 in the French Revolutionary Wars\">1797</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Action_of_13_January_1797\" title=\"Action of 13 January 1797\">Naval Engagement off Brittany</a> <span style=\"font-size:85%;\">(13 Jan 1797)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Rivoli\" title=\"Battle of Rivoli\">Battle of Rivoli</a> <span style=\"font-size:85%;\">(14\u201315 Jan 1797)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Action_of_25_January_1797\" title=\"Action of 25 January 1797\">Battle of the Bay of C\u00e1diz</a> <span style=\"font-size:85%;\">(25 Jan 1797)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_of_Leoben\" title=\"Treaty of Leoben\">Treaty of Leoben</a> <span style=\"font-size:85%;\">(17 Apr 1797)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Neuwied_(1797)\" title=\"Battle of Neuwied (1797)\">Battle of Neuwied</a> <span style=\"font-size:85%;\">(18 Apr 1797)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_of_Campo_Formio\" title=\"Treaty of Campo Formio\">Treaty of Campo Formio</a> <span style=\"font-size:85%;\">(17 Oct 1797)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Campaigns_of_1798_in_the_French_Revolutionary_Wars\" title=\"Campaigns of 1798 in the French Revolutionary Wars\">1798</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/French_invasion_of_Switzerland\" title=\"French invasion of Switzerland\">French invasion of Switzerland</a> <span style=\"font-size:85%;\">(28 January \u2013 17 May 1798)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_campaign_in_Egypt_and_Syria\" title=\"French campaign in Egypt and Syria\">French Invasion of Egypt</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1798\u20131801)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_Rebellion_of_1798#French_landing\" title=\"Irish Rebellion of 1798\">Irish Rebellion of 1798</a> <span style=\"font-size:85%;\">(23 May \u2013 23 Sep 1798)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quasi-War\" title=\"Quasi-War\">Quasi-War</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1798\u20131800)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peasants%27_War_(1798)\" title=\"Peasants&#39; War (1798)\">Peasants' War</a> <span style=\"font-size:85%;\">(12 Oct \u2013 5 Dec 1798)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Campaigns_of_1799_in_the_French_Revolutionary_Wars\" title=\"Campaigns of 1799 in the French Revolutionary Wars\">1799</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/War_of_the_Second_Coalition\" title=\"War of the Second Coalition\">Second Coalition</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1798\u20131802)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Acre_(1799)\" title=\"Siege of Acre (1799)\">Siege of Acre</a> <span style=\"font-size:85%;\">(20 Mar \u2013 21 May 1799)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Ostrach\" title=\"Battle of Ostrach\">Battle of Ostrach</a> <span style=\"font-size:85%;\">(20\u201321 Mar 1799)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Stockach_(1799)\" title=\"Battle of Stockach (1799)\">Battle of Stockach</a> <span style=\"font-size:85%;\">(25 Mar 1799)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Magnano\" title=\"Battle of Magnano\">Battle of Magnano</a> <span style=\"font-size:85%;\">(5 Apr 1799)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Cassano_(1799)\" title=\"Battle of Cassano (1799)\">Battle of Cassano</a> <span style=\"font-size:85%;\">(27 Apr 1799)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/First_Battle_of_Zurich\" title=\"First Battle of Zurich\">First Battle of Zurich</a> <span style=\"font-size:85%;\">(4\u20137 Jun 1799)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Trebbia_(1799)\" title=\"Battle of Trebbia (1799)\">Battle of Trebbia</a> <span style=\"font-size:85%;\">(19 Jun 1799)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Novi_(1799)\" title=\"Battle of Novi (1799)\">Battle of Novi</a> <span style=\"font-size:85%;\">(15 Aug 1799)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_Battle_of_Zurich\" title=\"Second Battle of Zurich\">Second Battle of Zurich</a> <span style=\"font-size:85%;\">(25\u201326 Sep 1799)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Campaigns_of_1800_in_the_French_Revolutionary_Wars\" title=\"Campaigns of 1800 in the French Revolutionary Wars\">1800</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Battle_of_Marengo\" title=\"Battle of Marengo\">Battle of Marengo</a> <span style=\"font-size:85%;\">(14 Jun 1800)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Hohenlinden\" title=\"Battle of Hohenlinden\">Battle of Hohenlinden</a> <span style=\"font-size:85%;\">(3 Dec 1800)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_League_of_Armed_Neutrality\" title=\"Second League of Armed Neutrality\">League of Armed Neutrality</a> <span style=\"font-size:85%;\">(1800\u201302)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Campaigns_of_1801_in_the_French_Revolutionary_Wars\" title=\"Campaigns of 1801 in the French Revolutionary Wars\">1801</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Treaty_of_Lun%C3%A9ville\" title=\"Treaty of Lun\u00e9ville\">Treaty of Lun\u00e9ville</a> <span style=\"font-size:85%;\">(9 Feb 1801)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_of_Florence\" title=\"Treaty of Florence\">Treaty of Florence</a> <span style=\"font-size:85%;\">(18 Mar 1801)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Algeciras_Campaign\" title=\"Algeciras Campaign\">Algeciras Campaign</a> <span style=\"font-size:85%;\">(8 Jul 1801)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">1802</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Treaty_of_Amiens\" title=\"Treaty of Amiens\">Treaty of Amiens</a> <span style=\"font-size:85%;\">(25 Mar 1802)</span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0;;wide\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;\"><div id=\"Military_leaders\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Military leaders</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\"><img alt=\"France\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/23px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/35px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> French Army</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Eustache_Charles_d%27Aoust\" title=\"Eustache Charles d&#39;Aoust\">Eustache Charles d'Aoust</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Augereau\" title=\"Pierre Augereau\">Pierre Augereau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandre_de_Beauharnais\" title=\"Alexandre de Beauharnais\">Alexandre de Beauharnais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_XIV_John_of_Sweden\" title=\"Charles XIV John of Sweden\">Jean-Baptiste Bernadotte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis-Alexandre_Berthier\" title=\"Louis-Alexandre Berthier\">Louis-Alexandre Berthier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_Bessi%C3%A8res\" title=\"Jean-Baptiste Bessi\u00e8res\">Jean-Baptiste Bessi\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guillaume-Marie-Anne_Brune\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guillaume-Marie-Anne Brune\">Guillaume-Marie-Anne Brune</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Fran%C3%A7ois_Carteaux\" title=\"Jean Fran\u00e7ois Carteaux\">Jean Fran\u00e7ois Carteaux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_%C3%89tienne_Championnet\" title=\"Jean \u00c9tienne Championnet\">Jean \u00c9tienne Championnet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Bertin_Gaston_Chapuis_de_Tourville\" title=\"Charles Bertin Gaston Chapuis de Tourville\">Chapuis de Tourville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adam_Philippe,_Comte_de_Custine\" title=\"Adam Philippe, Comte de Custine\">Adam Philippe, Comte de Custine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis-Nicolas_Davout\" title=\"Louis-Nicolas Davout\">Louis-Nicolas Davout</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Desaix\" title=\"Louis Desaix\">Louis Desaix</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Fran%C3%A7ois_Dugommier\" title=\"Jacques Fran\u00e7ois Dugommier\">Jacques Fran\u00e7ois Dugommier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas-Alexandre_Dumas\" title=\"Thomas-Alexandre Dumas\">Thomas-Alexandre Dumas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Fran%C3%A7ois_Dumouriez\" title=\"Charles Fran\u00e7ois Dumouriez\">Charles Fran\u00e7ois Dumouriez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Marie_Barth%C3%A9lemy_Ferino\" title=\"Pierre Marie Barth\u00e9lemy Ferino\">Pierre Marie Barth\u00e9lemy Ferino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis-Charles_de_Flers\" title=\"Louis-Charles de Flers\">Louis-Charles de Flers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Grenier\" title=\"Paul Grenier\">Paul Grenier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmanuel_de_Grouchy,_Marquis_de_Grouchy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emmanuel de Grouchy, Marquis de Grouchy\">Emmanuel de Grouchy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Maurice_Hatry\" title=\"Jacques Maurice Hatry\">Jacques Maurice Hatry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lazare_Hoche\" title=\"Lazare Hoche\">Lazare Hoche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_Jourdan\" title=\"Jean-Baptiste Jourdan\">Jean-Baptiste Jourdan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Christophe_de_Kellermann\" title=\"Fran\u00e7ois Christophe de Kellermann\">Fran\u00e7ois Christophe de Kellermann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_Kl%C3%A9ber\" title=\"Jean-Baptiste Kl\u00e9ber\">Jean-Baptiste Kl\u00e9ber</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Choderlos_de_Laclos\" title=\"Pierre Choderlos de Laclos\">Pierre Choderlos de Laclos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Lannes\" title=\"Jean Lannes\">Jean Lannes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Leclerc\" title=\"Charles Leclerc\">Charles Leclerc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Lecourbe\" title=\"Claude Lecourbe\">Claude Lecourbe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Joseph_Lefebvre\" title=\"Fran\u00e7ois Joseph Lefebvre\">Fran\u00e7ois Joseph Lefebvre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_MacDonald\" title=\"Jacques MacDonald\">Jacques MacDonald</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Antoine_Marbot\" title=\"Jean-Antoine Marbot\">Jean-Antoine Marbot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Baptiste_Antoine_Marcellin_de_Marbot\" title=\"Jean Baptiste Antoine Marcellin de Marbot\">Jean Baptiste de Marbot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_S%C3%A9verin_Marceau-Desgraviers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fran\u00e7ois S\u00e9verin Marceau-Desgraviers\">Fran\u00e7ois S\u00e9verin Marceau-Desgraviers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Auguste_de_Marmont\" title=\"Auguste de Marmont\">Auguste de Marmont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Mass%C3%A9na\" title=\"Andr\u00e9 Mass\u00e9na\">Andr\u00e9 Mass\u00e9na</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bon-Adrien_Jeannot_de_Moncey\" title=\"Bon-Adrien Jeannot de Moncey\">Bon-Adrien Jeannot de Moncey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Victor_Marie_Moreau\" title=\"Jean Victor Marie Moreau\">Jean Victor Marie Moreau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89douard_Mortier,_duc_de_Tr%C3%A9vise\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9douard Mortier, duc de Tr\u00e9vise\">\u00c9douard Mortier, duc de Tr\u00e9vise</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joachim_Murat\" title=\"Joachim Murat\">Joachim Murat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel_Ney\" title=\"Michel Ney\">Michel Ney</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pierre-Jacques_Osten&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre-Jacques Osten (page does not exist)\">Pierre-Jacques Osten</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre-Jacques_Osten\" class=\"extiw\" title=\"fr:Pierre-Jacques Osten\">fr</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolas_Oudinot\" title=\"Nicolas Oudinot\">Nicolas Oudinot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catherine-Dominique_de_P%C3%A9rignon\" title=\"Catherine-Dominique de P\u00e9rignon\">Catherine-Dominique de P\u00e9rignon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Charles_Pichegru\" title=\"Jean-Charles Pichegru\">Jean-Charles Pichegru</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Poniatowski\" title=\"J\u00f3zef Poniatowski\">J\u00f3zef Poniatowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laurent_de_Gouvion_Saint-Cyr\" title=\"Laurent de Gouvion Saint-Cyr\">Laurent de Gouvion Saint-Cyr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barth%C3%A9lemy_Louis_Joseph_Sch%C3%A9rer\" title=\"Barth\u00e9lemy Louis Joseph Sch\u00e9rer\">Barth\u00e9lemy Louis Joseph Sch\u00e9rer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Mathieu-Philibert_S%C3%A9rurier\" title=\"Jean-Mathieu-Philibert S\u00e9rurier\">Jean-Mathieu-Philibert S\u00e9rurier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Souham\" title=\"Joseph Souham\">Joseph Souham</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-de-Dieu_Soult\" title=\"Jean-de-Dieu Soult\">Jean-de-Dieu Soult</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis-Gabriel_Suchet\" title=\"Louis-Gabriel Suchet\">Louis-Gabriel Suchet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude-Henri_Belgrand_de_Vaubois\" title=\"Claude-Henri Belgrand de Vaubois\">Belgrand de Vaubois</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Victor-Perrin,_Duc_de_Belluno\" title=\"Claude Victor-Perrin, Duc de Belluno\">Claude Victor-Perrin, Duc de Belluno</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\"><img alt=\"France\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/23px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/35px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> French Navy</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Charles-Alexandre_L%C3%A9on_Durand_Linois\" title=\"Charles-Alexandre L\u00e9on Durand Linois\">Charles-Alexandre Linois</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Opposition</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0;;wide\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Austrian_Empire\" title=\"Austrian Empire\"><img alt=\"Austrian Empire\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Flag_of_the_Habsburg_Monarchy.svg/23px-Flag_of_the_Habsburg_Monarchy.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Flag_of_the_Habsburg_Monarchy.svg/35px-Flag_of_the_Habsburg_Monarchy.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Flag_of_the_Habsburg_Monarchy.svg/45px-Flag_of_the_Habsburg_Monarchy.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"800\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Austrian_Empire\" title=\"Austrian Empire\">Austria</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Alvinczi\" title=\"J\u00f3zsef Alvinczi\">J\u00f3zsef Alvinczi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Archduke_Charles,_Duke_of_Teschen\" title=\"Archduke Charles, Duke of Teschen\">Archduke Charles, Duke of Teschen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_S%C3%A9bastien_Charles_Joseph_de_Croix,_Count_of_Clerfayt\" title=\"Fran\u00e7ois S\u00e9bastien Charles Joseph de Croix, Count of Clerfayt\">Count of Clerfayt <span style=\"font-size:85%;\">(Walloon)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Aloys_zu_F%C3%BCrstenberg\" title=\"Karl Aloys zu F\u00fcrstenberg\">Karl Aloys zu F\u00fcrstenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_Freiherr_von_Hotze\" title=\"Friedrich Freiherr von Hotze\">Friedrich Freiherr von Hotze <span style=\"font-size:85%;\">(Swiss)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_Adolf,_Count_von_Kalckreuth\" title=\"Friedrich Adolf, Count von Kalckreuth\">Friedrich Adolf, Count von Kalckreuth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Kray\" title=\"Paul Kray\">P\u00e1l Kray <span style=\"font-size:85%;\">(Hungarian)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Eugene,_Prince_of_Lambesc\" title=\"Charles Eugene, Prince of Lambesc\">Charles Eugene, Prince of Lambesc <span style=\"font-size:85%;\">(French)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximilian_Anton_Karl,_Count_Baillet_de_Latour\" title=\"Maximilian Anton Karl, Count Baillet de Latour\">Maximilian Baillet de Latour <span style=\"font-size:85%;\">(Walloon)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Mack_von_Leiberich\" title=\"Karl Mack von Leiberich\">Karl Mack von Leiberich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rudolf_Ritter_von_Otto\" title=\"Rudolf Ritter von Otto\">Rudolf Ritter von Otto <span style=\"font-size:85%;\">(Saxon)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prince_Josias_of_Saxe-Coburg-Saalfeld\" title=\"Prince Josias of Saxe-Coburg-Saalfeld\">Prince Josias of Saxe-Coburg-Saalfeld</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Vitus_von_Quosdanovich\" title=\"Peter Vitus von Quosdanovich\">Peter Vitus von Quosdanovich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prince_Heinrich_XV_of_Reuss-Plauen\" title=\"Prince Heinrich XV of Reuss-Plauen\">Prince Heinrich XV of Reuss-Plauen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_M%C3%A9sz%C3%A1ros_von_Szoboszl%C3%B3\" title=\"Johann M\u00e9sz\u00e1ros von Szoboszl\u00f3\">Johann M\u00e9sz\u00e1ros von Szoboszl\u00f3 <span style=\"font-size:85%;\">(Hungarian)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Philipp_Sebottendorf\" title=\"Karl Philipp Sebottendorf\">Karl Philipp Sebottendorf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dagobert_Sigmund_von_Wurmser\" title=\"Dagobert Sigmund von Wurmser\">Dagobert von Wurmser</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Great_Britain\" title=\"Kingdom of Great Britain\"><img alt=\"Kingdom of Great Britain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Flag_of_Great_Britain_%281707%E2%80%931800%29.svg/23px-Flag_of_Great_Britain_%281707%E2%80%931800%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Flag_of_Great_Britain_%281707%E2%80%931800%29.svg/35px-Flag_of_Great_Britain_%281707%E2%80%931800%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Flag_of_Great_Britain_%281707%E2%80%931800%29.svg/46px-Flag_of_Great_Britain_%281707%E2%80%931800%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Great_Britain\" title=\"Kingdom of Great Britain\">Britain</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ralph_Abercromby\" title=\"Ralph Abercromby\">Sir Ralph Abercromby</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_Saumarez,_1st_Baron_de_Saumarez\" title=\"James Saumarez, 1st Baron de Saumarez\">Admiral Sir James Saumarez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edward_Pellew,_1st_Viscount_Exmouth\" title=\"Edward Pellew, 1st Viscount Exmouth\">Admiral Sir Edward Pellew</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prince_Frederick,_Duke_of_York_and_Albany\" title=\"Prince Frederick, Duke of York and Albany\">Prince Frederick, Duke of York and Albany</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Dutch_Republic\" title=\"Dutch Republic\"><img alt=\"Dutch Republic\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Statenvlag.svg/23px-Statenvlag.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Statenvlag.svg/35px-Statenvlag.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Statenvlag.svg/45px-Statenvlag.svg.png 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"300\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Dutch_Republic\" title=\"Dutch Republic\">Dutch Republic</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/William_V,_Prince_of_Orange\" title=\"William V, Prince of Orange\">William V, Prince of Orange</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Flag_of_Prussia_%281892-1918%29.svg/23px-Flag_of_Prussia_%281892-1918%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Flag_of_Prussia_%281892-1918%29.svg/35px-Flag_of_Prussia_%281892-1918%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Flag_of_Prussia_%281892-1918%29.svg/46px-Flag_of_Prussia_%281892-1918%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"1501\" data-file-height=\"901\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Prussia\" title=\"Kingdom of Prussia\">Prussia</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Charles_William_Ferdinand,_Duke_of_Brunswick-Wolfenb%C3%BCttel\" title=\"Charles William Ferdinand, Duke of Brunswick-Wolfenb\u00fcttel\">Charles William Ferdinand, Duke of Brunswick-Wolfenb\u00fcttel </a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frederick_Louis,_Prince_of_Hohenlohe-Ingelfingen\" title=\"Frederick Louis, Prince of Hohenlohe-Ingelfingen\">Frederick Louis, Prince of Hohenlohe-Ingelfingen</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Russian_Empire\" title=\"Russian Empire\"><img alt=\"Russian Empire\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/30/Flag_of_Russia_%281696%E2%80%931917%29.svg/23px-Flag_of_Russia_%281696%E2%80%931917%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/30/Flag_of_Russia_%281696%E2%80%931917%29.svg/35px-Flag_of_Russia_%281696%E2%80%931917%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/30/Flag_of_Russia_%281696%E2%80%931917%29.svg/45px-Flag_of_Russia_%281696%E2%80%931917%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"1800\" data-file-height=\"1200\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Russian_Empire\" title=\"Russian Empire\">Russia</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alexander_Korsakov\" title=\"Alexander Korsakov\">Alexander Korsakov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_Suvorov\" title=\"Alexander Suvorov\">Alexander Suvorov</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\"><img alt=\"Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Flag_of_Spain_%281785%E2%80%931873%2C_1875%E2%80%931931%29.svg/23px-Flag_of_Spain_%281785%E2%80%931873%2C_1875%E2%80%931931%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Flag_of_Spain_%281785%E2%80%931873%2C_1875%E2%80%931931%29.svg/35px-Flag_of_Spain_%281785%E2%80%931873%2C_1875%E2%80%931931%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Flag_of_Spain_%281785%E2%80%931873%2C_1875%E2%80%931931%29.svg/45px-Flag_of_Spain_%281785%E2%80%931873%2C_1875%E2%80%931931%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Spanish_Empire\" title=\"Spanish Empire\">Spain</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Luis_Firm%C3%ADn_de_Carvajal,_Conde_de_la_Uni%C3%B3n\" title=\"Luis Firm\u00edn de Carvajal, Conde de la Uni\u00f3n\">Luis Firmin de Carvajal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Ricardos\" title=\"Antonio Ricardos\">Antonio Ricardos</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0;;wide\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;\"><div id=\"Other_significant_figures_and_factions\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Other significant figures and factions</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Society_of_1789\" class=\"mw-redirect\" title=\"Society of 1789\">Society of 1789</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jean_Sylvain_Bailly\" title=\"Jean Sylvain Bailly\">Jean Sylvain Bailly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gilbert_du_Motier,_Marquis_de_Lafayette\" title=\"Gilbert du Motier, Marquis de Lafayette\">Gilbert du Motier, Marquis de Lafayette</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Alexandre_Fr%C3%A9d%C3%A9ric,_duc_de_la_Rochefoucauld-Liancourt\" title=\"Fran\u00e7ois Alexandre Fr\u00e9d\u00e9ric, duc de la Rochefoucauld-Liancourt\">Fran\u00e7ois Alexandre Fr\u00e9d\u00e9ric, duc de la Rochefoucauld-Liancourt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isaac_Ren%C3%A9_Guy_le_Chapelier\" title=\"Isaac Ren\u00e9 Guy le Chapelier\">Isaac Ren\u00e9 Guy le Chapelier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Honor%C3%A9_Gabriel_Riqueti,_comte_de_Mirabeau\" title=\"Honor\u00e9 Gabriel Riqueti, comte de Mirabeau\">Honor\u00e9 Gabriel Riqueti, comte de Mirabeau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmanuel_Joseph_Siey%C3%A8s\" title=\"Emmanuel Joseph Siey\u00e8s\">Emmanuel Joseph Siey\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles-Maurice_de_Talleyrand-P%C3%A9rigord\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charles-Maurice de Talleyrand-P\u00e9rigord\">Charles-Maurice de Talleyrand-P\u00e9rigord</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolas_de_Condorcet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicolas de Condorcet\">Nicolas de Condorcet</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Feuillant_(political_group)\" title=\"Feuillant (political group)\">Feuillants</a><br />and <i><a href=\"/wiki/Club_de_Clichy\" title=\"Club de Clichy\">monarchiens</a></i></div></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Princess_Marie_Louise_of_Savoy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Princess Marie Louise of Savoy\">Madame de Lamballe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Madame_du_Barry\" title=\"Madame du Barry\">Madame du Barry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Auguste_Le_Tonnelier_de_Breteuil\" title=\"Louis Auguste Le Tonnelier de Breteuil\">Louis de Breteuil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89tienne_Charles_de_Lom%C3%A9nie_de_Brienne\" title=\"\u00c9tienne Charles de Lom\u00e9nie de Brienne\">Lom\u00e9nie de Brienne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Alexandre_de_Calonne\" title=\"Charles Alexandre de Calonne\">Charles Alexandre de Calonne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois-Ren%C3%A9_de_Chateaubriand\" title=\"Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 de Chateaubriand\">de Chateaubriand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Chouan\" title=\"Jean Chouan\">Jean Chouan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grace_Elliott\" title=\"Grace Elliott\">Grace Elliott</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arnaud_II_de_La_Porte\" title=\"Arnaud II de La Porte\">Arnaud de La Porte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Sifrein_Maury\" title=\"Jean-Sifrein Maury\">Jean-Sifrein Maury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Necker\" title=\"Jacques Necker\">Jacques Necker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois-Marie,_marquis_de_Barth%C3%A9lemy\" title=\"Fran\u00e7ois-Marie, marquis de Barth\u00e9lemy\">Fran\u00e7ois-Marie, marquis de Barth\u00e9lemy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guillaume-Mathieu_Dumas\" title=\"Guillaume-Mathieu Dumas\">Guillaume-Mathieu Dumas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoine_Barnave\" title=\"Antoine Barnave\">Antoine Barnave</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gilbert_du_Motier,_Marquis_de_Lafayette\" title=\"Gilbert du Motier, Marquis de Lafayette\">Lafayette</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandre-Th%C3%A9odore-Victor,_comte_de_Lameth\" title=\"Alexandre-Th\u00e9odore-Victor, comte de Lameth\">Alexandre-Th\u00e9odore-Victor, comte de Lameth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Malo_Fran%C3%A7ois_Lameth\" title=\"Charles Malo Fran\u00e7ois Lameth\">Charles Malo Fran\u00e7ois Lameth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Ch%C3%A9nier\" title=\"Andr\u00e9 Ch\u00e9nier\">Andr\u00e9 Ch\u00e9nier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Fran%C3%A7ois_Rewbell\" title=\"Jean-Fran\u00e7ois Rewbell\">Jean-Fran\u00e7ois Rewbell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camille_Jordan_(politician)\" title=\"Camille Jordan (politician)\">Camille Jordan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germaine_de_Sta%C3%ABl\" title=\"Germaine de Sta\u00ebl\">Madame de Sta\u00ebl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Antoine_de_Boissy_d%27Anglas\" title=\"Fran\u00e7ois Antoine de Boissy d&#39;Anglas\">Boissy d'Anglas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Charles_Pichegru\" title=\"Jean-Charles Pichegru\">Jean-Charles Pichegru</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Paul_Royer-Collard\" title=\"Pierre Paul Royer-Collard\">Pierre Paul Royer-Collard</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/Girondist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Girondist\">Girondists</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jacques_Pierre_Brissot\" title=\"Jacques Pierre Brissot\">Jacques Pierre Brissot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Marie_Roland,_vicomte_de_la_Plati%C3%A8re\" title=\"Jean-Marie Roland, vicomte de la Plati\u00e8re\">Roland de La Plati\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Madame_Roland\" title=\"Madame Roland\">Madame Roland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Gr%C3%A9goire\" title=\"Henri Gr\u00e9goire\">Father Henri Gr\u00e9goire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89tienne_Clavi%C3%A8re\" title=\"\u00c9tienne Clavi\u00e8re\">\u00c9tienne Clavi\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marquis_de_Condorcet\" title=\"Marquis de Condorcet\">Marquis de Condorcet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charlotte_Corday\" title=\"Charlotte Corday\">Charlotte Corday</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marie-Jean_H%C3%A9rault_de_S%C3%A9chelles\" title=\"Marie-Jean H\u00e9rault de S\u00e9chelles\">Marie Jean H\u00e9rault</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Baptiste_Treilhard\" title=\"Jean Baptiste Treilhard\">Jean Baptiste Treilhard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Victurnien_Vergniaud\" title=\"Pierre Victurnien Vergniaud\">Pierre Victurnien Vergniaud</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bertrand_Bar%C3%A8re\" title=\"Bertrand Bar\u00e8re\">Bertrand Bar\u00e8re de Vieuzac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A9r%C3%B4me_P%C3%A9tion_de_Villeneuve\" title=\"J\u00e9r\u00f4me P\u00e9tion de Villeneuve\">J\u00e9r\u00f4me P\u00e9tion de Villeneuve</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Debry\" title=\"Jean Debry\">Jean Debry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Jacques_Duval_d%27Epr%C3%A9mesnil\" title=\"Jean-Jacques Duval d&#39;Epr\u00e9mesnil\">Jean-Jacques Duval d'Epr\u00e9mesnil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Olympe_de_Gouges\" title=\"Olympe de Gouges\">Olympe de Gouges</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_Robert_Lindet\" title=\"Jean-Baptiste Robert Lindet\">Jean-Baptiste Robert Lindet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Marie_de_La_R%C3%A9velli%C3%A8re-L%C3%A9peaux\" title=\"Louis Marie de La R\u00e9velli\u00e8re-L\u00e9peaux\">Louis Marie de La R\u00e9velli\u00e8re-L\u00e9peaux</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/The_Plain\" title=\"The Plain\">The Plain</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Emmanuel_Joseph_Siey%C3%A8s\" title=\"Emmanuel Joseph Siey\u00e8s\">Abb\u00e9 Siey\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Jacques_R%C3%A9gis_de_Cambac%C3%A9r%C3%A8s\" title=\"Jean Jacques R\u00e9gis de Cambac\u00e9r\u00e8s\">de Cambac\u00e9r\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles-Fran%C3%A7ois_Lebrun,_duc_de_Plaisance\" title=\"Charles-Fran\u00e7ois Lebrun, duc de Plaisance\">Charles Fran\u00e7ois Lebrun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lazare_Carnot\" title=\"Lazare Carnot\">Lazare Nicolas Marguerite Carnot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Philippe_II,_Duke_of_Orl%C3%A9ans\" title=\"Louis Philippe II, Duke of Orl\u00e9ans\">Philippe \u00c9galit\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Philippe_I\" title=\"Louis Philippe I\">Louis Philippe I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Honor%C3%A9_Gabriel_Riqueti,_comte_de_Mirabeau\" title=\"Honor\u00e9 Gabriel Riqueti, comte de Mirabeau\">Mirabeau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoine_Christophe_Merlin\" title=\"Antoine Christophe Merlin\">Antoine Christophe Merlin de Thionville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Joseph_Mounier\" title=\"Jean Joseph Mounier\">Jean Joseph Mounier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Samuel_du_Pont_de_Nemours\" title=\"Pierre Samuel du Pont de Nemours\">Pierre Samuel du Pont de Nemours</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Neufch%C3%A2teau\" title=\"Fran\u00e7ois de Neufch\u00e2teau\">Fran\u00e7ois de Neufch\u00e2teau</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/The_Mountain\" title=\"The Mountain\">Montagnards</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Maximilien_Robespierre\" title=\"Maximilien Robespierre\">Maximilien Robespierre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Danton\" title=\"Georges Danton\">Georges Danton</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Paul_Marat\" title=\"Jean-Paul Marat\">Jean-Paul Marat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camille_Desmoulins\" title=\"Camille Desmoulins\">Camille Desmoulins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Antoine_de_Saint-Just\" title=\"Louis Antoine de Saint-Just\">Louis Antoine de Saint-Just</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Fran%C3%A7ois_Jean_Nicolas,_vicomte_de_Barras\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paul Fran\u00e7ois Jean Nicolas, vicomte de Barras\">Paul Nicolas, vicomte de Barras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Philippe_I\" title=\"Louis Philippe I\">Louis Philippe I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis-Michel_le_Peletier,_marquis_de_Saint-Fargeau\" title=\"Louis-Michel le Peletier, marquis de Saint-Fargeau\">Louis Michel le Peletier de Saint-Fargeau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques-Louis_David\" title=\"Jacques-Louis David\">Jacques-Louis David</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marquis_de_Sade\" title=\"Marquis de Sade\">Marquis de Sade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Couthon\" title=\"Georges Couthon\">Georges Couthon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roger_Ducos\" title=\"Roger Ducos\">Roger Ducos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Marie_Collot_d%27Herbois\" title=\"Jean-Marie Collot d&#39;Herbois\">Jean-Marie Collot d'Herbois</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Henri_Voulland\" title=\"Jean-Henri Voulland\">Jean-Henri Voulland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe-Antoine_Merlin_de_Douai\" title=\"Philippe-Antoine Merlin de Douai\">Philippe-Antoine Merlin de Douai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoine_Quentin_Fouquier-Tinville\" title=\"Antoine Quentin Fouquier-Tinville\">Antoine Quentin Fouquier-Tinville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe-Fran%C3%A7ois-Joseph_Le_Bas\" title=\"Philippe-Fran\u00e7ois-Joseph Le Bas\">Philippe-Fran\u00e7ois-Joseph Le Bas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marc-Guillaume_Alexis_Vadier\" title=\"Marc-Guillaume Alexis Vadier\">Marc-Guillaume Alexis Vadier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Pierre-Andr%C3%A9_Amar\" title=\"Jean-Pierre-Andr\u00e9 Amar\">Jean-Pierre-Andr\u00e9 Amar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Antoine,_comte_Prieur-Duvernois\" title=\"Claude Antoine, comte Prieur-Duvernois\">Prieur de la C\u00f4te-d'Or</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Louis_Prieur\" title=\"Pierre Louis Prieur\">Prieur de la Marne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gilbert_Romme\" title=\"Gilbert Romme\">Gilbert Romme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Bon_Saint-Andr%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jean Bon Saint-Andr\u00e9\">Jean Bon Saint-Andr\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Lambert_Tallien\" title=\"Jean-Lambert Tallien\">Jean-Lambert Tallien</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Louis_Prieur\" title=\"Pierre Louis Prieur\">Pierre Louis Prieur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bertrand_Bar%C3%A8re\" title=\"Bertrand Bar\u00e8re\">Bertrand Bar\u00e8re de Vieuzac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoine_Christophe_Saliceti\" title=\"Antoine Christophe Saliceti\">Antoine Christophe Saliceti</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\"><a href=\"/wiki/H%C3%A9bertists\" title=\"H\u00e9bertists\">H\u00e9bertists</a><br />and <i><a href=\"/wiki/Enrag%C3%A9s\" title=\"Enrag\u00e9s\">Enrag\u00e9s</a></i></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jacques_H%C3%A9bert\" title=\"Jacques H\u00e9bert\">Jacques H\u00e9bert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Nicolas_Billaud-Varenne\" title=\"Jacques Nicolas Billaud-Varenne\">Jacques Nicolas Billaud-Varenne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Gaspard_Chaumette\" title=\"Pierre Gaspard Chaumette\">Pierre Gaspard Chaumette</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles-Philippe_Ronsin\" title=\"Charles-Philippe Ronsin\">Charles-Philippe Ronsin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoine-Fran%C3%A7ois_Momoro\" title=\"Antoine-Fran\u00e7ois Momoro\">Antoine-Fran\u00e7ois Momoro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois-Nicolas_Vincent\" title=\"Fran\u00e7ois-Nicolas Vincent\">Fran\u00e7ois-Nicolas Vincent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Chabot\" title=\"Fran\u00e7ois Chabot\">Fran\u00e7ois Chabot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Baptiste_No%C3%ABl_Bouchotte\" title=\"Jean Baptiste No\u00ebl Bouchotte\">Jean Baptiste No\u00ebl Bouchotte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Baptiste-Joseph_Gobel\" title=\"Jean-Baptiste-Joseph Gobel\">Jean-Baptiste-Joseph Gobel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Hanriot\" title=\"Fran\u00e7ois Hanriot\">Fran\u00e7ois Hanriot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Roux\" title=\"Jacques Roux\">Jacques Roux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanislas-Marie_Maillard\" title=\"Stanislas-Marie Maillard\">Stanislas-Marie Maillard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles-Philippe_Ronsin\" title=\"Charles-Philippe Ronsin\">Charles-Philippe Ronsin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Fran%C3%A7ois_Varlet\" title=\"Jean-Fran\u00e7ois Varlet\">Jean-Fran\u00e7ois Varlet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Th%C3%A9ophile_Victor_Leclerc\" title=\"Jean Th\u00e9ophile Victor Leclerc\">Theophile Leclerc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claire_Lacombe\" title=\"Claire Lacombe\">Claire Lacombe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pauline_L%C3%A9on\" title=\"Pauline L\u00e9on\">Pauline L\u00e9on</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois-No%C3%ABl_Babeuf\" title=\"Fran\u00e7ois-No\u00ebl Babeuf\">Gracchus Babeuf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sylvain_Mar%C3%A9chal\" title=\"Sylvain Mar\u00e9chal\">Sylvain Mar\u00e9chal</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background-color:#DCDCDC;\">Others</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Charles_X_of_France\" title=\"Charles X of France\">Charles X</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_XVI_of_France\" title=\"Louis XVI of France\">Louis XVI</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_XVII_of_France\" title=\"Louis XVII of France\">Louis XVII</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_XVIII_of_France\" title=\"Louis XVIII of France\">Louis XVIII</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Antoine,_Duke_of_Enghien\" title=\"Louis Antoine, Duke of Enghien\">Louis Antoine, Duke of Enghien</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Henri,_Prince_of_Cond%C3%A9\" title=\"Louis Henri, Prince of Cond\u00e9\">Louis Henri, Prince of Cond\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Joseph,_Prince_of_Cond%C3%A9\" title=\"Louis Joseph, Prince of Cond\u00e9\">Louis Joseph, Prince of Cond\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marie_Antoinette\" title=\"Marie Antoinette\">Marie Antoinette</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Napoleon\" title=\"Napoleon\">Napol\u00e9on Bonaparte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucien_Bonaparte\" title=\"Lucien Bonaparte\">Lucien Bonaparte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Bonaparte\" title=\"Joseph Bonaparte\">Joseph Bonaparte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Fesch\" title=\"Joseph Fesch\">Joseph Fesch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9phine_de_Beauharnais\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9phine de Beauharnais\">Jos\u00e9phine de Beauharnais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joachim_Murat\" title=\"Joachim Murat\">Joachim Murat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Sylvain_Bailly\" title=\"Jean Sylvain Bailly\">Jean Sylvain Bailly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques-Donatien_Le_Ray_de_Chaumont\" title=\"Jacques-Donatien Le Ray de Chaumont\">Jacques-Donatien Le Ray</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guillaume-Chr%C3%A9tien_de_Lamoignon_de_Malesherbes\" title=\"Guillaume-Chr\u00e9tien de Lamoignon de Malesherbes\">Guillaume-Chr\u00e9tien de Malesherbes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Maurice_de_Talleyrand-P%C3%A9rigord\" title=\"Charles Maurice de Talleyrand-P\u00e9rigord\">Talleyrand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Th%C3%A9r%C3%A9sa_Tallien\" title=\"Th\u00e9r\u00e9sa Tallien\">Th\u00e9r\u00e9sa Tallien</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gui-Jean-Baptiste_Target\" title=\"Gui-Jean-Baptiste Target\">Gui-Jean-Baptiste Target</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catherine_Th%C3%A9ot\" title=\"Catherine Th\u00e9ot\">Catherine Th\u00e9ot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_people_associated_with_the_French_Revolution\" title=\"List of people associated with the French Revolution\">List of people associated with the French Revolution</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0;;wide\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;\"><div id=\"Influential_thinkers\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Influential thinkers</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">Les Lumi\u00e8res</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Beaumarchais\" title=\"Pierre Beaumarchais\">Beaumarchais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edmund_Burke\" title=\"Edmund Burke\">Edmund Burke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anacharsis_Cloots\" title=\"Anacharsis Cloots\">Anacharsis Cloots</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles-Augustin_de_Coulomb\" title=\"Charles-Augustin de Coulomb\">Charles-Augustin de Coulomb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Claude_Fran%C3%A7ois_Daunou\" title=\"Pierre Claude Fran\u00e7ois Daunou\">Pierre Claude Fran\u00e7ois Daunou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Denis_Diderot\" title=\"Denis Diderot\">Diderot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjamin_Franklin\" title=\"Benjamin Franklin\">Benjamin Franklin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Jefferson\" title=\"Thomas Jefferson\">Thomas Jefferson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoine_Lavoisier\" title=\"Antoine Lavoisier\">Antoine Lavoisier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montesquieu\" title=\"Montesquieu\">Montesquieu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Paine\" title=\"Thomas Paine\">Thomas Paine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Jacques_Rousseau\" title=\"Jean-Jacques Rousseau\">Jean-Jacques Rousseau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmanuel_Joseph_Siey%C3%A8s\" title=\"Emmanuel Joseph Siey\u00e8s\">Abb\u00e9 Siey\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Voltaire\" title=\"Voltaire\">Voltaire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mary_Wollstonecraft\" title=\"Mary Wollstonecraft\">Mary Wollstonecraft</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0;;wide\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;\"><div id=\"Cultural_impact\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Cultural impact</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\"><a href=\"/wiki/La_Marseillaise\" title=\"La Marseillaise\">La Marseillaise</a></span></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Flag_of_France\" title=\"Flag of France\">French Tricolour</a></li>\n<li><i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\"><a href=\"/wiki/Libert%C3%A9,_%C3%A9galit%C3%A9,_fraternit%C3%A9\" title=\"Libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9\">Libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9</a></span></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marianne\" title=\"Marianne\">Marianne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bastille_Day\" title=\"Bastille Day\">Bastille Day</a></li>\n<li><i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\"><a href=\"/wiki/Panth%C3%A9on\" title=\"Panth\u00e9on\">Panth\u00e9on</a></span></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Republican_Calendar\" title=\"French Republican Calendar\">French Republican Calendar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cult_of_the_Supreme_Being\" title=\"Cult of the Supreme Being\">Cult of the Supreme Being</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cult_of_Reason\" title=\"Cult of Reason\">Cult of Reason</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Temple_of_Reason\" title=\"Temple of Reason\">Temple of Reason</a></li></ul></li>\n<li><i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\"><a href=\"/wiki/Sans-culottes\" title=\"Sans-culottes\">Sans-culottes</a></span></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metric_system\" title=\"Metric system\">Metric system</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Phrygian_cap\" title=\"Phrygian cap\">Phrygian cap</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Women_in_the_French_Revolution\" title=\"Women in the French Revolution\">Women in the French Revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Symbolism_in_the_French_Revolution\" title=\"Symbolism in the French Revolution\">Symbolism in the French Revolution</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Historiography of the French Revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Influence_of_the_French_Revolution\" title=\"Influence of the French Revolution\">Influence of the French Revolution</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2238\nCached time: 20180921223349\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.832 seconds\nReal time usage: 0.995 seconds\nPreprocessor visited node count: 4451/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 279334/2097152 bytes\nTemplate argument size: 5998/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 18759/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.448/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.21 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  757.279      1 -total\n 62.71%  474.859      8 Template:Military_navigation\n 33.10%  250.676      1 Template:French_Revolution_navbox\n 32.52%  246.282     47 Template:Cite_book\n 19.52%  147.803      4 Template:Lang\n 10.79%   81.736      1 Template:Reflist\n  7.14%   54.039     12 Template:Cite_journal\n  6.53%   49.456      1 Template:Fact\n  6.47%   48.992      2 Template:Fix\n  4.67%   35.364      1 Template:Use_dmy_dates\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:406597-0!canonical and timestamp 20180921223348 and revision id 854440149\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%99%CF%83%CF%84%CE%BF%CF%81%CE%B9%CE%BF%CE%B3%CF%81%CE%B1%CF%86%CE%AF%CE%B1_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%93%CE%B1%CE%BB%CE%BB%CE%B9%CE%BA%CE%AE%CF%82_%CE%95%CF%80%CE%B1%CE%BD%CE%AC%CF%83%CF%84%CE%B1%CF%83%CE%B7%CF%82","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u0399\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03b9\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u0395\u03c0\u03b1\u03bd\u03ac\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7\u03c2"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Historiograf%C3%ADa_de_la_Revoluci%C3%B3n_francesa","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Historiograf\u00eda de la Revoluci\u00f3n francesa"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Historiographie_de_la_R%C3%A9volution_fran%C3%A7aise","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Historiographie de la R\u00e9volution fran\u00e7aise"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F_%D0%92%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B9_%D1%84%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%83%D0%B7%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9_%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8E%D1%86%D0%B8%D0%B8","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438"}],"categories":[{"sortkey":"Historiography Of The French Revolution","hidden":"","*":"CS1_maint:_Extra_text:_authors_list"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Historiography Of The French Revolution","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_July_2015"},{"sortkey":"Historiography Of The French Revolution","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Historiography Of The French Revolution","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_June_2018"},{"sortkey":"Historiography Of The French Revolution","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"Historiography Of The French Revolution","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_December_2017"},{"sortkey":"Historiography Of The French Revolution","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Historiography Of The French Revolution","hidden":"","*":"CS1:_Julian\u2013Gregorian_uncertainty"},{"sortkey":"Historiography Of The French Revolution","hidden":"","*":"CS1_maint:_Multiple_names:_authors_list"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Historiography Of The French Revolution","hidden":"","*":"Articles_containing_French-language_text"},{"sortkey":" ","*":"Historiography_of_the_French_Revolution"},{"sortkey":"French Revolution","*":"Lists_of_historians"},{"sortkey":"French Revolution","*":"Bibliographies_of_wars_and_conflicts"},{"sortkey":" ","*":"Works_about_the_French_Revolution"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from July 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from June 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from December 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Extra text: authors list"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Multiple names: authors list"},{"ns":0,"*":"Pierre-Jacques Osten"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Great Britain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"10 August (French Revolution)"},{"ns":0,"exists":"","*":"13 Vend\u00e9miaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abolition of feudalism in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Action of 13 January 1797"},{"ns":0,"exists":"","*":"Action of 25 January 1797"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam Philippe, Comte de Custine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolphe Thiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Mathiez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Soboul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Sorel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Korsakov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Suvorov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre-Th\u00e9odore-Victor, comte de Lameth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre de Beauharnais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexis de Tocqueville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Cobban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algeciras Campaign"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anacharsis Cloots"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancien R\u00e9gime"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Ch\u00e9nier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Mass\u00e9na"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annales School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-clericalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine-Fran\u00e7ois Momoro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Barnave"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Christophe Merlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Christophe Saliceti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Lavoisier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Quentin Fouquier-Tinville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Ricardos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archduke Charles, Duke of Teschen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnaud II de La Porte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assembly of Notables"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assembly of Vizille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste de Marmont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augustin Barruel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augustin Cochin (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barth\u00e9lemy Louis Joseph Sch\u00e9rer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bastille Day"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Aldenhoven (1794)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Amberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Bassano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Boulou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Calliano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Cassano (1799)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Castiglione"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Emmendingen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Famars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Fleurus (1794)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Hohenlinden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Hondschoote (1793)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Jemappes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Kaiserslautern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Lonato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Magnano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Marengo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Neerwinden (1793)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Neresheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Neuwied (1797)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Novi (1799)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Ostrach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Peyrestortes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Rivoli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Rovereto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Schliengen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Stockach (1799)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Theiningen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Tourcoing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Tournay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Trebbia (1799)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Truillas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Valmy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Verdun (1792)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Villers-en-Cauchies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Wattignies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of W\u00fcrzburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Bridge of Arcole"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin Franklin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bertrand Bar\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bon-Adrien Jeannot de Moncey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brunswick Manifesto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camille Desmoulins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camille Jordan (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campaigns of 1792 in the French Revolutionary Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campaigns of 1793 in the French Revolutionary Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campaigns of 1794 in the French Revolutionary Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campaigns of 1795 in the French Revolutionary Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campaigns of 1796 in the French Revolutionary Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campaigns of 1797 in the French Revolutionary Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campaigns of 1798 in the French Revolutionary Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campaigns of 1799 in the French Revolutionary Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campaigns of 1800 in the French Revolutionary Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campaigns of 1801 in the French Revolutionary Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catherine-Dominique de P\u00e9rignon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catherine Th\u00e9ot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Causes of the French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Champ de Mars Massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Alexandre L\u00e9on Durand Linois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Augustin de Coulomb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Fran\u00e7ois Lebrun, duc de Plaisance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Maurice de Talleyrand-P\u00e9rigord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Philippe Ronsin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Alexandre de Calonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Bertin Gaston Chapuis de Tourville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Eugene, Prince of Lambesc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Fran\u00e7ois Dumouriez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Leclerc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Malo Fran\u00e7ois Lameth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Maurice de Talleyrand-P\u00e9rigord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles William Ferdinand, Duke of Brunswick-Wolfenb\u00fcttel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles XIV John of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles X of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlotte Corday"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chateaubriand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chouannerie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Citizens: A Chronicle of the French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civil Constitution of the Clergy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claire Lacombe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude-Henri Belgrand de Vaubois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Antoine, comte Prieur-Duvernois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Lecourbe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Victor-Perrin, Duc de Belluno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Club de Clichy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Column of the Goddess"},{"ns":0,"exists":"","*":"Committee of General Security"},{"ns":0,"exists":"","*":"Committee of Public Safety"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conspiracy of the Equals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of the Year III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of the Year VIII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council of Ancients"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council of Five Hundred"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coup of 18 Brumaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coup of 18 Fructidor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coup of 30 Prairial VII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cult of Reason"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cult of the Supreme Being"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dagobert Sigmund von Wurmser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dale K. Van Kley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Gu\u00e9rin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Day of the Tiles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dechristianization of France during the French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Declaration of Pillnitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Declaration of the Rights of Man and of the Citizen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denis Diderot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dysfunctional family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edgar Quinet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edmund Burke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward Pellew, 1st Viscount Exmouth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel Joseph Siey\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel de Grouchy, Marquis de Grouchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrag\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernest Labrousse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estates-General of 1789"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eustache Charles d'Aoust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Execution of Louis XVI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exp\u00e9dition d'Irlande"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exp\u00e9dition de Sardaigne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feuillant (political group)"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Battle of Wissembourg (1793)"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Battle of Zurich"},{"ns":0,"exists":"","*":"First White Terror"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flight to Varennes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois-Marie, marquis de Barth\u00e9lemy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois-Nicolas Vincent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois-No\u00ebl Babeuf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 de Chateaubriand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Alexandre Fr\u00e9d\u00e9ric, duc de la Rochefoucauld-Liancourt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Antoine de Boissy d'Anglas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Chabot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Christophe de Kellermann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Furet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Guizot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Hanriot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Joseph Lefebvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Mignet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois S\u00e9bastien Charles Joseph de Croix, Count of Clerfayt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois S\u00e9verin Marceau-Desgraviers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Victor Alphonse Aulard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois de Neufch\u00e2teau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frederick Louis, Prince of Hohenlohe-Ingelfingen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freemasons"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Constitution of 1791"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Consulate"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Directory"},{"ns":0,"exists":"","*":"French First Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Republican Calendar"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"French campaign in Egypt and Syria"},{"ns":0,"exists":"","*":"French invasion of Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"French nobility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Adolf, Count von Kalckreuth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Freiherr von Hotze"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00eate de la F\u00e9d\u00e9ration"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Rud\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Couthon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Danton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Lefebvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germaine de Sta\u00ebl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilbert Romme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilbert du Motier, Marquis de Lafayette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Girondist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glossary of the French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grace Elliott"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Fear"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gui-Jean-Baptiste Target"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillaume-Chr\u00e9tien de Lamoignon de Malesherbes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillaume-Marie-Anne Brune"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillaume-Mathieu Dumas"},{"ns":0,"exists":"","*":"H-France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Gr\u00e9goire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hippolyte Taine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honor\u00e9 Gabriel Riqueti, comte de Mirabeau"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9bertists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Influence of the French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Insurrection of 31 May \u2013 2 June 1793"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intelligentsia"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish Rebellion of 1798"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isaac Ren\u00e9 Guy le Chapelier"},{"ns":0,"exists":"","*":"JSTOR"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacobin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacobinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques-Donatien Le Ray de Chaumont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques-Louis David"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Fran\u00e7ois Dugommier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques H\u00e9bert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques MacDonald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Maurice Hatry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Necker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Nicolas Billaud-Varenne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Pierre Brissot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Roux"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Saumarez, 1st Baron de Saumarez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Antoine Marbot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste-Joseph Gobel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste Bessi\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste Jourdan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste Kl\u00e9ber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste Robert Lindet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Charles Pichegru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Fran\u00e7ois Rewbell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Fran\u00e7ois Varlet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Henri Voulland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Jacques Duval d'Epr\u00e9mesnil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Jacques Rousseau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Lambert Tallien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Marie Collot d'Herbois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Marie Roland, vicomte de la Plati\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Mathieu-Philibert S\u00e9rurier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Paul Marat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Pierre-Andr\u00e9 Amar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Sifrein Maury"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-de-Dieu Soult"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Baptiste Antoine Marcellin de Marbot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Baptiste No\u00ebl Bouchotte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Baptiste Treilhard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Bon Saint-Andr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Chouan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Debry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Fran\u00e7ois Carteaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Jacques R\u00e9gis de Cambac\u00e9r\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Jaur\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Joseph Mounier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Lannes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Sylvain Bailly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Th\u00e9ophile Victor Leclerc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Victor Marie Moreau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean \u00c9tienne Championnet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joachim Murat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann M\u00e9sz\u00e1ros von Szoboszl\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"John McManners"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Stuart Mill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jonathan Israel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Bonaparte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Fesch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Souham"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9phine de Beauharnais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Michelet"},{"ns":0,"exists":"","*":"July Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e9r\u00f4me P\u00e9tion de Villeneuve"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Poniatowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zsef Alvinczi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Aloys zu F\u00fcrstenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Mack von Leiberich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Philipp Sebottendorf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of France (1791\u201392)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Prussia"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Marseillaise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laurent de Gouvion Saint-Cyr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law of 22 Prairial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law of Suspects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lazare Carnot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lazare Hoche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legislative Assembly (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lev\u00e9e en masse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of people associated with the French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Longman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis-Alexandre Berthier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis-Charles de Flers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis-Gabriel Suchet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis-Michel le Peletier, marquis de Saint-Fargeau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis-Nicolas Davout"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Antoine, Duke of Enghien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Antoine de Saint-Just"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Auguste Le Tonnelier de Breteuil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Blanc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Desaix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Henri, Prince of Cond\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Joseph, Prince of Cond\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Marie de La R\u00e9velli\u00e8re-L\u00e9peaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Philippe I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Philippe II, Duke of Orl\u00e9ans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XVIII of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XVII of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XVI of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucien Bonaparte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Firm\u00edn de Carvajal, Conde de la Uni\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lynn Hunt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madame Roland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madame du Barry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man of letters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc-Guillaume Alexis Vadier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Gauchet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marianne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie-Jean H\u00e9rault de S\u00e9chelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie Antoinette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mark Steel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marquis de Condorcet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marquis de Sade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mary Wollstonecraft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maximilian Anton Karl, Count Baillet de Latour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maximilien Robespierre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Memoirs Illustrating the History of Jacobinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metric system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Ney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montesquieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e de la R\u00e9volution fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleon"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Assembly (French Revolution)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Constituent Assembly (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Convention"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nesta Webster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Oudinot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas de Condorcet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olwen Hufton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olympe de Gouges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Owen Connelly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panth\u00e9on"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Commune"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Commune (French Revolution)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parlement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Fran\u00e7ois Jean Nicolas, vicomte de Barras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Grenier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Kray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pauline L\u00e9on"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peace of Basel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peasants' War (1798)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Kropotkin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Vitus von Quosdanovich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe-Antoine Merlin de Douai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe-Fran\u00e7ois-Joseph Le Bas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phrygian cap"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Augereau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Beaumarchais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Choderlos de Laclos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Claude Fran\u00e7ois Daunou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Gaspard Chaumette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Gaxotte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Louis Prieur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Marie Barth\u00e9lemy Ferino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Paul Royer-Collard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Samuel du Pont de Nemours"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Victurnien Vergniaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Frederick, Duke of York and Albany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Heinrich XV of Reuss-Plauen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Josias of Saxe-Coburg-Saalfeld"},{"ns":0,"exists":"","*":"Princess Marie Louise of Savoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quasi-War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ralph Abercromby"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ralph Waldo Emerson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reflections on the Revolution in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reign of Terror"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republicanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolution of 1848"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolutionary Tribunal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Cobb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Ducos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolf Ritter von Otto"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e9veillon riots"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sainte-Beuve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sans-culottes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Battle of Bassano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Battle of Wissembourg (1793)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Battle of Zurich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Congress of Rastatt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second League of Armed Neutrality"},{"ns":0,"exists":"","*":"September Massacres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Acre (1799)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Bellegarde (1793)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Mainz (1792)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Mainz (1793)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Thionville (1792)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Toulon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simon Schama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Society of 1789"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanislas-Marie Maillard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stendhal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Storming of the Bastille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suzanne Desan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sylvain Mar\u00e9chal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolism in the French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Temple of Reason"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tennis Court Oath"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Death of Marat"},{"ns":0,"exists":"","*":"The French Revolution, A History"},{"ns":0,"exists":"","*":"The French Revolution: A History"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Mountain"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Oxford History of the French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Plain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thermidorian Reaction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Third French Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas-Alexandre Dumas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Carlyle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Jefferson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Paine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9odore Gosselin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9r\u00e9sa Tallien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of the French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timothy Tackett"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Amiens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Campo Formio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Florence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Leoben"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Lun\u00e9ville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Utopian socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voltaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"War in the Vend\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the First Coalition"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the Second Coalition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"What Is the Third Estate?"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Doyle (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"William V, Prince of Orange"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women's March on Versailles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women in the French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9douard Mortier, duc de Tr\u00e9vise"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9tienne Charles de Lom\u00e9nie de Brienne"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9tienne Clavi\u00e8re"},{"ns":0,"*":"The Great French Revolution"},{"ns":0,"*":"Denis Richet"},{"ns":0,"*":"Patrice Higonnet"},{"ns":0,"*":"Henry Heller (historian)"},{"ns":0,"*":"Siege of Namur (1792)"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:French Revolution"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:French Revolution"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fact"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ndash"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:En dash"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite conference"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:French Revolution navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:French Revolution"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Military navigation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data France"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Austrian Empire"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Kingdom of Great Britain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Dutch Republic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Prussia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Russian Empire"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Military navigation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WPMILHIST Infobox style"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"}],"images":["Carlyle_French-Revolution_Ed-1895_Chapman-And-Hall_London.jpg","Flag_of_France.svg","Flag_of_the_Habsburg_Monarchy.svg","Union_flag_1606_(Kings_Colors).svg","Flag_of_Great_Britain_(1707\u20131800).svg","Statenvlag.svg","Flag_of_Prussia_(1892-1918).svg","Flag_of_Russia_(1696-1917).svg","Flag_of_Russia_(1696\u20131917).svg","Flag_of_Spain_(1785\u20131873,_1875\u20131931).svg"],"externallinks":["//doi.org/10.1080/08913810408443613","https://books.google.com/books?id=bGxiE6jvzOcC&pg=PA886","//doi.org/10.1080/13507486.2012.763159","https://books.google.com/books?id=7c45AAAAIAAJ&pg=PA115","https://archive.org/details/frenchrevolutio02mialgoog","https://books.google.com/books?id=UJMJAQAAIAAJ","http://www.h-france.net/","//doi.org/10.1215/00161071-2009-007","//doi.org/10.2307/2651806","http://muse.jhu.edu/search/results?search_id=0605592081&action=reload","http://history.osu.edu/people/person.cfm?ID=735","https://web.archive.org/web/20061024234308/http://history.osu.edu/people/person.cfm?ID=735","http://www.gutenberg.net/etext98/frrev10.txt","//doi.org/10.1215/00161071-2376501","//doi.org/10.2307/286200","//www.jstor.org/stable/286200","//doi.org/10.2307/286705","//doi.org/10.1353/jsh/21.2.295","//www.jstor.org/stable/3788145","http://muse.jhu.edu/journals/journal_of_womens_history/summary/v001/1.3.conner.html","https://www.jstor.org/stable/41298973","https://www.jstor.org/stable/41299194","https://www.amazon.com/Origins-French-Revolution-William-Doyle/dp/0198731744/","https://www.questia.com/PM.qst?a=o&d=5001505046","https://www.jstor.org/stable/567066","https://www.amazon.com/Critical-Dictionary-French-Revolution/dp/0674177282/","https://www.amazon.com/dp/1405160837/","//doi.org/10.1111/j.1478-0542.2006.00362.x","https://www.amazon.com/Farewell-Revolution-Historians-Feud-France/dp/0801482712/","https://www.amazon.com/Farewell-Revolution-Disputed-Legacies-France/dp/0801427185/","https://www.amazon.com/French-Revolution-Controversies-Rewriting-Histories/dp/0415358337/","https://www.questia.com/library/103416378/the-french-revolution-rethinking-the-debate","https://books.google.com/books?id=Hj9dY-JAzw0C&pg=PR15","https://www.jstor.org/pss/1881465","http://hwj.oxfordjournals.org/content/28/1/88.short","https://www.questia.com/library/1349250/historical-dictionary-of-the-french-revolution-1789-1799","https://www.questia.com/read/71902167/historical-dictionary-of-the-french-revolution-1789-1799","https://www.jstor.org/stable/40970534","//doi.org/10.1086/533047","//www.jstor.org/stable/10.1086/533047","http://www.go4prep.com/french-revolution-france-ki-kranti-in-hindi/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Contemporary and 19th-century historians","number":"1","index":"1","fromtitle":"Historiography_of_the_French_Revolution","byteoffset":1330,"anchor":"Contemporary_and_19th-century_historians"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"French historians \u2013 Adolphe Thiers","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Historiography_of_the_French_Revolution","byteoffset":1375,"anchor":"French_historians_\u2013_Adolphe_Thiers"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Attacks from the right","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Historiography_of_the_French_Revolution","byteoffset":3735,"anchor":"Attacks_from_the_right"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Liberal support for 1789\u201391","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Historiography_of_the_French_Revolution","byteoffset":5552,"anchor":"Liberal_support_for_1789\u201391"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Others in 19th century","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Historiography_of_the_French_Revolution","byteoffset":6813,"anchor":"Others_in_19th_century"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Carlyle","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Historiography_of_the_French_Revolution","byteoffset":7453,"anchor":"Carlyle"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Anarchists","number":"1.6","index":"7","fromtitle":"Historiography_of_the_French_Revolution","byteoffset":8657,"anchor":"Anarchists"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Aulard and academic studies","number":"2","index":"8","fromtitle":"Historiography_of_the_French_Revolution","byteoffset":8899,"anchor":"Aulard_and_academic_studies"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Marxist/Classic interpretation","number":"3","index":"9","fromtitle":"Historiography_of_the_French_Revolution","byteoffset":12328,"anchor":"The_Marxist/Classic_interpretation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Revisionism and modern work","number":"4","index":"10","fromtitle":"Historiography_of_the_French_Revolution","byteoffset":16410,"anchor":"Revisionism_and_modern_work"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Cobban","number":"4.1","index":"11","fromtitle":"Historiography_of_the_French_Revolution","byteoffset":17315,"anchor":"Cobban"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Cobb","number":"4.2","index":"12","fromtitle":"Historiography_of_the_French_Revolution","byteoffset":18985,"anchor":"Cobb"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Doyle","number":"4.3","index":"13","fromtitle":"Historiography_of_the_French_Revolution","byteoffset":19517,"anchor":"Doyle"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Tackett","number":"4.4","index":"14","fromtitle":"Historiography_of_the_French_Revolution","byteoffset":19976,"anchor":"Tackett"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Schama","number":"4.5","index":"15","fromtitle":"Historiography_of_the_French_Revolution","byteoffset":21008,"anchor":"Schama"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Hunt and feminism","number":"4.6","index":"16","fromtitle":"Historiography_of_the_French_Revolution","byteoffset":22496,"anchor":"Hunt_and_feminism"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Furet","number":"4.7","index":"17","fromtitle":"Historiography_of_the_French_Revolution","byteoffset":23761,"anchor":"Furet"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Others","number":"4.8","index":"18","fromtitle":"Historiography_of_the_French_Revolution","byteoffset":26840,"anchor":"Others"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography: works mentioned","number":"5","index":"19","fromtitle":"Historiography_of_the_French_Revolution","byteoffset":28029,"anchor":"Bibliography:_works_mentioned"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Notes","number":"5.1","index":"20","fromtitle":"Historiography_of_the_French_Revolution","byteoffset":33818,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"6","index":"21","fromtitle":"Historiography_of_the_French_Revolution","byteoffset":33845,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"22","fromtitle":"Historiography_of_the_French_Revolution","byteoffset":43469,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Historiography of the French Revolution","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8ge_de_Namur_(1792)","*":"fr:Si\u00e8ge de Namur (1792)"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre-Jacques_Osten","*":"fr:Pierre-Jacques Osten"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Historiography Of The French Revolution"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3138382"}]}}