{"parse":{"title":"List of Serbian historians","pageid":47249882,"revid":856104203,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>This is a <b>list of Serbian historians</b>, including area of expertise.\n</p>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C4%8Cedomir_Anti%C4%87\" title=\"\u010cedomir Anti\u0107\">\u010cedomir Anti\u0107</a> (born 1974), modern history of Serbia</li>\n<li><a href=\"/wiki/Du%C5%A1an_T._Batakovi%C4%87\" title=\"Du\u0161an T. Batakovi\u0107\">Du\u0161an T. Batakovi\u0107</a> (1957-2017), modern history of Serbia</li>\n<li><a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Blagojevi%C4%87\" title=\"Milo\u0161 Blagojevi\u0107\">Milo\u0161 Blagojevi\u0107</a> (1930\u20132012), medieval Serbia</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrije_Bogdanovi%C4%87\" title=\"Dimitrije Bogdanovi\u0107\">Dimitrije Bogdanovi\u0107</a> (1930\u20131986), medieval Serbia and church history</li>\n<li><a href=\"/wiki/Veselin_%C4%8Cajkanovi%C4%87\" title=\"Veselin \u010cajkanovi\u0107\">Veselin \u010cajkanovi\u0107</a> (1881\u20131946), classical</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_%C4%86orovi%C4%87\" title=\"Vladimir \u0106orovi\u0107\">Vladimir \u0106orovi\u0107</a> (1885\u20131941), medieval Serbia and Bosnia</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sima_%C4%86irkovi%C4%87\" title=\"Sima \u0106irkovi\u0107\">Sima \u0106irkovi\u0107</a> (1929\u20132009), medieval Serbia and Bosnia</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Dedijer\" title=\"Vladimir Dedijer\">Vladimir Dedijer</a> (1914\u20131990), World War II</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ljubodrag_Dimi%C4%87\" title=\"Ljubodrag Dimi\u0107\">Ljubodrag Dimi\u0107</a> (born 1956), history of Yugoslavia</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrije_%C4%90or%C4%91evi%C4%87_(historian)\" title=\"Dimitrije \u0110or\u0111evi\u0107 (historian)\">Dimitrije \u0110or\u0111evi\u0107</a> (1922\u20132009), modern Balkans</li>\n<li><a href=\"/wiki/Milorad_Ekme%C4%8Di%C4%87\" title=\"Milorad Ekme\u010di\u0107\">Milorad Ekme\u010di\u0107</a> (1928\u20132015), modern history of Serbia and Bosnia</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bo%C5%BEidar_Ferjan%C4%8Di%C4%87\" title=\"Bo\u017eidar Ferjan\u010di\u0107\">Bo\u017eidar Ferjan\u010di\u0107</a> (1929\u20131998), medieval Serbia and Byzantine Empire</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andra_Gavrilovi%C4%87\" title=\"Andra Gavrilovi\u0107\">Andra Gavrilovi\u0107</a> (1864\u20131929), literary history</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vojislav_Kora%C4%87\" title=\"Vojislav Kora\u0107\">Vojislav Kora\u0107</a> (1924\u20132010), medieval architecture</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lazo_M._Kosti%C4%87\" title=\"Lazo M. Kosti\u0107\">Lazo M. Kosti\u0107</a> (1897\u20131979), modern ethnology</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasilije_Kresti%C4%87\" title=\"Vasilije Kresti\u0107\">Vasilije Kresti\u0107</a> (born 1932), Serb-Croat relations and Yugoslavia</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rado%C5%A1_Lju%C5%A1i%C4%87\" title=\"Rado\u0161 Lju\u0161i\u0107\">Rado\u0161 Lju\u0161i\u0107</a> (born 1949), modern Serbia</li>\n<li><a href=\"/wiki/Svetislav_Mandi%C4%87\" title=\"Svetislav Mandi\u0107\">Svetislav Mandi\u0107</a> (1921\u20132003), medieval Serbian culture</li>\n<li><a href=\"/wiki/Smilja_Marjanovi%C4%87-Du%C5%A1ani%C4%87\" title=\"Smilja Marjanovi\u0107-Du\u0161ani\u0107\">Smilja Marjanovi\u0107-Du\u0161ani\u0107</a> (born 1963), medieval Serbia</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dejan_Medakovi%C4%87\" title=\"Dejan Medakovi\u0107\">Dejan Medakovi\u0107</a> (1922\u20132008), art</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rade_Mihalj%C4%8Di%C4%87\" title=\"Rade Mihalj\u010di\u0107\">Rade Mihalj\u010di\u0107</a> (born 1937), medieval Serbia and Bosnia</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrej_Mitrovi%C4%87\" title=\"Andrej Mitrovi\u0107\">Andrej Mitrovi\u0107</a> (1937\u20132013), 20th century</li>\n<li><a href=\"/wiki/Stojan_Novakovi%C4%87\" title=\"Stojan Novakovi\u0107\">Stojan Novakovi\u0107</a> (1842\u20131915), medieval Serbia</li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Ostrogorsky\" title=\"George Ostrogorsky\">George Ostrogorsky</a> (1902\u20131976), Byzantine Empire</li>\n<li><a href=\"/wiki/Stevan_K._Pavlowitch\" title=\"Stevan K. Pavlowitch\">Stevan K. Pavlowitch</a> (born 1933), modern Balkans</li>\n<li><a href=\"/wiki/Branko_Petranovi%C4%87\" title=\"Branko Petranovi\u0107\">Branko Petranovi\u0107</a> (1927\u20131994), Yugoslavia</li>\n<li><a href=\"/wiki/Du%C5%A1an_J._Popovi%C4%87\" title=\"Du\u0161an J. Popovi\u0107\">Du\u0161an J. Popovi\u0107</a> (1894\u20131965), Habsburg Serbs</li>\n<li><a href=\"/wiki/Miodrag_Purkovi%C4%87\" title=\"Miodrag Purkovi\u0107\">Miodrag Purkovi\u0107</a> (1907\u20131976), medieval Serbia</li>\n<li><a href=\"/wiki/Radivoj_Radi%C4%87\" title=\"Radivoj Radi\u0107\">Radivoj Radi\u0107</a> (born 1954), Byzantine Empire</li>\n<li><a href=\"/wiki/Svetozar_Radoj%C4%8Di%C4%87\" title=\"Svetozar Radoj\u010di\u0107\">Svetozar Radoj\u010di\u0107</a> (1909\u20131978), medieval Serbia</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sr%C4%91an_Rudi%C4%87\" title=\"Sr\u0111an Rudi\u0107\">Sr\u0111an Rudi\u0107</a> (born 1968), medieval Serbia, Bosnia and Montenegro</li>\n<li><a href=\"/wiki/Radovan_Samard%C5%BEi%C4%87\" title=\"Radovan Samard\u017ei\u0107\">Radovan Samard\u017ei\u0107</a> (1922\u20131994), medieval Serbia and Ragusa, Ottoman Empire</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dragoslav_Srejovi%C4%87\" title=\"Dragoslav Srejovi\u0107\">Dragoslav Srejovi\u0107</a> (1931\u20131996), archaeology</li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanoje_Stanojevi%C4%87\" title=\"Stanoje Stanojevi\u0107\">Stanoje Stanojevi\u0107</a> (1874\u20131937), medieval Serbia</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tibor_%C5%BDivkovi%C4%87\" title=\"Tibor \u017divkovi\u0107\">Tibor \u017divkovi\u0107</a> (1966\u20132013), medieval Balkans</li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_historians&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_historians\" title=\"List of historians\">List of historians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_historiography\" title=\"Serbian historiography\">Serbian historiography</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_historians&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Jevti\u0107, Milo\u0161 (1992). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=BLzcAAAACAAJ\"><i>Istori\u010dari: Radovan Samard\u017ei\u0107, Sima \u0106irkovi\u0107, Vasilije Kresti\u0107, \u010cedomir Popov</i></a>. De\u010dje novine. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-367-0597-1\" title=\"Special:BookSources/978-86-367-0597-1\">978-86-367-0597-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Istori%C4%8Dari%3A+Radovan+Samard%C5%BEi%C4%87%2C+Sima+%C4%86irkovi%C4%87%2C+Vasilije+Kresti%C4%87%2C+%C4%8Cedomir+Popov&amp;rft.pub=De%C4%8Dje+novine&amp;rft.date=1992&amp;rft.isbn=978-86-367-0597-1&amp;rft.aulast=Jevti%C4%87&amp;rft.aufirst=Milo%C5%A1&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DBLzcAAAACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Serbian+historians\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2225\nCached time: 20180913231010\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.056 seconds\nReal time usage: 0.075 seconds\nPreprocessor visited node count: 131/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 2134/2097152 bytes\nTemplate argument size: 106/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.024/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.43 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   55.442      1 -total\n 61.40%   34.039      1 Template:Cite_book\n 34.97%   19.389      1 Template:Div_col\n  3.31%    1.836      1 Template:Div_col_end\n  3.30%    1.829      1 Template:Main_other\n  3.23%    1.790      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:47249882-0!canonical and timestamp 20180913231010 and revision id 856104203\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":" ","*":"Serbian_historians"},{"sortkey":"Historian","*":"Lists_of_Serbian_people_by_occupation"},{"sortkey":"Serbia","*":"Lists_of_historians"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Andra Gavrilovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrej Mitrovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bo\u017eidar Ferjan\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Branko Petranovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dejan Medakovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrije Bogdanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrije \u0110or\u0111evi\u0107 (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragoslav Srejovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du\u0161an J. Popovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du\u0161an T. Batakovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Ostrogorsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lazo M. Kosti\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of historians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ljubodrag Dimi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milorad Ekme\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milo\u0161 Blagojevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miodrag Purkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rade Mihalj\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radivoj Radi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radovan Samard\u017ei\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rado\u0161 Lju\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian historiography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sima \u0106irkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Smilja Marjanovi\u0107-Du\u0161ani\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sr\u0111an Rudi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanoje Stanojevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stevan K. Pavlowitch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stojan Novakovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svetislav Mandi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svetozar Radoj\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tibor \u017divkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasilije Kresti\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veselin \u010cajkanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Dedijer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir \u0106orovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojislav Kora\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010cedomir Anti\u0107"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":[],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=BLzcAAAACAAJ"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"List_of_Serbian_historians","byteoffset":2105,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"2","index":"2","fromtitle":"List_of_Serbian_historians","byteoffset":2171,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"List of Serbian historians","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"List Of Serbian Historians"},{"name":"wikibase_item","*":"Q20716806"}]}}