{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Enrique O. Arag\u00f3n","pageid":34237303,"revid":851106100,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-notice\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/50px-Translation_to_english_arrow.svg.png\" width=\"50\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/75px-Translation_to_english_arrow.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/100px-Translation_to_english_arrow.svg.png 2x\" data-file-width=\"60\" data-file-height=\"20\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"box-sizing:border-box;width:100%;font-size:95%;padding:4px;border:none;\"><div style=\"font-size:100%;line-height:1.6;font-weight:bold;background:transparent;text-align:center;;padding-right: 3em; font-weight: normal; text-align: left\">This article <b>may be expanded with text translated from the <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Enrique_O._Arag%C3%B3n\" class=\"extiw\" title=\"es:Enrique O. Arag\u00f3n\">corresponding article</a> in Spanish</b>. &#32;<i><small>(December 2011)</small></i> <small>Click [show] for important translation instructions.</small></div><div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"background:transparent;text-align:left;;\">\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://translate.google.com/translate?&amp;u=https%3A%2F%2Fes.wikipedia.org%2Fwiki%2FEnrique+O.+Arag%C3%B3n&amp;sl=es&amp;tl=en&amp;prev=_t&amp;hl=en\">View</a> a machine-translated version of the Spanish article.</li>\n<li>Google's machine translation is a useful starting point for translations, but translators must revise errors as necessary and confirm that the translation is accurate, rather than simply copy-pasting machine-translated text into the English Wikipedia.</li>\n<li>Do not translate text that appears unreliable or low-quality. If possible, verify the text with references provided in the foreign-language article.</li>\n<li>You <b>must</b> provide <a href=\"/wiki/Wikipedia:Copying_within_Wikipedia\" title=\"Wikipedia:Copying within Wikipedia\">copyright attribution</a> in the <a href=\"/wiki/Help:Edit_summary\" title=\"Help:Edit summary\">edit summary</a> by providing an <a href=\"/wiki/Help:Interlanguage_links\" title=\"Help:Interlanguage links\">interlanguage link</a> to the source of your translation. A model attribution edit summary (using German): <code>Content in this edit is translated from the existing German Wikipedia article at [[:de:Exact name of German article]]; see its history for attribution.</code></li>\n<li>You should also add the template <code>{{Translated|es|Enrique O. Arag\u00f3n}}</code> to the <a href=\"/wiki/Talk:Enrique_O._Arag%C3%B3n\" title=\"Talk:Enrique O. Arag\u00f3n\">talk page</a>.</li>\n<li>For more guidance, see <a href=\"/wiki/Wikipedia:Translation\" title=\"Wikipedia:Translation\">Wikipedia:Translation</a>.</li></ul></div></div></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Enrique_O._Arag%C3%B3n&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(July 2018)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Enrique O. Arag\u00f3n</b> (1880\u20131942) was a <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexican</a> philosopher and physician, once alternative rector of Mexico's National Autonomous University.\n</p><p>He studied in the National Preparatory school and on 1891 got into the National School of Medicin, where he reached his degree as a doctor, surgeon, and obstetrician on 12th April 1904.\n</p><p>He died on 1942. There is a highschool with his name in Iztapalapa, Federal District.\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Rectors_of_the_Universidad_Nacional_(Aut\u00f3noma)_de_M\u00e9xico_(UNAM_respectively_UNM)\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Rectors_of_the_UNAM\" title=\"Template:Rectors of the UNAM\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Rectors_of_the_UNAM\" title=\"Template talk:Rectors of the UNAM\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Rectors_of_the_UNAM&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Rectors_of_the_Universidad_Nacional_(Aut\u00f3noma)_de_M\u00e9xico_(UNAM_respectively_UNM)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Rector_(academia)\" title=\"Rector (academia)\">Rectors</a> of the <a href=\"/wiki/Universidad_Nacional_Aut%C3%B3noma_de_M%C3%A9xico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico\">Universidad Nacional (Aut\u00f3noma) de M\u00e9xico</a> (UNAM respectively UNM)</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Egu%C3%ADa_Lis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaqu\u00edn Egu\u00eda Lis (page does not exist)\">Egu\u00eda Lis</a> (1910\u201313)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ezequiel_Adeodato_Ch%C3%A1vez_Lavista&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ezequiel Adeodato Ch\u00e1vez Lavista (page does not exist)\">Ch\u00e1vez Lavista</a> (1913\u201314)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Valent%C3%ADn_Gama_y_Cruz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Valent\u00edn Gama y Cruz (page does not exist)\">Gama y Cruz</a> (1914\u201315)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Natividad_Mac%C3%ADas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Natividad Mac\u00edas (page does not exist)\">Natividad Mac\u00edas</a> (1915\u201316)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_E._Schultz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel E. Schultz (page does not exist)\">Schultz</a> (1916\u201317)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Natividad_Mac%C3%ADas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Natividad Mac\u00edas (page does not exist)\">Natividad Mac\u00edas</a> (1917\u201320)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Caso_Andrade\" title=\"Antonio Caso Andrade\">Caso Andrade</a> (1920)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Balbino_D%C3%A1valos_Balkim&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Balbino D\u00e1valos Balkim (page does not exist)\">D\u00e1valos Balkim</a>  (1920)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Vasconcelos\" title=\"Jos\u00e9 Vasconcelos\">Vasconcelos Calder\u00f3n</a> (1920\u201321)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mariano_Silva_y_Aceves&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mariano Silva y Aceves (page does not exist)\">Silva y Aceves</a> (1921)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Caso_Andrade\" title=\"Antonio Caso Andrade\">Caso Andrade</a> (1921\u201323)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ezequiel_Adeodato_Ch%C3%A1vez_Lavista&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ezequiel Adeodato Ch\u00e1vez Lavista (page does not exist)\">Ch\u00e1vez Lavista</a> (1923\u201324)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alfonso_Pruneda_Garc%C3%ADa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alfonso Pruneda Garc\u00eda (page does not exist)\">Pruneda Garc\u00eda</a> (1924\u201328)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Castro_Leal\" title=\"Antonio Castro Leal\">Castro Leal</a> (1928\u201329)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ignacio_Garc%C3%ADa_T%C3%A9llez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ignacio Garc\u00eda T\u00e9llez (page does not exist)\">Garc\u00eda T\u00e9llez</a> (1929)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_L%C3%B3pez_Lira\" title=\"Jos\u00e9 L\u00f3pez Lira\">L\u00f3pez Lira</a> (1929)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ignacio_Garc%C3%ADa_T%C3%A9llez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ignacio Garc\u00eda T\u00e9llez (page does not exist)\">Garc\u00eda T\u00e9llez</a> (1929\u201332)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Roberto_Medell%C3%ADn_Ostos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roberto Medell\u00edn Ostos (page does not exist)\">Medell\u00edn Ostos</a> (1932\u201333)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_G%C3%B3mez_Mor%C3%ADn\" title=\"Manuel G\u00f3mez Mor\u00edn\">G\u00f3mez Mor\u00edn</a> (1933\u201334)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Arag\u00f3n</a> (1934)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernando_Ocaranza_Carmona\" title=\"Fernando Ocaranza Carmona\">Ocaranza Carmona</a> (1934\u201335)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Chico_Goerne\" title=\"Luis Chico Goerne\">Chico Goerne</a> (1935\u201338)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gustavo_Baz_Prada\" title=\"Gustavo Baz Prada\">Baz Prada</a> (1938\u201340)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mario_de_la_Cueva\" title=\"Mario de la Cueva\">De la Cueva</a> (1940\u201342)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rodulfo_Brito_Foucher\" title=\"Rodulfo Brito Foucher\">Brito Foucher</a> (1942\u201344)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Samuel_Ram%C3%ADrez_Moreno\" title=\"Samuel Ram\u00edrez Moreno\">Ram\u00edrez Moreno</a> (1944)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Aguilar_%C3%81lvarez\" title=\"Jos\u00e9 Aguilar \u00c1lvarez\">Aguilar \u00c1lvarez</a> (1944)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Gual_Vidal\" title=\"Manuel Gual Vidal\">Gual Vidal</a> (1944)</li>\n<li>\u201e<a href=\"/w/index.php?title=Junta_de_Exrectores&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Junta de Exrectores (page does not exist)\">Junta de Exrectores</a>\u201c (1944)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfonso_Caso\" title=\"Alfonso Caso\">Caso y Andrade</a> (1944\u201345)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Genaro_Fern%C3%A1ndez_McGregor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Genaro Fern\u00e1ndez McGregor (page does not exist)\">Fern\u00e1ndez McGregor</a> (1945\u201346)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Salvador_Zubir%C3%A1n\" title=\"Salvador Zubir\u00e1n\">Zubir\u00e1n Anchondo</a> (1946\u201348)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Luis_Garrido_D%C3%ADaz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Garrido D\u00edaz (page does not exist)\">Garrido D\u00edaz</a> (1948\u201353)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nabor_Carrillo_Flores\" title=\"Nabor Carrillo Flores\">Carrillo Flores</a> (1953\u201361)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignacio_Ch%C3%A1vez_S%C3%A1nchez\" title=\"Ignacio Ch\u00e1vez S\u00e1nchez\">Ch\u00e1vez S\u00e1nchez</a> (1961\u201366)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Javier_Barros_Sierra\" title=\"Javier Barros Sierra\">Barros Sierra</a> (1966\u201370)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pablo_Gonz%C3%A1lez_Casanova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pablo Gonz\u00e1lez Casanova (page does not exist)\">Gonz\u00e1lez Casanova</a> (1970\u201372)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Guillermo_Sober%C3%B3n_Acevedo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guillermo Sober\u00f3n Acevedo (page does not exist)\">Sober\u00f3n Acevedo</a> (1973\u201381)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Octavio_Rivero_Serrano&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Octavio Rivero Serrano (page does not exist)\">Rivero Serrano</a> (1981\u201385)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jorge_Carpizo_McGregor\" title=\"Jorge Carpizo McGregor\">Carpizo McGregor</a> (1985\u201389)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Sarukh%C3%A1n_Kermez\" title=\"Jos\u00e9 Sarukh\u00e1n Kermez\">Sarukh\u00e1n Kermez</a> (1989\u201397)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Barn%C3%A9s_de_Castro\" title=\"Francisco Barn\u00e9s de Castro\">Barn\u00e9s de Castro</a> (1997\u201399)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Xavier_Cort%C3%A9s_Rocha\" title=\"Xavier Cort\u00e9s Rocha\">Cort\u00e9s Rocha</a> (1999)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Ram%C3%B3n_de_la_Fuente\" title=\"Juan Ram\u00f3n de la Fuente\">De la Fuente Ram\u00edrez</a> (1999\u20132007)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Narro_Robles\" title=\"Jos\u00e9 Narro Robles\">Narro Robles</a> (2007\u201315)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Enrique_Graue_Wiechers\" title=\"Enrique Graue Wiechers\">Graue Wiechers</a> (2015\u2013present)</li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Escudo-UNAM-escalable.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Escudo-UNAM-escalable.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Escudo-UNAM-escalable.svg/70px-Escudo-UNAM-escalable.svg.png\" width=\"70\" height=\"79\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Escudo-UNAM-escalable.svg/105px-Escudo-UNAM-escalable.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Escudo-UNAM-escalable.svg/140px-Escudo-UNAM-escalable.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1151\" /></a></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1344083&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1344083&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q1344083\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/309830074\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n2014186436\">n2014186436</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/309830074\">309830074</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><span style=\"vertical-align: middle; background:transparent\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Mexico.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Mexico\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/40px-Flag_of_Mexico.svg.png\" width=\"40\" height=\"23\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/60px-Flag_of_Mexico.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/80px-Flag_of_Mexico.svg.png 2x\" data-file-width=\"840\" data-file-height=\"480\" /></a><span style=\"margin-left:-40px; margin-right:10px;\"><a href=\"/wiki/File:Scientist.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Scientist icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Scientist.svg/30px-Scientist.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Scientist.svg/45px-Scientist.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Scientist.svg/60px-Scientist.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"400\" /></a></span></span> <a href=\"/wiki/File:Graduation_hat.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Graduation_hat.svg/40px-Graduation_hat.svg.png\" width=\"40\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Graduation_hat.svg/60px-Graduation_hat.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Graduation_hat.svg/80px-Graduation_hat.svg.png 2x\" data-file-width=\"666\" data-file-height=\"276\" /></a></td><td><i>This biographical article about a Mexican academic is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Enrique_O._Arag%C3%B3n&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Mexico-academic-bio-stub\" title=\"Template:Mexico-academic-bio-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Mexico-academic-bio-stub\" title=\"Template talk:Mexico-academic-bio-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Mexico-academic-bio-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><span style=\"vertical-align: middle; background:transparent\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Mexico.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Mexico\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/30px-Flag_of_Mexico.svg.png\" width=\"30\" height=\"17\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/45px-Flag_of_Mexico.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/60px-Flag_of_Mexico.svg.png 2x\" data-file-width=\"840\" data-file-height=\"480\" /></a><span style=\"margin-left:-30px; margin-right:0px;\"><a href=\"/wiki/File:Scientist.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Scientist icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Scientist.svg/30px-Scientist.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Scientist.svg/45px-Scientist.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Scientist.svg/60px-Scientist.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"400\" /></a></span></span> <a href=\"/wiki/File:Rod_of_Asclepius2.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Rod of Asclepius2.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Rod_of_Asclepius2.svg/10px-Rod_of_Asclepius2.svg.png\" width=\"10\" height=\"32\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Rod_of_Asclepius2.svg/15px-Rod_of_Asclepius2.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Rod_of_Asclepius2.svg/20px-Rod_of_Asclepius2.svg.png 2x\" data-file-width=\"251\" data-file-height=\"804\" /></a></td><td><i>This biographical article related to medicine in Mexico is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Enrique_O._Arag%C3%B3n&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Mexico-med-bio-stub\" title=\"Template:Mexico-med-bio-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Mexico-med-bio-stub\" title=\"Template talk:Mexico-med-bio-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Mexico-med-bio-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1271\nCached time: 20180910024749\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.136 seconds\nReal time usage: 0.194 seconds\nPreprocessor visited node count: 747/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 46946/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2496/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 52/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.051/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.62 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  139.990      1 -total\n 38.05%   53.266      1 Template:Expand_Spanish\n 27.77%   38.879      1 Template:Expand_language\n 27.33%   38.259      2 Template:Ambox\n 23.74%   33.239      1 Template:Authority_control\n 13.97%   19.563      2 Template:Asbox\n 13.47%   18.851      1 Template:Unreferenced\n 13.19%   18.463      1 Template:Mexico-academic-bio-stub\n  7.86%   11.000      1 Template:DMCA\n  7.34%   10.278      1 Template:Rectors_of_the_UNAM\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:34237303-0!canonical and timestamp 20180910024749 and revision id 851106100\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Enrique_O._Arag%C3%B3n","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Enrique O. Arag\u00f3n"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Enrique_O._Arag%C3%B3n","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Enrique O. Arag\u00f3n"}],"categories":[{"sortkey":"Aragon, Enrique O","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_December_2011"},{"sortkey":"Aragon, Enrique O","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"Aragon, Enrique O","hidden":"","*":"Articles_needing_translation_from_Spanish_Wikipedia"},{"sortkey":"Aragon, Enrique O","hidden":"","*":"Articles_lacking_sources_from_July_2018"},{"sortkey":"Aragon, Enrique O","hidden":"","*":"All_articles_lacking_sources"},{"sortkey":"Aragon, Enrique O","*":"National_Autonomous_University_of_Mexico_rectors"},{"sortkey":"Aragon, Enrique O","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Aragon, Enrique O","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Aragon, Enrique O","*":"National_Autonomous_University_of_Mexico_alumni"},{"sortkey":"Aragon, Enrique O","*":"National_Autonomous_University_of_Mexico_faculty"},{"sortkey":"Aragon, Enrique O","*":"Mexican_obstetricians"},{"sortkey":"Aragon, Enrique O","*":"1880_births"},{"sortkey":"Aragon, Enrique O","*":"1942_deaths"},{"sortkey":"Aragon, Enrique O","*":"People_from_Mexico_City"},{"sortkey":"Aragon, Enrique O","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Aragon, Enrique O","*":"Mexican_academic_biography_stubs"},{"sortkey":"Aragon, Enrique O","*":"Medical_biography_stubs"},{"sortkey":"Aragon, Enrique O","*":"Mexican_scientist_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from December 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing translation from Spanish Wikipedia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking sources from July 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rectors of the UNAM"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mexico-academic-bio-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mexico-med-bio-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso Caso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Caso Andrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Castro Leal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique Graue Wiechers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Ocaranza Carmona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Barn\u00e9s de Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustavo Baz Prada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignacio Ch\u00e1vez S\u00e1nchez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Javier Barros Sierra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Carpizo McGregor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Aguilar \u00c1lvarez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 L\u00f3pez Lira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Narro Robles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Sarukh\u00e1n Kermez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Vasconcelos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Ram\u00f3n de la Fuente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Chico Goerne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Gual Vidal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel G\u00f3mez Mor\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mario de la Cueva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nabor Carrillo Flores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rector (academia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodulfo Brito Foucher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Zubir\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samuel Ram\u00edrez Moreno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xavier Cort\u00e9s Rocha"},{"ns":0,"*":"Joaqu\u00edn Egu\u00eda Lis"},{"ns":0,"*":"Ezequiel Adeodato Ch\u00e1vez Lavista"},{"ns":0,"*":"Valent\u00edn Gama y Cruz"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Natividad Mac\u00edas"},{"ns":0,"*":"Miguel E. Schultz"},{"ns":0,"*":"Balbino D\u00e1valos Balkim"},{"ns":0,"*":"Mariano Silva y Aceves"},{"ns":0,"*":"Alfonso Pruneda Garc\u00eda"},{"ns":0,"*":"Ignacio Garc\u00eda T\u00e9llez"},{"ns":0,"*":"Roberto Medell\u00edn Ostos"},{"ns":0,"*":"Junta de Exrectores"},{"ns":0,"*":"Genaro Fern\u00e1ndez McGregor"},{"ns":0,"*":"Luis Garrido D\u00edaz"},{"ns":0,"*":"Pablo Gonz\u00e1lez Casanova"},{"ns":0,"*":"Guillermo Sober\u00f3n Acevedo"},{"ns":0,"*":"Octavio Rivero Serrano"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Enrique O. Arag\u00f3n"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Copying within Wikipedia"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Translation"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Mexico-academic-bio-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Mexico-med-bio-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Rectors of the UNAM"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Edit summary"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Interlanguage links"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand Spanish"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rectors of the UNAM"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mexico-academic-bio-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Scientist icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Mexico"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Scientist icon2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mexico-med-bio-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Translation_to_english_arrow.svg","Question_book-new.svg","Escudo-UNAM-escalable.svg","Blue_pencil.svg","Flag_of_Mexico.svg","Scientist.svg","Graduation_hat.svg","Rod_of_Asclepius2.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q1344083","https://translate.google.com/translate?&u=https://es.wikipedia.org/wiki/Enrique+O.+Arag%C3%B3n&sl=es&tl=en&prev=_t&hl=en","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/309830074","http://id.loc.gov/authorities/names/n2014186436","https://viaf.org/viaf/309830074"],"sections":[],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Enrique O. Arag\u00f3n","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Enrique_O._Arag%C3%B3n","*":"es:Enrique O. Arag\u00f3n"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Aragon, Enrique O"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1344083"}]}}