{"parse":{"title":"Francisco Cruz Castro","pageid":46794103,"revid":858482663,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:145px;\"><a href=\"/wiki/File:Francisco_Cruz_Castro.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/de/Francisco_Cruz_Castro.JPG\" width=\"143\" height=\"206\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"143\" data-file-height=\"206\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Francisco_Cruz_Castro.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Francisco Cruz Castro</div></div></div>\n<p><b>Francisco Cruz Castro</b> (4 October 1820 in <a href=\"/wiki/Santa_Ana,_El_Salvador\" title=\"Santa Ana, El Salvador\">Santa Ana, El Salvador</a> &#8211; 20 May 1895 in <a href=\"/wiki/La_Esperanza,_Honduras\" title=\"La Esperanza, Honduras\">La Esperanza, Honduras</a>) was a <a href=\"/wiki/El_Salvador\" title=\"El Salvador\">Salvadoran</a>-born <a href=\"/wiki/Honduras\" title=\"Honduras\">Honduran</a> doctor, lawyer, politician and diplomat. He was <a href=\"/w/index.php?title=Minister_of_Government&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minister of Government (page does not exist)\">Minister of Government</a> from 1844-1846, Magistrate of the <a href=\"/wiki/Superior_Court_of_Justice_(Brazil)\" title=\"Superior Court of Justice (Brazil)\">Superior Tribunal of Justice</a> from 1850-1852, <a href=\"/wiki/Minister_of_Foreign_Affairs_(Honduras)\" title=\"Minister of Foreign Affairs (Honduras)\">Minister of Foreign Relations</a> from 1856-1858 and <a href=\"/wiki/President_of_Honduras\" title=\"President of Honduras\">Provisional President of Honduras</a> from September 5, 1869 to January 14, 1870.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Presidents_and_heads_of_state_of_Honduras\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Honduran_Presidents\" title=\"Template:Honduran Presidents\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Honduran_Presidents\" title=\"Template talk:Honduran Presidents\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Honduran_Presidents&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Presidents_and_heads_of_state_of_Honduras\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Presidents_of_Honduras\" title=\"List of Presidents of Honduras\">Presidents and heads of state of</a> <a href=\"/wiki/Honduras\" title=\"Honduras\">Honduras</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1821\u20131839</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dionisio_de_Herrera\" title=\"Dionisio de Herrera\">Herrera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Justo_Milla\" title=\"Jos\u00e9 Justo Milla\">Milla</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cleto_Benda%C3%B1a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cleto Benda\u00f1a (page does not exist)\">Benda\u00f1a</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Jeronimo_Zelaya&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Jeronimo Zelaya (page does not exist)\">Zelaya</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_Eusebio_Bustamante&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel Eusebio Bustamante (page does not exist)\">Bustamante</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Moraz%C3%A1n\" title=\"Francisco Moraz\u00e1n\">Moraz\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_Vigil_Coca%C3%B1a\" title=\"Diego Vigil Coca\u00f1a\">Vigil Coca\u00f1a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Moraz%C3%A1n\" title=\"Francisco Moraz\u00e1n\">Moraz\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Santos_del_Valle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Santos del Valle (page does not exist)\">Valle</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Marquez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Antonio Marquez (page does not exist)\">Marquez</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Francisco_Milla_Guevara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Francisco Milla Guevara (page does not exist)\">Milla Guevara</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Joaquin_Rivera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquin Rivera (page does not exist)\">Rivera</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Martinez_Salinas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Martinez Salinas (page does not exist)\">Martinez Salinas</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Justo_Jos%C3%A9_Herrera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Justo Jos\u00e9 Herrera (page does not exist)\">Herrera</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Martinez_Salinas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Martinez Salinas (page does not exist)\">Martinez Salinas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Lino_Matute\" title=\"Jos\u00e9 Lino Matute\">Lino</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"3\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Honduras.svg\" class=\"image\" title=\"State flag of Honduras\"><img alt=\"State flag of Honduras\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Flag_of_Honduras.svg/70px-Flag_of_Honduras.svg.png\" width=\"70\" height=\"35\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Flag_of_Honduras.svg/105px-Flag_of_Honduras.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Flag_of_Honduras.svg/140px-Flag_of_Honduras.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"500\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1839\u20131982</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Francisco_Zelaya_y_Ayes\" title=\"Francisco Zelaya y Ayes\">Zelaya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Ferrera\" title=\"Francisco Ferrera\">Ferrera</a></li>\n<li><i>Council of Ministers</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Ferrera\" title=\"Francisco Ferrera\">Ferrera</a></li>\n<li><i>Council of Ministers</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coronado_Ch%C3%A1vez\" title=\"Coronado Ch\u00e1vez\">Ch\u00e1vez</a></li>\n<li><i>Council of Ministers</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Lindo\" title=\"Juan Lindo\">Lindo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Trinidad_Caba%C3%B1as\" title=\"Jos\u00e9 Trinidad Caba\u00f1as\">Caba\u00f1as</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Santiago_Bueso\" title=\"Jos\u00e9 Santiago Bueso\">Bueso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_de_Aguilar_(politician)\" title=\"Francisco de Aguilar (politician)\">Aguilar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Santos_Guardiola\" title=\"Jos\u00e9 Santos Guardiola\">Guardiola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Francisco_Montes\" title=\"Jos\u00e9 Francisco Montes\">Montes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victoriano_Castellanos\" title=\"Victoriano Castellanos\">Castellanos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Francisco_Montes\" title=\"Jos\u00e9 Francisco Montes\">Montes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Medina\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Medina\">Medina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Inestroza\" title=\"Francisco Inestroza\">Inestroza</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Cruz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Medina\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Medina\">Medina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%A9leo_Arias\" title=\"C\u00e9leo Arias\">Arias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ponciano_Leiva\" title=\"Ponciano Leiva\">Leiva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcelino_Mej%C3%ADa\" title=\"Marcelino Mej\u00eda\">Mej\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crescencio_G%C3%B3mez\" title=\"Crescencio G\u00f3mez\">G\u00f3mez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Medina\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Medina\">Medina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marco_Aurelio_Soto\" title=\"Marco Aurelio Soto\">Soto</a></li>\n<li><i>Council of Ministers</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Bogr%C3%A1n\" title=\"Luis Bogr\u00e1n\">Bogr\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ponciano_Leiva\" title=\"Ponciano Leiva\">Leiva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Domingo_V%C3%A1squez\" title=\"Domingo V\u00e1squez\">V\u00e1squez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Policarpo_Bonilla\" title=\"Policarpo Bonilla\">P. Bonilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Terencio_Sierra\" title=\"Terencio Sierra\">Sierra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_%C3%81ngel_Arias_Boqu%C3%ADn\" title=\"Juan \u00c1ngel Arias Boqu\u00edn\">Arias Boqu\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Bonilla\" title=\"Manuel Bonilla\">M. Bonilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_Oquel%C3%AD_Bustillo\" title=\"Miguel Oquel\u00ed Bustillo\">Oquel\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_R._D%C3%A1vila\" title=\"Miguel R. D\u00e1vila\">D\u00e1vila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Bertrand\" title=\"Francisco Bertrand\">Bertrand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Bonilla\" title=\"Manuel Bonilla\">M. Bonilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Bertrand\" title=\"Francisco Bertrand\">Bertrand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salvador_Aguirre_(Honduras)\" title=\"Salvador Aguirre (Honduras)\">Aguirre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vicente_Mej%C3%ADa_Colindres\" title=\"Vicente Mej\u00eda Colindres\">Mej\u00eda Colindres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Bogr%C3%A1n\" title=\"Francisco Bogr\u00e1n\">Bogr\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rafael_L%C3%B3pez_Guti%C3%A9rrez\" title=\"Rafael L\u00f3pez Guti\u00e9rrez\">L\u00f3pez Guti\u00e9rrez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Bueso\" title=\"Francisco Bueso\">Bueso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tiburcio_Car%C3%ADas_Andino\" title=\"Tiburcio Car\u00edas Andino\">Car\u00edas Andino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vicente_Tosta\" title=\"Vicente Tosta\">Tosta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_Paz_Barahona\" title=\"Miguel Paz Barahona\">Paz Barahona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vicente_Mej%C3%ADa_Colindres\" title=\"Vicente Mej\u00eda Colindres\">Mej\u00eda Colindres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tiburcio_Car%C3%ADas_Andino\" title=\"Tiburcio Car\u00edas Andino\">Car\u00edas Andino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Manuel_G%C3%A1lvez\" title=\"Juan Manuel G\u00e1lvez\">G\u00e1lvez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julio_Lozano_D%C3%ADaz\" title=\"Julio Lozano D\u00edaz\">Lozano D\u00edaz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Honduran_military_junta_of_1956%E2%80%931957\" title=\"Honduran military junta of 1956\u20131957\">Military junta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_Villeda_Morales\" title=\"Ram\u00f3n Villeda Morales\">Villeda Morales</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oswaldo_L%C3%B3pez_Arellano\" title=\"Oswaldo L\u00f3pez Arellano\">L\u00f3pez Arellano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_Ernesto_Cruz_Ucl%C3%A9s\" title=\"Ram\u00f3n Ernesto Cruz Ucl\u00e9s\">Cruz Ucl\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oswaldo_L%C3%B3pez_Arellano\" title=\"Oswaldo L\u00f3pez Arellano\">L\u00f3pez Arellano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Alberto_Melgar_Castro\" title=\"Juan Alberto Melgar Castro\">Melgar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Policarpo_Paz_Garc%C3%ADa\" title=\"Policarpo Paz Garc\u00eda\">Paz Garc\u00eda</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Democratic era (since 1982)</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roberto_Suazo_C%C3%B3rdova\" title=\"Roberto Suazo C\u00f3rdova\">Suazo C\u00f3rdova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Azcona_del_Hoyo\" title=\"Jos\u00e9 Azcona del Hoyo\">Azcona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rafael_Leonardo_Callejas_Romero\" title=\"Rafael Leonardo Callejas Romero\">Callejas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Roberto_Reina\" title=\"Carlos Roberto Reina\">Reina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Roberto_Flores\" title=\"Carlos Roberto Flores\">Flores</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ricardo_Maduro\" title=\"Ricardo Maduro\">Maduro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Zelaya\" title=\"Manuel Zelaya\">Zelaya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Micheletti\" title=\"Roberto Micheletti\">Micheletti</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Acting)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Porfirio_Lobo_Sosa\" title=\"Porfirio Lobo Sosa\">Lobo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Orlando_Hern%C3%A1ndez\" title=\"Juan Orlando Hern\u00e1ndez\">Hern\u00e1ndez</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Cruz_Castro&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=6PRkAAAAMAAJ\"><i>El Libro de Honduras: directorio y gu\u00eda general de la Rep\u00fablica. The book of Honduras; directory and general guide of the country</i></a> (in Spanish). Tipografia Nacional. 1958. p.&#160;39.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=El+Libro+de+Honduras%3A+directorio+y+gu%C3%ADa+general+de+la+Rep%C3%BAblica.+The+book+of+Honduras%3B+directory+and+general+guide+of+the+country&amp;rft.pages=39&amp;rft.pub=Tipografia+Nacional&amp;rft.date=1958&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D6PRkAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancisco+Cruz+Castro\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Honduras.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Flag_of_Honduras.svg/30px-Flag_of_Honduras.svg.png\" width=\"30\" height=\"15\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Flag_of_Honduras.svg/45px-Flag_of_Honduras.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Flag_of_Honduras.svg/60px-Flag_of_Honduras.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"500\" /></a></td><td><i>This article about a Honduran politician is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Francisco_Cruz_Castro&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Honduras-politician-stub\" title=\"Template:Honduras-politician-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Honduras-politician-stub\" title=\"Template talk:Honduras-politician-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Honduras-politician-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Doctors_stethoscope_2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Doctors_stethoscope_2.jpg/26px-Doctors_stethoscope_2.jpg\" width=\"26\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Doctors_stethoscope_2.jpg/39px-Doctors_stethoscope_2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Doctors_stethoscope_2.jpg/52px-Doctors_stethoscope_2.jpg 2x\" data-file-width=\"2016\" data-file-height=\"2325\" /></a></td><td><i>This biographical article related to medicine is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Francisco_Cruz_Castro&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Med-bio-stub\" title=\"Template:Med-bio-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Med-bio-stub\" title=\"Template talk:Med-bio-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Med-bio-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2185\nCached time: 20180913111101\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.104 seconds\nReal time usage: 0.164 seconds\nPreprocessor visited node count: 241/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 23205/2097152 bytes\nTemplate argument size: 101/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1139/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.044/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.33 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  122.263      1 -total\n 47.91%   58.582      1 Template:Reflist\n 39.02%   47.704      1 Template:Cite_book\n 22.28%   27.244      1 Template:Honduran_Presidents\n 20.30%   24.814      1 Template:Navbox\n 17.33%   21.182      1 Template:Authority_control\n  9.05%   11.064      2 Template:Asbox\n  8.74%   10.689      1 Template:Honduras-politician-stub\n  3.44%    4.210      1 Template:Physician-stub\n  2.43%    2.977      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:46794103-0!canonical and timestamp 20180913111100 and revision id 858482663\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Francisco_Cruz_Castro","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Francisco Cruz Castro"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Francisco_Cruz_Castro","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Francisco Cruz Castro"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Cruz Castro, Francisco","*":"Honduran_physicians"},{"sortkey":"Cruz Castro, Francisco","*":"Honduran_lawyers"},{"sortkey":"Cruz Castro, Francisco","*":"Honduran_judges"},{"sortkey":"Cruz Castro, Francisco","*":"Government_ministers_of_Honduras"},{"sortkey":"Cruz Castro, Francisco","*":"1820_births"},{"sortkey":"Cruz Castro, Francisco","*":"1895_deaths"},{"sortkey":"Cruz Castro, Francisco","*":"Presidents_of_Honduras"},{"sortkey":"Cruz Castro, Francisco","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Cruz Castro, Francisco","*":"Honduran_politician_stubs"},{"sortkey":"Cruz Castro, Francisco","*":"Medical_biography_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Honduran Presidents"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Honduras-politician-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Med-bio-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Roberto Flores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Roberto Reina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coronado Ch\u00e1vez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crescencio G\u00f3mez"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e9leo Arias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Vigil Coca\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dionisio de Herrera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domingo V\u00e1squez"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Salvador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Bertrand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Bogr\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Bueso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Ferrera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Inestroza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Moraz\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Zelaya y Ayes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco de Aguilar (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honduran military junta of 1956\u20131957"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honduras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Azcona del Hoyo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Francisco Montes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Justo Milla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Lino Matute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Medina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Santiago Bueso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Santos Guardiola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Trinidad Caba\u00f1as"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Alberto Melgar Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Lindo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Manuel G\u00e1lvez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Orlando Hern\u00e1ndez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan \u00c1ngel Arias Boqu\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio Lozano D\u00edaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Esperanza, Honduras"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Presidents of Honduras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Bogr\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Bonilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Zelaya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcelino Mej\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marco Aurelio Soto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Oquel\u00ed Bustillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Paz Barahona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel R. D\u00e1vila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of Foreign Affairs (Honduras)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oswaldo L\u00f3pez Arellano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Policarpo Bonilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Policarpo Paz Garc\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ponciano Leiva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porfirio Lobo Sosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Honduras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Leonardo Callejas Romero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael L\u00f3pez Guti\u00e9rrez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ram\u00f3n Ernesto Cruz Ucl\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ram\u00f3n Villeda Morales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricardo Maduro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Micheletti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Suazo C\u00f3rdova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Aguirre (Honduras)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Ana, El Salvador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Superior Court of Justice (Brazil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terencio Sierra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tiburcio Car\u00edas Andino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente Mej\u00eda Colindres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente Tosta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victoriano Castellanos"},{"ns":0,"*":"Minister of Government"},{"ns":0,"*":"Cleto Benda\u00f1a"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Jeronimo Zelaya"},{"ns":0,"*":"Miguel Eusebio Bustamante"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Santos del Valle"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Antonio Marquez"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Francisco Milla Guevara"},{"ns":0,"*":"Joaquin Rivera"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Martinez Salinas"},{"ns":0,"*":"Justo Jos\u00e9 Herrera"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Honduran Presidents"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Honduras-politician-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Med-bio-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Honduran Presidents"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Honduras-politician-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Physician-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Med-bio-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Francisco_Cruz_Castro.JPG","Flag_of_Honduras.svg","Doctors_stethoscope_2.jpg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=6PRkAAAAMAAJ"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Francisco_Cruz_Castro","byteoffset":939,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Francisco Cruz Castro","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Cruz Castro, Francisco"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5865500"}]}}