{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Francisco V\u00e1zquez G\u00f3mez","pageid":13465602,"revid":796637298,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 130%;\"><span class=\"fn\">Francisco V\u00e1squez G\u00f3mez</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Vasquez_Gomez.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Vasquez Gomez.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Vasquez_Gomez.jpg/220px-Vasquez_Gomez.jpg\" width=\"220\" height=\"341\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Vasquez_Gomez.jpg/330px-Vasquez_Gomez.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Vasquez_Gomez.jpg/440px-Vasquez_Gomez.jpg 2x\" data-file-width=\"3256\" data-file-height=\"5044\" /></a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Minister of Public Instruction</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />26 May 1911&#160;\u2013&#32;5 November 1911</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">President</th><td>\n<a href=\"/wiki/Francisco_Le%C3%B3n_de_la_Barra\" title=\"Francisco Le\u00f3n de la Barra\">Francisco Le\u00f3n de la Barra</a></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Personal details</th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1860-09-23</span>)</span>23 September 1860<sup id=\"cite_ref-encarta_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-encarta-1\">&#91;1&#93;</a></sup><br /><a href=\"/wiki/Tula,_Tamaulipas\" title=\"Tula, Tamaulipas\">Tula, Tamaulipas</a>, <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n16 August 1933<span style=\"display:none\">(1933-08-16)</span> (aged&#160;72)<sup id=\"cite_ref-encarta_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-encarta-1\">&#91;1&#93;</a></sup><br /><a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>, <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td>\nMexican</td></tr><tr><th scope=\"row\">Spouse(s)</th><td>\nGuadalupe Norma<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (December 2009)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Alma_mater\" title=\"Alma mater\">Alma mater</a></th><td>\nNational School of Medicine (1889)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Profession</th><td>\nPhysician and politician</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Francisco V\u00e1zquez G\u00f3mez</b> (23 September 1860 \u2013 16 August 1933) served as personal physician to <a href=\"/wiki/President_of_Mexico\" title=\"President of Mexico\">Mexican president</a> <a href=\"/wiki/Porfirio_D%C3%ADaz\" title=\"Porfirio D\u00edaz\">Porfirio D\u00edaz</a>,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> as Minister of Public Instruction to President <a href=\"/wiki/Francisco_Le%C3%B3n_de_la_Barra\" title=\"Francisco Le\u00f3n de la Barra\">Francisco Le\u00f3n de la Barra</a> and as a running mate to <a href=\"/wiki/Francisco_I._Madero\" title=\"Francisco I. Madero\">Francisco I. Madero</a> during the 1910 presidential elections. Prior to this  V\u00e1zquez G\u00f3mez had been a supporter of <a href=\"/wiki/Bernardo_Reyes\" title=\"Bernardo Reyes\">Bernardo Reyes</a>, another presidential hopeful with strong ties to D\u00edaz' regime.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_V%C3%A1zquez_G%C3%B3mez&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>V\u00e1zquez G\u00f3mez was born in <a href=\"/wiki/Tula,_Tamaulipas\" title=\"Tula, Tamaulipas\">Tula, Tamaulipas</a>, into a rich Amerindian family. He studied Medicine in <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a> and worked as a physician in <a href=\"/wiki/Xalapa,_Veracruz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Xalapa, Veracruz\">Xalapa</a> before returning to serve as the personal physician to long-time serving President D\u00edaz. In 1909, he joined his brother <a href=\"/w/index.php?title=Emilio_V%C3%A1squez_G%C3%B3mez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emilio V\u00e1squez G\u00f3mez (page does not exist)\">Emilio</a> in the anti-reelectionist movement but refused to join a national call to arms after the government illegally imprisoned former presidential candidate <a href=\"/wiki/Francisco_I._Madero\" title=\"Francisco I. Madero\">Francisco I. Madero</a>, with whom he campaigned on a narrow, pro <a href=\"/wiki/Free-market\" class=\"mw-redirect\" title=\"Free-market\">free-market</a> and democratic government.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>After a short voluntary exile in <a href=\"/wiki/El_Paso,_Texas\" title=\"El Paso, Texas\">El Paso, Texas</a>, he returned to Mexico to assume the Ministry of Public Instruction in the presidential cabinet of <a href=\"/wiki/Francisco_Le%C3%B3n_de_la_Barra\" title=\"Francisco Le\u00f3n de la Barra\">Francisco Le\u00f3n de la Barra</a> (26 May - 5 November 1911).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_V%C3%A1zquez_G%C3%B3mez&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-encarta-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-encarta_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-encarta_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Microsoft Encarta Online (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/5kwcN5CzU?url=http://es.encarta.msn.com/encyclopedia_961534741/Francisco_V%C3%A1zquez_G%C3%B3mez.html\">\"Francisco V\u00e1zquez G\u00f3mez\"</a> (in Spanish). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://es.encarta.msn.com/encyclopedia_961534741/Francisco_V%C3%A1zquez_G%C3%B3mez.html\">the original</a> on 2009-10-31<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-06-20</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Francisco+V%C3%A1zquez+G%C3%B3mez&amp;rft.date=2008&amp;rft.au=Microsoft+Encarta+Online&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fes.encarta.msn.com%2Fencyclopedia_961534741%2FFrancisco_V%25C3%25A1zquez_G%25C3%25B3mez.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancisco+V%C3%A1zquez+G%C3%B3mez\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">McLynn, Frank. <i>Villa and Zapata: A History of the Mexican Revolution</i>. p. 30</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">McLynn. <i>Villa and Zapata</i> p. 30</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hart, John Mason. <i>Revolutionary Mexico: The Coming and Progress of the Mexican Revolution</i> p. 240</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_V%C3%A1zquez_G%C3%B3mez&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/search.php?query=%28%28subject%3A%22G\u00f3mez%2C%20Francisco%20V\u00e1zquez%22%20OR%20subject%3A%22G\u00f3mez%2C%20Francisco%20V%2E%22%20OR%20subject%3A%22G\u00f3mez%2C%20F%2E%20V%2E%22%20OR%20subject%3A%22Francisco%20V\u00e1zquez%20G\u00f3mez%22%20OR%20subject%3A%22Francisco%20V%2E%20G\u00f3mez%22%20OR%20subject%3A%22F%2E%20V%2E%20G\u00f3mez%22%20OR%20creator%3A%22Francisco%20V\u00e1zquez%20G\u00f3mez%22%20OR%20creator%3A%22Francisco%20V%2E%20G\u00f3mez%22%20OR%20creator%3A%22F%2E%20V%2E%20G\u00f3mez%22%20OR%20creator%3A%22F%2E%20V\u00e1zquez%20G\u00f3mez%22%20OR%20creator%3A%22G\u00f3mez%2C%20Francisco%20V\u00e1zquez%22%20OR%20creator%3A%22G\u00f3mez%2C%20Francisco%20V%2E%22%20OR%20creator%3A%22G\u00f3mez%2C%20F%2E%20V%2E%22%20OR%20creator%3A%22G\u00f3mez%2C%20F%2E%20V\u00e1zquez%22%20OR%20title%3A%22Francisco%20V\u00e1zquez%20G\u00f3mez%22%20OR%20title%3A%22Francisco%20V%2E%20G\u00f3mez%22%20OR%20title%3A%22F%2E%20V%2E%20G\u00f3mez%22%20OR%20description%3A%22Francisco%20V\u00e1zquez%20G\u00f3mez%22%20OR%20description%3A%22Francisco%20V%2E%20G\u00f3mez%22%20OR%20description%3A%22F%2E%20V%2E%20G\u00f3mez%22%20OR%20description%3A%22G\u00f3mez%2C%20Francisco%20V\u00e1zquez%22%20OR%20description%3A%22G\u00f3mez%2C%20Francisco%20V%2E%22%20OR%20%22Francisco%20Vazquez%20Gomez%22%20OR%20%22Gomez%2C%20Francisco%20Vazquez%22%20OR%20%22Gomez%2C%20Francisco%20V%2E%22%20OR%20%22Gomez%2C%20F.%20V%2E%22%29%20OR%20%28%221860-1933%22%20AND%20%28%22G\u00f3mez%22%20OR%20Gomez%29%29%29%20AND%20%28-mediatype:software%29\">Works by or about Francisco V\u00e1zquez G\u00f3mez</a> at <a href=\"/wiki/Internet_Archive\" title=\"Internet Archive\">Internet Archive</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1030763&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1030763&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q1030763\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/23650823\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000030621271\">0000 0000 3062 1271</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n87126635\">n87126635</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/23650823\">23650823</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Mexico.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/30px-Flag_of_Mexico.svg.png\" width=\"30\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/45px-Flag_of_Mexico.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/60px-Flag_of_Mexico.svg.png 2x\" data-file-width=\"840\" data-file-height=\"480\" /></a></td><td><i>This article about a Mexican politician is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Francisco_V%C3%A1zquez_G%C3%B3mez&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Mexico-politician-stub\" title=\"Template:Mexico-politician-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Mexico-politician-stub\" title=\"Template talk:Mexico-politician-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Mexico-politician-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><span style=\"vertical-align: middle; background:transparent\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Mexico.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Mexico\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/30px-Flag_of_Mexico.svg.png\" width=\"30\" height=\"17\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/45px-Flag_of_Mexico.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/60px-Flag_of_Mexico.svg.png 2x\" data-file-width=\"840\" data-file-height=\"480\" /></a><span style=\"margin-left:-30px; margin-right:0px;\"><a href=\"/wiki/File:Scientist.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Scientist icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Scientist.svg/30px-Scientist.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Scientist.svg/45px-Scientist.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Scientist.svg/60px-Scientist.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"400\" /></a></span></span> <a href=\"/wiki/File:Rod_of_Asclepius2.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Rod of Asclepius2.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Rod_of_Asclepius2.svg/10px-Rod_of_Asclepius2.svg.png\" width=\"10\" height=\"32\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Rod_of_Asclepius2.svg/15px-Rod_of_Asclepius2.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Rod_of_Asclepius2.svg/20px-Rod_of_Asclepius2.svg.png 2x\" data-file-width=\"251\" data-file-height=\"804\" /></a></td><td><i>This biographical article related to medicine in Mexico is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Francisco_V%C3%A1zquez_G%C3%B3mez&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Mexico-med-bio-stub\" title=\"Template:Mexico-med-bio-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Mexico-med-bio-stub\" title=\"Template talk:Mexico-med-bio-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Mexico-med-bio-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2261\nCached time: 20180922101144\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.376 seconds\nReal time usage: 0.466 seconds\nPreprocessor visited node count: 8501/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 27150/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2907/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2418/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.142/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.67 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  432.366      1 -total\n 67.69%  292.654      1 Template:Infobox_Officeholder\n 54.77%  236.809      3 Template:Infobox\n 16.91%   73.120     17 Template:Infobox_officeholder/office\n 10.67%   46.124      1 Template:Reflist\n  8.96%   38.729      1 Template:Citation_needed\n  8.50%   36.760      1 Template:Cite_web\n  8.38%   36.232      1 Template:Internet_Archive_author\n  7.64%   33.036      1 Template:Fix\n  7.60%   32.860      1 Template:Authority_control\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:13465602-0!canonical and timestamp 20180922101143 and revision id 796637298\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Francisco_V%C3%A1zquez_G%C3%B3mez","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Francisco V\u00e1zquez G\u00f3mez"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Francisco_V%C3%A1zquez_G%C3%B3mez","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Francisco V\u00e1zquez G\u00f3mez"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Francisco_V%C3%A1zquez_G%C3%B3mez","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Francisco V\u00e1zquez G\u00f3mez"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Vazquez Gomez, Francisco","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Vazquez Gomez, Francisco","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_December_2009"},{"sortkey":"Vazquez Gomez, Francisco","hidden":"","*":"Articles_with_Internet_Archive_links"},{"sortkey":"Vazquez Gomez, Francisco","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Vazquez Gomez, Francisco","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Vazquez Gomez, Francisco","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Vazquez Gomez, Francisco","*":"Mexican_Secretaries_of_Education"},{"sortkey":"Vazquez Gomez, Francisco","*":"Mexican_physicians"},{"sortkey":"Vazquez Gomez, Francisco","*":"People_from_Tamaulipas"},{"sortkey":"Vazquez Gomez, Francisco","*":"1860_births"},{"sortkey":"Vazquez Gomez, Francisco","*":"1933_deaths"},{"sortkey":"Vazquez Gomez, Francisco","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Vazquez Gomez, Francisco","*":"Mexican_politician_stubs"},{"sortkey":"Vazquez Gomez, Francisco","*":"Medical_biography_stubs"},{"sortkey":"Vazquez Gomez, Francisco","*":"Mexican_scientist_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from December 2009"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mexico-politician-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mexico-med-bio-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alma mater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardo Reyes"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Paso, Texas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco I. Madero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Le\u00f3n de la Barra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free-market"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internet Archive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porfirio D\u00edaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tula, Tamaulipas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xalapa, Veracruz"},{"ns":0,"*":"Emilio V\u00e1squez G\u00f3mez"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Mexico-med-bio-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Mexico-politician-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Officeholder"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder/office"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Internet Archive author"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mexico-politician-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mexico-med-bio-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Scientist icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Mexico"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Scientist icon2"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Internet Archive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Vasquez_Gomez.jpg","Blue_pencil.svg","Flag_of_Mexico.svg","Scientist.svg","Rod_of_Asclepius2.svg"],"externallinks":["https://www.webcitation.org/5kwcN5CzU?url=http://es.encarta.msn.com/encyclopedia_961534741/Francisco_V%C3%A1zquez_G%C3%B3mez.html","http://es.encarta.msn.com/encyclopedia_961534741/Francisco_V%C3%A1zquez_G%C3%B3mez.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q1030763","https://archive.org/search.php?query=((subject:%22G%C3%B3mez,%20Francisco%20V%C3%A1zquez%22%20OR%20subject:%22G%C3%B3mez,%20Francisco%20V.%22%20OR%20subject:%22G%C3%B3mez,%20F.%20V.%22%20OR%20subject:%22Francisco%20V%C3%A1zquez%20G%C3%B3mez%22%20OR%20subject:%22Francisco%20V.%20G%C3%B3mez%22%20OR%20subject:%22F.%20V.%20G%C3%B3mez%22%20OR%20creator:%22Francisco%20V%C3%A1zquez%20G%C3%B3mez%22%20OR%20creator:%22Francisco%20V.%20G%C3%B3mez%22%20OR%20creator:%22F.%20V.%20G%C3%B3mez%22%20OR%20creator:%22F.%20V%C3%A1zquez%20G%C3%B3mez%22%20OR%20creator:%22G%C3%B3mez,%20Francisco%20V%C3%A1zquez%22%20OR%20creator:%22G%C3%B3mez,%20Francisco%20V.%22%20OR%20creator:%22G%C3%B3mez,%20F.%20V.%22%20OR%20creator:%22G%C3%B3mez,%20F.%20V%C3%A1zquez%22%20OR%20title:%22Francisco%20V%C3%A1zquez%20G%C3%B3mez%22%20OR%20title:%22Francisco%20V.%20G%C3%B3mez%22%20OR%20title:%22F.%20V.%20G%C3%B3mez%22%20OR%20description:%22Francisco%20V%C3%A1zquez%20G%C3%B3mez%22%20OR%20description:%22Francisco%20V.%20G%C3%B3mez%22%20OR%20description:%22F.%20V.%20G%C3%B3mez%22%20OR%20description:%22G%C3%B3mez,%20Francisco%20V%C3%A1zquez%22%20OR%20description:%22G%C3%B3mez,%20Francisco%20V.%22%20OR%20%22Francisco%20Vazquez%20Gomez%22%20OR%20%22Gomez,%20Francisco%20Vazquez%22%20OR%20%22Gomez,%20Francisco%20V.%22%20OR%20%22Gomez,%20F.%20V.%22)%20OR%20(%221860-1933%22%20AND%20(%22G%C3%B3mez%22%20OR%20Gomez)))%20AND%20(-mediatype:software)","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/23650823","http://isni.org/isni/0000000030621271","http://id.loc.gov/authorities/names/n87126635","https://viaf.org/viaf/23650823"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Francisco_V\u00e1zquez_G\u00f3mez","byteoffset":2028,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Francisco_V\u00e1zquez_G\u00f3mez","byteoffset":2952,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Francisco_V\u00e1zquez_G\u00f3mez","byteoffset":2980,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Francisco V\u00e1zquez G\u00f3mez","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Vazquez Gomez, Francisco"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1030763"}]}}