{"parse":{"title":"Banner of Misericordia","pageid":53224247,"revid":811137828,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Es-R-Fr-011.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Es-R-Fr-011.png/220px-Es-R-Fr-011.png\" width=\"220\" height=\"543\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Es-R-Fr-011.png/330px-Es-R-Fr-011.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Es-R-Fr-011.png/440px-Es-R-Fr-011.png 2x\" data-file-width=\"971\" data-file-height=\"2398\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Es-R-Fr-011.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Photograph of the front face of the banner (J. M. Constant\u00ed, Semanario Cat\u00f3lico de Reus, July 21, 1900).</div></div></div>\n<p>The <b>banner of Misericordia</b> (Mercy) is a work of the Catalan architect <a href=\"/wiki/Antoni_Gaud%C3%AD\" title=\"Antoni Gaud\u00ed\">Antoni Gaud\u00ed</a> projected for the procession to the <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Santuario_de_Misericordia\" class=\"extiw\" title=\"es:Santuario de Misericordia\">Sanctuary of Misericordia</a> in <a href=\"/wiki/Reus\" title=\"Reus\">Reus</a> of the reusians residing in <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, as one of the acts for the <a href=\"/wiki/Jubilee_(Christianity)\" title=\"Jubilee (Christianity)\">Holy Year</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> It is known by the two front and back photographs published in the <i>Semanario Cat\u00f3lico de Reus</i> (Reus Catholic Weekly magazine) in July of that year.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> It included another photograph of the procession in which Gaud\u00ed is seen as part of a large group of pilgrims and the banner being carried by one of them. Another previous issue of the same publication contains a description with references to the materials that it was built.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The banner remained in the sanctuary and unfortunately, in July 1936, it was destroyed in the events of the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Between 2003 and 2007 was carried out the project and construction of a replica based on the detailed study of the photographs, using the same materials and techniques than the original. It is currently being exhibited in the crypt of the <a href=\"/wiki/Sagrada_Fam%C3%ADlia\" title=\"Sagrada Fam\u00edlia\">Sagrada Familia</a> Temple in Barcelona. Remains pending the Virgin image and some metallic elements.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Description\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Description</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Symbolism\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Symbolism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Other_works_of_Gaudi_in_Reus\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Other works of Gaudi in Reus</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Description\"><a href=\"/wiki/Description\" title=\"Description\">Description</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banner_of_Misericordia&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Description\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Es-R-Dr-021.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Es-R-Dr-021.png/220px-Es-R-Dr-021.png\" width=\"220\" height=\"555\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Es-R-Dr-021.png/330px-Es-R-Dr-021.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Es-R-Dr-021.png/440px-Es-R-Dr-021.png 2x\" data-file-width=\"969\" data-file-height=\"2445\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Es-R-Dr-021.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Photograph of the back side of the banner (J. M. Constant\u00ed, Catholic Seminary of Reus, July 21, 1900).</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Es-R-Fr-01.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Es-R-Fr-01.png/220px-Es-R-Fr-01.png\" width=\"220\" height=\"310\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Es-R-Fr-01.png/330px-Es-R-Fr-01.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Es-R-Fr-01.png/440px-Es-R-Fr-01.png 2x\" data-file-width=\"1516\" data-file-height=\"2137\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Es-R-Fr-01.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Replica of the Gaud\u00ed banner that is displayed in the crypt of the  Temple of the Sagrada Familia in Barcelona. Frontal (Photo: Edith Sciortino).</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Es-Pro-R-03.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Es-Pro-R-03.png/220px-Es-Pro-R-03.png\" width=\"220\" height=\"206\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Es-Pro-R-03.png/330px-Es-Pro-R-03.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Es-Pro-R-03.png/440px-Es-Pro-R-03.png 2x\" data-file-width=\"4394\" data-file-height=\"4110\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Es-Pro-R-03.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Photograph of the procession of the reusenses resident in Barcelona  to the Sanctuary of the Misericordia of Reus in 1900. On the left of the photo Gaud\u00ed is seen. (A. Anguera, Catholic Seminary of Reus, July 21st, 1900).</div></div></div>\n<p>The standard, as described in the <i>Semanario Cat\u00f3lico de Reus</i> article of April 1900 and according to what can be observed in the fuzzy photographs, consisted of a flag of embossed and holey leather of approximately trapeze shape in a vertical direction formed by front and back. The first one was painted with the image in prayer of the shepherdess <a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Isabel_Besora\" class=\"extiw\" title=\"ca:Isabel Besora\">Isabel Besora</a>, who according to tradition had the vision of the Virgin Mary. The painting was by <a href=\"/wiki/Aleix_Clap%C3%A9s\" title=\"Aleix Clap\u00e9s\">Aleix Clap\u00e9s</a>, painter friend of Gaud\u00ed that resided in Reus, who also collaborated with him in the <a href=\"/wiki/Palau_G%C3%BCell\" title=\"Palau G\u00fcell\">Palau G\u00fcell</a> and in the <a href=\"/wiki/Casa_Mil%C3%A0\" title=\"Casa Mil\u00e0\">Casa Mil\u00e0</a>. The back face had the shield of  Barcelona painted in gold and silver in very stylized form and superimposed the rose representing Reus, made in bossed platinum. Topping the bamboo stick with metallic applications was the image of the Virgin of Misericordia (Mercy) with spread mantle and flanked by angels, all in polychrome aluminium. Over this image it was the cross and the name of <a href=\"/wiki/Jesus\" title=\"Jesus\">Jesus</a>. On both sides were inscriptions: on the front the word \"Misericordia\" in the upper, and lower \"Per al segle XIX\" (in Catalan \"For the 19th century\") made with letters of carved and bossed aluminium, and painted \"1900\" In reference to the Holy Year. The back face was painted on the sides with the words \"Barcelona\" and \"Reus\", above again \"Misericordia\" and below the phrase \"Per a nantrus\" (\"For us\" in Catalan according to the Tarraconian speech). The whole set was wrapped in a rosary made with beads of aluminium and bronze. The internal structure that strengthened the flag and attached it to the mast was made of aluminium too. All the materials were very light to facilitate the transport of the standard during the procession. The metal parts could have been made by the cousin of the architect, Jose Gaud\u00ed Pomerol, who had a workshop in the neighborhood of Sant Pere in Barcelona.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Symbolism\">Symbolism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banner_of_Misericordia&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Symbolism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Es-R-Dr-02.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Es-R-Dr-02.png/220px-Es-R-Dr-02.png\" width=\"220\" height=\"303\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Es-R-Dr-02.png/330px-Es-R-Dr-02.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Es-R-Dr-02.png/440px-Es-R-Dr-02.png 2x\" data-file-width=\"1506\" data-file-height=\"2075\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Es-R-Dr-02.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Replica of the Gaud\u00ed banner that is displayed in the crypt of the Temple of the Sagrada Familia in Barcelona . Rear (Photo: Edith Sciortino).</div></div></div>\n<p>The banner symbolized the appearance of the <a href=\"/wiki/Mary,_mother_of_Jesus\" title=\"Mary, mother of Jesus\">Virgin</a> to the shepherdess  in 1592, after praying when a serious epidemic lashed the city. The tradition tells that the Virgin indicated her that a candle had to be lit on the altar of the church so long that the flame could turn the walls of the city in a procession, and thus the evil would end. All the elements in the banner express this dedication: the painting of the girl kneeling in prayer, the rose as the sign that according to the tale left the Virgin on the cheek of the young woman to give credibility to the apparition, which finally became the symbol of the city,<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> or the rosary that envelops the banner. There are also direct references to the brotherhood between the cities of  Barcelona and  Reus through the representation of the amalgamated shields. As a resume it is a tribute to the patroness of  Reus with prayers and invocations, and to the Holy Year of 1900.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_works_of_Gaudi_in_Reus\">Other works of Gaudi in Reus</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banner_of_Misericordia&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Other works of Gaudi in Reus\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Dibuix_de_Gaud%C3%AD_per_la_fa%C3%A7ana_de_Miseric%C3%B2rdia.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Dibuix_de_Gaud%C3%AD_per_la_fa%C3%A7ana_de_Miseric%C3%B2rdia.jpg/220px-Dibuix_de_Gaud%C3%AD_per_la_fa%C3%A7ana_de_Miseric%C3%B2rdia.jpg\" width=\"220\" height=\"198\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Dibuix_de_Gaud%C3%AD_per_la_fa%C3%A7ana_de_Miseric%C3%B2rdia.jpg/330px-Dibuix_de_Gaud%C3%AD_per_la_fa%C3%A7ana_de_Miseric%C3%B2rdia.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Dibuix_de_Gaud%C3%AD_per_la_fa%C3%A7ana_de_Miseric%C3%B2rdia.jpg/440px-Dibuix_de_Gaud%C3%AD_per_la_fa%C3%A7ana_de_Miseric%C3%B2rdia.jpg 2x\" data-file-width=\"850\" data-file-height=\"766\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Dibuix_de_Gaud%C3%AD_per_la_fa%C3%A7ana_de_Miseric%C3%B2rdia.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Gaudi sketch for the reform of the Sanctuary of Mercy. . (Museu Comarcal de Reus)</div></div></div>\n<p>Despite being very possibly his birthplace,  Reus does not preserve works of Gaud\u00ed, who would be one of its most illustrious sons. Although the architect presented a project of restoration and reform of the fa\u00e7ade of the sanctuary of Misericordia as from the fervor awakened by the procession of 1900 and the ceremony of canonical coronation in 1904. This building of the 17th century was erected in the place where tradition places the appearance of the Virgin to Isabel Besora. However, for reasons not fully clarified, apparently by litigation with neighbours, the project was left out.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Finally, the municipal architect began the work in 1915, although only the basement was made.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> In the Museu Comarcal de Reus (Reus regional museum) remain two sketches that Gaud\u00ed made of his project. In them they can be seen a baroque facade according to contemporary works such as <a href=\"/wiki/Casa_Calvet\" title=\"Casa Calvet\">Casa Calvet</a>, and the treatment of the environment that included a monumental rosary along the access avenue.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"center\"><div class=\"thumb tnone\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Reconstrucci%C3%B3n_del_Estandarte_de_la_Misericordia.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Reconstrucci%C3%B3n_del_Estandarte_de_la_Misericordia.png/220px-Reconstrucci%C3%B3n_del_Estandarte_de_la_Misericordia.png\" width=\"220\" height=\"170\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Reconstrucci%C3%B3n_del_Estandarte_de_la_Misericordia.png/330px-Reconstrucci%C3%B3n_del_Estandarte_de_la_Misericordia.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Reconstrucci%C3%B3n_del_Estandarte_de_la_Misericordia.png/440px-Reconstrucci%C3%B3n_del_Estandarte_de_la_Misericordia.png 2x\" data-file-width=\"1299\" data-file-height=\"1004\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Reconstrucci%C3%B3n_del_Estandarte_de_la_Misericordia.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The replica of the banner under construction at Finca G\u00fcell. In the photo Joan Bassegoda Nonell, Mario Andruet and Enric Ferrer Sol\u00e0 (Photo: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fundacionantoniogaudi.org/lang-eng-index.html\">Antonio Gaud\u00ed Foundation</a>)</div></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Santuari_de_Nostra_Senyora_de_la_Miseric%C3%B2rdia_(Reus)P1060627.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Santuari_de_Nostra_Senyora_de_la_Miseric%C3%B2rdia_%28Reus%29P1060627.JPG/220px-Santuari_de_Nostra_Senyora_de_la_Miseric%C3%B2rdia_%28Reus%29P1060627.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Santuari_de_Nostra_Senyora_de_la_Miseric%C3%B2rdia_%28Reus%29P1060627.JPG/330px-Santuari_de_Nostra_Senyora_de_la_Miseric%C3%B2rdia_%28Reus%29P1060627.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Santuari_de_Nostra_Senyora_de_la_Miseric%C3%B2rdia_%28Reus%29P1060627.JPG/440px-Santuari_de_Nostra_Senyora_de_la_Miseric%C3%B2rdia_%28Reus%29P1060627.JPG 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1920\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Santuari_de_Nostra_Senyora_de_la_Miseric%C3%B2rdia_(Reus)P1060627.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The image of the Virgin in the sanctuary with her mantle extended, like the one that crowned the banner</div></div></div>\n<p>In 1976, in commemoration of the 50th anniversary of Gaud\u00ed\u2019s death the Reus City Council began the construction of a replica of the fountain-cascade of the <a href=\"/wiki/Casa_Vicens\" title=\"Casa Vicens\">Casa Vicens</a>, which had been demolished in 1946. It was destined a site close to the \"Gaud\u00ed\" neighbourhood.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> The works were paralyzed in 1978 and without being finished the construction it was demolished in 2002.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Reus_-_Santuari_de_la_Miseric%C3%B2rdia.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Reus_-_Santuari_de_la_Miseric%C3%B2rdia.jpg/220px-Reus_-_Santuari_de_la_Miseric%C3%B2rdia.jpg\" width=\"220\" height=\"239\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Reus_-_Santuari_de_la_Miseric%C3%B2rdia.jpg/330px-Reus_-_Santuari_de_la_Miseric%C3%B2rdia.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Reus_-_Santuari_de_la_Miseric%C3%B2rdia.jpg/440px-Reus_-_Santuari_de_la_Miseric%C3%B2rdia.jpg 2x\" data-file-width=\"643\" data-file-height=\"698\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Reus_-_Santuari_de_la_Miseric%C3%B2rdia.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The sanctuary of Misericordia of Reus at present.</div></div></div>\n<p>The project of the banner and the restoration of the Sanctuary enter fully into the controversy over Gaud\u00ed's birthplace, which is disputed by  Reus and <a href=\"/wiki/Riudoms\" title=\"Riudoms\">Riudoms</a>. It should be noted that the paternal family was from Riudoms and his mother was of Reus, separated by a few kilometers. Gaud\u00ed's childhood was divided between these two villages, so it is likely to think that he felt himself a son of both.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banner_of_Misericordia&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Antoni_Gaud%C3%AD\" title=\"Antoni Gaud\u00ed\">Antoni Gaud\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modernisme\" title=\"Modernisme\">Modernisme</a></li>\n<li><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Modernismo_catal%C3%A1n\" class=\"extiw\" title=\"es:Modernismo catal\u00e1n\">Modernismo catal\u00e1n</a> (in Spanish)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Reus\" title=\"Reus\">Reus</a></li>\n<li><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Santuario_de_Misericordia\" class=\"extiw\" title=\"es:Santuario de Misericordia\">Santuario de Misericordia</a>(in Spanish)</li>\n<li><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Isabel_Besora\" class=\"extiw\" title=\"ca:Isabel Besora\">Isabel Besora</a> (in Catalan)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banner_of_Misericordia&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Bassegoda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Bassegoda (page does not exist)\">BASSEGODA NONELL, JOAN</a> (1985). <i>El inacabado monumento a Gaud\u00ed en la ciudad de Reus: la cascada de la Casa Vicens.</i> ABC. 5-6-1989.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Bassegoda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Bassegoda (page does not exist)\">BASSEGODA NONELL, JOAN</a> (1988). <i>Gaud\u00ed</i>. <i>Biblioteca Salvat de grandes biograf\u00edas</i>. Barcelona. Salvat. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/843458205-8\" title=\"Special:BookSources/843458205-8\">843458205-8</a>.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Bassegoda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Bassegoda (page does not exist)\">BASSEGODA NONELL, JOAN</a> (1989). <i>El gran Gaud\u00ed</i>. Sabadell. Ausa. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-86329-44-2\" title=\"Special:BookSources/84-86329-44-2\">84-86329-44-2</a>.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Joan_Berg%C3%B3s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joan Berg\u00f3s (page does not exist)\">BERG\u00d3S MASS\u00d3, JOAN</a>. (1974). <i>Gaud\u00ed El Hombre y la Obra</i>. Barcelona. Universidad Polit\u00e9cnica de Barcelona. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-600-6248-1\" title=\"Special:BookSources/84-600-6248-1\">84-600-6248-1</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%A8sar_Martinell\" class=\"mw-redirect\" title=\"C\u00e8sar Martinell\">MARTINELL, C\u00c8SAR</a> (1967) <i>Gaud\u00ed. Su vida, su teor\u00eda, su obra</i>. Barcelona. Colegio de Arquitectos de Catalu\u00f1a y Baleares.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Josep_Francesc_R%C3%A0fols&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Francesc R\u00e0fols (page does not exist)\">R\u00c0FOLS, JOSEP F.</a> y <a href=\"/w/index.php?title=Francesc_Folguera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francesc Folguera (page does not exist)\">FOLGUERA, FRANCESC</a> (1929) <i>Gaud\u00ed.</i> Barcelona. Canosa.</li>\n<li><i>Semanario Cat\u00f3lico de Reus</i>. April 21, 1900.</li>\n<li><i>Semanario Cat\u00f3lico de Reus</i>. July 21, 1900.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banner_of_Misericordia&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.festesreus.cat/ca/festes-de-misericordia/la-patrona-de-la-ciutat.html\">La llegenda de l'Aparici\u00f3 de la Mare de D\u00e9u de Misericordia (in catalan)</a>.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://santuarimisericordiareus.blogspot.com.ar/p/la-historia-de-laparicio-i-del-santuari.html\">Santuari de la Mare de D\u00e9u de la Misericordia. Reus (in catalan)</a>.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fundacionantoniogaudi.org/lang-eng-1-2-3-f-act-arq.html\">Fundaci\u00f3n Antonio Gaud\u00ed</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://amf2010blog.blogspot.com.ar/2014/06/antonio-gaudi-y-el-estandarte-que.html\">Gaud\u00ed y m\u00e1s. Ana M. Ferrin (in spanish)</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banner_of_Misericordia&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">R\u00e0fols. 1929. pp. 50-51</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Semanario Cat\u00f3lico de Reus. . Photos by J. M. Constant\u00ed and A. Anguera.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Semanario Cat\u00f3lico de Reus. April 21st 1900. P. 263.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bassegoda Nonell. 1989. p. 383</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The project was carried out by the Director of the C\u00e1tedra Gaud\u00ed, Joan Bassegoda Nonell, and Bibiana Sciortino and Mario Andruet, architects. Enric Ferrer Sol\u00e0 was the artisan who made the replica.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Referred many times by Joan Bassegoda Nonell.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Although this symbol appears documented since at least two centuries before. <i>La llegenda de l'Aparici\u00f3 de la Mare de D\u00e9u de Misericordia</i>. www.festesreus.cat</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Breu hist\u00f2ria del Santuari de Misericordia. www.santuarimisericordiareus.blogspot.com</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Berg\u00f3s Mass\u00f3. 1974. p. 129</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bassegoda Nonell. 1989. p. 425</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bassegoda Nonell. Article in ABC.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bassegoda points out that the mother of Gaud\u00ed, native of , was very devout of the Virgin of the Misericordia, which would have impelled him to put its greater commitment in these works. Bassegoda Nonell. 1988. p. 89.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1324\nCached time: 20180910200856\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.088 seconds\nReal time usage: 0.129 seconds\nPreprocessor visited node count: 923/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 3441/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1270/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3735/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.007/10.000 seconds\nLua memory usage: 831 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   56.884      1 -total\n 80.87%   46.003      3 Template:ISBN\n 22.23%   12.644      3 Template:Catalog_lookup_link\n 18.81%   10.698      1 Template:Reflist\n 15.13%    8.606      3 Template:Error-small\n  8.73%    4.966      9 Template:Yesno-no\n  5.51%    3.137      9 Template:Yesno\n  4.77%    2.711     18 Template:Trim\n  4.03%    2.294      4 Template:Main_other\n  2.99%    1.698      3 Template:Tl\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53224247-0!canonical and timestamp 20180910200856 and revision id 811137828\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Estandarte_de_la_Misericordia","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Estandarte de la Misericordia"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"Modernism"},{"sortkey":"","*":"Modernisme_architects"},{"sortkey":"","*":"Antoni_Gaud\u00ed_buildings"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Aleix Clap\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni Gaud\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa Calvet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa Mil\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa Vicens"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e8sar Martinell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Description"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jesus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jubilee (Christianity)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mary, mother of Jesus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernisme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palau G\u00fcell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riudoms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sagrada Fam\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"*":"Joan Bassegoda"},{"ns":0,"*":"Joan Berg\u00f3s"},{"ns":0,"*":"Josep Francesc R\u00e0fols"},{"ns":0,"*":"Francesc Folguera"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Es-R-Fr-011.png","Es-R-Dr-021.png","Es-R-Fr-01.png","Es-Pro-R-03.png","Es-R-Dr-02.png","Dibuix_de_Gaud\u00ed_per_la_fa\u00e7ana_de_Miseric\u00f2rdia.jpg","Reconstrucci\u00f3n_del_Estandarte_de_la_Misericordia.png","Santuari_de_Nostra_Senyora_de_la_Miseric\u00f2rdia_(Reus)P1060627.JPG","Reus_-_Santuari_de_la_Miseric\u00f2rdia.jpg"],"externallinks":["http://www.fundacionantoniogaudi.org/lang-eng-index.html","http://www.festesreus.cat/ca/festes-de-misericordia/la-patrona-de-la-ciutat.html","http://santuarimisericordiareus.blogspot.com.ar/p/la-historia-de-laparicio-i-del-santuari.html","http://www.fundacionantoniogaudi.org/lang-eng-1-2-3-f-act-arq.html","http://amf2010blog.blogspot.com.ar/2014/06/antonio-gaudi-y-el-estandarte-que.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Description","number":"1","index":"1","fromtitle":"Banner_of_Misericordia","byteoffset":1790,"anchor":"Description"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Symbolism","number":"2","index":"2","fromtitle":"Banner_of_Misericordia","byteoffset":4337,"anchor":"Symbolism"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Other works of Gaudi in Reus","number":"3","index":"3","fromtitle":"Banner_of_Misericordia","byteoffset":5655,"anchor":"Other_works_of_Gaudi_in_Reus"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"Banner_of_Misericordia","byteoffset":8647,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"5","index":"5","fromtitle":"Banner_of_Misericordia","byteoffset":8890,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Banner_of_Misericordia","byteoffset":9834,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"Banner_of_Misericordia","byteoffset":10401,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Banner of Misericordia","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Santuario_de_Misericordia","*":"es:Santuario de Misericordia"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Modernismo_catal%C3%A1n","*":"es:Modernismo catal\u00e1n"},{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Isabel_Besora","*":"ca:Isabel Besora"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q27781449"}]}}