{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Cercle et Carr\u00e9","pageid":35136414,"revid":830105975,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Cercle_et_Carr%C3%A9_Logo.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a3/Cercle_et_Carr%C3%A9_Logo.png/200px-Cercle_et_Carr%C3%A9_Logo.png\" width=\"200\" height=\"75\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a3/Cercle_et_Carr%C3%A9_Logo.png/300px-Cercle_et_Carr%C3%A9_Logo.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/a/a3/Cercle_et_Carr%C3%A9_Logo.png 2x\" data-file-width=\"320\" data-file-height=\"120\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Cercle_et_Carr%C3%A9_Logo.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Logo for \"Cercle et Carr\u00e9\", designed by Pierre Daura in 1929</div></div></div>\n<p><b>Cercle et Carr\u00e9</b> (Circle and Square) was a group of abstract artists in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, founded 1929 by <a href=\"/wiki/Joaquin_Torres_Garcia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joaquin Torres Garcia\">Joaquin Torres Garcia</a> and <a href=\"/wiki/Michel_Seuphor\" title=\"Michel Seuphor\">Michel Seuphor</a>. The group published a journal with the same name. In 1930 they organised an exhibition in Paris showing 130 abstract works by various artists.  \"Notre programme f\u00fbt \"Construction\", fusse figuratif ou non-figuratif\" ( Our formula was \"Construccion\" whether it was figurative or non-figurative).<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\nWhen the <a href=\"/wiki/Abstraction-Cr%C3%A9ation\" title=\"Abstraction-Cr\u00e9ation\">Abstraction-Cr\u00e9ation</a> was founded in 1931 it absorbed the group.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>From 1936 Joaquin Torres Garcia continued publication of the journal from <a href=\"/wiki/Montevideo\" title=\"Montevideo\">Montevideo</a> in Spanish and French with the title <b>C\u00edrculo y Cuadrado</b> \"La seconde epoque de \"Cercle et Carre\" (Circle and Square, the second renaissance) with the same logo. From abroad artists sent letters and articles to be published, Helion, Piet Mondrian, Umberto Boccioni, etc.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#1930_Exhibition\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">1930 Exhibition</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#List_of_issues\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">List of issues</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Cercle_et_Carr\u00e9\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Cercle et Carr\u00e9</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#C\u00edrculo_y_Cuadrado\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">C\u00edrculo y Cuadrado</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Notes_and_references\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Notes and references</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"1930_Exhibition\">1930 Exhibition</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cercle_et_Carr%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: 1930 Exhibition\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>April 1930 the group opened an exhibition in <i>Galerie 23</i> at <a href=\"/wiki/Rue_La_Bo%C3%A9tie\" title=\"Rue La Bo\u00e9tie\">Rue La Bo\u00e9tie</a> with works by <a href=\"/wiki/Hans_Arp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hans Arp\">Hans Arp</a>, <a href=\"/wiki/Willi_Baumeister\" title=\"Willi Baumeister\">Willi Baumeister</a>, <a href=\"/wiki/Ingibj%C3%B6rg_H._Bjarnason\" title=\"Ingibj\u00f6rg H. Bjarnason\">Ingibj\u00f6rg H. Bjarnason </a><a href=\"/wiki/Carl_Buchheister\" title=\"Carl Buchheister\">Carl Buchheister</a>, <a href=\"/wiki/Marcelle_Cahn\" title=\"Marcelle Cahn\">Marcelle Cahn</a> Francisca Clausen, Jaime A. Colson, <a href=\"/wiki/Germ%C3%A1n_Cueto\" title=\"Germ\u00e1n Cueto\">Germ\u00e1n Cueto</a> <a href=\"/w/index.php?title=Serge_Charchoune&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Serge Charchoune (page does not exist)\">Serge Charchoune</a>, <a href=\"/wiki/Pierre_Daura\" title=\"Pierre Daura\">Pierre Daura</a>, Alexander Exter, <a href=\"/wiki/Fillia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fillia\">Fillia</a>, Fran\u00e7ois Foltyn, <a href=\"/wiki/Jean_Gorin\" title=\"Jean Gorin\">Jean Gorin</a>, <a href=\"/wiki/Nadia_Khodasevich_L%C3%A9ger\" title=\"Nadia Khodasevich L\u00e9ger\">Wanda Chodasiewicz-Grabowska</a>, Huib Hoste, Vilmoz Huszar, Vera Idelson, <a href=\"/wiki/Wassily_Kandinsky\" title=\"Wassily Kandinsky\">Wassily Kandinsky</a>, Luc Lafnet, <a href=\"/wiki/Le_Corbusier\" title=\"Le Corbusier\">Le Corbusier</a>, <a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a>, Oscar Luethy, <a href=\"/wiki/Piet_Mondrian\" title=\"Piet Mondrian\">Piet Mondrian</a>, Stefan Moszczynski, Erik Olson, <a href=\"/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_Ozenfant\" title=\"Am\u00e9d\u00e9e Ozenfant\">Am\u00e9d\u00e9e Ozenfant</a>, <a href=\"/wiki/Antoine_Pevsner\" title=\"Antoine Pevsner\">Antoine Pevsner</a>, <a href=\"/wiki/Enrico_Prampolini\" title=\"Enrico Prampolini\">Enrico Prampolini</a>, <a href=\"/wiki/Luigi_Russolo\" title=\"Luigi Russolo\">Luigi Russolo</a>, Alberto Sartoris, <a href=\"/wiki/Kurt_Schwitters\" title=\"Kurt Schwitters\">Kurt Schwitters</a>, Henri Stazewski, Hechama Szmuszkowicz, <a href=\"/wiki/Joseph_Stella\" title=\"Joseph Stella\">Joseph Stella</a>, Hans Suschny, <a href=\"/wiki/Sophie_Taeuber-Arp\" title=\"Sophie Taeuber-Arp\">Sophie Taeuber-Arp</a>, <a href=\"/wiki/Joaquin_Torres-Garcia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joaquin Torres-Garcia\">Joaquin Torres-Garcia</a>, Vordemberge-Gildewart, Adya Van Rees, <a href=\"/wiki/Otto_van_Rees_(artist)\" title=\"Otto van Rees (artist)\">Otto van Rees (artist)</a>, <a href=\"/wiki/Georges_Vantongerloo\" title=\"Georges Vantongerloo\">Georges Vantongerloo</a>, Hans Welti, H.N.Werkman, Wanda Wolska.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-magp_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-magp-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_issues\">List of issues</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cercle_et_Carr%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: List of issues\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"Cercle_et_Carr.C3.A9\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Cercle_et_Carr\u00e9\">Cercle et Carr\u00e9</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cercle_et_Carr%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Cercle et Carr\u00e9\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Published in Paris, 1930 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://biblioteca.periodicas.edu.uy/collections/show/108\">C\u00edrculo y Cuadrado</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since November 2016\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>, accessdate=19 Mar 2012\n</p>\n<ul><li>No. 1 \u2013 15 March 1930</li>\n<li>No. 2 \u2013 15 April 1930</li>\n<li>No. 3 \u2013 June 1930</li></ul>\n<h3><span id=\"C.C3.ADrculo_y_Cuadrado\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"C\u00edrculo_y_Cuadrado\">C\u00edrculo y Cuadrado</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cercle_et_Carr%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: C\u00edrculo y Cuadrado\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Published in Montevideo, 1936-1943 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://biblioteca.periodicas.edu.uy/collections/show/108\">C\u00edrculo y Cuadrado</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since November 2016\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>, accessdate=20 Mar 2012 List of Montevideo issues at Publicaciones Peri\u00f3dicas del Uruguay (issues available as PDF's)\n</p>\n<ul><li>No. 1 \u2013 May 1936</li>\n<li>No. 2 \u2013 August 1936</li>\n<li>No. 3 \u2013 February 1937</li>\n<li>No. 4 \u2013 May 1937</li>\n<li>No. 5 \u2013 September 1937</li>\n<li>No. 6 \u2013 March 1938</li>\n<li>No. 7 \u2013 September 1938</li>\n<li>No. 8, 9 &amp; 10 \u2013 September 1943</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes_and_references\">Notes and references</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cercle_et_Carr%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Notes and references\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Torres-Garcia, Joaquin. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://biblioteca.periodicas.edu.uy/archive/files/52a2c422eb5a40ef6e0c7e2d6a78587d.pdf\">\"Circulo y Cuadrado\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>www.periodicas.edu.uy</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.periodicas.edu.uy&amp;rft.atitle=Circulo+y+Cuadrado&amp;rft.aulast=Torres-Garcia&amp;rft.aufirst=Joaquin&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbiblioteca.periodicas.edu.uy%2Farchive%2Ffiles%2F52a2c422eb5a40ef6e0c7e2d6a78587d.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACercle+et+Carr%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tate.org.uk/learn/online-resources/glossary/c/cercle-et-carre\">\"Tate \u2013 Glossary \u2013 Cercle et Carr\u00e9 (Circle and Square)\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 Mar</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Tate+%E2%80%93+Glossary+%E2%80%93+Cercle+et+Carr%C3%A9+%28Circle+and+Square%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tate.org.uk%2Flearn%2Fonline-resources%2Fglossary%2Fc%2Fcercle-et-carre&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACercle+et+Carr%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"C\u00edrculo y Cuadrado\". Publicaciones Peri\u00f3dicas del Uruguay (issues available as PDF's)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Catalogue de la exposition organisee par le groupe Cercle et Carre, Paris 18 Avril au 1 Mai, 1930</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-magp-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-magp_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120315233543/http://www.magp.fr/mad_cercle_carre.php\">\"MAGP \u2013 Maisons Daura\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.magp.fr/mad_cercle_carre.php\">the original</a> on 2012-03-15<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 Mar</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=MAGP+%E2%80%93+Maisons+Daura&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.magp.fr%2Fmad_cercle_carre.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACercle+et+Carr%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1270\nCached time: 20180908124506\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.092 seconds\nReal time usage: 0.129 seconds\nPreprocessor visited node count: 454/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8110/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1238/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3632/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.040/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.23 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  103.069      1 -total\n 53.88%   55.537      1 Template:Reflist\n 45.95%   47.356      2 Template:Dead_link\n 40.24%   41.478      3 Template:Cite_web\n 29.58%   30.493      2 Template:Fix\n 26.40%   27.209      4 Template:Category_handler\n  3.50%    3.608      2 Template:Fix/category\n  1.61%    1.660      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:35136414-0!canonical and timestamp 20180908124506 and revision id 830105975\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Cercle_et_Carr%C3%A9","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Cercle et Carr\u00e9"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Cercle_et_Carr%C3%A9","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Cercle et Carr\u00e9"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/C%C3%ADrculo_y_Cuadrado","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"C\u00edrculo y Cuadrado"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Cercle_et_Carr%C3%A9","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Cercle et Carr\u00e9"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Cercle_et_Carr%C3%A9","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Cercle et Carr\u00e9"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Cercle_et_Carr%C3%A9","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Cercle et Carr\u00e9"}],"categories":[{"sortkey":"Cercle et Carre","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"Cercle et Carre","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_November_2016"},{"sortkey":"Cercle et Carre","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Cercle et Carre","*":"Modernism"},{"sortkey":"Cercle et Carre","*":"French_artist_groups_and_collectives"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from November 2016"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstraction-Cr\u00e9ation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Am\u00e9d\u00e9e Ozenfant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Pevsner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Buchheister"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrico Prampolini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fillia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Vantongerloo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germ\u00e1n Cueto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Arp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ingibj\u00f6rg H. Bjarnason"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Gorin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaquin Torres-Garcia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaquin Torres Garcia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Stella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Schwitters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Corbusier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luigi Russolo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcelle Cahn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Seuphor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montevideo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nadia Khodasevich L\u00e9ger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto van Rees (artist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Daura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piet Mondrian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue La Bo\u00e9tie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sophie Taeuber-Arp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wassily Kandinsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Willi Baumeister"},{"ns":0,"*":"Serge Charchoune"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Cercle_et_Carr\u00e9_Logo.png"],"externallinks":["http://biblioteca.periodicas.edu.uy/archive/files/52a2c422eb5a40ef6e0c7e2d6a78587d.pdf","http://www.tate.org.uk/learn/online-resources/glossary/c/cercle-et-carre","https://web.archive.org/web/20120315233543/http://www.magp.fr/mad_cercle_carre.php","http://www.magp.fr/mad_cercle_carre.php","http://biblioteca.periodicas.edu.uy/collections/show/108"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"1930 Exhibition","number":"1","index":"1","fromtitle":"Cercle_et_Carr\u00e9","byteoffset":1489,"anchor":"1930_Exhibition"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of issues","number":"2","index":"2","fromtitle":"Cercle_et_Carr\u00e9","byteoffset":2845,"anchor":"List_of_issues"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Cercle et Carr\u00e9","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Cercle_et_Carr\u00e9","byteoffset":2865,"anchor":"Cercle_et_Carr\u00e9"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"C\u00edrculo y Cuadrado","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Cercle_et_Carr\u00e9","byteoffset":3159,"anchor":"C\u00edrculo_y_Cuadrado"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes and references","number":"3","index":"5","fromtitle":"Cercle_et_Carr\u00e9","byteoffset":3681,"anchor":"Notes_and_references"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Cercle et Carr\u00e9","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Cercle et Carre"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1054837"}]}}