{"parse":{"title":"Generation of '27","pageid":691356,"revid":841217150,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Generation_of_%2727&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(January 2016)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n <div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For the group of musicians and entertainers whose high-risk lifestyles led to their deaths at age 27, see <a href=\"/wiki/Club_27\" class=\"mw-redirect\" title=\"Club 27\">Club 27</a>.</div>\n<p>The <b>Generation of '27</b> (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Generaci\u00f3n del 27</span></i>) was an influential group of <a href=\"/wiki/Poet\" title=\"Poet\">poets</a> that arose in <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spanish</a> literary circles between 1923 and 1927, essentially out of a shared desire to experience and work with <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a> forms of art and poetry. Their first formal meeting took place in <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a> in 1927 to mark the 300th anniversary of the death of the <a href=\"/wiki/Baroque\" title=\"Baroque\">baroque</a> poet <a href=\"/wiki/Luis_de_G%C3%B3ngora\" title=\"Luis de G\u00f3ngora\">Luis de G\u00f3ngora</a>. Writers and <a href=\"/wiki/Intellectuals\" class=\"mw-redirect\" title=\"Intellectuals\">intellectuals</a> paid homage at the <i><a href=\"/wiki/Ateneo_de_Sevilla\" title=\"Ateneo de Sevilla\">Ateneo de Sevilla</a></i>, which retrospectively became the foundational act of the movement.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Terminology\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Terminology</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Aesthetic_style\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Aesthetic style</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Members\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Members</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#The_Tendencies_of_&#39;27\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">The Tendencies of '27</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#The_Spanish_Civil_War_and_its_aftermath\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">The Spanish Civil War and its aftermath</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#List_of_members\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">List of members</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Terminology\">Terminology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Generation_of_%2727&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Terminology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Generation of '27 has also been called, with lesser success, \"Generation of the Dictatorship,\" \"Generation of the Republic,\" \"Generation Guill\u00e9n-Lorca\" (Guill\u00e9n being its oldest author and Lorca its youngest), \"Generation of 1925\" (average publishing date of the first book of each author), \"Generation of Avant-Gardes,\" \"Generation of Friendship,\" etc. According to Petersen, \"generation group\" or a \"constellation\" are better terms which are not so much historically restricted as \"generation.\"\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Aesthetic_style\">Aesthetic style</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Generation_of_%2727&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Aesthetic style\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Generation of '27 cannot be neatly categorized stylistically, due to the wide variety of genres and styles cultivated by its members.  While some members, such as <a href=\"/wiki/Jorge_Guill%C3%A9n\" title=\"Jorge Guill\u00e9n\">Jorge Guill\u00e9n</a>, wrote in a style that has been loosely called jubilant and joyous and celebrates the instant, others, such as <a href=\"/wiki/Rafael_Alberti\" title=\"Rafael Alberti\">Rafael Alberti</a>, underwent a poetic evolution which led him from youthful poetry of a more <a href=\"/wiki/Romantism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romantism\">romantic</a> vein to politically engaged verses later in life.\n</p><p>The group tried to bridge the gap between Spanish popular culture and folklore, classical literary tradition and European <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-gardes</a>. It evolved from <a href=\"/w/index.php?title=Pure_poetry&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pure poetry (page does not exist)\">pure poetry</a> which emphasized music in poetry, in the vein of <a href=\"/wiki/Baudelaire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baudelaire\">Baudelaire</a>, to <a href=\"/wiki/Futurism\" title=\"Futurism\">Futurism</a>, <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a>, <a href=\"/wiki/Ultraist_movement\" title=\"Ultraist movement\">Ultraist</a> and <a href=\"/wiki/Creationism_(art)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Creationism (art)\">Creationism</a>, to become influenced by <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a> and finally to disperse in interior and exterior <a href=\"/wiki/Exile\" title=\"Exile\">exile</a> following the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Civil War</a> and <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a> (sometimes gathered by historians under the term of the \"<a href=\"/wiki/European_Civil_War\" title=\"European Civil War\">European Civil War</a>\"). The Generation of '27 made a frequent use of visionary images, <a href=\"/wiki/Free_verse\" title=\"Free verse\">free verses</a> and the so-called <a href=\"/w/index.php?title=Impure_poetry&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Impure poetry (page does not exist)\">impure poetry</a> preconized by Pablo Neruda.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Members\">Members</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Generation_of_%2727&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Members\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In a restrictive sense, the Generation of '27 refers to ten authors, <a href=\"/wiki/Jorge_Guill%C3%A9n\" title=\"Jorge Guill\u00e9n\">Jorge Guill\u00e9n</a>, <a href=\"/wiki/Pedro_Salinas\" title=\"Pedro Salinas\">Pedro Salinas</a>, <a href=\"/wiki/Rafael_Alberti\" title=\"Rafael Alberti\">Rafael Alberti</a>, <a href=\"/wiki/Federico_Garc%C3%ADa_Lorca\" title=\"Federico Garc\u00eda Lorca\">Federico Garc\u00eda Lorca</a>, <a href=\"/wiki/D%C3%A1maso_Alonso\" title=\"D\u00e1maso Alonso\">D\u00e1maso Alonso</a>, <a href=\"/wiki/Gerardo_Diego\" title=\"Gerardo Diego\">Gerardo Diego</a>, <a href=\"/wiki/Luis_Cernuda\" title=\"Luis Cernuda\">Luis Cernuda</a>, <a href=\"/wiki/Vicente_Aleixandre\" title=\"Vicente Aleixandre\">Vicente Aleixandre</a>, <a href=\"/wiki/Manuel_Altolaguirre\" title=\"Manuel Altolaguirre\">Manuel Altolaguirre</a> and <a href=\"/wiki/Emilio_Prados\" title=\"Emilio Prados\">Emilio Prados</a>. However, many others were in their orbit, some older authors such as <a href=\"/wiki/Fernando_Villal%C3%B3n\" title=\"Fernando Villal\u00f3n\">Fernando Villal\u00f3n</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Moreno_Villa\" title=\"Jos\u00e9 Moreno Villa\">Jos\u00e9 Moreno Villa</a> or <a href=\"/wiki/Le%C3%B3n_Felipe\" title=\"Le\u00f3n Felipe\">Le\u00f3n Felipe</a>, and other younger authors such as <a href=\"/wiki/Miguel_Hern%C3%A1ndez\" title=\"Miguel Hern\u00e1ndez\">Miguel Hern\u00e1ndez</a>. Others have been forgotten by the <a href=\"/wiki/Art_critics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Art critics\">critics</a>, such as <a href=\"/w/index.php?title=Juan_Larrea_(writer)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Larrea (writer) (page does not exist)\">Juan Larrea</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Pepe_Alameda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pepe Alameda (page does not exist)\">Pepe Alameda</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Mauricio_Bacarisse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mauricio Bacarisse (page does not exist)\">Mauricio Bacarisse</a>, <a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Domenchina\" title=\"Juan Jos\u00e9 Domenchina\">Juan Jos\u00e9 Domenchina</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Hinojosa_Lasarte\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Hinojosa Lasarte\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Hinojosa</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Bergam%C3%ADn\" title=\"Jos\u00e9 Bergam\u00edn\">Jos\u00e9 Bergam\u00edn</a> or <a href=\"/w/index.php?title=Juan_Gil-Albert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Gil-Albert (page does not exist)\">Juan Gil-Albert</a>. There is also the \"Other generation of '27,\" a term coined by <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_L%C3%B3pez_Rubio\" title=\"Jos\u00e9 L\u00f3pez Rubio\">Jos\u00e9 L\u00f3pez Rubio</a>, formed by himself and humorist disciples of <a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_G%C3%B3mez_de_la_Serna\" title=\"Ram\u00f3n G\u00f3mez de la Serna\">Ram\u00f3n G\u00f3mez de la Serna</a>, including: <a href=\"/wiki/Enrique_Jardiel_Poncela\" title=\"Enrique Jardiel Poncela\">Enrique Jardiel Poncela</a>, <a href=\"/wiki/Edgar_Neville\" title=\"Edgar Neville\">Edgar Neville</a>, <a href=\"/wiki/Miguel_Mihura\" title=\"Miguel Mihura\">Miguel Mihura</a> and <a href=\"/wiki/Antonio_de_Lara\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antonio de Lara\">Antonio de Lara</a>, \"Tono\", writers who would integrate after the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Civil War</a> (1936\u201339) the editing board of <i>La Codorniz</i>.\n</p><p>Furthermore, the Generation of '27, as clearly reflected in the literary press of the period, was not exclusively restricted to poets, including artists such as <a href=\"/wiki/Luis_Bu%C3%B1uel\" title=\"Luis Bu\u00f1uel\">Luis Bu\u00f1uel</a>, the caricaturist <a href=\"/wiki/K-Hito\" title=\"K-Hito\">K-Hito</a>, the <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">surrealist</a> painters <a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a> and <a href=\"/wiki/%C3%93scar_Dom%C3%ADnguez\" title=\"\u00d3scar Dom\u00ednguez\">\u00d3scar Dom\u00ednguez</a>, the painter and sculptor <a href=\"/wiki/Maruja_Mallo\" title=\"Maruja Mallo\">Maruja Mallo</a>, as well as <a href=\"/wiki/Benjam%C3%ADn_Palencia\" title=\"Benjam\u00edn Palencia\">Benjam\u00edn Palencia</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Gregorio_Prieto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gregorio Prieto (page does not exist)\">Gregorio Prieto</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Manuel_%C3%81ngeles_Ortiz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel \u00c1ngeles Ortiz (page does not exist)\">Manuel \u00c1ngeles Ortiz</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Gabriel_Garc%C3%ADa_Maroto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gabriel Garc\u00eda Maroto (page does not exist)\">Gabriel Garc\u00eda Maroto</a>, the <a href=\"/wiki/Torero\" class=\"mw-redirect\" title=\"Torero\">toreros</a> <a href=\"/wiki/Ignacio_S%C3%A1nchez_Mej%C3%ADas\" title=\"Ignacio S\u00e1nchez Mej\u00edas\">Ignacio S\u00e1nchez Mej\u00edas</a> and <a href=\"/wiki/Jes%C3%BAs_Bal_y_Gay\" title=\"Jes\u00fas Bal y Gay\">Jes\u00fas Bal y Gay</a>, musicologists and composers belonging to the  <a href=\"/wiki/Group_of_Eight_(music)\" title=\"Group of Eight (music)\">Group of Eight</a>, including Bal y Gay, <a href=\"/wiki/Ernesto_Halffter\" title=\"Ernesto Halffter\">Ernesto Halffter</a> and his brother <a href=\"/wiki/Rodolfo_Halffter\" title=\"Rodolfo Halffter\">Rodolfo Halffter</a>, <a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Mantec%C3%B3n\" title=\"Juan Jos\u00e9 Mantec\u00f3n\">Juan Jos\u00e9 Mantec\u00f3n</a>, <a href=\"/wiki/Juli%C3%A1n_Bautista\" title=\"Juli\u00e1n Bautista\">Juli\u00e1n Bautista</a>, <a href=\"/wiki/Fernando_Remacha\" title=\"Fernando Remacha\">Fernando Remacha</a>, <a href=\"/wiki/Rosa_Garc%C3%ADa_Ascot\" title=\"Rosa Garc\u00eda Ascot\">Rosa Garc\u00eda Ascot</a>, <a href=\"/wiki/Salvador_Bacarisse\" title=\"Salvador Bacarisse\">Salvador Bacarisse</a> and <a href=\"/wiki/Gustavo_Pittaluga_(composer)\" title=\"Gustavo Pittaluga (composer)\">Gustavo Pittaluga</a>. There was also the Catalan Group who presented themselves in 1931 under the name of <i><a href=\"/w/index.php?title=Grupo_de_Artistas_Catalanes_Independientes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grupo de Artistas Catalanes Independientes (page does not exist)\">Grupo de Artistas Catalanes Independientes</a></i>, including <a href=\"/wiki/Roberto_Gerhard\" title=\"Roberto Gerhard\">Roberto Gerhard</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Baltasar_Samper&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Baltasar Samper (page does not exist)\">Baltasar Samper</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Blancafort&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Blancafort (page does not exist)\">Manuel Blancafort</a>, <a href=\"/wiki/Ricard_Lamote_de_Grignon\" title=\"Ricard Lamote de Grignon\">Ricard Lamote de Grignon</a>, <a href=\"/wiki/Eduardo_Toldr%C3%A1\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eduardo Toldr\u00e1\">Eduardo Toldr\u00e1</a> and <a href=\"/wiki/Federico_Mompou\" title=\"Federico Mompou\">Federico Mompou</a>.\n</p><p>Finally, not all literary works were written in <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: Salvador Dal\u00ed and \u00d3scar Dom\u00ednguez also wrote in French.  Foreigners such as the Chilean poets <a href=\"/wiki/Pablo_Neruda\" title=\"Pablo Neruda\">Pablo Neruda</a> and <a href=\"/wiki/Vicente_Huidobro\" title=\"Vicente Huidobro\">Vicente Huidobro</a>, the Argentine writer <a href=\"/wiki/Jorge_Luis_Borges\" title=\"Jorge Luis Borges\">Jorge Luis Borges</a>, and the Franco-Spanish painter <a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a> also shared much with the <a href=\"/wiki/Aesthetics\" title=\"Aesthetics\">aesthetics</a> of the Generation of '27.\n</p><p>The Generation of '27 was not exclusively located in <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, but rather deployed itself in a geographical constellation which maintained links together. The most important nuclei were in Sevilla, around the <i>Mediod\u00eda</i> review, <a href=\"/wiki/Tenerife\" title=\"Tenerife\">Tenerife</a> around the <i>Gaceta de Arte</i>, and M\u00e1laga around the <i>Litoral</i> review. Others members resided in <a href=\"/wiki/Galicia_(Spain)\" title=\"Galicia (Spain)\">Galicia</a>, <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a> and <a href=\"/wiki/Valladolid\" title=\"Valladolid\">Valladolid</a>.\n</p>\n<h2><span id=\"The_Tendencies_of_.2727\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Tendencies_of_'27\">The Tendencies of '27</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Generation_of_%2727&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: The Tendencies of &#039;27\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The name \"Generation of 1927\" identifies poets that emerged around 1927, the 300-year anniversary of the death of Baroque poet Luis de G\u00f3ngora y Argote, to whom these poets paid homage and which sparked a brief flash of neo-Gongorism. These outstanding poets include Rafael Alberti, Vicente Aleixandre, D\u00e1maso Alonso, Luis Cernuda, Gerardo Diego, and Federico Garc\u00eda Lorca.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Spanish_Civil_War_and_its_aftermath\">The Spanish Civil War and its aftermath</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Generation_of_%2727&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: The Spanish Civil War and its aftermath\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Civil War</a> brought about the splitting of the movement: <a href=\"/wiki/Federico_Garc%C3%ADa_Lorca\" title=\"Federico Garc\u00eda Lorca\">Garc\u00eda Lorca</a> was murdered, <a href=\"/wiki/Miguel_Hernandez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Miguel Hernandez\">Miguel Hernandez</a> died in jail, and other writers (Rafael Alberti, Jose Bergamin, Le\u00f3n Felipe, Luis Cernuda, Pedro Salinas, <a href=\"/wiki/Juan_Ram%C3%B3n_Jim%C3%A9nez\" title=\"Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez\">Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez</a>, Bacarisse) were forced into exile, although virtually all kept writing and publishing late into the 20th century.\n</p><p><a href=\"/wiki/D%C3%A1maso_Alonso\" title=\"D\u00e1maso Alonso\">D\u00e1maso Alonso</a> and <a href=\"/wiki/Gerardo_Diego\" title=\"Gerardo Diego\">Gerardo Diego</a> were among those who reluctantly remained in Spain after the <a href=\"/wiki/Francoist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francoist\">Francoists</a>' victory, and more or less reached agreements with the new authoritarian and traditionalist regime, or even openly supported it in the case of Diego. The latter evolved a lot, combining tradition and avant-garde, and mixing many different themes, from <a href=\"/wiki/Torero\" class=\"mw-redirect\" title=\"Torero\">toreo</a> to music to religious and <a href=\"/wiki/Existentialism\" title=\"Existentialism\">existentialist</a> disquiets, landscapes, etc. Others, such as <a href=\"/wiki/Vicente_Aleixandre\" title=\"Vicente Aleixandre\">Vicente Aleixandre</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Juan_Gil-Albert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Gil-Albert (page does not exist)\">Juan Gil-Albert</a>, simply ignored the new regime, taking the path of interior exile and guiding a new generation of poets.\n</p><p>However, for many Spaniards the harsh reality of <a href=\"/wiki/Francoist_Spain\" title=\"Francoist Spain\">Francoist Spain</a> and its reactionary nature meant that the cerebral and aesthetic verses of the Generation of '27 did not connect with what was truly happening, a task that was handled more capably by the poets of the <b><a href=\"/wiki/Generation_of_%2750\" title=\"Generation of &#39;50\">Generation of '50</a></b> and the social poets.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_members\">List of members</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Generation_of_%2727&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: List of members\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 22em; -webkit-column-width: 22em; column-width: 22em;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Rafael_Alberti\" title=\"Rafael Alberti\">Rafael Alberti</a> (1902\u20131999)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vicente_Aleixandre\" title=\"Vicente Aleixandre\">Vicente Aleixandre</a> (1898\u20131984)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Amado_Alonso\" title=\"Amado Alonso\">Amado Alonso</a> (1897\u20131952)</li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C3%A1maso_Alonso\" title=\"D\u00e1maso Alonso\">D\u00e1maso Alonso</a> (1898\u20131990)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Altolaguirre\" title=\"Manuel Altolaguirre\">Manuel Altolaguirre</a> (1905\u20131959)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Ayala_(novelist)\" title=\"Francisco Ayala (novelist)\">Francisco Ayala</a> (1906\u20132009)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mauricio_Bacarisse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mauricio Bacarisse (page does not exist)\">Mauricio Bacarisse</a> (1895\u20131931)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Bello\" title=\"Jos\u00e9 Bello\">Jos\u00e9 Bello</a> (1904\u20132008)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rogelio_Buend%C3%ADa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rogelio Buend\u00eda (page does not exist)\">Rogelio Buend\u00eda</a> (1891\u20131969)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alejandro_Casona\" title=\"Alejandro Casona\">Alejandro Casona</a> (1903\u20131965)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Cazador\" title=\"Juan Cazador\">Juan Cazador</a> (1899\u20131956)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Cernuda\" title=\"Luis Cernuda\">Luis Cernuda</a> (1902\u20131963)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Chab%C3%A1s\" title=\"Juan Chab\u00e1s\">Juan Chab\u00e1s</a> (1900\u20131954)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernestina_de_Champourc%C3%ADn\" title=\"Ernestina de Champourc\u00edn\">Ernestina de Champourc\u00edn</a> (1905\u20131999)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerardo_Diego\" title=\"Gerardo Diego\">Gerardo Diego</a> (1896\u20131987)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Domenchina\" title=\"Juan Jos\u00e9 Domenchina\">Juan Jos\u00e9 Domenchina</a> (1898\u20131959)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Espina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Espina (page does not exist)\">Antonio Espina</a> (1894\u20131972)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Agust%C3%ADn_Espinosa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Agust\u00edn Espinosa (page does not exist)\">Agust\u00edn Espinosa</a> (1897\u20131939)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Le%C3%B3n_Felipe\" title=\"Le\u00f3n Felipe\">Le\u00f3n Felipe</a> (1884\u20131968)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Agust%C3%ADn_de_Fox%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Agust\u00edn de Fox\u00e1 (page does not exist)\">Agust\u00edn de Fox\u00e1</a> (1903\u20131959)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Garc%C3%ADa_Cabrera\" title=\"Pedro Garc\u00eda Cabrera\">Pedro Garc\u00eda Cabrera</a> (1905\u20131981)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Federico_Garc%C3%ADa_Lorca\" title=\"Federico Garc\u00eda Lorca\">Federico Garc\u00eda Lorca</a> (1898\u20131936)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Garfias\" title=\"Pedro Garfias\">Pedro Garfias</a> (1901\u20131967)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Gil-Albert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Gil-Albert (page does not exist)\">Juan Gil-Albert</a> (1904\u20131994)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernesto_Gim%C3%A9nez_Caballero\" title=\"Ernesto Gim\u00e9nez Caballero\">Ernesto Gim\u00e9nez Caballero</a> (1899\u20131988)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jorge_Guill%C3%A9n\" title=\"Jorge Guill\u00e9n\">Jorge Guill\u00e9n</a> (1893\u20131984)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Emeterio_Guti%C3%A9rrez_Albelo\" title=\"Emeterio Guti\u00e9rrez Albelo\">Emeterio Guti\u00e9rrez Albelo</a> (1905\u20131937)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_Hern%C3%A1ndez\" title=\"Miguel Hern\u00e1ndez\">Miguel Hern\u00e1ndez</a> (1910\u20131942)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Hinojosa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Hinojosa (page does not exist)\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Hinojosa</a> (1904\u20131936)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Enrique_Jardiel_Poncela\" title=\"Enrique Jardiel Poncela\">Enrique Jardiel Poncela</a> (1901\u20131952)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rafael_Laff%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rafael Laff\u00f3n (page does not exist)\">Rafael Laff\u00f3n</a> (1895\u20131978)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_de_Lara\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antonio de Lara\">Antonio de Lara</a> (1896\u20131978)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Larrea_(poet)\" title=\"Juan Larrea (poet)\">Juan Larrea</a> (1895\u20131980)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_L%C3%B3pez_Rubio\" title=\"Jos\u00e9 L\u00f3pez Rubio\">Jos\u00e9 L\u00f3pez Rubio</a> (1903\u20131996)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Luelmo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Luelmo (page does not exist)\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Luelmo</a> (1904\u20131991)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Madrid\" title=\"Francisco Madrid\">Francisco Madrid</a> (1900\u20131952)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulino_Masip\" title=\"Paulino Masip\">Paulino Masip</a> (1899\u20131963)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Concha_M%C3%A9ndez\" title=\"Concha M\u00e9ndez\">Concha M\u00e9ndez</a> (1898\u20131986)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_Mihura\" title=\"Miguel Mihura\">Miguel Mihura</a> (1905\u20131977)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Edgar_Neville\" title=\"Edgar Neville\">Edgar Neville</a> (1899\u20131967)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Oliver\" title=\"Antonio Oliver\">Antonio Oliver</a> (1903\u20131968)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_P%C3%A9rez-Clotet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro P\u00e9rez-Clotet (page does not exist)\">Pedro P\u00e9rez-Clotet</a> (1902\u20131966)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rafael_Porl%C3%A1n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rafael Porl\u00e1n (page does not exist)\">Rafael Porl\u00e1n</a> (1899\u20131945)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Emilio_Prados\" title=\"Emilio Prados\">Emilio Prados</a> (1899\u20131962)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Romero_Murube&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaqu\u00edn Romero Murube (page does not exist)\">Joaqu\u00edn Romero Murube</a> (1904\u20131969)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Salinas\" title=\"Pedro Salinas\">Pedro Salinas</a> (1891\u20131951)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Guillermo_de_Torre\" title=\"Guillermo de Torre\">Guillermo de Torre</a> (1900\u20131971)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Souvir%C3%B3n\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Souvir\u00f3n\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Souvir\u00f3n</a> (1904\u20131973)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_Valdivieso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel Valdivieso (page does not exist)\">Miguel Valdivieso</a> (1897\u20131966)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernando_Villal%C3%B3n\" title=\"Fernando Villal\u00f3n\">Fernando Villal\u00f3n</a> (1881\u20131930)</li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Generation_of_%2727&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Creacionismo\" title=\"Creacionismo\">Creacionismo</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/1927_in_poetry\" title=\"1927 in poetry\">1927 in poetry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Generation_of_%2736\" title=\"Generation of &#39;36\">Generation of '36</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Generation_of_%2750\" title=\"Generation of &#39;50\">Generation of '50</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_poetry\" title=\"Spanish poetry\">Spanish poetry</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Generation_of_%2727&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.archivovirtual.org/\">Archivo Virtual de la Edad de Plata</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.residencia.csic.es/pres/presenta.htm\">Residencia de estudiantes</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://iris.cnice.mec.es/diccionariopoesia/\">Diccionario Bibliogr\u00e1fico de la poes\u00eda espa\u00f1ola del Siglo XX</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070423153204/http://www.dpm-cultura.org/2002/aa2002morente02.html\">La Generaci\u00f3n musical del 27</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Schools_of_poetry\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Schools_of_poetry\" title=\"Template:Schools of poetry\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Schools_of_poetry\" title=\"Template talk:Schools of poetry\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Schools_of_poetry&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Schools_of_poetry\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_poetry_groups_and_movements\" title=\"List of poetry groups and movements\">Schools of poetry</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Akhmatova%27s_Orphans\" title=\"Akhmatova&#39;s Orphans\">Akhmatova's Orphans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Angry_Penguins\" title=\"Angry Penguins\">Angry Penguins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Auden_Group\" title=\"Auden Group\">Auden Group</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beat_Generation\" title=\"Beat Generation\">The Beats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Black_Arts_Movement\" title=\"Black Arts Movement\">Black Arts Movement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Black_Mountain_poets\" title=\"Black Mountain poets\">Black Mountain poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/British_Poetry_Revival\" title=\"British Poetry Revival\">British Poetry Revival</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cairo_poets\" title=\"Cairo poets\">Cairo poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castalian_Band\" title=\"Castalian Band\">Castalian Band</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cavalier_poet\" title=\"Cavalier poet\">Cavalier poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chhayavaad\" title=\"Chhayavaad\">Chhayavaad</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Graveyard_poets\" title=\"Graveyard poets\">Churchyard poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Confessional_poetry\" title=\"Confessional poetry\">Confessionalists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cr%C3%A9olit%C3%A9\" title=\"Cr\u00e9olit\u00e9\">Cr\u00e9olit\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyclic_Poets\" title=\"Cyclic Poets\">Cyclic Poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deep_image\" title=\"Deep image\">Deep image</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Della_Cruscans\" title=\"Della Cruscans\">Della Cruscans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dolce_Stil_Novo\" title=\"Dolce Stil Novo\">Dolce Stil Novo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dymock_poets\" title=\"Dymock poets\">Dymock poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ecopoetry\" title=\"Ecopoetry\">Ecopoetry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_poets_of_Elan\" title=\"The poets of Elan\">The poets of Elan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Flarf_poetry\" title=\"Flarf poetry\">Flarf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fugitives_(poets)\" title=\"Fugitives (poets)\">Fugitives</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garip\" title=\"Garip\">Garip</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Consistori_del_Gay_Saber\" title=\"Consistori del Gay Saber\">Gay Saber</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Generation of '27</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Generation_of_the_%2730s\" title=\"Category:Generation of the &#39;30s\">Generation of the '30s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Generation_of_%2798\" title=\"Generation of &#39;98\">Generation of '98</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georgian_poets\" class=\"mw-redirect\" title=\"Georgian poets\">Georgian poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Goliard\" title=\"Goliard\">Goliard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Group_(literature)\" title=\"The Group (literature)\">The Group</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Harlem_Renaissance\" title=\"Harlem Renaissance\">Harlem Renaissance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Harvard_Aesthetes\" title=\"Harvard Aesthetes\">Harvard Aesthetes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungry_generation\" title=\"Hungry generation\">Hungry generation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imagism\" title=\"Imagism\">Imagism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Informationist_poetry\" title=\"Informationist poetry\">Informationist poetry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jindyworobak_Movement\" title=\"Jindyworobak Movement\">Jindyworobaks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lake_Poets\" title=\"Lake Poets\">Lake Poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Language_poets\" title=\"Language poets\">Language poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martian_poetry\" title=\"Martian poetry\">Martian poetry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metaphysical_poets\" title=\"Metaphysical poets\">Metaphysical poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Misty_Poets\" title=\"Misty Poets\">Misty Poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modernist_poetry\" title=\"Modernist poetry\">Modernist poetry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Movement_(literature)\" title=\"The Movement (literature)\">The Movement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/N%C3%A9gritude\" title=\"N\u00e9gritude\">N\u00e9gritude</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neoteric\" title=\"Neoteric\">Neotericism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_New_American_Poetry_1945%E2%80%931960\" title=\"The New American Poetry 1945\u20131960\">New American Poetry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Apocalyptics\" title=\"New Apocalyptics\">New Apocalyptics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Formalism\" title=\"New Formalism\">New Formalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_York_School_(art)\" title=\"New York School (art)\">New York School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Objectivist_poets\" class=\"mw-redirect\" title=\"Objectivist poets\">Objectivists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Others_(art_group)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Others (art group)\">Others</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parnassianism\" title=\"Parnassianism\">Parnassian poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Pl%C3%A9iade\" title=\"La Pl\u00e9iade\">La Pl\u00e9iade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quantum_Sheep\" title=\"Quantum Sheep\">Quantum Sheep</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rhymers%27_Club\" title=\"Rhymers&#39; Club\">Rhymers' Club</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Francisco_Renaissance\" title=\"San Francisco Renaissance\">San Francisco Renaissance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scottish_Renaissance\" title=\"Scottish Renaissance\">Scottish Renaissance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sicilian_School\" title=\"Sicilian School\">Sicilian School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sons_of_Ben_(literary_group)\" title=\"Sons of Ben (literary group)\">Sons of Ben</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Southern_Agrarians\" title=\"Southern Agrarians\">Southern Agrarians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spasmodic_poets\" title=\"Spasmodic poets\">Spasmodic poets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sung_poetry\" title=\"Sung poetry\">Sung poetry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uranian_poetry\" title=\"Uranian poetry\">Uranian poetry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zutiste\" title=\"Zutiste\">Zutiste</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q575691&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q575691&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q575691\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/4156602-6\">4156602-6</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1331\nCached time: 20180909183432\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.300 seconds\nReal time usage: 0.373 seconds\nPreprocessor visited node count: 403/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 16881/2097152 bytes\nTemplate argument size: 113/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.196/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.85 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  292.078      1 -total\n 53.40%  155.983      1 Template:Lang-es\n 18.89%   55.172      1 Template:Unreferenced\n 14.33%   41.862      1 Template:Authority_control\n 11.86%   34.631      1 Template:Ambox\n  4.78%   13.965      1 Template:Schools_of_poetry\n  4.73%   13.817      1 Template:Div_col\n  3.76%   10.969      1 Template:Navbox\n  2.93%    8.568      1 Template:For\n  1.54%    4.499      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:691356-0!canonical and timestamp 20180909183432 and revision id 841217150\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%AC%D9%8A%D9%84_27","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u062c\u064a\u0644 27"},{"lang":"bs","url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Generacija_%2727","langname":"Bosnian","autonym":"bosanski","*":"Generacija '27"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Generaci%C3%B3_del_27","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Generaci\u00f3 del 27"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Generace_27","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Generace 27"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Generaci%C3%B3n_del_27","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Generaci\u00f3n del 27"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Generaci%C3%B3n_del_27","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Generaci\u00f3n del 27"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Generacio_de_la_27a","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Generacio de la 27a"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/27ko_Belaunaldia","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"27ko Belaunaldia"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/G%C3%A9n%C3%A9ration_de_27","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"G\u00e9n\u00e9ration de 27"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Xeraci%C3%B3n_do_27","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Xeraci\u00f3n do 27"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Generaci%C3%B3n_del_27","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"Generaci\u00f3n del 27"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Generazione_del_%2727","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Generazione del '27"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/27-es_gener%C3%A1ci%C3%B3","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"27-es gener\u00e1ci\u00f3"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Generatie_van_%2727","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Generatie van '27"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/27%E5%B9%B4%E4%B8%96%E4%BB%A3","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"27\u5e74\u4e16\u4ee3"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Generacion_de_27","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Generacion de 27"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Pokolenie_27","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Pokolenie 27"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Gera%C3%A7%C3%A3o_de_27","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Gera\u00e7\u00e3o de 27"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Genera%C8%9Bia_lui_27","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Genera\u021bia lui 27"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_27_%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 27 \u0433\u043e\u0434\u0430"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Generacija_27","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Generacija 27"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%98%D0%B0_1927.","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430 1927."},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Ryhm%C3%A4_%2727","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Ryhm\u00e4 '27"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Generation_27","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Generation 27"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_lacking_sources_from_January_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_lacking_sources"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":" ","*":"Spanish_literary_movements"},{"sortkey":"","*":"Modernism"},{"sortkey":"","*":"Spanish_culture"},{"sortkey":"","*":"Spanish_poetry"},{"sortkey":"","*":"Spanish_art"},{"sortkey":"","*":"Spanish_music"},{"sortkey":"","*":"Spanish_humour"},{"sortkey":"","*":"Generation_of_'27"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking sources from January 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Generation of the '30s"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Schools of poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"1927 in poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aesthetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Akhmatova's Orphans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alejandro Casona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amado Alonso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angry Penguins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Oliver"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio de Lara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art critics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ateneo de Sevilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auden Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baudelaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beat Generation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjam\u00edn Palencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Arts Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Mountain poets"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Poetry Revival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cairo poets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castalian Band"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cavalier poet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chhayavaad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Club 27"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concha M\u00e9ndez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Confessional poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consistori del Gay Saber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Creacionismo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Creationism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cr\u00e9olit\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyclic Poets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deep image"},{"ns":0,"exists":"","*":"Della Cruscans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dolce Stil Novo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dymock poets"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e1maso Alonso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ecopoetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edgar Neville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Toldr\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emeterio Guti\u00e9rrez Albelo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emilio Prados"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique Jardiel Poncela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernestina de Champourc\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernesto Gim\u00e9nez Caballero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernesto Halffter"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Existentialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federico Garc\u00eda Lorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federico Mompou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Remacha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Villal\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flarf poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Picabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Ayala (novelist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francoist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francoist Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free verse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fugitives (poets)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Futurism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garip"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generation of '36"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generation of '50"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generation of '98"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgian poets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerardo Diego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goliard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Graveyard poets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Group of Eight (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillermo de Torre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustavo Pittaluga (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harlem Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harvard Aesthetes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungry generation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignacio S\u00e1nchez Mej\u00edas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imagism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Informationist poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intellectuals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jes\u00fas Bal y Gay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jindyworobak Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Guill\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Luis Borges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Bello"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Bergam\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 L\u00f3pez Rubio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Hinojosa Lasarte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Souvir\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Moreno Villa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Cazador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Chab\u00e1s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Jos\u00e9 Domenchina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Jos\u00e9 Mantec\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Larrea (poet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juli\u00e1n Bautista"},{"ns":0,"exists":"","*":"K-Hito"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Pl\u00e9iade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Poets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language poets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le\u00f3n Felipe"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of poetry groups and movements"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Bu\u00f1uel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Cernuda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis de G\u00f3ngora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Altolaguirre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martian poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maruja Mallo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metaphysical poets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Hernandez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Hern\u00e1ndez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Mihura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Misty Poets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernist poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neoteric"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Apocalyptics"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Formalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York School (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00e9gritude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Objectivist poets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Others (art group)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Neruda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parnassianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulino Masip"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Garc\u00eda Cabrera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Garfias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Salinas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quantum Sheep"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Alberti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ram\u00f3n G\u00f3mez de la Serna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhymers' Club"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricard Lamote de Grignon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Gerhard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodolfo Halffter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romantism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosa Garc\u00eda Ascot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Bacarisse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Francisco Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scottish Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sicilian School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sons of Ben (literary group)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southern Agrarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spasmodic poets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sung poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tenerife"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Group (literature)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Movement (literature)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The New American Poetry 1945\u20131960"},{"ns":0,"exists":"","*":"The poets of Elan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ultraist movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uranian poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valladolid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente Aleixandre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente Huidobro"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zutiste"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3scar Dom\u00ednguez"},{"ns":0,"*":"Pure poetry"},{"ns":0,"*":"Impure poetry"},{"ns":0,"*":"Juan Larrea (writer)"},{"ns":0,"*":"Pepe Alameda"},{"ns":0,"*":"Mauricio Bacarisse"},{"ns":0,"*":"Juan Gil-Albert"},{"ns":0,"*":"Gregorio Prieto"},{"ns":0,"*":"Manuel \u00c1ngeles Ortiz"},{"ns":0,"*":"Gabriel Garc\u00eda Maroto"},{"ns":0,"*":"Grupo de Artistas Catalanes Independientes"},{"ns":0,"*":"Baltasar Samper"},{"ns":0,"*":"Manuel Blancafort"},{"ns":0,"*":"Rogelio Buend\u00eda"},{"ns":0,"*":"Antonio Espina"},{"ns":0,"*":"Agust\u00edn Espinosa"},{"ns":0,"*":"Agust\u00edn de Fox\u00e1"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Hinojosa"},{"ns":0,"*":"Rafael Laff\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Luelmo"},{"ns":0,"*":"Pedro P\u00e9rez-Clotet"},{"ns":0,"*":"Rafael Porl\u00e1n"},{"ns":0,"*":"Joaqu\u00edn Romero Murube"},{"ns":0,"*":"Miguel Valdivieso"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Schools of poetry"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:For"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Schools of poetry"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:For"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Question_book-new.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q575691","http://www.archivovirtual.org/","http://www.residencia.csic.es/pres/presenta.htm","http://iris.cnice.mec.es/diccionariopoesia/","https://web.archive.org/web/20070423153204/http://www.dpm-cultura.org/2002/aa2002morente02.html","https://d-nb.info/gnd/4156602-6"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Terminology","number":"1","index":"1","fromtitle":"Generation_of_'27","byteoffset":717,"anchor":"Terminology"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Aesthetic style","number":"2","index":"2","fromtitle":"Generation_of_'27","byteoffset":1236,"anchor":"Aesthetic_style"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Members","number":"3","index":"3","fromtitle":"Generation_of_'27","byteoffset":2451,"anchor":"Members"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Tendencies of '27","number":"4","index":"4","fromtitle":"Generation_of_'27","byteoffset":5512,"anchor":"The_Tendencies_of_'27"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Spanish Civil War and its aftermath","number":"5","index":"5","fromtitle":"Generation_of_'27","byteoffset":5915,"anchor":"The_Spanish_Civil_War_and_its_aftermath"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of members","number":"6","index":"6","fromtitle":"Generation_of_'27","byteoffset":9807,"anchor":"List_of_members"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"7","index":"7","fromtitle":"Generation_of_'27","byteoffset":11659,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"8","fromtitle":"Generation_of_'27","byteoffset":11786,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Generation of '27","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q575691"}]}}