{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Gera\u00e7\u00e3o de Orpheu","pageid":9861350,"revid":811482343,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-essay-like\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/40px-Edit-clear.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/60px-Edit-clear.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/80px-Edit-clear.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is written like a <a href=\"/wiki/Wikipedia:NOTESSAY\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:NOTESSAY\">personal reflection or opinion essay</a></b> that states a Wikipedia editor's personal feelings about a topic.<span class=\"hide-when-compact\"> Please <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Gera%C3%A7%C3%A3o_de_Orpheu&amp;action=edit\">help improve it</a> by rewriting it in an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Encyclopedic_style\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:Encyclopedic style\">encyclopedic style</a>.</span>  <small><i>(December 2007)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">The literary journal <i>ORPHEU</i></span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Orpheu_1_-_1915.jpg\" class=\"image\" title=\" Issue nr. 1, Jan-Feb-Mar 1915. Cover design by Jos\u00e9 Pacheco\"><img alt=\" Issue nr. 1, Jan-Feb-Mar 1915. Cover design by Jos\u00e9 Pacheco\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Orpheu_1_-_1915.jpg/250px-Orpheu_1_-_1915.jpg\" width=\"250\" height=\"333\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1b/Orpheu_1_-_1915.jpg 1.5x\" data-file-width=\"360\" data-file-height=\"480\" /></a><div><b> Issue nr. 1, Jan-Feb-Mar 1915.</b>\nCover design by Jos\u00e9 Pacheco</div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Gera\u00e7\u00e3o de Orpheu</b> (Orpheus's Generation) or <b>Grupo de Orfeu</b> refers to a group of men largely responsible for the introduction of <a href=\"/wiki/Modernism\" title=\"Modernism\">Modernism</a> to the arts and letters of <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a> through the vehicle of their tri-monthly publication, <i><a href=\"/w/index.php?title=Orpheu_(magazine)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Orpheu (magazine) (page does not exist)\">Orpheu (magazine)</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Revista_Orpheu\" class=\"extiw\" title=\"pt:Revista Orpheu\">pt</a>)</span></i> (1915).<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Following the lead of other European vanguard movements of the early twentieth century, and taking the <a href=\"/wiki/Futurism_(art)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Futurism (art)\">Futurist</a> <a href=\"/wiki/Vladimir_Maiakovsky\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vladimir Maiakovsky\">Vladimir Maiakovsky's</a> urgings to heart\u2014and in the scintillating atmosphere of Lisbon's <a href=\"/wiki/Baixa_district\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baixa district\">Baixa district</a>\u2014the poets <a href=\"/wiki/Fernando_Pessoa\" title=\"Fernando Pessoa\">Fernando Pessoa</a>, <a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_de_S%C3%A1-Carneiro\" title=\"M\u00e1rio de S\u00e1-Carneiro\">M\u00e1rio de S\u00e1-Carneiro</a> and <a href=\"/wiki/Almada_Negreiros\" class=\"mw-redirect\" title=\"Almada Negreiros\">Almada Negreiros</a>, and the painters <a href=\"/wiki/Amadeo_de_Souza-Cardoso\" class=\"mw-redirect\" title=\"Amadeo de Souza-Cardoso\">Amadeo de Souza-Cardoso</a> and <a href=\"/wiki/Guilherme_de_Santa-Rita\" title=\"Guilherme de Santa-Rita\">Guilherme de Santa-Rita</a> joined together to form a journal of art and literature with principal function of agitating, subverting and scandalizing the Portuguese bourgeoisie and - by extension - all social conventions.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Orpheu\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\"><i>Orpheu</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#After_Orpheu\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">After <i>Orpheu</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Prominent_members_of_the_movement\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Prominent members of the movement</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links_2\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Orpheu\"><i>Orpheu</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gera%C3%A7%C3%A3o_de_Orpheu&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Orpheu\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:242px;\"><a href=\"/wiki/File:Orpheu1915.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Orpheu1915.jpg/240px-Orpheu1915.jpg\" width=\"240\" height=\"367\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Orpheu1915.jpg/360px-Orpheu1915.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Orpheu1915.jpg/480px-Orpheu1915.jpg 2x\" data-file-width=\"1872\" data-file-height=\"2860\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Orpheu1915.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Title page of <i>ORPHEU</i> nr. 1.</div></div></div>\n<p>The journal's name, <i>Orpheu</i> was not chosen by accident - as in Greek myth, <a href=\"/wiki/Orpheus\" title=\"Orpheus\">Orpheus</a> (<i>Orfeu</i> in Portuguese) was the musician who, to save his wife <a href=\"/wiki/Eurydice\" title=\"Eurydice\">Eurydice</a> from <a href=\"/wiki/Hades\" title=\"Hades\">Hades</a>, had to travel from the world of the living with the stipulation to not looking back.  It was this metaphor that was important to the men of the Gera\u00e7\u00e3o de Orpheu:  the not looking back, the forgetting, the relinquishing of the past and the concentration of attention and force to the journey ahead, to the future, for the \"edification of Portugal in the twentieth century.\"  After bursting onto the Portuguese literary scene in 1915, the journal folded due to financial insolvency, since the father of <a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_de_S%C3%A1-Carneiro\" title=\"M\u00e1rio de S\u00e1-Carneiro\">S\u00e1-Carneiro</a>, unwilling sponsor of the publication, refused the role. Only two issues were published (Jan-Feb-Mar and Apr-May-Jun, 1915). The third issue of <i>Orpheu</i>, that was already in printing proof, was lost during many years and it was finally recovered and published in 1984.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"After_Orpheu\">After <i>Orpheu</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gera%C3%A7%C3%A3o_de_Orpheu&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: After Orpheu\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>After the dissolution of <i>Orpheu</i>, the group however continued to publish in other literary journals.  Most notably in 1917, <i>Portugal Futurista</i> came out with reproductions of <a href=\"/wiki/Santa-Rita_Pintor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santa-Rita Pintor\">Santa-Rita Pintor</a> and <a href=\"/wiki/Amadeo_de_Souza-Cardoso\" class=\"mw-redirect\" title=\"Amadeo de Souza-Cardoso\">Souza-Cardoso</a>, along with the posthumous Futurist poems of <a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_de_S%C3%A1-Carneiro\" title=\"M\u00e1rio de S\u00e1-Carneiro\">S\u00e1-Carneiro</a> and some poetry by <a href=\"/wiki/Fernando_Pessoa\" title=\"Fernando Pessoa\">Pessoa</a> and his <a href=\"/wiki/Heteronym_(literature)\" title=\"Heteronym (literature)\">heteronym</a> <a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_de_Campos\" title=\"\u00c1lvaro de Campos\">\u00c1lvaro de Campos</a>.  A small constellation of journals flourished with contributions from the Grupo, namely: <i>Ex\u00edlio</i> (1916), <i>Centauro</i> (1916), <i>Portugal Futurista</i> (1917), <i>Athena</i> (1924\u20131925) and <i>Presen\u00e7a</i> (1927\u20131940) - the journal that ushered in the second wave of Portuguese Modernism.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Prominent_members_of_the_movement\">Prominent members of the movement</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gera%C3%A7%C3%A3o_de_Orpheu&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Prominent members of the movement\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Amadeo_de_Souza-Cardoso\" class=\"mw-redirect\" title=\"Amadeo de Souza-Cardoso\">Amadeo de Souza-Cardoso</a>, painter</li>\n<li><a href=\"/wiki/Almada_Negreiros\" class=\"mw-redirect\" title=\"Almada Negreiros\">Almada Negreiros</a>, writer / visual artist / choreographer</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%82ngelo_de_Lima&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c2ngelo de Lima (page does not exist)\">\u00c2ngelo de Lima</a>, writer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ant%C3%B3nio_Ferro\" title=\"Ant\u00f3nio Ferro\">Ant\u00f3nio Ferro</a>, writer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernando_Pessoa\" title=\"Fernando Pessoa\">Fernando Pessoa</a>, writer</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A1rio_Saa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e1rio Saa (page does not exist)\">M\u00e1rio Saa</a>, writer</li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_de_S%C3%A1-Carneiro\" title=\"M\u00e1rio de S\u00e1-Carneiro\">M\u00e1rio de S\u00e1-Carneiro</a>, writer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa-Rita_Pintor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santa-Rita Pintor\">Santa-Rita Pintor</a>, painter</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gera%C3%A7%C3%A3o_de_Orpheu&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://purl.pt/12089/2/\"><i>Orpheu</i> at the Portuguese National Library</a> issue nr. 1, January\u2013February\u2013March, and issue nr. 2, May\u2013June\u2013July, 1915.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Orpheu 3</i>, prepara\u00e7\u00e3o do texto, introdu\u00e7\u00e3o e cronologia de Arnaldo Saraiva. Lisboa: Edi\u00e7\u00f5es \u00c1tica, 1984.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gera%C3%A7%C3%A3o_de_Orpheu&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>AA.VV. (1989). <i>ORPHEU</i>, edi\u00e7\u00e3o facsimilada. Lisboa:  Contexto Editora. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/972-575-076-4\" title=\"Special:BookSources/972-575-076-4\">972-575-076-4</a></li>\n<li>SARAIVA, Ant\u00f3nio Jos\u00e9 and \u00d3scar Lopes (1993). <i>Hist\u00f3ria da Literatura Portuguesa</i>. Porto:  Porto Editora, 17th ed. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/972-0-30170-8\" title=\"Special:BookSources/972-0-30170-8\">972-0-30170-8</a></li>\n<li>MARTINS, Fernando Cabral (coord.) (2008). <i>Dicion\u00e1rio de Fernando Pessoa e do Modernismo Portugu\u00eas</i>. Alfragide: Editorial Caminho. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-972-21-1985-6\" title=\"Special:BookSources/978-972-21-1985-6\">978-972-21-1985-6</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gera%C3%A7%C3%A3o_de_Orpheu&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><b>This section is empty.</b> <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Gera%C3%A7%C3%A3o_de_Orpheu&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(December 2010)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links_2\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gera%C3%A7%C3%A3o_de_Orpheu&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bnportugal.pt/\">Portuguese National Library</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://purl.pt/12089/2/\"><i>Orpheu</i> at the Portuguese National Library</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gutenberg.org/etext/23620\"><i>Orpheu</i> N\u00ba1 at Gutenberg Project</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gutenberg.org/etext/23621\"><i>Orpheu</i> N\u00ba2 at Gutenberg Project</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1293\nCached time: 20180911143338\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.156 seconds\nReal time usage: 0.209 seconds\nPreprocessor visited node count: 1443/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 13134/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1725/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 830/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.049/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.71 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  168.362      1 -total\n 33.97%   57.192      1 Template:Essay-like\n 29.77%   50.116      1 Template:Infobox_writer\n 23.27%   39.177      2 Template:Ambox\n 20.87%   35.143      1 Template:Infobox\n 20.81%   35.039      3 Template:ISBN\n  8.78%   14.775      3 Template:Catalog_lookup_link\n  5.83%    9.820      1 Template:Interlanguage_link_multi\n  5.20%    8.752      3 Template:Br_separated_entries\n  4.77%    8.026      3 Template:Error-small\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:9861350-0!canonical and timestamp 20180911143338 and revision id 811482343\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/G%C3%A9n%C3%A9ration_Orpheu","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"G\u00e9n\u00e9ration Orpheu"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Gera%C3%A7%C3%A3o_d%E2%80%99Orpheu","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Gera\u00e7\u00e3o d\u2019Orpheu"}],"categories":[{"sortkey":"Geracao De Orpheu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_style_issues_from_December_2007"},{"sortkey":"Geracao De Orpheu","hidden":"","*":"All_articles_with_style_issues"},{"sortkey":"Geracao De Orpheu","hidden":"","*":"Articles_which_use_infobox_templates_with_no_data_rows"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Geracao De Orpheu","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_December_2010"},{"sortkey":"Geracao De Orpheu","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"Geracao De Orpheu","hidden":"","*":"Articles_with_empty_sections_from_December_2010"},{"sortkey":"Geracao De Orpheu","hidden":"","*":"All_articles_with_empty_sections"},{"sortkey":"Geracao De Orpheu","hidden":"","*":"Articles_using_small_message_boxes"},{"sortkey":"Geracao De Orpheu","*":"20th_century_in_Portugal"},{"sortkey":"Geracao De Orpheu","*":"Modernism"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with style issues from December 2007"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from December 2010"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with empty sections from December 2010"},{"ns":0,"*":"Orpheu (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almada Negreiros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amadeo de Souza-Cardoso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f3nio Ferro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baixa district"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurydice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Pessoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Futurism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guilherme de Santa-Rita"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hades"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heteronym (literature)"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rio de S\u00e1-Carneiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orpheus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa-Rita Pintor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Maiakovsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lvaro de Campos"},{"ns":0,"*":"\u00c2ngelo de Lima"},{"ns":0,"*":"M\u00e1rio Saa"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Encyclopedic style"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:NOTESSAY"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Essay-like"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox writer"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Empty section"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"}],"images":["Edit-clear.svg","Orpheu_1_-_1915.jpg","Orpheu1915.jpg","Wiki_letter_w_cropped.svg"],"externallinks":["http://purl.pt/12089/2/","http://www.bnportugal.pt/","http://www.gutenberg.org/etext/23620","http://www.gutenberg.org/etext/23621"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"<i>Orpheu</i>","number":"1","index":"1","fromtitle":"Gera\u00e7\u00e3o_de_Orpheu","byteoffset":1415,"anchor":"Orpheu"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"After <i>Orpheu</i>","number":"2","index":"2","fromtitle":"Gera\u00e7\u00e3o_de_Orpheu","byteoffset":2615,"anchor":"After_Orpheu"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Prominent members of the movement","number":"3","index":"3","fromtitle":"Gera\u00e7\u00e3o_de_Orpheu","byteoffset":3364,"anchor":"Prominent_members_of_the_movement"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Gera\u00e7\u00e3o_de_Orpheu","byteoffset":3686,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"5","index":"5","fromtitle":"Gera\u00e7\u00e3o_de_Orpheu","byteoffset":3716,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Gera\u00e7\u00e3o_de_Orpheu","byteoffset":4138,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"7","fromtitle":"Gera\u00e7\u00e3o_de_Orpheu","byteoffset":4195,"anchor":"External_links_2"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Gera\u00e7\u00e3o de Orpheu","iwlinks":[{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Revista_Orpheu","*":"pt:Revista Orpheu"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Geracao De Orpheu"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5550358"}]}}