{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Gra\u00e7a Aranha","pageid":2912101,"revid":842117404,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For the Brazilian city with the same name, see <a href=\"/wiki/Gra%C3%A7a_Aranha,_Maranh%C3%A3o\" title=\"Gra\u00e7a Aranha, Maranh\u00e3o\">Gra\u00e7a Aranha, Maranh\u00e3o</a>.</div>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Gra\u00e7a Aranha</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Gra%C3%A7a_Aranha.jpg\" class=\"image\" title=\"Gra\u00e7a Aranha in Rome, 1904\"><img alt=\"Gra\u00e7a Aranha in Rome, 1904\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/86/Gra%C3%A7a_Aranha.jpg\" width=\"200\" height=\"298\" data-file-width=\"116\" data-file-height=\"173\" /></a><div>Gra\u00e7a Aranha in <a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">Rome</a>, 1904</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Born</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nJos\u00e9 Pereira da Gra\u00e7a Aranha<br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1868-06-21</span>)</span>21 June 1868<br /><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Lu%C3%ADs,_Maranh%C3%A3o\" title=\"S\u00e3o Lu\u00eds, Maranh\u00e3o\">S\u00e3o Lu\u00eds, Maranh\u00e3o</a>, Brazil</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Died</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n26 January 1931<span style=\"display:none\">(1931-01-26)</span> (aged&#160;62)<br /><a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro City</a>, Brazil</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Occupation</th><td class=\"role\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Novelist\" title=\"Novelist\">novelist</a>, <a href=\"/wiki/Diplomat\" title=\"Diplomat\">diplomat</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Nationality</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\nBrazilian</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Alma&#160;mater</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Faculdade_de_Direito_do_Recife\" title=\"Faculdade de Direito do Recife\">Faculdade de Direito do Recife</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Literary movement</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Modernism\" title=\"Modernism\">Modernism</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Notable works</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<i><a href=\"/w/index.php?title=Cana%C3%A3_(book)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cana\u00e3 (book) (page does not exist)\">Cana\u00e3</a></i></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Jos\u00e9 Pereira da Gra\u00e7a Aranha</b> (June 21, 1868 \u2013 January 26, 1931) was a Brazilian writer and diplomat, considered to be a forerunner of the <a href=\"/wiki/Modernism\" title=\"Modernism\">Modernism</a> in Brazil. He was also one of the organizers of the <a href=\"/wiki/Modern_Art_Week\" title=\"Modern Art Week\">Brazilian Modern Art Week of 1922</a>.\n</p><p>He founded and occupied the 38th chair of the <a href=\"/wiki/Academia_Brasileira_de_Letras\" title=\"Academia Brasileira de Letras\">Brazilian Academy of Letters</a> from 1897 until his death in 1931. However, he would break all his relations with the Academy in 1924, accusing it of being \"old-fashioned\".\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gra%C3%A7a_Aranha&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Gra\u00e7a Aranha was born in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Lu%C3%ADs,_Maranh%C3%A3o\" title=\"S\u00e3o Lu\u00eds, Maranh\u00e3o\">S\u00e3o Lu\u00eds</a>, to a rich and cultured family, son of journalist Tem\u00edstocles da Silva Maciel Aranha and Maria da Gl\u00f3ria da Gra\u00e7a. He was a prodigy, having completed his secondary studies when 13 years old, and went to study <a href=\"/wiki/Law\" title=\"Law\">Law</a> in <a href=\"/wiki/Recife\" title=\"Recife\">Recife</a>. He graduated with honours in 1886 and travelled to the South to work. He became a judge in <i>Porto do Cachoeiro</i>, a village in the backlands of the state of <a href=\"/wiki/Esp%C3%ADrito_Santo\" title=\"Esp\u00edrito Santo\">Esp\u00edrito Santo</a>. This experience was used by him in one of his best known novels, <i>Cana\u00e3</i>, a great editorial success in 1902. The novel explored the conflicts of the Brazilian <a href=\"/wiki/Immigrant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Immigrant\">immigrants</a>. According to author Raymond Leslie Williams:<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<dl><dd>Along with <i><a href=\"/wiki/Os_Sert%C3%B5es\" title=\"Os Sert\u00f5es\">Os Sert\u00f5es</a></i> (by <a href=\"/wiki/Euclides_da_Cunha\" title=\"Euclides da Cunha\">Euclides da Cunha</a>), Cana\u00e3 was one of the most widely read and discussed books in Brazil in the early part of the century. Cana\u00e3 is a work of ideas rather than actions, and one of the central ideas that Gra\u00e7a Aranha promotes is that culture in the broadest sense (cultura) is the ultimate answer to society's ills.</dd></dl>\n<p>Without having published any books, Gra\u00e7a Aranha was invited to be one of the 40 founding members of the Brazilian Academy of Letter in 1897, by <a href=\"/wiki/Machado_de_Assis\" title=\"Machado de Assis\">Machado de Assis</a>, <a href=\"/wiki/Joaquim_Nabuco\" title=\"Joaquim Nabuco\">Joaquim Nabuco</a> and L\u00facio de Mendon\u00e7a.\n</p><p>In 1900, he was admitted to the Foreign Service as a career diplomat. He worked as such for the next 20 years. While he was stationed in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, France, he wrote another success in 1911, the <a href=\"/wiki/Theater\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theater\">theater</a> <a href=\"/wiki/Drama\" title=\"Drama\">drama</a> <i>Malazarte</i>. He retired as a diplomat in 1919 and returned to Brazil in 1921.\n</p><p>Gra\u00e7a Aranha sponsored modernism in the letters and arts and had several personality clashes with the traditionalists at the Academy, headed by writer <a href=\"/wiki/Coelho_Neto\" title=\"Coelho Neto\">Coelho Neto</a>. He allied himself to other budding modernists of <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a> and organized the revolutionary <a href=\"/wiki/Week_of_Modern_Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Week of Modern Art\">Week of Modern Art</a> in February 1922. He opened the week under booing of an hostile audience, with a conference titled \"The aesthetic emotion in modern art\".\n</p><p>Shortly before the \"Week\", Gra\u00e7a Aranha published in 1921 an influential theoretical <a href=\"/wiki/Essay\" title=\"Essay\">essay</a>, \"Est\u00e9tica da Vida\" (<i>An Aesthetics of Life</i>), where he analysed the relationship of Brazilian soul with nature, a recurrent theme at the time. He argued that the three main <a href=\"/wiki/Race_(classification_of_human_beings)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Race (classification of human beings)\">races</a> had formed the \"<a href=\"/wiki/Soul\" title=\"Soul\">soul</a>\" or essence of the Brazilian people by adding three basic <a href=\"/wiki/Emotion\" title=\"Emotion\">emotions</a> to <a href=\"/wiki/Culture\" title=\"Culture\">culture</a>: the <a href=\"/wiki/Portuguese_(people)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portuguese (people)\">Portuguese</a>'s <a href=\"/wiki/Depression_(mood)\" title=\"Depression (mood)\">melancholy</a>, <a href=\"/wiki/African_culture\" class=\"mw-redirect\" title=\"African culture\">African</a> childishness and \"cosmic terror\", and the Indians' \"<a href=\"/wiki/Metaphysics\" title=\"Metaphysics\">metaphysics</a> of terror\", or the use of <a href=\"/wiki/Ghost\" title=\"Ghost\">ghosts</a>. He proposed that Brazilian <a href=\"/wiki/Culture\" title=\"Culture\">culture</a> should strive to achieve a new relationship to <a href=\"/wiki/Nature\" title=\"Nature\">nature</a>, based on the incorporation of such feelings into art and by overcoming the ethnic differences by means of an integration between the I and the cosmos.\n</p><p>Due to his participation, Gra\u00e7a Aranha was ostracised in the Academy, but he persisted, to the point even that on June 19, 1924 he stated in a conference, titled \"The modern spirit\" at the Academy, that its creation had been an error. A few months later, on October 18, he resigned from the Academy. In the same year, he founded with <i>Renato Almeida</i> a modernist literature review and magazine, <i>Movimento Brasileiro</i>, which lasted until just after his death.\n</p><p>His last novel, published in 1929 was <i>A Viagem Maravilhosa</i> (The Marvelous Journey), which was not so well received by the critics. He also wrote an incomplete autobiography, which was published posthumously in 1931.\n</p><p>After his death, a group of intellectuals and friends established the Gra\u00e7a Aranha Foundation, a project which was devised by him. One of the Foundation's aims was to award prized in the arts and literature to distinguished Brazilians who excelled in these fields. Among the most famous awardees were writers <a href=\"/wiki/Jorge_Amado\" title=\"Jorge Amado\">Jorge Amado</a>, <a href=\"/wiki/Rachel_de_Queiroz\" title=\"Rachel de Queiroz\">Rachel de Queiroz</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Lins_do_Rego\" title=\"Jos\u00e9 Lins do Rego\">Jos\u00e9 Lins do Rego</a>, <a href=\"/wiki/%C3%89rico_Verissimo\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9rico Verissimo\">\u00c9rico Verissimo</a>, <a href=\"/wiki/Clarice_Lispector\" title=\"Clarice Lispector\">Clarice Lispector</a>, <i>L\u00eado Ivo</i> and <i>Alphonsus de Guimaraens Filho</i>. The Foundation, which was maintained by <i>Nazareth Prado</i>, closed down only a year later, when funds for awarding prizes were exhausted.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gra%C3%A7a_Aranha&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Cana\u00e3</i>, 1902 (English Title: Canaan, 1920 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-85051-526-2\" title=\"Special:BookSources/0-85051-526-2\">0-85051-526-2</a>)</li>\n<li><i>Malazarte</i>, 1911</li>\n<li><i>Est\u00e9tica da Vida</i>, 1921 (An Aesthetics of Life)</li>\n<li><i>Correspond\u00eancia de Machado de Assis e Joaquim Nabuco</i>, 1923</li>\n<li><i>O Esp\u00edrito Moderno</i>, 1924 (The Modern Spirit)</li>\n<li><i>Manifesto de Marinetti e seus companheiros, 1926</i></li>\n<li><i>A viagem maravilhosa, 1929 (The Marvelous Journey)</i></li>\n<li><i>O meu pr\u00f3prio romance, 1931 (My Own Novel)</i></li>\n<li><i>Obra Completa</i>, org. Afr\u00e2nio Coutinho, 1969 (Complete Works)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gra%C3%A7a_Aranha&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.utexas.edu/utpress/excerpts/exwiltwe.html\">Table of Contents and Excerpt, Williams, The Twentieth-Century Spanish American Novel</a> at www.utexas.edu</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gra%C3%A7a_Aranha&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Gra%C3%A7a_Aranha\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Gra\u00e7a Aranha\">Gra\u00e7a Aranha</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nilc.icmc.usp.br/nilc/literatura/gra.aaranha.htm\">Gra\u00e7a Aranha</a>. University of S\u00e3o Paulo  (In Portuguese).</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100414025546/http://www.pitoresco.com.br/art_data/semana/\">Semana da Arte Moderna</a> (In Portuguese)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/canaan00arangoog\">Canaan</a> (In English)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://librivox.org/author/11571\">Works by Gra\u00e7a Aranha</a> at <a href=\"/wiki/LibriVox\" title=\"LibriVox\">LibriVox</a> (public domain audiobooks) <img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Speaker_Icon.svg/15px-Speaker_Icon.svg.png\" width=\"15\" height=\"15\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Speaker_Icon.svg/23px-Speaker_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Speaker_Icon.svg/30px-Speaker_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></li></ul>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n\n<tbody><tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Tobias_Barreto\" title=\"Tobias Barreto\">Tobias Barreto</a> (patron)</span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/File:Olivenkranz.png\" class=\"image\"><img alt=\"Olivenkranz.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Olivenkranz.png/20px-Olivenkranz.png\" width=\"20\" height=\"18\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Olivenkranz.png/30px-Olivenkranz.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Olivenkranz.png/40px-Olivenkranz.png 2x\" data-file-width=\"465\" data-file-height=\"427\" /></a><br /> <a href=\"/wiki/Academia_Brasileira_de_Letras\" title=\"Academia Brasileira de Letras\">Brazilian Academy of Letters</a> - Occupant of the 38th chair</b><br />1897 \u2014 1931\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Alberto_Santos-Dumont\" title=\"Alberto Santos-Dumont\">Alberto Santos-Dumont</a></span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Patrons_and_members_of_the_Brazilian_Academy_of_Letters\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Patrons_and_members_of_the_Brazilian_Academy_of_Letters\" title=\"Template:Patrons and members of the Brazilian Academy of Letters\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Patrons_and_members_of_the_Brazilian_Academy_of_Letters\" title=\"Template talk:Patrons and members of the Brazilian Academy of Letters\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Patrons_and_members_of_the_Brazilian_Academy_of_Letters&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Patrons_and_members_of_the_Brazilian_Academy_of_Letters\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Patrons and members of the <a href=\"/wiki/Brazilian_Academy_of_Letters\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazilian Academy of Letters\">Brazilian Academy of Letters</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Chairs<br />1 to 10</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><span style=\"font-size:100%;line-height:120%;\">\n<p>1 (<a href=\"/wiki/Adelino_Fontoura\" title=\"Adelino Fontoura\">Adelino Fontoura</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Murat&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Murat (page does not exist)\">Lu\u00eds Murat</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Afonso_d%27Escragnolle_Taunay\" title=\"Afonso d&#39;Escragnolle Taunay\">Afonso d'Escragnolle Taunay</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Ivan_Monteiro_de_Barros_Lins&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan Monteiro de Barros Lins (page does not exist)\">Ivan Monteiro de Barros Lins</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Bernardo_%C3%89lis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernardo \u00c9lis (page does not exist)\">Bernardo \u00c9lis</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Evandro_Lins_e_Silva\" title=\"Evandro Lins e Silva\">Evandro Lins e Silva</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Ana_Maria_Machado\" title=\"Ana Maria Machado\">Ana Maria Machado</a></span><br />\n2 (<a href=\"/wiki/%C3%81lvares_de_Azevedo\" title=\"\u00c1lvares de Azevedo\">\u00c1lvares de Azevedo</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Coelho_Neto\" title=\"Coelho Neto\">Coelho Neto</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Neves_da_Fontoura&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Neves da Fontoura (page does not exist)\">Jo\u00e3o Neves da Fontoura</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Guimar%C3%A3es_Rosa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guimar\u00e3es Rosa\">Guimar\u00e3es Rosa</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_Palm%C3%A9rio\" title=\"M\u00e1rio Palm\u00e9rio\">M\u00e1rio Palm\u00e9rio</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Tarc%C3%ADsio_Padilha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tarc\u00edsio Padilha (page does not exist)\">Tarc\u00edsio Padilha</a></span><br />\n3 (<a href=\"/w/index.php?title=Artur_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Artur de Oliveira (page does not exist)\">Artur de Oliveira</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Filinto_de_Almeida\" title=\"Filinto de Almeida\">Filinto de Almeida</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Roberto_Simonsen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roberto Simonsen (page does not exist)\">Roberto Simonsen</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=An%C3%ADbal_Freire_da_Fonseca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"An\u00edbal Freire da Fonseca (page does not exist)\">An\u00edbal Freire da Fonseca</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Herberto_Sales&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Herberto Sales (page does not exist)\">Herberto Sales</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Carlos_Heitor_Cony\" title=\"Carlos Heitor Cony\">Carlos Heitor Cony</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><i>Vacant</i></span><br />\n4 (<a href=\"/wiki/Bas%C3%ADlio_da_Gama\" title=\"Bas\u00edlio da Gama\">Bas\u00edlio da Gama</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Alu%C3%ADsio_Azevedo\" title=\"Alu\u00edsio Azevedo\">Alu\u00edsio Azevedo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Alcides_Maia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alcides Maia (page does not exist)\">Alcides Maia</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Viana_Moog&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Viana Moog (page does not exist)\">Viana Moog</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Carlos_Nejar\" title=\"Carlos Nejar\">Carlos Nejar</a></span><br />\n5 (<a href=\"/wiki/Bernardo_Guimar%C3%A3es\" title=\"Bernardo Guimar\u00e3es\">Bernardo Guimar\u00e3es</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Raimundo_Correia\" title=\"Raimundo Correia\">Raimundo Correia</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Oswaldo_Cruz\" title=\"Oswaldo Cruz\">Oswaldo Cruz</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Alo%C3%ADsio_de_Castro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alo\u00edsio de Castro (page does not exist)\">Alo\u00edsio de Castro</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A2ndido_Mota_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"C\u00e2ndido Mota Filho (page does not exist)\">C\u00e2ndido Mota Filho</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Rachel_de_Queiroz\" title=\"Rachel de Queiroz\">Rachel de Queiroz</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Murilo_de_Carvalho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Murilo de Carvalho (page does not exist)\">Jos\u00e9 Murilo de Carvalho</a></span><br />\n6 (<a href=\"/wiki/Casimiro_de_Abreu\" title=\"Casimiro de Abreu\">Casimiro de Abreu</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Teixeira_de_Melo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teixeira de Melo (page does not exist)\">Teixeira de Melo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Artur_Jaceguai&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Artur Jaceguai (page does not exist)\">Artur Jaceguai</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Maria_Goulart_de_Andrade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Maria Goulart de Andrade (page does not exist)\">Goulart de Andrade</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Barbosa_Lima_Sobrinho\" title=\"Barbosa Lima Sobrinho\">Barbosa Lima Sobrinho</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Raimundo_Faoro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Raimundo Faoro (page does not exist)\">Raimundo Faoro</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%ADcero_Sandroni&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"C\u00edcero Sandroni (page does not exist)\">C\u00edcero Sandroni</a></span><br />\n7 (<a href=\"/wiki/Castro_Alves\" title=\"Castro Alves\">Castro Alves</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Valentim_Magalh%C3%A3es&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Valentim Magalh\u00e3es (page does not exist)\">Valentim Magalh\u00e3es</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Euclides_da_Cunha\" title=\"Euclides da Cunha\">Euclides da Cunha</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Afr%C3%A2nio_Peixoto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Afr\u00e2nio Peixoto\">Afr\u00e2nio Peixoto</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Afonso_Pena_J%C3%BAnior&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Afonso Pena J\u00fanior (page does not exist)\">Afonso Pena J\u00fanior</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Hermes_Lima\" title=\"Hermes Lima\">Hermes Lima</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Francisco_Cavalcanti_Pontes_de_Miranda\" title=\"Francisco Cavalcanti Pontes de Miranda\">Pontes de Miranda</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Dinah_Silveira_de_Queiroz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dinah Silveira de Queiroz (page does not exist)\">Dinah Silveira de Queiroz</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A9rgio_Correia_da_Costa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00e9rgio Correia da Costa (page does not exist)\">S\u00e9rgio Correia da Costa</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Nelson_Pereira_dos_Santos\" title=\"Nelson Pereira dos Santos\">Nelson Pereira dos Santos</a></span><br />\n8 (<a href=\"/wiki/Cl%C3%A1udio_Manuel_da_Costa\" title=\"Cl\u00e1udio Manuel da Costa\">Cl\u00e1udio Manuel da Costa</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Alberto_de_Oliveira\" title=\"Alberto de Oliveira\">Alberto de Oliveira</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Oliveira_Viana\" title=\"Oliveira Viana\">Oliveira Viana</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Austreg%C3%A9silo_de_Athayde\" title=\"Austreg\u00e9silo de Athayde\">Austreg\u00e9silo de Athayde</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_Calado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio Calado (page does not exist)\">Ant\u00f4nio Calado</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Olinto\" title=\"Ant\u00f4nio Olinto\">Ant\u00f4nio Olinto</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Cleonice_Berardinelli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cleonice Berardinelli (page does not exist)\">Cleonice Berardinelli</a></span><br />\n9 (<a href=\"/wiki/Gon%C3%A7alves_de_Magalh%C3%A3es,_Viscount_of_Araguaia\" title=\"Gon\u00e7alves de Magalh\u00e3es, Viscount of Araguaia\">Gon\u00e7alves de Magalh\u00e3es</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Carlos_Magalh%C3%A3es_de_Azeredo\" title=\"Carlos Magalh\u00e3es de Azeredo\">Carlos Magalh\u00e3es de Azeredo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Marques_Rebelo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marques Rebelo (page does not exist)\">Marques Rebelo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Carlos_Chagas_Filho\" title=\"Carlos Chagas Filho\">Carlos Chagas Filho</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Alberto_da_Costa_e_Silva\" title=\"Alberto da Costa e Silva\">Alberto da Costa e Silva</a></span><br />\n10 (<a href=\"/wiki/Evaristo_da_Veiga\" title=\"Evaristo da Veiga\">Evaristo da Veiga</a>):  <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Rui_Barbosa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rui Barbosa\">Rui Barbosa</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Laudelino_Freire&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Laudelino Freire (page does not exist)\">Laudelino Freire</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Osvaldo_Orico&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Osvaldo Orico (page does not exist)\">Osvaldo Orico</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Or%C3%ADgenes_Lessa\" title=\"Or\u00edgenes Lessa\">Or\u00edgenes Lessa</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/L%C3%AAdo_Ivo\" title=\"L\u00eado Ivo\">L\u00eado Ivo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Rosiska_Darcy_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rosiska Darcy de Oliveira (page does not exist)\">Rosiska Darcy de Oliveira</a></span>\n</p>\n</span></div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"4\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Olivenkranz.png\" class=\"image\"><img alt=\"Olivenkranz.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Olivenkranz.png/80px-Olivenkranz.png\" width=\"80\" height=\"73\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Olivenkranz.png/120px-Olivenkranz.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Olivenkranz.png/160px-Olivenkranz.png 2x\" data-file-width=\"465\" data-file-height=\"427\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Chairs<br />11 to 20</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><span style=\"font-size:100%;line-height:120%;\">\n<p>11 (<a href=\"/wiki/Fagundes_Varela\" title=\"Fagundes Varela\">Fagundes Varela</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=L%C3%BAcio_de_Mendon%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00facio de Mendon\u00e7a (page does not exist)\">L\u00facio de Mendon\u00e7a</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Augusto_Carneiro_Lessa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Augusto Carneiro Lessa (page does not exist)\">Pedro Augusto Carneiro Lessa</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Eduardo_Ramos_(poet)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduardo Ramos (poet) (page does not exist)\">Eduardo Ramos</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Lu%C3%ADs_Alves&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Lu\u00eds Alves (page does not exist)\">Jo\u00e3o Lu\u00eds Alves</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Adelmar_Tavares\" title=\"Adelmar Tavares\">Adelmar Tavares</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Deolindo_Couto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Deolindo Couto (page does not exist)\">Deolindo Couto</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Darcy_Ribeiro\" title=\"Darcy Ribeiro\">Darcy Ribeiro</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Celso_Furtado\" title=\"Celso Furtado\">Celso Furtado</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lio_Jaguaribe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"H\u00e9lio Jaguaribe (page does not exist)\">H\u00e9lio Jaguaribe</a></span><br />\n12 (<a href=\"/wiki/Fran%C3%A7a_J%C3%BAnior\" title=\"Fran\u00e7a J\u00fanior\">Fran\u00e7a J\u00fanior</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Urbano_Duarte_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Urbano Duarte de Oliveira (page does not exist)\">Urbano Duarte de Oliveira</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_Augusto_de_Lima&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio Augusto de Lima (page does not exist)\">Ant\u00f4nio Augusto de Lima</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%ADtor_Viana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00edtor Viana (page does not exist)\">V\u00edtor Viana</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Carlos_de_Macedo_Soares&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Carlos de Macedo Soares (page does not exist)\">Jos\u00e9 Carlos de Macedo Soares</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Abgar_Renault&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abgar Renault (page does not exist)\">Abgar Renault</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Lucas_Moreira_Neves\" title=\"Lucas Moreira Neves\">Lucas Moreira Neves</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Alfredo_Bosi\" title=\"Alfredo Bosi\">Alfredo Bosi</a></span><br />\n13 (<a href=\"/wiki/Francisco_Otaviano\" title=\"Francisco Otaviano\">Francisco Otaviano</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Alfredo_d%27Escragnolle_Taunay,_Viscount_of_Taunay\" title=\"Alfredo d&#39;Escragnolle Taunay, Viscount of Taunay\">Alfredo d'Escragnolle Taunay</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_de_Castro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco de Castro (page does not exist)\">Francisco de Castro</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Isidoro_Martins_J%C3%BAnior&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Isidoro Martins J\u00fanior (page does not exist)\">Martins J\u00fanior</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Carneiro_de_Sousa_Bandeira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Carneiro de Sousa Bandeira (page does not exist)\">Sousa Bandeira</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9lio_Lobo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"H\u00e9lio Lobo (page does not exist)\">H\u00e9lio Lobo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Augusto_Meyer\" title=\"Augusto Meyer\">Augusto Meyer</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Francisco_de_Assis_Barbosa\" title=\"Francisco de Assis Barbosa\">Francisco de Assis Barbosa</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/S%C3%A9rgio_Paulo_Rouanet\" title=\"S\u00e9rgio Paulo Rouanet\">S\u00e9rgio Paulo Rouanet</a></span><br />\n14 (<a href=\"/wiki/Franklin_T%C3%A1vora\" title=\"Franklin T\u00e1vora\">Franklin T\u00e1vora</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Cl%C3%B3vis_Bevil%C3%A1qua\" title=\"Cl\u00f3vis Bevil\u00e1qua\">Cl\u00f3vis Bevil\u00e1qua</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_Carneiro_Le%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio Carneiro Le\u00e3o (page does not exist)\">Ant\u00f4nio Carneiro Le\u00e3o</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Fernando_de_Azevedo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernando de Azevedo (page does not exist)\">Fernando de Azevedo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Miguel_Reale\" title=\"Miguel Reale\">Miguel Reale</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Celso_Lafer\" title=\"Celso Lafer\">Celso Lafer</a></span><br />\n15 (<a href=\"/wiki/Gon%C3%A7alves_Dias\" title=\"Gon\u00e7alves Dias\">Gon\u00e7alves Dias</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Olavo_Bilac\" title=\"Olavo Bilac\">Olavo Bilac</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Amadeu_Amaral&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Amadeu Amaral (page does not exist)\">Amadeu Amaral</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Guilherme_de_Almeida\" title=\"Guilherme de Almeida\">Guilherme de Almeida</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Odilo_Costa_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Odilo Costa Filho (page does not exist)\">Odilo Costa Filho</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Marcos_Barbosa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcos Barbosa (page does not exist)\">Marcos Barbosa</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Fernando_Bastos_de_%C3%81vila\" title=\"Fernando Bastos de \u00c1vila\">Fernando Bastos de \u00c1vila</a></span><br />\n16 (<a href=\"/wiki/Greg%C3%B3rio_de_Matos\" title=\"Greg\u00f3rio de Matos\">Greg\u00f3rio de Matos</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Araripe_J%C3%BAnior\" title=\"Araripe J\u00fanior\">Araripe J\u00fanior</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9lix_Pacheco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"F\u00e9lix Pacheco (page does not exist)\">F\u00e9lix Pacheco</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Calmon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Calmon (page does not exist)\">Pedro Calmon</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Lygia_Fagundes_Telles\" title=\"Lygia Fagundes Telles\">Lygia Fagundes Telles</a></span><br />\n17 (<a href=\"/wiki/Hip%C3%B3lito_da_Costa\" title=\"Hip\u00f3lito da Costa\">Hip\u00f3lito da Costa</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/S%C3%ADlvio_Romero\" title=\"S\u00edlvio Romero\">S\u00edlvio Romero</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Os%C3%B3rio_Duque-Estrada\" title=\"Os\u00f3rio Duque-Estrada\">Os\u00f3rio Duque-Estrada</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Edgar_Roquette-Pinto\" title=\"Edgar Roquette-Pinto\">Edgar Roquette-Pinto</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lvaro_Lins&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1lvaro Lins (page does not exist)\">\u00c1lvaro Lins</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Houaiss\" title=\"Ant\u00f4nio Houaiss\">Ant\u00f4nio Houaiss</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Affonso_Arinos_de_Mello_Franco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Affonso Arinos de Mello Franco (page does not exist)\">Affonso Arinos de Mello Franco</a></span><br />\n18 (<a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Francisco_Lisboa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Francisco Lisboa (page does not exist)\">Jo\u00e3o Francisco Lisboa</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Ver%C3%ADssimo\" title=\"Jos\u00e9 Ver\u00edssimo\">Jos\u00e9 Ver\u00edssimo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Bar%C3%A3o_Homem_de_Melo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bar\u00e3o Homem de Melo (page does not exist)\">Bar\u00e3o Homem de Melo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Alberto_Faria&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alberto Faria (page does not exist)\">Alberto Faria</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Carlos_da_Fonseca_Monteiro_de_Barros&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Carlos da Fonseca Monteiro de Barros (page does not exist)\">Lu\u00eds Carlos</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_Joaquim_Pereira_da_Silva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio Joaquim Pereira da Silva (page does not exist)\">Pereira da Silva</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Peregrino_J%C3%BAnior&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Peregrino J\u00fanior (page does not exist)\">Peregrino J\u00fanior</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Arnaldo_Niskier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arnaldo Niskier (page does not exist)\">Arnaldo Niskier</a></span><br />\n19 (<a href=\"/w/index.php?title=Joaquim_Caetano&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim Caetano (page does not exist)\">Joaquim Caetano</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Alcindo_Guanabara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alcindo Guanabara (page does not exist)\">Alcindo Guanabara</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Silv%C3%A9rio_Gomes_Pimenta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Silv\u00e9rio Gomes Pimenta (page does not exist)\">Silv\u00e9rio Gomes Pimenta</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Gustavo_Barroso\" title=\"Gustavo Barroso\">Gustavo Barroso</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_da_Silva_Melo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ant\u00f4nio da Silva Melo\">Silva Melo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Am%C3%A9rico_Jacobina_Lacombe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Am\u00e9rico Jacobina Lacombe (page does not exist)\">Am\u00e9rico Jacobina Lacombe</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Marcos_Almir_Madeira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcos Almir Madeira (page does not exist)\">Marcos Almir Madeira</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_Carlos_Secchin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio Carlos Secchin (page does not exist)\">Ant\u00f4nio Carlos Secchin</a></span><br />\n20 (<a href=\"/wiki/Joaquim_Manuel_de_Macedo\" title=\"Joaquim Manuel de Macedo\">Joaquim Manuel de Macedo</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Salvador_de_Mendon%C3%A7a\" title=\"Salvador de Mendon\u00e7a\">Salvador de Mendon\u00e7a</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Em%C3%ADlio_de_Meneses&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Em\u00edlio de Meneses (page does not exist)\">Em\u00edlio de Meneses</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Humberto_de_Campos_(journalist)\" title=\"Humberto de Campos (journalist)\">Humberto de Campos</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%BAcio_Le%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00facio Le\u00e3o (page does not exist)\">M\u00facio Le\u00e3o</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Aur%C3%A9lio_de_Lira_Tavares\" title=\"Aur\u00e9lio de Lira Tavares\">Aur\u00e9lio de Lira Tavares</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Murilo_Melo_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Murilo Melo Filho (page does not exist)\">Murilo Melo Filho</a></span>\n</p>\n</span></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Chairs<br />21 to 30</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><span style=\"font-size:100%;line-height:120%;\">\n<p>21 (<a href=\"/w/index.php?title=Joaquim_Serra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim Serra (page does not exist)\">Joaquim Serra</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_do_Patroc%C3%ADnio\" title=\"Jos\u00e9 do Patroc\u00ednio\">Jos\u00e9 do Patroc\u00ednio</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_de_Alencar\" title=\"M\u00e1rio de Alencar\">M\u00e1rio de Alencar</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Oleg%C3%A1rio_Mariano&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oleg\u00e1rio Mariano (page does not exist)\">Oleg\u00e1rio Mariano</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lvaro_Moreira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1lvaro Moreira (page does not exist)\">\u00c1lvaro Moreira</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Adonias_Filho\" title=\"Adonias Filho\">Adonias Filho</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Dias_Gomes\" title=\"Dias Gomes\">Dias Gomes</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Roberto_de_Oliveira_Campos\" title=\"Roberto de Oliveira Campos\">Roberto Campos</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Paulo_Coelho\" title=\"Paulo Coelho\">Paulo Coelho</a></span><br />\n22 (<a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Bonif%C3%A1cio_the_Younger\" title=\"Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio the Younger\">Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio the Younger</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Medeiros_e_Albuquerque\" title=\"Medeiros e Albuquerque\">Medeiros e Albuquerque</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Miguel_Os%C3%B3rio_de_Almeida\" title=\"Miguel Os\u00f3rio de Almeida\">Miguel Os\u00f3rio de Almeida</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Viana_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Viana Filho (page does not exist)\">Lu\u00eds Viana Filho</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Ivo_Pitanguy\" title=\"Ivo Pitanguy\">Ivo Pitanguy</a></span><br />\n23 (<a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_Alencar\" title=\"Jos\u00e9 de Alencar\">Jos\u00e9 de Alencar</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Machado_de_Assis\" title=\"Machado de Assis\">Machado de Assis</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Lafayette_Rodrigues_Pereira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lafayette Rodrigues Pereira (page does not exist)\">Lafayette Rodrigues Pereira</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Alfredo_Pujol&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alfredo Pujol (page does not exist)\">Alfredo Pujol</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Ot%C3%A1vio_Mangabeira\" title=\"Ot\u00e1vio Mangabeira\">Ot\u00e1vio Mangabeira</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Jorge_Amado\" title=\"Jorge Amado\">Jorge Amado</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Z%C3%A9lia_Gattai\" title=\"Z\u00e9lia Gattai\">Z\u00e9lia Gattai</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Luiz_Paulo_Horta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luiz Paulo Horta (page does not exist)\">Luiz Paulo Horta</a></span><br />\n24 (<a href=\"/wiki/J%C3%BAlio_Ribeiro\" title=\"J\u00falio Ribeiro\">J\u00falio Ribeiro</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Garcia_Redondo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Garcia Redondo (page does not exist)\">Garcia Redondo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Guimar%C3%A3es_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Guimar\u00e3es Filho (page does not exist)\">Lu\u00eds Guimar\u00e3es Filho</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Manuel_Bandeira\" title=\"Manuel Bandeira\">Manuel Bandeira</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Cyro_dos_Anjos\" title=\"Cyro dos Anjos\">Cyro dos Anjos</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A1bato_Magaldi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00e1bato Magaldi (page does not exist)\">S\u00e1bato Magaldi</a></span><br />\n25 (<a href=\"/wiki/Junqueira_Freire\" title=\"Junqueira Freire\">Junqueira Freire</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Franklin_D%C3%B3ria&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franklin D\u00f3ria (page does not exist)\">Franklin D\u00f3ria</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Artur_Orlando_da_Silva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Artur Orlando da Silva (page does not exist)\">Artur Orlando da Silva</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Ataulfo_de_Paiva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ataulfo de Paiva (page does not exist)\">Ataulfo de Paiva</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Lins_do_Rego\" title=\"Jos\u00e9 Lins do Rego\">Jos\u00e9 Lins do Rego</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Afonso_Arinos_de_Melo_Franco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Afonso Arinos de Melo Franco\">Afonso Arinos de Melo Franco</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Alberto_Venancio_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alberto Venancio Filho (page does not exist)\">Alberto Venancio Filho</a></span><br />\n26 (<a href=\"/wiki/Laurindo_Rabelo\" title=\"Laurindo Rabelo\">Laurindo Rabelo</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Guimar%C3%A3es_Passos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guimar\u00e3es Passos (page does not exist)\">Guimar\u00e3es Passos</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_do_Rio\" title=\"Jo\u00e3o do Rio\">Jo\u00e3o do Rio</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Const%C3%A2ncio_Alves&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Const\u00e2ncio Alves (page does not exist)\">Const\u00e2ncio Alves</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Ribeiro_Couto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ribeiro Couto (page does not exist)\">Ribeiro Couto</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Gilberto_Amado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gilberto Amado (page does not exist)\">Gilberto Amado</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Mauro_Mota&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mauro Mota (page does not exist)\">Mauro Mota</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Marcos_Vila%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcos Vila\u00e7a (page does not exist)\">Marcos Vila\u00e7a</a></span><br />\n27 (<a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Peregrino_Maciel_Monteiro,_2nd_Baron_of_Itamarac%C3%A1\" title=\"Ant\u00f4nio Peregrino Maciel Monteiro, 2nd Baron of Itamarac\u00e1\">Ant\u00f4nio Peregrino Maciel Monteiro</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Joaquim_Nabuco\" title=\"Joaquim Nabuco\">Joaquim Nabuco</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Dantas_Barreto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dantas Barreto (page does not exist)\">Dantas Barreto</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Greg%C3%B3rio_da_Fonseca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Greg\u00f3rio da Fonseca (page does not exist)\">Greg\u00f3rio da Fonseca</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Levi_Carneiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Levi Carneiro (page does not exist)\">Levi Carneiro</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Ot%C3%A1vio_de_Faria\" title=\"Ot\u00e1vio de Faria\">Ot\u00e1vio de Faria</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Eduardo_Portella\" title=\"Eduardo Portella\">Eduardo Portella</a></span><br />\n28 (<a href=\"/wiki/Manuel_Ant%C3%B4nio_de_Almeida\" title=\"Manuel Ant\u00f4nio de Almeida\">Manuel Ant\u00f4nio de Almeida</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Ingl%C3%AAs_de_Sousa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ingl\u00eas de Sousa (page does not exist)\">Ingl\u00eas de Sousa</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Xavier_Marques&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Xavier Marques (page does not exist)\">Xavier Marques</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Menotti_Del_Picchia\" title=\"Menotti Del Picchia\">Menotti Del Picchia</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Oscar_Dias_Correia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oscar Dias Correia (page does not exist)\">Oscar Dias Correia</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Dom%C3%ADcio_Proen%C3%A7a_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dom\u00edcio Proen\u00e7a Filho (page does not exist)\">Dom\u00edcio Proen\u00e7a Filho</a></span><br />\n29 (<a href=\"/wiki/Martins_Pena\" title=\"Martins Pena\">Martins Pena</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Artur_Azevedo\" title=\"Artur Azevedo\">Artur Azevedo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Vicente_de_Carvalho_(writer)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vicente de Carvalho (writer) (page does not exist)\">Vicente de Carvalho</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Cl%C3%A1udio_de_Sousa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cl\u00e1udio de Sousa (page does not exist)\">Cl\u00e1udio de Sousa</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Josu%C3%A9_Montello&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josu\u00e9 Montello (page does not exist)\">Josu\u00e9 Montello</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mindlin\" title=\"Jos\u00e9 Mindlin\">Jos\u00e9 Mindlin</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Geraldo_Holanda_Cavalcanti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Geraldo Holanda Cavalcanti (page does not exist)\">Geraldo Holanda Cavalcanti</a></span><br />\n30 (<a href=\"/wiki/Pardal_Mallet\" title=\"Pardal Mallet\">Pardal Mallet</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Rabelo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Rabelo (page does not exist)\">Pedro Rabelo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Her%C3%A1clito_Gra%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Her\u00e1clito Gra\u00e7a (page does not exist)\">Her\u00e1clito Gra\u00e7a</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_Austreg%C3%A9silo_Rodrigues_de_Lima&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio Austreg\u00e9silo Rodrigues de Lima (page does not exist)\">Ant\u00f4nio Austreg\u00e9silo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Aur%C3%A9lio_Buarque_de_Holanda_Ferreira\" title=\"Aur\u00e9lio Buarque de Holanda Ferreira\">Aur\u00e9lio Buarque de Holanda Ferreira</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/N%C3%A9lida_Pi%C3%B1on\" title=\"N\u00e9lida Pi\u00f1on\">N\u00e9lida Pi\u00f1on</a></span>\n</p>\n</span></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Chairs<br />31 to 40</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><span style=\"font-size:100%;line-height:120%;\">\n<p>31 (<a href=\"/wiki/Pedro_Lu%C3%ADs_Pereira_de_Sousa\" title=\"Pedro Lu\u00eds Pereira de Sousa\">Pedro Lu\u00eds Pereira de Sousa</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Lu%C3%ADs_Caetano_Pereira_Guimar%C3%A3es_J%C3%BAnior\" title=\"Lu\u00eds Caetano Pereira Guimar\u00e3es J\u00fanior\">Lu\u00eds Caetano Pereira Guimar\u00e3es J\u00fanior</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Batista_Ribeiro_de_Andrade_Fernandes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Batista Ribeiro de Andrade Fernandes (page does not exist)\">Jo\u00e3o Batista Ribeiro de Andrade Fernandes</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Paulo_Set%C3%BAbal\" title=\"Paulo Set\u00fabal\">Paulo Set\u00fabal</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Cassiano_Ricardo\" title=\"Cassiano Ricardo\">Cassiano Ricardo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_C%C3%A2ndido_de_Carvalho\" title=\"Jos\u00e9 C\u00e2ndido de Carvalho\">Jos\u00e9 C\u00e2ndido de Carvalho</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Geraldo_Fran%C3%A7a_de_Lima&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Geraldo Fran\u00e7a de Lima (page does not exist)\">Geraldo Fran\u00e7a de Lima</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Moacyr_Scliar\" title=\"Moacyr Scliar\">Moacyr Scliar</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Merval_Pereira\" title=\"Merval Pereira\">Merval Pereira</a></span><br />\n32 (<a href=\"/wiki/Manuel_de_Ara%C3%BAjo_Porto-Alegre,_Baron_of_Santo_%C3%82ngelo\" title=\"Manuel de Ara\u00fajo Porto-Alegre, Baron of Santo \u00c2ngelo\">Manuel de Ara\u00fajo Porto-Alegre</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Carlos_de_Laet\" title=\"Carlos de Laet\">Carlos de Laet</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Ramiz_Galv%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ramiz Galv\u00e3o (page does not exist)\">Ramiz Galv\u00e3o</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Viriato_Correia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Viriato Correia (page does not exist)\">Viriato Correia</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Joracy_Camargo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joracy Camargo (page does not exist)\">Joracy Camargo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Genolino_Amado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Genolino Amado (page does not exist)\">Genolino Amado</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Ariano_Suassuna\" title=\"Ariano Suassuna\">Ariano Suassuna</a>\u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Evaldo_Cabral_de_Mello\" title=\"Evaldo Cabral de Mello\">Evaldo Cabral de Mello</a></span><br />\n33 (<a href=\"/wiki/Raul_Pompeia\" title=\"Raul Pompeia\">Raul Pompeia</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Dom%C3%ADcio_da_Gama\" title=\"Dom\u00edcio da Gama\">Dom\u00edcio da Gama</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Fernando_Magalh%C3%A3es\" title=\"Fernando Magalh\u00e3es\">Fernando Magalh\u00e3es</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Edmundo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Edmundo (page does not exist)\">Lu\u00eds Edmundo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Afr%C3%A2nio_Coutinho\" title=\"Afr\u00e2nio Coutinho\">Afr\u00e2nio Coutinho</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Evanildo_Bechara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Evanildo Bechara (page does not exist)\">Evanildo Bechara</a></span><br />\n34 (<a href=\"/wiki/Sousa_Caldas\" title=\"Sousa Caldas\">Sousa Caldas</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Manuel_Pereira_da_Silva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Manuel Pereira da Silva (page does not exist)\">Jo\u00e3o Manuel Pereira da Silva</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Paranhos,_Baron_of_Rio_Branco\" title=\"Jos\u00e9 Paranhos, Baron of Rio Branco\">Jos\u00e9 Maria da Silva Paranhos, Jr.</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Lauro_M%C3%BCller\" title=\"Lauro M\u00fcller\">Lauro M\u00fcller</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_de_Aquino_Correia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco de Aquino Correia (page does not exist)\">Aquino Correia</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Raimundo_Magalh%C3%A3es_J%C3%BAnior&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Raimundo Magalh\u00e3es J\u00fanior (page does not exist)\">Magalh\u00e3es J\u00fanior</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Carlos_Castelo_Branco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carlos Castelo Branco (page does not exist)\">Carlos Castelo Branco</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Ubaldo_Ribeiro\" title=\"Jo\u00e3o Ubaldo Ribeiro\">Jo\u00e3o Ubaldo Ribeiro</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Zuenir_Ventura\" title=\"Zuenir Ventura\">Zuenir Ventura</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Evaldo_Cabral_de_Mello\" title=\"Evaldo Cabral de Mello\">Evaldo Cabral de Mello</a></span><br />\n35 (<a href=\"/wiki/Aureliano_C%C3%A2ndido_Tavares_Bastos\" title=\"Aureliano C\u00e2ndido Tavares Bastos\">Tavares Bastos</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Rodrigo_Ot%C3%A1vio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rodrigo Ot\u00e1vio (page does not exist)\">Rodrigo Ot\u00e1vio</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Rodrigo_Ot%C3%A1vio_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rodrigo Ot\u00e1vio Filho (page does not exist)\">Rodrigo Ot\u00e1vio Filho</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Hon%C3%B3rio_Rodrigues&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Hon\u00f3rio Rodrigues (page does not exist)\">Jos\u00e9 Hon\u00f3rio Rodrigues</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Celso_Ferreira_da_Cunha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Celso Ferreira da Cunha (page does not exist)\">Celso Cunha</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A2ndido_Mendes_de_Almeida_(escritor)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"C\u00e2ndido Mendes de Almeida (escritor) (page does not exist)\">C\u00e2ndido Mendes de Almeida</a></span><br />\n36 (<a href=\"/wiki/Te%C3%B3filo_Dias\" title=\"Te\u00f3filo Dias\">Te\u00f3filo Dias</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Afonso_Celso_de_Assis_Figueiredo_J%C3%BAnior\" title=\"Afonso Celso de Assis Figueiredo J\u00fanior\">Afonso Celso</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Clementino_Fraga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Clementino Fraga (page does not exist)\">Clementino Fraga</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Paulo_Carneiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paulo Carneiro (page does not exist)\">Paulo Carneiro</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Guilherme_Merquior\" title=\"Jos\u00e9 Guilherme Merquior\">Jos\u00e9 Guilherme Merquior</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_de_Scantimburgo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o de Scantimburgo (page does not exist)\">Jo\u00e3o de Scantimburgo</a></span><br />\n37 (<a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_Ant%C3%B3nio_Gonzaga\" title=\"Tom\u00e1s Ant\u00f3nio Gonzaga\">Tom\u00e1s Ant\u00f3nio Gonzaga</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_J%C3%BAlio_da_Silva_Ramos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 J\u00falio da Silva Ramos (page does not exist)\">Jos\u00e9 J\u00falio da Silva Ramos</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_de_Alc%C3%A2ntara_Machado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 de Alc\u00e2ntara Machado (page does not exist)\">Jos\u00e9 de Alc\u00e2ntara Machado</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Get%C3%BAlio_Vargas\" title=\"Get\u00falio Vargas\">Get\u00falio Vargas</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Assis_Chateaubriand\" title=\"Assis Chateaubriand\">Assis Chateaubriand</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Cabral_de_Melo_Neto\" title=\"Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto\">Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Ivan_Junqueira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan Junqueira (page does not exist)\">Ivan Junqueira</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Ferreira_Gullar\" title=\"Ferreira Gullar\">Ferreira Gullar</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Arno_Wehling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arno Wehling (page does not exist)\">Arno Wehling</a></span><br />\n38 (<a href=\"/wiki/Tobias_Barreto\" title=\"Tobias Barreto\">Tobias Barreto</a>): <span class=\"nowrap\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Gra\u00e7a Aranha</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Alberto_Santos-Dumont\" title=\"Alberto Santos-Dumont\">Alberto Santos-Dumont</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Celso_Vieira_(writer)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Celso Vieira (writer) (page does not exist)\">Celso Vieira</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Maur%C3%ADcio_Campos_de_Medeiros&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maur\u00edcio Campos de Medeiros (page does not exist)\">Maur\u00edcio Campos de Medeiros</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Am%C3%A9rico_de_Almeida\" title=\"Jos\u00e9 Am\u00e9rico de Almeida\">Jos\u00e9 Am\u00e9rico de Almeida</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Sarney\" title=\"Jos\u00e9 Sarney\">Jos\u00e9 Sarney</a></span><br />\n39 (<a href=\"/wiki/Francisco_Adolfo_de_Varnhagen,_Viscount_of_Porto_Seguro\" title=\"Francisco Adolfo de Varnhagen, Viscount of Porto Seguro\">Francisco Adolfo de Varnhagen</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_de_Oliveira_Lima&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel de Oliveira Lima (page does not exist)\">Manuel de Oliveira Lima</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Alberto_de_Faria&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alberto de Faria (page does not exist)\">Alberto de Faria</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Rocha_Pombo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rocha Pombo (page does not exist)\">Rocha Pombo</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Rodolfo_Garcia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rodolfo Garcia (page does not exist)\">Rodolfo Garcia</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Elmano_Cardim&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elmano Cardim (page does not exist)\">Elmano Cardim</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Otto_Lara_Resende\" title=\"Otto Lara Resende\">Otto Lara Resende</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Roberto_Marinho\" title=\"Roberto Marinho\">Roberto Marinho</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Marco_Maciel\" title=\"Marco Maciel\">Marco Maciel</a></span><br />\n40 (<a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Paranhos,_Viscount_of_Rio_Branco\" title=\"Jos\u00e9 Paranhos, Viscount of Rio Branco\">Jos\u00e9 Maria da Silva Paranhos, Sr.</a>): <span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Eduardo_Paulo_da_Silva_Prado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduardo Paulo da Silva Prado (page does not exist)\">Eduardo Prado</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Afonso_Arinos\" title=\"Afonso Arinos\">Afonso Arinos</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_Couto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel Couto (page does not exist)\">Miguel Couto</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Alceu_Amoroso_Lima\" title=\"Alceu Amoroso Lima\">Alceu Amoroso Lima</a> \u25ba</span>\n<span class=\"nowrap\"><a href=\"/w/index.php?title=Evaristo_de_Moraes_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Evaristo de Moraes Filho (page does not exist)\">Evaristo de Moraes Filho</a></span>\n</p>\n</span></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q2762712&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q2762712&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q2762712\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/2573917\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12482124j\">cb12482124j</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12482124j\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/138038937\">138038937</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000108546778\">0000 0001 0854 6778</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n83205963\">n83205963</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=ola2002146929&amp;CON_LNG=ENG\">ola2002146929</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Istituto_Centrale_per_il_Catalogo_Unico\" title=\"Istituto Centrale per il Catalogo Unico\">ICCU</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://opac.sbn.it/opacsbn/opac/iccu/scheda_authority.jsp?bid=IT\\ICCU\\NAPV\\076010\">IT\\ICCU\\NAPV\\076010</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/034023372\">034023372</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/2573917\">2573917</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2181\nCached time: 20180921013641\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.292 seconds\nReal time usage: 0.374 seconds\nPreprocessor visited node count: 2961/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 87716/2097152 bytes\nTemplate argument size: 8946/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 494/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.060/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.68 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  241.693      1 -total\n 26.46%   63.946      1 Template:Infobox_writer\n 21.91%   52.946      1 Template:Infobox\n 14.45%   34.914      1 Template:Patrons_and_members_of_the_Brazilian_Academy_of_Letters\n 13.68%   33.059      1 Template:Authority_control\n 12.21%   29.503      1 Template:Navbox\n 11.82%   28.569      3 Template:Br_separated_entries\n 11.13%   26.895      1 Template:Commonscat\n  9.39%   22.700      1 Template:Succession_box\n  9.39%   22.696      1 Template:ISBN\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2912101-0!canonical and timestamp 20180921013640 and revision id 842117404\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Gra%C3%A7a_Aranha","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Gra\u00e7a Aranha"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Pereira_da_Gra%C3%A7a_Aranha","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Jos\u00e9 Pereira da Gra\u00e7a Aranha"},{"lang":"bpy","url":"https://bpy.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%97%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE_%E0%A7%B1%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A6%B9%E0%A6%BE","langname":"Bishnupriya","autonym":"\u09ac\u09bf\u09b7\u09cd\u09a3\u09c1\u09aa\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u09ae\u09a3\u09bf\u09aa\u09c1\u09b0\u09c0","*":"\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09be \u09f1\u09be\u09b0\u09be\u09a8\u09b9\u09be"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Gra%C3%A7a_Aranha_(scrittore)","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Gra\u00e7a Aranha (scrittore)"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Gra%C3%A7a_Aranha","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Gra\u00e7a Aranha"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%B0_%D0%90%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D1%8F,_%D0%96%D0%BE%D0%B7%D0%B5_%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B9%D1%80%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0413\u0440\u0430\u0441\u0430 \u0410\u0440\u0430\u043d\u044c\u044f, \u0416\u043e\u0437\u0435 \u041f\u0435\u0440\u0435\u0439\u0440\u0430"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Gra%C3%A7a_Aranha","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Gra\u00e7a Aranha"}],"categories":[{"sortkey":"ethnicityGra\u00e7a Aranha","hidden":"","*":"Pages_using_Infobox_writer_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Aranha, Graca","hidden":"","*":"Articles_with_LibriVox_links"},{"sortkey":"Aranha, Graca","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Aranha, Graca","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Aranha, Graca","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Aranha, Graca","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Aranha, Graca","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Aranha, Graca","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SBN_identifiers"},{"sortkey":"Aranha, Graca","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Aranha, Graca","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Aranha, Graca","*":"1868_births"},{"sortkey":"Aranha, Graca","*":"1931_deaths"},{"sortkey":"Aranha, Graca","*":"Brazilian_diplomats"},{"sortkey":"Aranha, Graca","*":"Modernism"},{"sortkey":"Aranha, Graca","*":"Modernist_writers"},{"sortkey":"Aranha, Graca","*":"People_from_S\u00e3o_Lu\u00eds,_Maranh\u00e3o"},{"sortkey":"Aranha, Graca","*":"Members_of_the_Brazilian_Academy_of_Letters"},{"sortkey":"Aranha, Graca","*":"Brazilian_male_novelists"},{"sortkey":"Aranha, Graca","*":"Brazilian_male_writers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SBN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Patrons and members of the Brazilian Academy of Letters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academia Brasileira de Letras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adelino Fontoura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adelmar Tavares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adonias Filho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afonso Arinos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afonso Arinos de Melo Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afonso Celso de Assis Figueiredo J\u00fanior"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afonso d'Escragnolle Taunay"},{"ns":0,"exists":"","*":"African culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afr\u00e2nio Coutinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afr\u00e2nio Peixoto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Santos-Dumont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto da Costa e Silva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto de Oliveira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alceu Amoroso Lima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfredo Bosi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfredo d'Escragnolle Taunay, Viscount of Taunay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alu\u00edsio Azevedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Maria Machado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Houaiss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Olinto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Peregrino Maciel Monteiro, 2nd Baron of Itamarac\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio da Silva Melo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Araripe J\u00fanior"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ariano Suassuna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artur Azevedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assis Chateaubriand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augusto Meyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aureliano C\u00e2ndido Tavares Bastos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aur\u00e9lio Buarque de Holanda Ferreira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aur\u00e9lio de Lira Tavares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austreg\u00e9silo de Athayde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbosa Lima Sobrinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bas\u00edlio da Gama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardo Guimar\u00e3es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Academy of Letters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Chagas Filho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Heitor Cony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Magalh\u00e3es de Azeredo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Nejar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos de Laet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casimiro de Abreu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cassiano Ricardo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castro Alves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celso Furtado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celso Lafer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clarice Lispector"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cl\u00e1udio Manuel da Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cl\u00f3vis Bevil\u00e1qua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coelho Neto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyro dos Anjos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Darcy Ribeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Depression (mood)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dias Gomes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diplomat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dom\u00edcio da Gama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edgar Roquette-Pinto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Portella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emotion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esp\u00edrito Santo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Essay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euclides da Cunha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evaldo Cabral de Mello"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evandro Lins e Silva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evaristo da Veiga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faculdade de Direito do Recife"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fagundes Varela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Bastos de \u00c1vila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Magalh\u00e3es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferreira Gullar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Filinto de Almeida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Adolfo de Varnhagen, Viscount of Porto Seguro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Cavalcanti Pontes de Miranda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Otaviano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco de Assis Barbosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franklin T\u00e1vora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7a J\u00fanior"},{"ns":0,"exists":"","*":"Get\u00falio Vargas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ghost"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gon\u00e7alves Dias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gon\u00e7alves de Magalh\u00e3es, Viscount of Araguaia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gra\u00e7a Aranha, Maranh\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greg\u00f3rio de Matos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guilherme de Almeida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guimar\u00e3es Rosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustavo Barroso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermes Lima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hip\u00f3lito da Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humberto de Campos (journalist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Immigrant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istituto Centrale per il Catalogo Unico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivo Pitanguy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaquim Manuel de Macedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaquim Nabuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Amado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Am\u00e9rico de Almeida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio the Younger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 C\u00e2ndido de Carvalho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Guilherme Merquior"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Lins do Rego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mindlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Paranhos, Baron of Rio Branco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Paranhos, Viscount of Rio Branco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Sarney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Ver\u00edssimo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 de Alencar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 do Patroc\u00ednio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Ubaldo Ribeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o do Rio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Junqueira Freire"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00falio Ribeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laurindo Rabelo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lauro M\u00fcller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"LibriVox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucas Moreira Neves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lu\u00eds Caetano Pereira Guimar\u00e3es J\u00fanior"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lygia Fagundes Telles"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00eado Ivo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Machado de Assis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Ant\u00f4nio de Almeida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Bandeira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel de Ara\u00fajo Porto-Alegre, Baron of Santo \u00c2ngelo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marco Maciel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martins Pena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medeiros e Albuquerque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Menotti Del Picchia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Merval Pereira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metaphysics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Os\u00f3rio de Almeida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Reale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moacyr Scliar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern Art Week"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rio Palm\u00e9rio"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rio de Alencar"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nelson Pereira dos Santos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novelist"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00e9lida Pi\u00f1on"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olavo Bilac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oliveira Viana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Or\u00edgenes Lessa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Os Sert\u00f5es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oswaldo Cruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Os\u00f3rio Duque-Estrada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto Lara Resende"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ot\u00e1vio Mangabeira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ot\u00e1vio de Faria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pardal Mallet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Coelho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Set\u00fabal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Lu\u00eds Pereira de Sousa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese (people)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Race (classification of human beings)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rachel de Queiroz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raimundo Correia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raul Pompeia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Recife"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Marinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto de Oliveira Campos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rui Barbosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador de Mendon\u00e7a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sousa Caldas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Lu\u00eds, Maranh\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9rgio Paulo Rouanet"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00edlvio Romero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Te\u00f3filo Dias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tobias Barreto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1s Ant\u00f3nio Gonzaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Week of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zuenir Ventura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z\u00e9lia Gattai"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lvares de Azevedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9rico Verissimo"},{"ns":0,"*":"Cana\u00e3 (book)"},{"ns":0,"*":"Lu\u00eds Murat"},{"ns":0,"*":"Ivan Monteiro de Barros Lins"},{"ns":0,"*":"Bernardo \u00c9lis"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o Neves da Fontoura"},{"ns":0,"*":"Tarc\u00edsio Padilha"},{"ns":0,"*":"Artur de Oliveira"},{"ns":0,"*":"Roberto Simonsen"},{"ns":0,"*":"An\u00edbal Freire da Fonseca"},{"ns":0,"*":"Herberto Sales"},{"ns":0,"*":"Alcides Maia"},{"ns":0,"*":"Viana Moog"},{"ns":0,"*":"Alo\u00edsio de Castro"},{"ns":0,"*":"C\u00e2ndido Mota Filho"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Murilo de Carvalho"},{"ns":0,"*":"Teixeira de Melo"},{"ns":0,"*":"Artur Jaceguai"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Maria Goulart de Andrade"},{"ns":0,"*":"Raimundo Faoro"},{"ns":0,"*":"C\u00edcero Sandroni"},{"ns":0,"*":"Valentim Magalh\u00e3es"},{"ns":0,"*":"Afonso Pena J\u00fanior"},{"ns":0,"*":"Dinah Silveira de Queiroz"},{"ns":0,"*":"S\u00e9rgio Correia da Costa"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f4nio Calado"},{"ns":0,"*":"Cleonice Berardinelli"},{"ns":0,"*":"Marques Rebelo"},{"ns":0,"*":"Laudelino Freire"},{"ns":0,"*":"Osvaldo Orico"},{"ns":0,"*":"Rosiska Darcy de Oliveira"},{"ns":0,"*":"L\u00facio de Mendon\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Pedro Augusto Carneiro Lessa"},{"ns":0,"*":"Eduardo Ramos (poet)"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o Lu\u00eds Alves"},{"ns":0,"*":"Deolindo Couto"},{"ns":0,"*":"H\u00e9lio Jaguaribe"},{"ns":0,"*":"Urbano Duarte de Oliveira"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f4nio Augusto de Lima"},{"ns":0,"*":"V\u00edtor Viana"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Carlos de Macedo Soares"},{"ns":0,"*":"Abgar Renault"},{"ns":0,"*":"Francisco de Castro"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Isidoro Martins J\u00fanior"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o Carneiro de Sousa Bandeira"},{"ns":0,"*":"H\u00e9lio Lobo"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f4nio Carneiro Le\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Fernando de Azevedo"},{"ns":0,"*":"Amadeu Amaral"},{"ns":0,"*":"Odilo Costa Filho"},{"ns":0,"*":"Marcos Barbosa"},{"ns":0,"*":"F\u00e9lix Pacheco"},{"ns":0,"*":"Pedro Calmon"},{"ns":0,"*":"\u00c1lvaro Lins"},{"ns":0,"*":"Affonso Arinos de Mello Franco"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o Francisco Lisboa"},{"ns":0,"*":"Bar\u00e3o Homem de Melo"},{"ns":0,"*":"Alberto Faria"},{"ns":0,"*":"Lu\u00eds Carlos da Fonseca Monteiro de Barros"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f4nio Joaquim Pereira da Silva"},{"ns":0,"*":"Peregrino J\u00fanior"},{"ns":0,"*":"Arnaldo Niskier"},{"ns":0,"*":"Joaquim Caetano"},{"ns":0,"*":"Alcindo Guanabara"},{"ns":0,"*":"Silv\u00e9rio Gomes Pimenta"},{"ns":0,"*":"Am\u00e9rico Jacobina Lacombe"},{"ns":0,"*":"Marcos Almir Madeira"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f4nio Carlos Secchin"},{"ns":0,"*":"Em\u00edlio de Meneses"},{"ns":0,"*":"M\u00facio Le\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Murilo Melo Filho"},{"ns":0,"*":"Joaquim Serra"},{"ns":0,"*":"Oleg\u00e1rio Mariano"},{"ns":0,"*":"\u00c1lvaro Moreira"},{"ns":0,"*":"Lu\u00eds Viana Filho"},{"ns":0,"*":"Lafayette Rodrigues Pereira"},{"ns":0,"*":"Alfredo Pujol"},{"ns":0,"*":"Luiz Paulo Horta"},{"ns":0,"*":"Garcia Redondo"},{"ns":0,"*":"Lu\u00eds Guimar\u00e3es Filho"},{"ns":0,"*":"S\u00e1bato Magaldi"},{"ns":0,"*":"Franklin D\u00f3ria"},{"ns":0,"*":"Artur Orlando da Silva"},{"ns":0,"*":"Ataulfo de Paiva"},{"ns":0,"*":"Alberto Venancio Filho"},{"ns":0,"*":"Guimar\u00e3es Passos"},{"ns":0,"*":"Const\u00e2ncio Alves"},{"ns":0,"*":"Ribeiro Couto"},{"ns":0,"*":"Gilberto Amado"},{"ns":0,"*":"Mauro Mota"},{"ns":0,"*":"Marcos Vila\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Dantas Barreto"},{"ns":0,"*":"Greg\u00f3rio da Fonseca"},{"ns":0,"*":"Levi Carneiro"},{"ns":0,"*":"Ingl\u00eas de Sousa"},{"ns":0,"*":"Xavier Marques"},{"ns":0,"*":"Oscar Dias Correia"},{"ns":0,"*":"Dom\u00edcio Proen\u00e7a Filho"},{"ns":0,"*":"Vicente de Carvalho (writer)"},{"ns":0,"*":"Cl\u00e1udio de Sousa"},{"ns":0,"*":"Josu\u00e9 Montello"},{"ns":0,"*":"Geraldo Holanda Cavalcanti"},{"ns":0,"*":"Pedro Rabelo"},{"ns":0,"*":"Her\u00e1clito Gra\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f4nio Austreg\u00e9silo Rodrigues de Lima"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o Batista Ribeiro de Andrade Fernandes"},{"ns":0,"*":"Geraldo Fran\u00e7a de Lima"},{"ns":0,"*":"Ramiz Galv\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Viriato Correia"},{"ns":0,"*":"Joracy Camargo"},{"ns":0,"*":"Genolino Amado"},{"ns":0,"*":"Lu\u00eds Edmundo"},{"ns":0,"*":"Evanildo Bechara"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o Manuel Pereira da Silva"},{"ns":0,"*":"Francisco de Aquino Correia"},{"ns":0,"*":"Raimundo Magalh\u00e3es J\u00fanior"},{"ns":0,"*":"Carlos Castelo Branco"},{"ns":0,"*":"Rodrigo Ot\u00e1vio"},{"ns":0,"*":"Rodrigo Ot\u00e1vio Filho"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Hon\u00f3rio Rodrigues"},{"ns":0,"*":"Celso Ferreira da Cunha"},{"ns":0,"*":"C\u00e2ndido Mendes de Almeida (escritor)"},{"ns":0,"*":"Clementino Fraga"},{"ns":0,"*":"Paulo Carneiro"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o de Scantimburgo"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 J\u00falio da Silva Ramos"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 de Alc\u00e2ntara Machado"},{"ns":0,"*":"Ivan Junqueira"},{"ns":0,"*":"Arno Wehling"},{"ns":0,"*":"Celso Vieira (writer)"},{"ns":0,"*":"Maur\u00edcio Campos de Medeiros"},{"ns":0,"*":"Manuel de Oliveira Lima"},{"ns":0,"*":"Alberto de Faria"},{"ns":0,"*":"Rocha Pombo"},{"ns":0,"*":"Rodolfo Garcia"},{"ns":0,"*":"Elmano Cardim"},{"ns":0,"*":"Eduardo Paulo da Silva Prado"},{"ns":0,"*":"Miguel Couto"},{"ns":0,"*":"Evaristo de Moraes Filho"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Patrons and members of the Brazilian Academy of Letters"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:For"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox writer"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Librivox author"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Succession box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Qhm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink question hyphen-minus"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ttl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Patrons and members of the Brazilian Academy of Letters"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:For"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:MultiReplace"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Gra\u00e7a_Aranha.jpg","Commons-logo.svg","Speaker_Icon.svg","Olivenkranz.png","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.utexas.edu/utpress/excerpts/exwiltwe.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q2762712","http://www.nilc.icmc.usp.br/nilc/literatura/gra.aaranha.htm","https://web.archive.org/web/20100414025546/http://www.pitoresco.com.br/art_data/semana/","https://archive.org/details/canaan00arangoog","https://librivox.org/author/11571","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/2573917","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12482124j","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12482124j","https://d-nb.info/gnd/138038937","http://isni.org/isni/0000000108546778","http://id.loc.gov/authorities/names/n83205963","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=ola2002146929&CON_LNG=ENG","http://opac.sbn.it/opacsbn/opac/iccu/scheda_authority.jsp?bid=IT%5CICCU%5CNAPV%5C076010","https://www.idref.fr/034023372","https://viaf.org/viaf/2573917"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Gra\u00e7a_Aranha","byteoffset":1543,"anchor":"Life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"2","index":"2","fromtitle":"Gra\u00e7a_Aranha","byteoffset":5908,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"3","index":"3","fromtitle":"Gra\u00e7a_Aranha","byteoffset":6410,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Gra\u00e7a_Aranha","byteoffset":6433,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Gra\u00e7a Aranha","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Gra%C3%A7a_Aranha","*":"commons:Category:Gra\u00e7a Aranha"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Aranha, Graca"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2762712"}]}}