{"parse":{"title":"Karl Vennberg","pageid":2127133,"revid":814035831,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Karl Vennberg</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Karl_Vennberg.jpg\" class=\"image\" title=\"Karl Vennberg\"><img alt=\"Karl Vennberg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Karl_Vennberg.jpg/220px-Karl_Vennberg.jpg\" width=\"220\" height=\"477\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8f/Karl_Vennberg.jpg 1.5x\" data-file-width=\"277\" data-file-height=\"600\" /></a><div>Karl Vennberg</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Born</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nKarl Gunnar Vennberg<br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1910-04-11</span>)</span>11 April 1910<br /><a href=\"/w/index.php?title=Bl%C3%A4dinge&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bl\u00e4dinge (page does not exist)\">Bl\u00e4dinge</a>, Sweden</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Died</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n12 May 1995<span style=\"display:none\">(1995-05-12)</span> (aged&#160;85)<br /><a href=\"/wiki/Sp%C3%A5nga\" title=\"Sp\u00e5nga\">Sp\u00e5nga</a>, Sweden</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Nationality</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Swedish</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Period</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n1937\u20131990</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Spouses</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Anna-Lisa_Lindegren&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anna-Lisa Lindegren (page does not exist)\">Anna-Lisa Lindegren</a> (1938)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ingeg%C3%A4rd_Martinell&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ingeg\u00e4rd Martinell (page does not exist)\">Ingeg\u00e4rd Martinell</a> (1965)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Children</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li>Inger</li>\n<li>Hanna</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table>\n<p>\n<b>Karl Vennberg</b> (11 April 1910 \u2013 12 May 1995) was a <a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Swedish</a> poet, writer and translator. Born in <a href=\"/w/index.php?title=Bl%C3%A4dinge&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bl\u00e4dinge (page does not exist)\">Bl\u00e4dinge</a>, <a href=\"/wiki/Alvesta_Municipality\" title=\"Alvesta Municipality\">Alvesta Municipality</a>, <a href=\"/wiki/Kronoberg_County\" title=\"Kronoberg County\">Kronoberg County</a> as the son of a farmer, Vennberg studied at <a href=\"/wiki/Lund_University\" title=\"Lund University\">Lund University</a> and in Stockholm and worked as a teacher of <a href=\"/wiki/Norwegian_language\" title=\"Norwegian language\">Norwegian</a> in a Stockholm <a href=\"/wiki/Folk_high_school\" title=\"Folk high school\">folk high school</a>. His first poem <i>\"Hymn och hunger\"</i> (\"Hymn and Hunger\") was published in 1937. During his career, he published 20 collections of poetry. His <a href=\"/wiki/Literary_criticism\" title=\"Literary criticism\">literary criticism</a> had an important influence on the Swedish literary scene. He also translated literary works into Swedish, among others <a href=\"/wiki/Franz_Kafka\" title=\"Franz Kafka\">Franz Kafka</a>'s <a href=\"/wiki/The_Trial\" title=\"The Trial\">The Trial</a>.\n</p><p>Generally considered a leading Swedish <a href=\"/wiki/Modernist_poetry\" title=\"Modernist poetry\">Modernist poet</a>, several dissertations has been written about Vennberg's works. His poems are analytical but also often make use of <a href=\"/wiki/Irony\" title=\"Irony\">irony</a>. Vennberg is often said to be influenced by <a href=\"/wiki/T._S._Eliot\" title=\"T. S. Eliot\">T. S. Eliot</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Political_views\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Political views</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Awards_and_honors\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Awards and honors</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Political_views\">Political views</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Karl_Vennberg&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Political views\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>It has been argued by some, such as poet <a href=\"/wiki/Lars_Gustafsson\" title=\"Lars Gustafsson\">Lars Gustafsson</a><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and politician <a href=\"/wiki/Per_Ahlmark\" title=\"Per Ahlmark\">Per Ahlmark</a>,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> that Vennberg expressed support for <a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">fascism</a> and <a href=\"/wiki/Nazism\" title=\"Nazism\">nazism</a>. However, these accusations were later revealed to be based largely on quotes taken out of context, and the truth is that Vennberg actually held strong <a href=\"/wiki/Anti-fascism\" title=\"Anti-fascism\">anti-fascist</a> views; for example, in his <a href=\"/wiki/Diary\" title=\"Diary\">diary</a> in 1935, he described nazism as \"<i>nothing but private <a href=\"/wiki/Capitalism\" title=\"Capitalism\">capitalism</a>'s last resort</i>\". Per Meurling, a close friend of Vennberg's, quoted him as saying: \"<i>One can understand, or try to understand, all that lives and the way it constantly changes. But how can one grasp the infinite roughness and wickedness of <a href=\"/wiki/Hitler\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hitler\">Hitler</a>? For me, nazism is, and has always been, the most repulsive thing I have seen in my life.</i>\" Vennberg was also a member of the <a href=\"/wiki/Swedish_Clart%C3%A9_League\" title=\"Swedish Clart\u00e9 League\">Swedish Clart\u00e9 League</a>, a <a href=\"/wiki/Socialism\" title=\"Socialism\">socialist</a> students' organization which resolutely opposed fascism and nazism in the 1930s and 1940s.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>During the early <a href=\"/wiki/Cold_War\" title=\"Cold War\">Cold War</a>, Vennberg was an adherent of the so-called \"third stance\" (<a href=\"/wiki/Swedish_language\" title=\"Swedish language\">Swedish</a>: <i><span lang=\"sv\">tredje st\u00e5ndpunkten</span></i>) in Swedish public debate, which advocated a neutral stance in the conflict between the two superpowers. Despite this, he participated in a gathering at the <a href=\"/wiki/Soviet_Union\" title=\"Soviet Union\">USSR</a> embassy in Stockholm where he praised the \"cultural upbuilding\" in the USSR.<sup id=\"cite_ref-haggman_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-haggman-4\">&#91;4&#93;</a></sup> In 1948, he participated in the <a href=\"/wiki/World_Congress_of_Intellectuals_for_Peace\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Congress of Intellectuals for Peace\">World Congress of Intellectuals for Peace</a> in <a href=\"/wiki/Wroc%C5%82aw\" title=\"Wroc\u0142aw\">Wroc\u0142aw</a>, <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a>, where he was elected to the International Committee of Intellectuals in Defence of Peace.<sup id=\"cite_ref-haggman_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-haggman-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards_and_honors\">Awards and honors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Karl_Vennberg&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Awards and honors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Karl Vennberg won a number of literary prizes during his career:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Samfundet_De_Nio\" title=\"Samfundet De Nio\">Samfundet De Nios</a> pris, 1956</li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Bellman_Prize\" title=\"Bellman Prize\">Bellman Prize</a>, 1960</li>\n<li>Litteraturfr\u00e4mjandets stora pris, 1963</li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Nordic_Council%27s_Literature_Prize\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Nordic Council&#39;s Literature Prize\">The Nordic Council's Literature Prize</a>, 1972</li>\n<li>The Carl Emil Englund Prize, 1979</li>\n<li>The Kellgren Prize, 1979</li>\n<li>The Aniara Prize, 1988</li>\n<li>The Pilot Prize, 1993</li>\n<li>The Gerard Bonnier Prize, 1994</li></ul>\n<p>He was also awarded an <a href=\"/wiki/Honorary_degree\" title=\"Honorary degree\">honorary doctorate</a> at <a href=\"/wiki/Stockholm_University\" title=\"Stockholm University\">Stockholm University</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Karl_Vennberg&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Gustafsson, Lars (1999). <i>Str\u00f6vt\u00e5g i hembygden</i>. Stockholm: <a href=\"/wiki/Natur_%26_Kultur\" title=\"Natur &amp; Kultur\">Natur &amp; Kultur</a> i samarbete med Vestmanlands l\u00e4ns tidning. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/91-27-07825-6\" title=\"Special:BookSources/91-27-07825-6\">91-27-07825-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Str%C3%B6vt%C3%A5g+i+hembygden&amp;rft.place=Stockholm&amp;rft.pub=Natur+%26+Kultur+i+samarbete+med+Vestmanlands+l%C3%A4ns+tidning&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=91-27-07825-6&amp;rft.aulast=Gustafsson&amp;rft.aufirst=Lars&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKarl+Vennberg\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ahlmark, Per (1994). <i>V\u00e4nstern och tyranniet: det galna kvartsseklet</i>. Stockholm: Timbro. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/91-7566-274-4\" title=\"Special:BookSources/91-7566-274-4\">91-7566-274-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=V%C3%A4nstern+och+tyranniet%3A+det+galna+kvartsseklet&amp;rft.place=Stockholm&amp;rft.pub=Timbro&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=91-7566-274-4&amp;rft.aulast=Ahlmark&amp;rft.aufirst=Per&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKarl+Vennberg\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Paulrud, Anders. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://wwwc.aftonbladet.se/kultur/9909/16/ap.html\">\"F\u00f6rtalet av Vennberg\"</a>. <i>Aftonbladet</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 April</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Aftonbladet&amp;rft.atitle=F%C3%B6rtalet+av+Vennberg&amp;rft.aulast=Paulrud&amp;rft.aufirst=Anders&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwwwc.aftonbladet.se%2Fkultur%2F9909%2F16%2Fap.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKarl+Vennberg\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-haggman-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-haggman_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-haggman_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/w/index.php?title=Bertil_H%C3%A4ggman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bertil H\u00e4ggman (page does not exist)\">H\u00e4ggman, Bertil</a> (1991). <i>Medl\u00f6parna</i> (in Swedish). Stockholm: Contra. p.&#160;87. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/91-86092-22-7\" title=\"Special:BookSources/91-86092-22-7\">91-86092-22-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Medl%C3%B6parna&amp;rft.place=Stockholm&amp;rft.pages=87&amp;rft.pub=Contra&amp;rft.date=1991&amp;rft.isbn=91-86092-22-7&amp;rft.aulast=H%C3%A4ggman&amp;rft.aufirst=Bertil&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKarl+Vennberg\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Karl_Vennberg&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Anders Johansson (2000) <i>The negativity of poetry. A study of Karl Vennberg's literary criticism and poetry.</i> Stockholm: Almqvist &amp; Wiksell International. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/91-22-01865-4\" title=\"Special:BookSources/91-22-01865-4\">91-22-01865-4</a> (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20050728160018/http://www.su.se/forskning/disputationer/spikblad/AndersJohansson.html\">Abstract</a>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Karl_Vennberg&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20050115060343/http://www.albertbonniersforlag.se/200/201.asp?AuthorId=13477\">Karl Vennberg</a> \u2013 Albert Bonnier publishing house presentation page (in Swedish)</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Nordic_Council_Literature_Prize_winners\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:The_Nordic_Council%27s_Literature_Prize\" title=\"Template:The Nordic Council&#39;s Literature Prize\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:The_Nordic_Council%27s_Literature_Prize\" title=\"Template talk:The Nordic Council&#39;s Literature Prize\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:The_Nordic_Council%27s_Literature_Prize&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Nordic_Council_Literature_Prize_winners\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Nordic_Council%27s_Literature_Prize\" title=\"Nordic Council&#39;s Literature Prize\">Nordic Council Literature Prize</a> winners</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1960s</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1962: <i><a href=\"/wiki/The_Days_of_His_Grace\" title=\"The Days of His Grace\">The Days of His Grace</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Eyvind_Johnson\" title=\"Eyvind Johnson\">Eyvind Johnson</a></li>\n<li>1963: <i><a href=\"/wiki/Under_the_North_Star\" class=\"mw-redirect\" title=\"Under the North Star\">Under the North Star 3: Reconciliation</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/V%C3%A4in%C3%B6_Linna\" title=\"V\u00e4in\u00f6 Linna\">V\u00e4in\u00f6 Linna</a></li>\n<li>1964: <i><a href=\"/wiki/The_Ice_Palace_(novel)\" title=\"The Ice Palace (novel)\">The Ice Palace</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Tarjei_Vesaas\" title=\"Tarjei Vesaas\">Tarjei Vesaas</a></li>\n<li>1965: <i><a href=\"/wiki/From_Hell_to_Paradise_(book)\" title=\"From Hell to Paradise (book)\">From Hell to Paradise</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Olof_Lagercrantz\" title=\"Olof Lagercrantz\">Olof Lagercrantz</a> and <i><a href=\"/wiki/The_Good_Hope_(novel)\" title=\"The Good Hope (novel)\">The Good Hope</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/William_Heinesen\" title=\"William Heinesen\">William Heinesen</a></li>\n<li>1966: <i><a href=\"/wiki/Diwan_on_the_Prince_of_Emgion\" title=\"Diwan on the Prince of Emgion\">Diwan on the Prince of Emgion</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Gunnar_Ekel%C3%B6f\" title=\"Gunnar Ekel\u00f6f\">Gunnar Ekel\u00f6f</a></li>\n<li>1967: <i><a href=\"/wiki/Nye_noveller\" title=\"Nye noveller\">Nye noveller</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Johan_Borgen\" title=\"Johan Borgen\">Johan Borgen</a></li>\n<li>1968: <i><a href=\"/wiki/Flight_of_the_Eagle_(novel)\" title=\"Flight of the Eagle (novel)\">Flight of the Eagle</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Per_Olof_Sundman\" title=\"Per Olof Sundman\">Per Olof Sundman</a></li>\n<li>1969: <i><a href=\"/wiki/The_Legionnaires\" title=\"The Legionnaires\">The Legionnaires</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Per_Olov_Enquist\" title=\"Per Olov Enquist\">Per Olov Enquist</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1970s</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1970: <i><a href=\"/wiki/Anna,_I,_Anna\" title=\"Anna, I, Anna\">Anna, I, Anna</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Klaus_Rifbjerg\" title=\"Klaus Rifbjerg\">Klaus Rifbjerg</a></li>\n<li>1971: <i><a href=\"/wiki/Coast_of_Slaves\" title=\"Coast of Slaves\">Coast of Slaves</a></i>, <i> <a href=\"/wiki/Ships_of_Slaves\" title=\"Ships of Slaves\">Ships of Slaves</a></i> &amp; <i><a href=\"/wiki/Islands_of_Slaves\" title=\"Islands of Slaves\">Islands of Slaves</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Thorkild_Hansen\" title=\"Thorkild Hansen\">Thorkild Hansen</a></li>\n<li>1972: <i><a href=\"/wiki/Sju_ord_p%C3%A5_tunnelbanan\" title=\"Sju ord p\u00e5 tunnelbanan\">Sju ord p\u00e5 tunnelbanan</a></i> \u2013 <a class=\"mw-selflink selflink\">Karl Vennberg</a></li>\n<li>1973: <i><a href=\"/wiki/Kersantin_poika\" title=\"Kersantin poika\">Kersantin poika</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Veijo_Meri\" title=\"Veijo Meri\">Veijo Meri</a></li>\n<li>1974: <i><a href=\"/wiki/Uden_m%C3%A5l_%E2%80%93_og_med\" title=\"Uden m\u00e5l \u2013 og med\">Uden m\u00e5l \u2013 og med</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Villy_S%C3%B8rensen\" title=\"Villy S\u00f8rensen\">Villy S\u00f8rensen</a></li>\n<li>1975: <i><a href=\"/wiki/Siin%C3%A4_n%C3%A4kij%C3%A4_miss%C3%A4_tekij%C3%A4\" title=\"Siin\u00e4 n\u00e4kij\u00e4 miss\u00e4 tekij\u00e4\">Siin\u00e4 n\u00e4kij\u00e4 miss\u00e4 tekij\u00e4</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Hannu_Salama\" title=\"Hannu Salama\">Hannu Salama</a></li>\n<li>1976: <i><a href=\"/wiki/A%C3%B0_laufferjum\" title=\"A\u00f0 laufferjum\">A\u00f0 laufferjum</a></i> &amp; <i><a href=\"/wiki/A%C3%B0_brunnum\" title=\"A\u00f0 brunnum\">A\u00f0 brunnum</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/%C3%93lafur_J%C3%B3hann_Sigur%C3%B0sson\" title=\"\u00d3lafur J\u00f3hann Sigur\u00f0sson\">\u00d3lafur J\u00f3hann Sigur\u00f0sson</a></li>\n<li>1977: <i><a href=\"/wiki/I_de_m%C3%B6rka_rummen,_i_de_ljusa\" title=\"I de m\u00f6rka rummen, i de ljusa\">I de m\u00f6rka rummen, i de ljusa</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Bo_Carpelan\" title=\"Bo Carpelan\">Bo Carpelan</a></li>\n<li>1978: <i><a href=\"/wiki/Dalen_Portland_(novel)\" title=\"Dalen Portland (novel)\">Dalen Portland</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Kjartan_Fl%C3%B8gstad\" title=\"Kjartan Fl\u00f8gstad\">Kjartan Fl\u00f8gstad</a></li>\n<li>1979: <i><a href=\"/wiki/Pubertet\" title=\"Pubertet\">Pubertet</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Ivar_Lo-Johansson\" title=\"Ivar Lo-Johansson\">Ivar Lo-Johansson</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1980s</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1980: <i><a href=\"/wiki/Vredens_barn\" title=\"Vredens barn\">Vredens barn</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Sara_Lidman\" title=\"Sara Lidman\">Sara Lidman</a></li>\n<li>1981: <i><a href=\"/wiki/Haustr%C3%B6kkri%C3%B0_yfir_m%C3%A9r\" title=\"Haustr\u00f6kkri\u00f0 yfir m\u00e9r\">Haustr\u00f6kkri\u00f0 yfir m\u00e9r</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Snorri_Hjartarson\" title=\"Snorri Hjartarson\">Snorri Hjartarson</a></li>\n<li>1982: <i><a href=\"/wiki/Samuels_bok\" title=\"Samuels bok\">Samuels bok</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Sven_Delblanc\" title=\"Sven Delblanc\">Sven Delblanc</a></li>\n<li>1983: <i><a href=\"/wiki/Om_fjorten_dage\" title=\"Om fjorten dage\">Om fjorten dage</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Peter_Seeberg\" title=\"Peter Seeberg\">Peter Seeberg</a></li>\n<li>1984: <i><a href=\"/wiki/The_Christmas_Oratorio\" title=\"The Christmas Oratorio\">The Christmas Oratorio</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/G%C3%B6ran_Tunstr%C3%B6m\" title=\"G\u00f6ran Tunstr\u00f6m\">G\u00f6ran Tunstr\u00f6m</a></li>\n<li>1985: <i><a href=\"/wiki/A_Day_in_Ostrobothnia\" title=\"A Day in Ostrobothnia\">A Day in Ostrobothnia</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Antti_Tuuri\" title=\"Antti Tuuri\">Antti Tuuri</a></li>\n<li>1986: <i><a href=\"/wiki/L%C3%ADkasum\" title=\"L\u00edkasum\">L\u00edkasum</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/R%C3%B3i_Patursson\" title=\"R\u00f3i Patursson\">R\u00f3i Patursson</a></li>\n<li>1987: <i><a href=\"/wiki/Hudl%C3%B8s_himmel\" title=\"Hudl\u00f8s himmel\">Hudl\u00f8s himmel</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Herbj%C3%B8rg_Wassmo\" title=\"Herbj\u00f8rg Wassmo\">Herbj\u00f8rg Wassmo</a></li>\n<li>1988: <i><a href=\"/wiki/Justice_Undone\" title=\"Justice Undone\">Justice Undone</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Thor_Vilhj%C3%A1lmsson\" title=\"Thor Vilhj\u00e1lmsson\">Thor Vilhj\u00e1lmsson</a></li>\n<li>1989: <i><a href=\"/wiki/Roman_1987\" title=\"Roman 1987\">Roman 1987</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Dag_Solstad\" title=\"Dag Solstad\">Dag Solstad</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1990s</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1990: <i><a href=\"/wiki/For_the_Living_and_the_Dead\" title=\"For the Living and the Dead\">For the Living and the Dead</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Tomas_Transtr%C3%B6mer\" title=\"Tomas Transtr\u00f6mer\">Tomas Transtr\u00f6mer</a></li>\n<li>1991: <i><a href=\"/wiki/The_Sun,_My_Father\" title=\"The Sun, My Father\">The Sun, My Father</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Nils-Aslak_Valkeap%C3%A4%C3%A4\" title=\"Nils-Aslak Valkeap\u00e4\u00e4\">Nils-Aslak Valkeap\u00e4\u00e4</a></li>\n<li>1992: <i><a href=\"/wiki/Night_Watch_(Sigur%C3%B0ard%C3%B3ttir_novel)\" title=\"Night Watch (Sigur\u00f0ard\u00f3ttir novel)\">Night Watch</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Fr%C3%AD%C3%B0a_%C3%81._Sigur%C3%B0ard%C3%B3ttir\" title=\"Fr\u00ed\u00f0a \u00c1. Sigur\u00f0ard\u00f3ttir\">Fr\u00ed\u00f0a \u00c1. Sigur\u00f0ard\u00f3ttir</a></li>\n<li>1993: <i><a href=\"/wiki/Byen_og_verden\" title=\"Byen og verden\">Byen og verden</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Peer_Hultberg\" title=\"Peer Hultberg\">Peer Hultberg</a></li>\n<li>1994: <i><a href=\"/wiki/Blackwater_(novel)\" title=\"Blackwater (novel)\">Blackwater</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Kerstin_Ekman\" title=\"Kerstin Ekman\">Kerstin Ekman</a></li>\n<li>1995: <i><a href=\"/wiki/Angels_of_the_Universe_(novel)\" title=\"Angels of the Universe (novel)\">Angels of the Universe</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Einar_M%C3%A1r_Gu%C3%B0mundsson\" title=\"Einar M\u00e1r Gu\u00f0mundsson\">Einar M\u00e1r Gu\u00f0mundsson</a></li>\n<li>1996: <i><a href=\"/wiki/Hva_skal_vi_gj%C3%B8re_i_dag_og_andre_noveller\" title=\"Hva skal vi gj\u00f8re i dag og andre noveller\">Hva skal vi gj\u00f8re i dag og andre noveller</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/%C3%98ystein_L%C3%B8nn\" title=\"\u00d8ystein L\u00f8nn\">\u00d8ystein L\u00f8nn</a></li>\n<li>1997: <i><a href=\"/wiki/Bang._En_roman_om_Herman_Bang\" title=\"Bang. En roman om Herman Bang\">Bang. En roman om Herman Bang</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Dorrit_Willumsen\" title=\"Dorrit Willumsen\">Dorrit Willumsen</a></li>\n<li>1998: <i><a href=\"/wiki/After_Having_Spent_a_Night_Among_Horses\" title=\"After Having Spent a Night Among Horses\">After Having Spent a Night Among Horses</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Tua_Forsstr%C3%B6m\" title=\"Tua Forsstr\u00f6m\">Tua Forsstr\u00f6m</a></li>\n<li>1999: <i><a href=\"/wiki/Queen%27s_Gate_(poetry_collection)\" title=\"Queen&#39;s Gate (poetry collection)\">Queen's Gate</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Pia_Tafdrup\" title=\"Pia Tafdrup\">Pia Tafdrup</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2000s</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>2000: <i><a href=\"/wiki/Dr%C3%B8mmebroer\" title=\"Dr\u00f8mmebroer\">Dr\u00f8mmebroer</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Henrik_Nordbrandt\" title=\"Henrik Nordbrandt\">Henrik Nordbrandt</a></li>\n<li>2001: <i><a href=\"/wiki/The_Discoverer\" title=\"The Discoverer\">The Discoverer</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Jan_Kj%C3%A6rstad\" title=\"Jan Kj\u00e6rstad\">Jan Kj\u00e6rstad</a></li>\n<li>2002: <i><a href=\"/wiki/The_Half_Brother\" title=\"The Half Brother\">The Half Brother</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Lars_Saabye_Christensen\" title=\"Lars Saabye Christensen\">Lars Saabye Christensen</a></li>\n<li>2003: <i><a href=\"/wiki/Revbensst%C3%A4derna\" title=\"Revbensst\u00e4derna\">Revbensst\u00e4derna</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Eva_Str%C3%B6m\" title=\"Eva Str\u00f6m\">Eva Str\u00f6m</a></li>\n<li>2004: <i><a href=\"/wiki/Juoksuhaudantie\" title=\"Juoksuhaudantie\">Juoksuhaudantie</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Kari_Hotakainen\" title=\"Kari Hotakainen\">Kari Hotakainen</a></li>\n<li>2005: <i><a href=\"/wiki/The_Blue_Fox_(novel)\" title=\"The Blue Fox (novel)\">The Blue Fox</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Sj%C3%B3n\" title=\"Sj\u00f3n\">Sj\u00f3n</a></li>\n<li>2006: <i><a href=\"/wiki/The_Ocean_(poetry_collection)\" title=\"The Ocean (poetry collection)\">The Ocean</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/G%C3%B6ran_Sonnevi\" title=\"G\u00f6ran Sonnevi\">G\u00f6ran Sonnevi</a></li>\n<li>2007: <i><a href=\"/wiki/Dr%C3%B6mfakulteten\" title=\"Dr\u00f6mfakulteten\">Dr\u00f6mfakulteten</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Sara_Stridsberg\" title=\"Sara Stridsberg\">Sara Stridsberg</a></li>\n<li>2008: <i><a href=\"/wiki/Baboon_(short_story_collection)\" title=\"Baboon (short story collection)\">Baboon</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Naja_Marie_Aidt\" title=\"Naja Marie Aidt\">Naja Marie Aidt</a></li>\n<li>2009: <i><a href=\"/wiki/I_Curse_the_River_of_Time\" title=\"I Curse the River of Time\">I Curse the River of Time</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Per_Petterson\" title=\"Per Petterson\">Per Petterson</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2010s</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>2010: <i><a href=\"/wiki/Purge_(novel)\" title=\"Purge (novel)\">Purge</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Sofi_Oksanen\" title=\"Sofi Oksanen\">Sofi Oksanen</a></li>\n<li>2011: <i><a href=\"/wiki/Between_the_Trees_(short_story_collection)\" title=\"Between the Trees (short story collection)\">Between the Trees</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Gyr%C3%B0ir_El%C3%ADasson\" title=\"Gyr\u00f0ir El\u00edasson\">Gyr\u00f0ir El\u00edasson</a></li>\n<li>2012: <i><a href=\"/wiki/Days_in_the_History_of_Silence\" title=\"Days in the History of Silence\">Days in the History of Silence</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Merethe_Lindstr%C3%B8m\" title=\"Merethe Lindstr\u00f8m\">Merethe Lindstr\u00f8m</a></li>\n<li>2013: <i><a href=\"/wiki/The_Prophets_of_Eternal_Fjord\" title=\"The Prophets of Eternal Fjord\">The Prophets of Eternal Fjord</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Kim_Leine\" title=\"Kim Leine\">Kim Leine</a></li>\n<li>2014: <i><a href=\"/wiki/Mirage_38\" title=\"Mirage 38\">Mirage 38</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Kjell_West%C3%B6\" title=\"Kjell West\u00f6\">Kjell West\u00f6</a></li>\n<li>2015: <i><a href=\"/wiki/Wakefulness_(novella)\" title=\"Wakefulness (novella)\">Wakefulness</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Olav%27s_Dreams\" title=\"Olav&#39;s Dreams\">Olav's Dreams</a></i> &amp; <i><a href=\"/wiki/Weariness_(novella)\" title=\"Weariness (novella)\">Weariness</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Jon_Fosse\" title=\"Jon Fosse\">Jon Fosse</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><i><a href=\"/wiki/List_of_Nordic_Council%27s_Literature_Prize_winners_and_nominees\" title=\"List of Nordic Council&#39;s Literature Prize winners and nominees\">List of Nordic Council's Literature Prize winners and nominees</a></i></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1733262&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1733262&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q1733262\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/114541999\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12136973c\">cb12136973c</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12136973c\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/119186667\">119186667</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000114802918\">0000 0001 1480 2918</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n80034252\">n80034252</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/200717\">200717</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/052556360\">052556360</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/114541999\">114541999</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2174\nCached time: 20180920213548\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.340 seconds\nReal time usage: 0.427 seconds\nPreprocessor visited node count: 1491/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 39352/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1851/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3993/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.195/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.65 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  358.448      1 -total\n 31.82%  114.060      1 Template:Lang-sv\n 21.76%   77.982      1 Template:Infobox_writer\n 18.64%   66.807      1 Template:Infobox\n 17.42%   62.449      1 Template:Reflist\n 14.60%   52.318      1 Template:Authority_control\n 12.37%   44.334      3 Template:Cite_book\n  8.84%   31.684      3 Template:Br_separated_entries\n  6.63%   23.762      1 Template:ISBN\n  3.74%   13.412      1 Template:Use_dmy_dates\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2127133-0!canonical and timestamp 20180920213547 and revision id 814035831\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Vennberg","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Karl Vennberg"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Karl_Vennberg","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Karl Vennberg"},{"lang":"io","url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Karl_Vennberg","langname":"Ido","autonym":"Ido","*":"Karl Vennberg"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Karl_Vennberg","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Karl Vennberg"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Karl_Vennberg","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Karl Vennberg"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Karl_Vennberg","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Karl Vennberg"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B3,_%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%BB","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0412\u0435\u043d\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433, \u041a\u0430\u0440\u043b"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Karl_Vennberg","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Karl Vennberg"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Karl_Vennberg","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Karl Vennberg"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Swedish-language_sources_(sv)"},{"sortkey":"Vennberg, Karl","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_December_2014"},{"sortkey":"Vennberg, Karl","hidden":"","*":"Articles_containing_Swedish-language_text"},{"sortkey":"Vennberg, Karl","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Vennberg, Karl","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Vennberg, Karl","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Vennberg, Karl","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Vennberg, Karl","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Vennberg, Karl","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Vennberg, Karl","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Vennberg, Karl","*":"1910_births"},{"sortkey":"Vennberg, Karl","*":"1995_deaths"},{"sortkey":"Vennberg, Karl","*":"People_from_Alvesta_Municipality"},{"sortkey":"Vennberg, Karl","*":"Writers_from_Sm\u00e5land"},{"sortkey":"Vennberg, Karl","*":"Lund_University_alumni"},{"sortkey":"Vennberg, Karl","*":"Swedish-language_poets"},{"sortkey":"Vennberg, Karl","*":"Swedish-language_writers"},{"sortkey":"Vennberg, Karl","*":"Modernism"},{"sortkey":"Vennberg, Karl","*":"Nordic_Council_Literature_Prize_winners"},{"sortkey":"Vennberg, Karl","*":"20th-century_poets"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from December 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:The Nordic Council's Literature Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Day in Ostrobothnia"},{"ns":0,"exists":"","*":"After Having Spent a Night Among Horses"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alvesta Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angels of the Universe (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna, I, Anna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antti Tuuri"},{"ns":0,"exists":"","*":"A\u00f0 brunnum"},{"ns":0,"exists":"","*":"A\u00f0 laufferjum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baboon (short story collection)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bang. En roman om Herman Bang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bellman Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Between the Trees (short story collection)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blackwater (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bo Carpelan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byen og verden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capitalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coast of Slaves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cold War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dag Solstad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalen Portland (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Days in the History of Silence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diwan on the Prince of Emgion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorrit Willumsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dr\u00f6mfakulteten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dr\u00f8mmebroer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Einar M\u00e1r Gu\u00f0mundsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eva Str\u00f6m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eyvind Johnson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flight of the Eagle (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Folk high school"},{"ns":0,"exists":"","*":"For the Living and the Dead"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Kafka"},{"ns":0,"exists":"","*":"From Hell to Paradise (book)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fr\u00ed\u00f0a \u00c1. Sigur\u00f0ard\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunnar Ekel\u00f6f"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyr\u00f0ir El\u00edasson"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f6ran Sonnevi"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f6ran Tunstr\u00f6m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hannu Salama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haustr\u00f6kkri\u00f0 yfir m\u00e9r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henrik Nordbrandt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herbj\u00f8rg Wassmo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hitler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honorary degree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hudl\u00f8s himmel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hva skal vi gj\u00f8re i dag og andre noveller"},{"ns":0,"exists":"","*":"I Curse the River of Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"I de m\u00f6rka rummen, i de ljusa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islands of Slaves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivar Lo-Johansson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Kj\u00e6rstad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johan Borgen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jon Fosse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juoksuhaudantie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justice Undone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kari Hotakainen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kersantin poika"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kerstin Ekman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kim Leine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kjartan Fl\u00f8gstad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kjell West\u00f6"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klaus Rifbjerg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kronoberg County"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lars Gustafsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lars Saabye Christensen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Nordic Council's Literature Prize winners and nominees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literary criticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lund University"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00edkasum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Merethe Lindstr\u00f8m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mirage 38"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernist poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naja Marie Aidt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natur & Kultur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Night Watch (Sigur\u00f0ard\u00f3ttir novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nils-Aslak Valkeap\u00e4\u00e4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nordic Council's Literature Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nye noveller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olav's Dreams"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olof Lagercrantz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Om fjorten dage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peer Hultberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Per Ahlmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Per Olof Sundman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Per Olov Enquist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Per Petterson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Seeberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pia Tafdrup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pubertet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Purge (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Queen's Gate (poetry collection)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revbensst\u00e4derna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman 1987"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00f3i Patursson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samfundet De Nio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samuels bok"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sara Lidman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sara Stridsberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ships of Slaves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siin\u00e4 n\u00e4kij\u00e4 miss\u00e4 tekij\u00e4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sju ord p\u00e5 tunnelbanan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sj\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Snorri Hjartarson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sofi Oksanen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sp\u00e5nga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stockholm University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sven Delblanc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish Clart\u00e9 League"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"T. S. Eliot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarjei Vesaas"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Blue Fox (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Christmas Oratorio"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Days of His Grace"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Discoverer"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Good Hope (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Half Brother"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Ice Palace (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Legionnaires"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Nordic Council's Literature Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Ocean (poetry collection)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Prophets of Eternal Fjord"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Sun, My Father"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Trial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thor Vilhj\u00e1lmsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thorkild Hansen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tomas Transtr\u00f6mer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tua Forsstr\u00f6m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uden m\u00e5l \u2013 og med"},{"ns":0,"exists":"","*":"Under the North Star"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veijo Meri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villy S\u00f8rensen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vredens barn"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e4in\u00f6 Linna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wakefulness (novella)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Weariness (novella)"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Heinesen"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Congress of Intellectuals for Peace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wroc\u0142aw"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3lafur J\u00f3hann Sigur\u00f0sson"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d8ystein L\u00f8nn"},{"ns":0,"*":"Bertil H\u00e4ggman"},{"ns":0,"*":"Bl\u00e4dinge"},{"ns":0,"*":"Anna-Lisa Lindegren"},{"ns":0,"*":"Ingeg\u00e4rd Martinell"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:The Nordic Council's Literature Prize"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox writer"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Plainlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sv"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:The Nordic Council's Literature Prize"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Karl_Vennberg.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://wwwc.aftonbladet.se/kultur/9909/16/ap.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q1733262","https://web.archive.org/web/20050728160018/http://www.su.se/forskning/disputationer/spikblad/AndersJohansson.html","https://web.archive.org/web/20050115060343/http://www.albertbonniersforlag.se/200/201.asp?AuthorId=13477","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/114541999","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12136973c","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12136973c","https://d-nb.info/gnd/119186667","http://isni.org/isni/0000000114802918","http://id.loc.gov/authorities/names/n80034252","https://libris.kb.se/auth/200717","https://www.idref.fr/052556360","https://viaf.org/viaf/114541999"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Political views","number":"1","index":"1","fromtitle":"Karl_Vennberg","byteoffset":1567,"anchor":"Political_views"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards and honors","number":"2","index":"2","fromtitle":"Karl_Vennberg","byteoffset":3899,"anchor":"Awards_and_honors"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Karl_Vennberg","byteoffset":4375,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"4","index":"4","fromtitle":"Karl_Vennberg","byteoffset":4403,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Karl_Vennberg","byteoffset":4732,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Karl Vennberg","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Vennberg, Karl"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1733262"}]}}