{"parse":{"title":"Richard Weiner (Czech writer)","pageid":32435732,"revid":836980428,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Richard Weiner</b> (6 November 1884 \u2013 3 January 1937) was a <a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a> journalist and writer. He is generally considered to be one of the most important Czech writers of the twentieth century, since he influenced many of his own and later generations of writers. Yet he is little known outside the <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a>.<sup id=\"cite_ref-Thomas2007_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Thomas2007-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Because of his enigmatic writings he has often been likened to <a href=\"/wiki/Franz_Kafka\" title=\"Franz Kafka\">Franz Kafka</a>, although mutual influences can be ruled out with near certainty.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Schamschula2004_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Schamschula2004-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Zimmermann_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zimmermann-4\">&#91;4&#93;</a></sup> He has been called \"the poet of anxiety\",<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> others spoke of him as \"the Odd-man out\" of Czech literature. His contemporary <a href=\"/wiki/Karel_%C4%8Capek\" title=\"Karel \u010capek\">Karel \u010capek</a> named him \"the man of pain.\"<sup id=\"cite_ref-Thomas1995_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Thomas1995-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Work\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Work</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Journalist\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Journalist</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Writer\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Writer</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Example\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Example</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Richard_Weiner_(Czech_writer)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Weiner was born in <a href=\"/wiki/P%C3%ADsek\" title=\"P\u00edsek\">P\u00edsek</a>, <a href=\"/wiki/South_Bohemian_Region\" title=\"South Bohemian Region\">South Bohemian Region</a>, <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a> (now the <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a>). His parents ran a distillery and confectionery and Richard, the oldest of five children, was destined to take over the family's business. He studied chemistry at the <a href=\"/wiki/Czech_Technical_University_in_Prague\" title=\"Czech Technical University in Prague\">Technical University in Prague</a> and after graduating in 1906 with a degree in <a href=\"/wiki/Chemical_engineering\" title=\"Chemical engineering\">Chemical engineering</a> he went on to take further studies in <a href=\"/wiki/Zurich\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zurich\">Zurich</a> and <a href=\"/wiki/Aachen\" title=\"Aachen\">Aachen</a>. In 1908 he served in the military and in 1909 he began working as a chemist in <a href=\"/wiki/Pardubice\" title=\"Pardubice\">Pardubice</a>, <a href=\"/wiki/Freising\" title=\"Freising\">Freising</a> and Allach (near <a href=\"/wiki/Munich\" title=\"Munich\">Munich</a>).<sup id=\"cite_ref-Zimmermann_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zimmermann-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1911, however, and after many sleepless nights, Weiner determined that he would rather try to make his living as an independent journalist and writer.<sup id=\"cite_ref-Pickett_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pickett-7\">&#91;7&#93;</a></sup> The following year he moved to <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> and started writing as a correspondent for the Czech daily newspaper <i>Samostatnost</i>. Beginning in 1913 he primarily worked for <i><a href=\"/wiki/Lidov%C3%A9_noviny\" title=\"Lidov\u00e9 noviny\">Lidov\u00e9 noviny</a></i> and published his first volume of poetry. While he was on vacation in <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a> in the summer of 1914 <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a> broke out. He was conscripted for military service and served at the Serbian front. In January 1915 he suffered a <a href=\"/wiki/Posttraumatic_stress_disorder\" title=\"Posttraumatic stress disorder\">nervous breakdown</a> and was discharged from the army. For the rest of the war he worked for various Prague newspapers and published three collections of short stories, among them <i>L\u00edtice</i> (Furies, 1916), one of the first Czech books dealing with World War I.<sup id=\"cite_ref-Zimmermann_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zimmermann-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1919 Weiner returned to Paris once again as a correspondent for <i>Lidov\u00e9 noviny</i>. He was to stay in Paris for nearly the rest of his life, only returning to Prague in 1936 when he had fallen seriously ill with <a href=\"/wiki/Stomach_cancer\" title=\"Stomach cancer\">stomach cancer</a>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> He died in a Prague sanatorium on 3 January 1937.<sup id=\"cite_ref-Zimmermann_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zimmermann-4\">&#91;4&#93;</a></sup> He was buried at the Jewish cemetery of his hometown. His tomb was wrecked in a pogrom shortly before the outbreak of <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Work\">Work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Richard_Weiner_(Czech_writer)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Journalist\">Journalist</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Richard_Weiner_(Czech_writer)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Journalist\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Weiner's journalistic work focused on French and particularly Parisian politics and culture, but covered everyday life and sensational crimes as well. He reviewed plays, literature, and exhibitions and even wrote a regular column on fashion under a female pseudonym.<sup id=\"cite_ref-Pickett_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pickett-7\">&#91;7&#93;</a></sup> His style has been described as \"impressionist\" by contemporaries. For this reason his work may be difficult to understand now, because Weiner presupposed familiarity with the news of his day.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>  \"But is not his journalistic writing of that time a wonderful source of study of this time-period?\" his friend and fellow correspondent Gustav Winter asked in his obituary of 1937. \"This time period with its special fragrance Weiner perceived and interpreted however more by an intuition than hard study. He was proud of it - and rightly so.\"<sup id=\"cite_ref-Pickett_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pickett-7\">&#91;7&#93;</a></sup> In her study of Weiner's work, Marie Langerov\u00e1 has characterized Weiner's quest as a journalist as that of a \"destroyer of national myths\".<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Writer\">Writer</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Richard_Weiner_(Czech_writer)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Writer\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Weiner's literary work is generally divided into two distinct phases. His first poems and short stories appear to be influenced by the <a href=\"/wiki/Modernist_literature\" class=\"mw-redirect\" title=\"Modernist literature\">modernist literature</a> of the early 20th century. At the same time he developed his own new <a href=\"/wiki/Poetics\" title=\"Poetics\">poetics</a> under the influence of <a href=\"/wiki/Charles_Vildrac\" title=\"Charles Vildrac\">Charles Vildrac</a> and <a href=\"/wiki/Georges_Duhamel\" title=\"Georges Duhamel\">Georges Duhamel</a>.<sup id=\"cite_ref-Schamschula2004_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Schamschula2004-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Whereas Weiner did not publish any literary works for several years after 1919, he started writing prose and poetry once again when he met a group of French <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">surrealists</a>, including <a href=\"/wiki/Roger_Vailland\" title=\"Roger Vailland\">Roger Vailland</a>, <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Daumal\" title=\"Ren\u00e9 Daumal\">Ren\u00e9 Daumal</a> and <a href=\"/wiki/Roger_Gilbert-Lecomte\" title=\"Roger Gilbert-Lecomte\">Roger Gilbert-Lecomte</a>, who called themselves <i>Le Grand Jeu</i> (The Big Game).<sup id=\"cite_ref-Schamschula2004_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Schamschula2004-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Between 1927 and 1933 Weiner published three more volumes of poetry, the prose work <i>Lazebn\u00edk</i> (The Barber; 1929) and the novel <i>Hra doopravdy</i> (A Game for Real; 1933).<sup id=\"cite_ref-univie_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-univie-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>Weiner used literature as a means to explore the depths of being, while at the same time consciously reflecting the limits of language as a means of communication. Alfred Thomas argues: \"Weiner's subtle fiction exposes \u2013 not the defunct status of language <i>per se</i> \u2013 but the fragmentation of a unified discourse subtended by a monistic, morally unambiguous truth.\"<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Referring to Weiner's homosexuality Thomas has also stressed, that Weiner's language is not emptied of meaning as some critics had insisted, but that his stories \"explore the relationship between identity understood in terms of social morality and identity conceived in the subjective terms of sexuality.\"<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>With his prose Weiner reached an extreme degree of abstraction. Taking <i>Hra doopravdy</i> for an example, Walter Schamschula has pointed out that this novel consists of two distinct parts which are seemingly not connected to each other. But whereas the content of the first part might be accessible to the reader by viewing it as a dream, the plot is increasingly atomized in the second part. According to Schamschula critics have argued that a rational understanding of this novel is not possible, but he claims that it can nonetheless be accessed by recognizing its elaborate stage of abstraction. In particular, Schamschula stresses Weiner's commitment to the optical and to geometrical structures.<sup id=\"cite_ref-Schamschula2004_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Schamschula2004-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Weiner's philosophy might be described as <a href=\"/wiki/Existentialism\" title=\"Existentialism\">existentialism</a>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>In his lifetime, Weiner was already viewed as a literary outsider.<sup id=\"cite_ref-Thomas2007_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Thomas2007-1\">&#91;1&#93;</a></sup> His works did not sell at all and after his death he fell almost into oblivion.<sup id=\"cite_ref-univie_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-univie-14\">&#91;14&#93;</a></sup> With the exception of a small volume by <a href=\"/w/index.php?title=Jind%C5%99ich_Chalupeck%C3%BD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jind\u0159ich Chalupeck\u00fd (page does not exist)\">Jind\u0159ich Chalupeck\u00fd</a>,<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> founder of the <a href=\"/wiki/Group_42\" title=\"Group 42\">Group 42</a>, he became recognized as an important author only in the wake of the <a href=\"/wiki/Prague_spring\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prague spring\">Prague spring</a> and particularly after 1989.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> Until recently, he has not been translated into English.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> In 2015, an English translation (by Benjamin Paloff) of <i>Hra doopravdy</i> (as <i>The Game For Real</i>) appeared on <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://twolinespress.com/\">Two Lines Press</a>.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Richard_Weiner_(Czech_writer)&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Nete\u010dn\u00fd div\u00e1k a jin\u00e9 pr\u00f3sy.</i> Fr. Borov\u00fd, V Praze 1917.</li>\n<li><i>Rozcest\u00ed.</i> <i>B\u00e1sn\u011b.</i> Fr. Borov\u00fd, V Praze 1918.</li>\n<li><i>L\u00edtice.</i> 2nd edition, Praha 1928.</li>\n<li><i>Mnoho noc\u00ed.</i> <i>B\u00e1sn\u011b.</i> Vydal Ot. \u0160torch-Marien, Praha 1928.</li>\n<li><i>Hra doopravdy.</i> New edition, Mlad\u00e1 Fronta, Praha 1967.</li>\n<li><i>Lazebn\u00edk Hra doopravdy.</i> Odeon, Praha 1974.</li>\n<li><i>Sluncem svr\u017een\u00fd sok.</i> \u010ceskoslovensk\u00fd spisovatel, Praha 1989, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-202-0092-4\" title=\"Special:BookSources/80-202-0092-4\">80-202-0092-4</a>.</li>\n<li><i>\u0160kleb.</i> ARGO, Praha 1993, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-85794-03-9\" title=\"Special:BookSources/80-85794-03-9\">80-85794-03-9</a>.</li>\n<li><i>Spisy.</i> (Works). 5 Vols., ed. by Zina Trochov\u00e1. Torst, Praha 1996ff.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Example\">Example</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Richard_Weiner_(Czech_writer)&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Example\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>(from Many nights)<br />\n<br />\nBroken where the rainbow spans<br />\nO\u00b4er blissfulness itself,<br />\nthere is a wondrous country<br />\nwhere divine courtiers dwell<br />\n<br />\nFor who else would in a realm reside<br />\nWhich only those can reach<br />\nWho know to erase the border<br />\nThat divides good deeds and guilt?<br />\n<br />\nThey see no shining star to light<br />\nThe way to Bethlehem.<br />\n(A rhyme would say: a blind bird sings<br />\nTo those who are blind as well.<br />\n<br />\nThe true rhyme claims: a strangely aware<br />\nvexation in me stays,<br />\nHere starts the abrupt journey<br />\nTo heights of insanity.)<br />\n<br />\nAccomplished leaders, beware!<br />\nYour lore inspires my fears.<br />\nYou would infuse a poison<br />\nInto my nourishment.<br />\n<br />\nNo longer would I comprehend<br />\nWhy all \u2013 as it is said -<br />\nThose dwellers leave their destiny<br />\nThe moment it is known<br />\n<br />\nAnd blinding themselves willfully<br />\nAttempt on waters to walk,<br />\nwhile avoiding all the landmass<br />\nin the search for a walking shore.<br />\n<br />\nAnd why the cosiest shelter<br />\nIs gained through a heart which burst,<br />\nthe one who thirsts for comfort most<br />\nIs the counselor best.<br />\n<br />\nWhy pain is there the landlord,<br />\nThe greatest charity,<br />\nThe timeless wakefulness of God,<br />\nThe breathing space, respite.<br />\n<br />\nLike the pipes of an organ, roars<br />\nThe sculptured coral grove,<br />\nThe commotion of anthems<br />\ntear down the azure vault.<br />\n<br />\nSmoke belligerent soars and spirals<br />\nFrom pregnant, fertile soil,<br />\nwarmhearted angels whirl around<br />\nlike tempests transfigured.<br />\n<br />\nIn fits of fury flashes write<br />\nThe eternal chronicle<br />\nOf fateful tragedies that have<br />\nNo actors or observers.<br />\n<br />\nOf fateful tragedies that hold<br />\nThe crushed ones unrelieved,<br />\nthat live on darkness doggedly,<br />\nWhere they cast the beastly claw.<br />\n<br />\nOf the unforgiving being<br />\nWhich Minerva cursed in vain.<br />\nOh, you clarity wrongly dimmed<br />\nof the untruly denied word.<br />\n<br />\nBy opening of a heavy gate<br />\n(whose rusty doorposts screeched)<br />\nWhite water rushes fast into<br />\nthe judgement-storing granaries.<br />\n<br />\nThe Lamb\u00b4s fleece is the water,<br />\nthen at the crack of dawn<br />\nSome men are rushing forward<br />\nAnd collecting up the foam.<br />\n<br />\nAnd conscientious women<br />\nWoke at the break of day<br />\nTo spin the wool magical<br />\nWith their selfless hands.<br />\n<br />\nAnd who has donned that garment<br />\nNo longer suffers pain,<br />\nAnd who has donned that garment<br />\nIs with fatigue aflame.<br />\n<br />\nThere mother nurses baby<br />\nAnd knows the beloved child,<br />\nWhose closed, slumbering eyelids<br />\nAre scorched by spike of creation\u00b4s fire,<br />\n<br />\nWon\u00b4t recognize her at waking,<br />\nNor she her offspring know,<br />\nSo she cuddles it still tighter,<br />\nvictorious, joyful seven times,<br />\n<br />\nAnd with a face of marble<br />\nInvokes the reptile\u2019s blissful bite<br />\nThat welds the hearts of people<br />\nIn one, in hardness angel-like.<br />\n<br />\nThere in the coral country,<br />\nThe crazy land, the bluish dome,<br />\nWhere on the serene waters<br />\nFloat uprooted weeds of hope.<br />\n<br />\n<i>Translation Jan Dobi\u00e1\u0161</i>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Richard_Weiner_(Czech_writer)&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Jind\u0159ich Chalupeck\u00fd: <i>Richard Weiner.</i> Aventinum, V Praze 1947.</li>\n<li>Lubom\u00edr Dole\u017eel: <i>Radical Semantics. Franz Kafka and Richard Weiner.</i> In: <cite class=\"citation book\">J\u00fcrgen Esser; Vil\u00e9m Fried; Axel H\u00fcbler (1981). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=m1XTKAaeAekC\"><i>Forms and functions: papers in general, English, and applied linguistics&#160;: presented to Vil\u00e9m Fried on the occasion of his sixty-fifth birthday</i></a>. Gunter Narr Verlag. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-87808-149-4\" title=\"Special:BookSources/978-3-87808-149-4\">978-3-87808-149-4</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 July</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Forms+and+functions%3A+papers+in+general%2C+English%2C+and+applied+linguistics+%3A+presented+to+Vil%C3%A9m+Fried+on+the+occasion+of+his+sixty-fifth+birthday&amp;rft.pub=Gunter+Narr+Verlag&amp;rft.date=1981&amp;rft.isbn=978-3-87808-149-4&amp;rft.au=J%C3%BCrgen+Esser&amp;rft.au=Vil%C3%A9m+Fried&amp;rft.au=Axel+H%C3%BCbler&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dm1XTKAaeAekC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARichard+Weiner+%28Czech+writer%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>, pp.&#160;225\u2013230.</li>\n<li>Jind\u0159ich Chalupeck\u00fd: <i>Expresionist\u00e9.</i> <i>Richard Weiner, Jakub Deml, Ladislav Kl\u00edma, Podivn\u00fd Ha\u0161ek.</i> Torst, Praha 1992, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-85639-00-9\" title=\"Special:BookSources/80-85639-00-9\">80-85639-00-9</a>.</li>\n<li>Alfred Thomas: <i>The Labyrinth of the Word: Truth and Representation in Czech Literature.</i> Oldenburg, Munich 1995.</li>\n<li>Marie Langerova: <i>The Ideology, Politics and Autonomous Art of Richard Weiner. (An Event in Discourse)</i>, 31 July 1998. (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://rss.archives.ceu.hu/archive/00001077/01/78.pdf\">PDF</a> in Czech)</li>\n<li>Marie Langerov\u00e1: <i>Weiner.</i> Host, Brno 2000, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-86055-97-3\" title=\"Special:BookSources/80-86055-97-3\">80-86055-97-3</a>.</li>\n<li>Karel Srp: <i>Nepov\u011bdom\u00e9 body.</i> <i>Josef \u0160\u00edma, Richard Weiner a skupina Le grand jeu.</i> In: <i>Um\u011bn\u00ed.</i>52, Nr. 1 2004, pp.&#160;11\u201336.</li>\n<li>Filip Charv\u00e1t: <i>Richard Weiner oder Die Kunst zu scheitern.</i> <i>Interpretationen zum Erz\u00e4hlwerk&#160;; mit einer vergleichenden Studie zu Franz Kafka.</i>Univ. Jana Evangelisty Purkyn\u011b, \u00dast\u00ed nad Labem 2006, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-7044-766-6\" title=\"Special:BookSources/978-80-7044-766-6\">978-80-7044-766-6</a>.</li>\n<li>Tom\u00e1\u0161 Jirsa: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cejsh.icm.edu.pl/cejsh/element/bwmeta1.element.desklight-72766a71-2546-4086-abe7-de51cbb81ada\">Medialita nep\u0159\u00edtomn\u00e9ho subjektu. Estetika absence, dianarace a postmodern\u00ed impulzy \"Pr\u00e1zdn\u00e9 \u017eidle\" Richarda Weinera.</a> <i>Sv\u011bt literatury,</i> Vol. 25, No. 55, 2017, pp.&#160;109\u2013131.</li>\n<li>Tom\u00e1\u0161 Jirsa: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/30138665/Portrait_of_Absence_The_Aisthetic_Mediality_of_Empty_Chairs\">Portrait of Absence: The Aisthetic Mediality of Empty Chairs.</a> <i>Zeitschrift f\u00fcr Medien- und Kulturforschung</i>, Vol. 7, No. 2, 2016, pp.&#160;13\u201328.</li>\n<li>Tom\u00e1\u0161 Jirsa: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/30936991/Tv%C3%A1%C5%99%C3%AD_v_tv%C3%A1%C5%99_beztvarosti._Afektivn%C3%AD_a_vizu%C3%A1ln%C3%AD_figury_v_modern%C3%AD_literatu%C5%99e_Facing_the_Formless_Affective_and_Visual_Figures_in_Modern_Literature\"><i>Tv\u00e1\u0159\u00ed v tv\u00e1\u0159 beztvarosti. Afektivn\u00ed a vizu\u00e1ln\u00ed figury v modern\u00ed literatu\u0159e.</i></a> Host, Brno 2016, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-7491-793-6\" title=\"Special:BookSources/978-80-7491-793-6\">978-80-7491-793-6</a>.</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Vanda Pickett (2006). <i>Consciousness of fiction: structures of narrative uncertainty in the prose of Richard Weiner</i>. Linacre College (University of Oxford).: D.Phil. thesis, degree awarded 2006.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Consciousness+of+fiction%3A+structures+of+narrative+uncertainty+in+the+prose+of+Richard+Weiner&amp;rft.place=Linacre+College+%28University+of+Oxford%29.&amp;rft.pub=D.Phil.+thesis%2C+degree+awarded+2006&amp;rft.date=2006&amp;rft.au=Vanda+Pickett&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARichard+Weiner+%28Czech+writer%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Dobrava Moldanov\u00e1: <i>\u010cesk\u00e9 p\u0159\u00edb\u011bhy.</i> Univ. U. E. Purkyn\u011b, \u00dast\u00ed nad Labem 2007, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-7044-846-5\" title=\"Special:BookSources/978-80-7044-846-5\">978-80-7044-846-5</a>.</li>\n<li>Walter Schamschula: <i>Geschichte der tschechischen Literatur. Von der Gr\u00fcndung der Republik bis zur Gegenwart.</i> K\u00f6ln 2004, pp.&#160;305\u2013310.</li>\n<li>Alfred Thomas: <i>The Bohemian Body. Gender and Sexuality in Modern Czech Culture</i>. Univ. of Wisconsin Press, Madison, WI 2007.</li>\n<li>Lubom\u00edr Dole\u017eel: <i>Studie z \u010desk\u00e9 literatury a poetiky.</i> Torst, Brno 2008, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-7215-337-4\" title=\"Special:BookSources/978-80-7215-337-4\">978-80-7215-337-4</a>.</li>\n<li>Josef Hrdli\u010dka: <i>Obrazy sv\u011bta v \u010desk\u00e9 literatu\u0159e.</i> <i>Studie o zp\u016fsobech celku&#160;; Komensk\u00fd, M\u00e1cha, \u0160lejhar, Weiner.</i> 1. Auflage. Malvern, Praha 2008, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-86702-41-4\" title=\"Special:BookSources/978-80-86702-41-4\">978-80-86702-41-4</a>.</li>\n<li>Petr M\u00e1lek: <i>Melancholie moderny.</i> <i>Alegorie, vyprav\u011b\u010d, smrt.</i> Dauphin, Praha 2008, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-7272-167-2\" title=\"Special:BookSources/978-80-7272-167-2\">978-80-7272-167-2</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Richard_Weiner_(Czech_writer)&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Thomas2007-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Thomas2007_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Thomas2007_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Alfred Thomas (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=wlUrL72hkzUC&amp;pg=PA97\"><i>The Bohemian body: gender and sexuality in modern Czech culture</i></a>. Univ of Wisconsin Press. pp.&#160;97\u20138. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-299-22280-2\" title=\"Special:BookSources/978-0-299-22280-2\">978-0-299-22280-2</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 July</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Bohemian+body%3A+gender+and+sexuality+in+modern+Czech+culture&amp;rft.pages=97-8&amp;rft.pub=Univ+of+Wisconsin+Press&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-0-299-22280-2&amp;rft.au=Alfred+Thomas&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DwlUrL72hkzUC%26pg%3DPA97&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARichard+Weiner+%28Czech+writer%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jind\u0159ich Chalupeck\u00fd: <i>Richard Weiner.</i> Aventinum, V Praze 1947; F. Kautmann: <i>Franz Kafka a \u010desk\u00e1 literatura</i> (Franz Kafka and the Czech literature). In: E. Goldst\u00fccker, F. Kautmann &amp; P. Reiman (eds.): <i>Franz Kafka</i>, Liblick\u00e1 konference 1963. Prague 1963, p. 63; Cf. <cite class=\"citation book\">Heinz Politzer (June 1966). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=GlGzAAAAIAAJ\"><i>Franz Kafka: parable and paradox</i></a>. Ithaca, NY: Cornell University Press. p.&#160;366<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 July</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Franz+Kafka%3A+parable+and+paradox&amp;rft.place=Ithaca%2C+NY&amp;rft.pages=366&amp;rft.pub=Cornell+University+Press&amp;rft.date=1966-06&amp;rft.au=Heinz+Politzer&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DGlGzAAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARichard+Weiner+%28Czech+writer%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>; Lubom\u00edr Dole\u017eel: <i>Radical Semantics. Franz Kafka and Richard Weiner.</i> In: <cite class=\"citation book\">J\u00fcrgen Esser; Vil\u00e9m Fried; Axel H\u00fcbler (1981). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=m1XTKAaeAekC\"><i>Forms and functions: papers in general, English, and applied linguistics&#160;: presented to Vil\u00e9m Fried on the occasion of his sixty-fifth birthday</i></a>. Gunter Narr Verlag. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-87808-149-4\" title=\"Special:BookSources/978-3-87808-149-4\">978-3-87808-149-4</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 July</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Forms+and+functions%3A+papers+in+general%2C+English%2C+and+applied+linguistics+%3A+presented+to+Vil%C3%A9m+Fried+on+the+occasion+of+his+sixty-fifth+birthday&amp;rft.pub=Gunter+Narr+Verlag&amp;rft.date=1981&amp;rft.isbn=978-3-87808-149-4&amp;rft.au=J%C3%BCrgen+Esser&amp;rft.au=Vil%C3%A9m+Fried&amp;rft.au=Axel+H%C3%BCbler&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dm1XTKAaeAekC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARichard+Weiner+%28Czech+writer%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>, pp. 225\u2013230; <cite class=\"citation book\">Steffi Widera (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=VGRgAAAAMAAJ\"><i>Richard Weiner</i></a>. Munich: Verlag O. Sander. p.&#160;213<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 July</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Richard+Weiner&amp;rft.place=Munich&amp;rft.pages=213&amp;rft.pub=Verlag+O.+Sander&amp;rft.date=2001&amp;rft.au=Steffi+Widera&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DVGRgAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARichard+Weiner+%28Czech+writer%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>; <cite class=\"citation book\">Filip Charv\u00e1t (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=dK24GAAACAAJ\"><i>Richard Weiner oder Die Kunst zu scheitern: Interpretationen zum Erz\u00e4hlwerk&#160;: mit einer vergleichenden Studie zu Franz Kafka</i></a>. Univerzita J.E. Purkyn\u011b v \u00dast\u00ed nad Labem. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-7044-766-6\" title=\"Special:BookSources/978-80-7044-766-6\">978-80-7044-766-6</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 July</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Richard+Weiner+oder+Die+Kunst+zu+scheitern%3A+Interpretationen+zum+Erz%C3%A4hlwerk+%3A+mit+einer+vergleichenden+Studie+zu+Franz+Kafka&amp;rft.pub=Univerzita+J.E.+Purkyn%C4%9B+v+%C3%9Ast%C3%AD+nad+Labem&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-80-7044-766-6&amp;rft.au=Filip+Charv%C3%A1t&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DdK24GAAACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARichard+Weiner+%28Czech+writer%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>;</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Schamschula2004-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Schamschula2004_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Schamschula2004_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Schamschula2004_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Schamschula2004_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Walter Schamschula (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Eq-yrbUWdToC&amp;pg=PA305\"><i>Geschichte der tschechischen Literatur: Von der Gr\u00fcndung der Republik bis zur Gegenwart</i></a>. B\u00f6hlau Verlag K\u00f6ln Weimar. pp.&#160;305\u2013310. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-412-07495-1\" title=\"Special:BookSources/978-3-412-07495-1\">978-3-412-07495-1</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 July</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Geschichte+der+tschechischen+Literatur%3A+Von+der+Gr%C3%BCndung+der+Republik+bis+zur+Gegenwart&amp;rft.pages=305-310&amp;rft.pub=B%C3%B6hlau+Verlag+K%C3%B6ln+Weimar&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=978-3-412-07495-1&amp;rft.au=Walter+Schamschula&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DEq-yrbUWdToC%26pg%3DPA305&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARichard+Weiner+%28Czech+writer%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Zimmermann-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Zimmermann_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Zimmermann_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Zimmermann_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Zimmermann_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Hans Dieter Zimmermann: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://letnapark-prager-kleine-seiten.com/prof-zimmermann-tub.html\">\"Ein tschechischer Kafka? Zur Prosa Richard Weiners\". Vortrag auf der Konferenz Kafka und Prag zum 80. Geburtstag von Kurt Krolop im Goethe-Institut Prag am 29. Mai 2010.</a> (19 July 2011)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFJiri_Holy2011\" class=\"citation\">Jiri Holy (2011), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=z7UdpVuvYjkC&amp;pg=PA14\"><i>Writers Under Siege: Czech Literature Since 1945</i></a> (2 ed.), Eastbourne: Sussex Academic Press, p.&#160;14, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-84519-440-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-84519-440-6\">978-1-84519-440-6</a><span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">19 July</span> 2011</span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Writers+Under+Siege%3A+Czech+Literature+Since+1945&amp;rft.place=Eastbourne&amp;rft.pages=14&amp;rft.edition=2&amp;rft.pub=Sussex+Academic+Press&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-1-84519-440-6&amp;rft.au=Jiri+Holy&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dz7UdpVuvYjkC%26pg%3DPA14&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARichard+Weiner+%28Czech+writer%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Thomas1995-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Thomas1995_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Alfred Thomas (1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ZCLny941hsoC&amp;pg=PA105\"><i>The labyrinth of the word: truth and representation in Czech literature</i></a>. Oldenbourg Wissenschaftsverlag. p.&#160;105. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-486-55997-2\" title=\"Special:BookSources/978-3-486-55997-2\">978-3-486-55997-2</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 July</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+labyrinth+of+the+word%3A+truth+and+representation+in+Czech+literature&amp;rft.pages=105&amp;rft.pub=Oldenbourg+Wissenschaftsverlag&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=978-3-486-55997-2&amp;rft.au=Alfred+Thomas&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DZCLny941hsoC%26pg%3DPA105&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARichard+Weiner+%28Czech+writer%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Pickett-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Pickett_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Pickett_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Pickett_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Vanda Pickett: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://users.ox.ac.uk/~oaces/conference/papers/Vanda_Pickett.pdf\">\"In Between Reality and Literature. Reflections on the Creation of National Identity in The Journalistic Writing of Richard Weiner\"</a>. p. 2 (Paper presented at the Postgraduate Conference <i>The Contours of Legitimacy in Central Europe.</i> St. Antony's College, Oxford, 24\u201326 May 2002.)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">William E. Harkins: <i>War in the Stories of Richard Weiner</i>. In: <i>Kosmas</i> 1 (1982), pp. 67-71.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jonathan Bolton: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.yivoencyclopedia.org/article.aspx/Weiner_Richard\"><i>Weiner, Richard.</i></a> YIVO Encyclopedia of Jews in Eastern Europe. (11 July 2011).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Peter Urban: <i>Biobibliografische Notiz</i> In:<cite class=\"citation book\">Richard Weiner (1991). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=KfCXAQAACAAJ\"><i>Der Bader: Eine Poetik</i></a>. Friedenauer Presse. p.&#160;165. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-921592-67-0\" title=\"Special:BookSources/978-3-921592-67-0\">978-3-921592-67-0</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 July</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Der+Bader%3A+Eine+Poetik&amp;rft.pages=165&amp;rft.pub=Friedenauer+Presse&amp;rft.date=1991&amp;rft.isbn=978-3-921592-67-0&amp;rft.au=Richard+Weiner&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DKfCXAQAACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARichard+Weiner+%28Czech+writer%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pickett: \"In Between Reality and Literature\", pp. 6-7.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pickett: \"In Between Reality and Literature\", p.4.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Widera, <i>Richard Weiner</i>, p. 56.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-univie-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-univie_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-univie_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://lic.ned.univie.ac.at/en/node/21197\">Literatur im Kontext - Richard Weiner</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120314184016/https://lic.ned.univie.ac.at/en/node/21197\">Archived</a> 2012-03-14 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. (in English)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Thomas: <i>Labyrinth</i>, p. 106</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFAlfred_Thomas2007\" class=\"citation\">Alfred Thomas (2007), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=wlUrL72hkzUC&amp;pg=PA97\"><i>The Bohemian body: gender and sexuality in modern Czech culture</i></a>, Madison, WI: Univ of Wisconsin Press, p.&#160;103, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-299-22280-2\" title=\"Special:BookSources/978-0-299-22280-2\">978-0-299-22280-2</a><span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">19 July</span> 2011</span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Bohemian+body%3A+gender+and+sexuality+in+modern+Czech+culture&amp;rft.place=Madison%2C+WI&amp;rft.pages=103&amp;rft.pub=Univ+of+Wisconsin+Press&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-0-299-22280-2&amp;rft.au=Alfred+Thomas&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DwlUrL72hkzUC%26pg%3DPA97&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARichard+Weiner+%28Czech+writer%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Schamschula, <i>Geschichte</i>, p. 305.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Thomas: <i>Labyrinth</i>, pp. 105-6</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFJiri_Holy2011\" class=\"citation\">Jiri Holy (2011), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=z7UdpVuvYjkC\"><i>Writers Under Siege: Czech Literature Since 1945</i></a> (2 ed.), Eastbourne: Sussex Academic Press, pp.&#160;75, 93, 98, 113, 206, 213, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-84519-440-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-84519-440-6\">978-1-84519-440-6</a><span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">19 July</span> 2011</span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Writers+Under+Siege%3A+Czech+Literature+Since+1945&amp;rft.place=Eastbourne&amp;rft.pages=75%2C+93%2C+98%2C+113%2C+206%2C+213&amp;rft.edition=2&amp;rft.pub=Sussex+Academic+Press&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-1-84519-440-6&amp;rft.au=Jiri+Holy&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dz7UdpVuvYjkC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARichard+Weiner+%28Czech+writer%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radio.cz/en/section/books/richard-weiner-a-european-mind\">Richard Weiner: a European mind</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://twolinespress.com/?project=the-game-for-real-by-richard-weiner\">\"The Game for Real by Richard Weiner\"</a>. <i>Two Lines Press</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Two+Lines+Press&amp;rft.atitle=The+Game+for+Real+by+Richard+Weiner&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ftwolinespress.com%2F%3Fproject%3Dthe-game-for-real-by-richard-weiner&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARichard+Weiner+%28Czech+writer%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Richard_Weiner_(Czech_writer)&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Broadcast <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radio.cz/en/section/books/richard-weiner-a-european-mind\">Richard Weiner: a European mind</a></li>\n<li>Jonathan Bolton: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.yivoencyclopedia.org/article.aspx/Weiner_Richard\"><i>Weiner, Richard.</i></a> YIVO Encyclopedia of Jews in Eastern Europe. (11 July 2011).</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120314184016/https://lic.ned.univie.ac.at/en/node/21197\">Literatur im Kontext \u2013 Richard Weiner</a> <span class=\"languageicon\">(in English)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://baila.net/autor/10431275/richard-weiner\">Richard Weiner at Czechoslovak book network Baila.net</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q905323&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q905323&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q905323\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/14803378\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb121224040\">cb121224040</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb121224040\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/119168324\">119168324</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000110405931\">0000 0001 1040 5931</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/nr88000171\">nr88000171</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jk01151496&amp;CON_LNG=ENG\">jk01151496</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6n455hs\">w6n455hs</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/029641527\">029641527</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/14803378\">14803378</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1273\nCached time: 20180910013249\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.384 seconds\nReal time usage: 0.449 seconds\nPreprocessor visited node count: 3293/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 46126/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4400/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 21286/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.168/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.4 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  357.360      1 -total\n 33.18%  118.562      1 Template:Reflist\n 26.07%   93.166     10 Template:ISBN\n 23.33%   83.359     10 Template:Cite_book\n 17.25%   61.659      1 Template:Authority_control\n  9.47%   33.834      1 Template:En_icon\n  9.02%   32.231      1 Template:Link_language\n  8.30%   29.677     10 Template:Catalog_lookup_link\n  6.53%   23.335      1 Template:Category_handler\n  6.44%   23.028      3 Template:Citation\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:32435732-0!canonical and timestamp 20180910013249 and revision id 836980428\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Richard_Weiner","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Richard Weiner"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Richard_Weiner","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Richard Weiner"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Richard_Weiner","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Richard Weiner"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Richard_Weiner","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Richard Weiner"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Richard_Weiner","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Richard Weiner"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B5%D1%80,_%D0%A0%D0%B8%D1%85%D0%B0%D1%80%D0%B4","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0412\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440, \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Weiner, Richard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Weiner, Richard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Weiner, Richard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Weiner, Richard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Weiner, Richard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Weiner, Richard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Weiner, Richard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Weiner, Richard","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Weiner, Richard","*":"1884_births"},{"sortkey":"Weiner, Richard","*":"1937_deaths"},{"sortkey":"Weiner, Richard","*":"19th-century_Czech_people"},{"sortkey":"Weiner, Richard","*":"20th-century_Czech_people"},{"sortkey":"Weiner, Richard","*":"20th-century_novelists"},{"sortkey":"Weiner, Richard","*":"Jewish_novelists"},{"sortkey":"Weiner, Richard","*":"Czech_novelists"},{"sortkey":"Weiner, Richard","*":"Male_novelists"},{"sortkey":"Weiner, Richard","*":"Jewish_existentialists"},{"sortkey":"Weiner, Richard","*":"Austro-Hungarian_Jews"},{"sortkey":"Weiner, Richard","*":"Austro-Hungarian_military_personnel_of_World_War_I"},{"sortkey":"Weiner, Richard","*":"Czech_Jews"},{"sortkey":"Weiner, Richard","*":"Czech_journalists"},{"sortkey":"Weiner, Richard","*":"Czech_poets"},{"sortkey":"Weiner, Richard","*":"Male_poets"},{"sortkey":"Weiner, Richard","*":"Czech_male_writers"},{"sortkey":"Weiner, Richard","*":"Modernism"},{"sortkey":"Weiner, Richard","*":"Czech_Technical_University_in_Prague_alumni"},{"sortkey":"Weiner, Richard","*":"20th-century_poets"},{"sortkey":"Weiner, Richard","*":"20th-century_male_writers"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name en"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aachen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Vildrac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chemical engineering"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Technical University in Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Existentialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Kafka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Duhamel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Group 42"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karel \u010capek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lidov\u00e9 noviny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernist literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munich"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pardubice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Posttraumatic stress disorder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague spring"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00edsek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Daumal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Gilbert-Lecomte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Vailland"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Bohemian Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stomach cancer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zurich"},{"ns":0,"*":"Jind\u0159ich Chalupeck\u00fd"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:En icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=wlUrL72hkzUC&pg=PA97","https://books.google.com/books?id=GlGzAAAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=m1XTKAaeAekC","https://books.google.com/books?id=VGRgAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=dK24GAAACAAJ","https://books.google.com/books?id=Eq-yrbUWdToC&pg=PA305","http://letnapark-prager-kleine-seiten.com/prof-zimmermann-tub.html","https://books.google.com/books?id=z7UdpVuvYjkC&pg=PA14","https://books.google.com/books?id=ZCLny941hsoC&pg=PA105","http://users.ox.ac.uk/~oaces/conference/papers/Vanda_Pickett.pdf","http://www.yivoencyclopedia.org/article.aspx/Weiner_Richard","https://books.google.com/books?id=KfCXAQAACAAJ","https://lic.ned.univie.ac.at/en/node/21197","https://web.archive.org/web/20120314184016/https://lic.ned.univie.ac.at/en/node/21197","https://books.google.com/books?id=z7UdpVuvYjkC","http://www.radio.cz/en/section/books/richard-weiner-a-european-mind","http://twolinespress.com/?project=the-game-for-real-by-richard-weiner","https://www.wikidata.org/wiki/Q905323","http://twolinespress.com/","http://rss.archives.ceu.hu/archive/00001077/01/78.pdf","http://cejsh.icm.edu.pl/cejsh/element/bwmeta1.element.desklight-72766a71-2546-4086-abe7-de51cbb81ada","https://www.academia.edu/30138665/Portrait_of_Absence_The_Aisthetic_Mediality_of_Empty_Chairs","https://www.academia.edu/30936991/Tv%C3%A1%C5%99%C3%AD_v_tv%C3%A1%C5%99_beztvarosti._Afektivn%C3%AD_a_vizu%C3%A1ln%C3%AD_figury_v_modern%C3%AD_literatu%C5%99e_Facing_the_Formless_Affective_and_Visual_Figures_in_Modern_Literature","http://baila.net/autor/10431275/richard-weiner","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/14803378","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb121224040","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb121224040","https://d-nb.info/gnd/119168324","http://isni.org/isni/0000000110405931","http://id.loc.gov/authorities/names/nr88000171","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jk01151496&CON_LNG=ENG","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6n455hs","https://www.idref.fr/029641527","https://viaf.org/viaf/14803378"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Richard_Weiner_(Czech_writer)","byteoffset":3352,"anchor":"Life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Work","number":"2","index":"2","fromtitle":"Richard_Weiner_(Czech_writer)","byteoffset":5914,"anchor":"Work"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Journalist","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Richard_Weiner_(Czech_writer)","byteoffset":5926,"anchor":"Journalist"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Writer","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Richard_Weiner_(Czech_writer)","byteoffset":7427,"anchor":"Writer"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"3","index":"5","fromtitle":"Richard_Weiner_(Czech_writer)","byteoffset":12028,"anchor":"Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Example","number":"4","index":"6","fromtitle":"Richard_Weiner_(Czech_writer)","byteoffset":12588,"anchor":"Example"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"5","index":"7","fromtitle":"Richard_Weiner_(Czech_writer)","byteoffset":15957,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"8","fromtitle":"Richard_Weiner_(Czech_writer)","byteoffset":19360,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"9","fromtitle":"Richard_Weiner_(Czech_writer)","byteoffset":19392,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Richard Weiner (Czech writer)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Weiner, Richard"},{"name":"wikibase_item","*":"Q905323"}]}}