{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Louren\u00e7o Filho","pageid":2467472,"revid":847500470,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-multiple_issues compact-ambox\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible\" style=\"width:95%; margin: 0.2em 0;\"><b>This article has multiple issues.</b> Please help <b><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Louren%C3%A7o_Filho&amp;action=edit\">improve it</a></b> or discuss these issues on the <b><a href=\"/wiki/Talk:Louren%C3%A7o_Filho\" title=\"Talk:Louren\u00e7o Filho\">talk page</a></b>. <small><i>(<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove these template messages</a>)</i></small>\n<div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"margin-top: 0.3em;\">\n      <table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=Louren%C3%A7o_Filho&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=Louren%C3%A7o+Filho&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=Louren%C3%A7o+Filho\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=Louren%C3%A7o_Filho\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(March 2011)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Louren%C3%A7o_Filho&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(December 2009)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n    </div>\n</div><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Louren\u00e7o Filho</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Manoel Bergstr\u00f6m Louren\u00e7o Filho</span><br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1897-03-10</span>)</span>March 10, 1897<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Porto_Ferreira\" title=\"Porto Ferreira\">Porto Ferreira</a>, <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_(state)\" title=\"S\u00e3o Paulo (state)\">S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nAugust 3, 1970<span style=\"display:none\">(1970-08-03)</span> (aged&#160;73)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nBrazilian</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nEducator</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Manoel Bergstr\u00f6m Louren\u00e7o Filho</b> (March 10, 1897, <a href=\"/wiki/Porto_Ferreira\" title=\"Porto Ferreira\">Porto Ferreira</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> \u2013 August 3, 1970, <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>) was a <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazilian</a> educator and education theorist.\n</p><p>He was heavily criticized for collaborating with <a href=\"/wiki/Get%C3%BAlio_Vargas\" title=\"Get\u00falio Vargas\">Get\u00falio Vargas</a>' <a href=\"/wiki/Estado_Novo_(Brazil)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Estado Novo (Brazil)\">Estado Novo</a>. His work reveals several facets of the intellectual educator, extremely active and concerned about the school in its social context and classroom activities. Louren\u00e7o Filho was a supporter of <a href=\"/wiki/Eugenics\" title=\"Eugenics\">eugenics</a>, who believed that white people were superior to black people, concluding by means of \"researches\" that skin color was directly related to intellectual ability, saying that black children should study in separate rooms from white children.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Louren%C3%A7o_Filho&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Born in the interior of the state of <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_(state)\" title=\"S\u00e3o Paulo (state)\">S\u00e3o Paulo</a>, being the eldest of eight children, Louren\u00e7o Filho was educated by the influence of his father, the <a href=\"/wiki/Portuguese_people\" title=\"Portuguese people\">Portuguese</a> Manuel Louren\u00e7o J\u00fanior, a creative merchant and avid entrepreneur, married to the <a href=\"/wiki/Swedish_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Swedish people\">Swedish</a> Ida Christina Bergstr\u00f6m. As a boy, he was in contact with a vast literature, he became a compulsive reader.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Louren%C3%A7o_Filho&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Paulo_Freire\" title=\"Paulo Freire\">Paulo Freire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%A9lio_Louren%C3%A7o_de_Oliveira\" title=\"H\u00e9lio Louren\u00e7o de Oliveira\">H\u00e9lio Louren\u00e7o de Oliveira</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Louren%C3%A7o_Filho&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n</div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q4892470&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q4892470&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q4892470\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/67200418\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1272870\">XX1272870</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb150465475\">cb150465475</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb150465475\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/115636226\">115636226</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000082546373\">0000 0000 8254 6373</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n82119529\">n82119529</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/108871525\">108871525</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/67200418\">67200418</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><span style=\"vertical-align: middle; background:transparent\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Brazil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Brazil\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/40px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"40\" height=\"28\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/60px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/80px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a><span style=\"margin-left:-40px; margin-right:10px;\"><a href=\"/wiki/File:Scientist.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Scientist icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Scientist.svg/30px-Scientist.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Scientist.svg/45px-Scientist.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Scientist.svg/60px-Scientist.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"400\" /></a></span></span></td><td><i>This biographical article about a Brazilian academic is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Louren%C3%A7o_Filho&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Brazil-academic-bio-stub\" title=\"Template:Brazil-academic-bio-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Brazil-academic-bio-stub\" title=\"Template talk:Brazil-academic-bio-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Brazil-academic-bio-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2219\nCached time: 20180922013527\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.208 seconds\nReal time usage: 0.279 seconds\nPreprocessor visited node count: 1528/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 34694/2097152 bytes\nTemplate argument size: 6985/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.086/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.59 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  243.702      1 -total\n 42.43%  103.400      3 Template:Ambox\n 38.74%   94.421      1 Template:Infobox_person\n 34.38%   83.777      1 Template:Multiple_issues\n 24.72%   60.252      1 Template:Infobox\n 17.62%   42.940      1 Template:Authority_control\n 12.86%   31.342      5 Template:Br_separated_entries\n 12.51%   30.497      1 Template:Orphan\n  8.50%   20.720      1 Template:Wikidata_image\n  6.77%   16.504      1 Template:Brazil-academic-bio-stub\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2467472-0!canonical and timestamp 20180922013526 and revision id 847500470\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Louren%C3%A7o_Filho","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Louren\u00e7o Filho"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Louren%C3%A7o_Filho","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Louren\u00e7o Filho"}],"categories":[{"sortkey":"Filho, Louren\u00e7o","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_March_2011"},{"sortkey":"Filho, Louren\u00e7o","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"Filho, Louren\u00e7o","hidden":"","*":"Articles_lacking_sources_from_December_2009"},{"sortkey":"Filho, Louren\u00e7o","hidden":"","*":"All_articles_lacking_sources"},{"sortkey":"Filho, Louren\u00e7o","hidden":"","*":"Articles_with_multiple_maintenance_issues"},{"sortkey":"Filho, Louren\u00e7o","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Filho, Louren\u00e7o","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Filho, Louren\u00e7o","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Filho, Louren\u00e7o","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Filho, Louren\u00e7o","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Filho, Louren\u00e7o","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Filho, Louren\u00e7o","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Filho, Louren\u00e7o","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Filho, Louren\u00e7o","*":"1897_births"},{"sortkey":"Filho, Louren\u00e7o","*":"1970_deaths"},{"sortkey":"Filho, Louren\u00e7o","*":"People_from_S\u00e3o_Paulo_(state)"},{"sortkey":"Filho, Louren\u00e7o","*":"Brazilian_people_of_Portuguese_descent"},{"sortkey":"Filho, Louren\u00e7o","*":"Brazilian_people_of_Swedish_descent"},{"sortkey":"Filho, Louren\u00e7o","*":"Brazilian_educators"},{"sortkey":"Filho, Louren\u00e7o","*":"Brazilian_educational_theorists"},{"sortkey":"Filho, Louren\u00e7o","*":"Educational_psychology"},{"sortkey":"Filho, Louren\u00e7o","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Filho, Louren\u00e7o","*":"Brazilian_academic_biography_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from March 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking sources from December 2009"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil-academic-bio-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estado Novo (Brazil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugenics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Get\u00falio Vargas"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9lio Louren\u00e7o de Oliveira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulo Freire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porto Ferreira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Louren\u00e7o Filho"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Brazil-academic-bio-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple issues"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil-academic-bio-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Scientist icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Scientist icon2"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Ambox_important.svg","Wiki_letter_w.svg","Question_book-new.svg","Blue_pencil.svg","Flag_of_Brazil.svg","Scientist.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q4892470","//edwardbetts.com/find_link?q=Louren%C3%A7o_Filho","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/67200418","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1272870","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb150465475","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb150465475","https://d-nb.info/gnd/115636226","http://isni.org/isni/0000000082546373","http://id.loc.gov/authorities/names/n82119529","https://www.idref.fr/108871525","https://viaf.org/viaf/67200418"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Louren\u00e7o_Filho","byteoffset":1491,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"2","fromtitle":"Louren\u00e7o_Filho","byteoffset":1926,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Louren\u00e7o_Filho","byteoffset":1992,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Louren\u00e7o Filho","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Filho, Louren\u00e7o"},{"name":"wikibase_item","*":"Q4892470"}]}}