{"parse":{"title":"Duiliu Zamfirescu","pageid":10259320,"revid":856886381,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Duiliu Zamfirescu</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Duiliu_Zamfirescu_-_Foto01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Duiliu Zamfirescu - Foto01.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Duiliu_Zamfirescu_-_Foto01.jpg/150px-Duiliu_Zamfirescu_-_Foto01.jpg\" width=\"150\" height=\"223\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/39/Duiliu_Zamfirescu_-_Foto01.jpg 1.5x\" data-file-width=\"172\" data-file-height=\"256\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Born</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1858-10-30</span>)</span>30 October 1858<br /><a href=\"/wiki/Dumbr%C4%83veni,_Vrancea\" title=\"Dumbr\u0103veni, Vrancea\">Dumbr\u0103veni</a>, <a href=\"/wiki/Vrancea_County\" title=\"Vrancea County\">Vrancea County</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Died</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n3 June 1922<span style=\"display:none\">(1922-06-03)</span> (aged&#160;63)<br /><a href=\"/wiki/Agapia\" title=\"Agapia\">Agapia</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Pen name</th><td class=\"nickname\" style=\"line-height:1.4em;\">\nDon Padil</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Occupation</th><td class=\"role\" style=\"line-height:1.4em;\">\nnovelist, poet, short story writer, journalist, memoirist, politician, diplomat, lawyer, schoolteacher</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Nationality</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\nRomanian</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Period</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n1877\u20131920</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Genre</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Fiction\" title=\"Fiction\">fiction</a>, <a href=\"/wiki/Lyric_poetry\" title=\"Lyric poetry\">lyric poetry</a>, <a href=\"/wiki/Autobiography\" title=\"Autobiography\">autobiography</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Literary movement</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Neoclassicism\" title=\"Neoclassicism\">Neoclassicism</a>, <a href=\"/wiki/Parnassianism\" title=\"Parnassianism\">Parnassianism</a>, <a href=\"/wiki/Realism_(arts)\" title=\"Realism (arts)\">Realism</a>, <a href=\"/wiki/Romanticism\" title=\"Romanticism\">Romanticism</a>, <i><a href=\"/w/index.php?title=Literatorul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Literatorul (page does not exist)\">Literatorul</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Junimea\" title=\"Junimea\">Junimea</a></i></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Duiliu Zamfirescu</b> (30 October 1858 \u2013 3 June 1922) was a Romanian novelist, poet, short story writer, lawyer, <a href=\"/wiki/Nationalism\" title=\"Nationalism\">nationalist</a> politician, journalist, diplomat and memoirist. In 1909, he was elected a <a href=\"/wiki/List_of_members_of_the_Romanian_Academy\" title=\"List of members of the Romanian Academy\">member of the Romanian Academy</a>, and, for a while in 1920, he was <a href=\"/wiki/List_of_Romanian_Foreign_Ministers\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Romanian Foreign Ministers\">Foreign Minister of Romania</a>. Zamfirescu is best remembered for his <i>Com\u0103ne\u0219tenilor</i> <a href=\"/wiki/Literature_cycle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Literature cycle\">literary cycle</a>, comprising his novels <i><a href=\"/w/index.php?title=Via%C8%9Ba_la_%C8%9Bar%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Via\u021ba la \u021bar\u0103 (page does not exist)\">Via\u021ba la \u021bar\u0103</a></i>, <i><a href=\"/w/index.php?title=T%C4%83nase_Scatiu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"T\u0103nase Scatiu (page does not exist)\">T\u0103nase Scatiu</a></i>, <i>\u00cen r\u0103zboi</i>, <i>\u00cendrept\u0103ri</i> and <i>Anna</i>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Style,_assessments,_and_legacy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Style, assessments, and legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Duiliu_Zamfirescu&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Born in Pl\u0103ine\u0219ti, <a href=\"/wiki/R%C3%A2mnicu_S%C4%83rat_County\" title=\"R\u00e2mnicu S\u0103rat County\">R\u00e2mnicu S\u0103rat County</a> (present-day <a href=\"/wiki/Dumbr%C4%83veni,_Vrancea\" title=\"Dumbr\u0103veni, Vrancea\">Dumbr\u0103veni</a>, <a href=\"/wiki/Vrancea_County\" title=\"Vrancea County\">Vrancea County</a>), he attended elementary school and gymnasium in <a href=\"/wiki/Foc%C8%99ani\" title=\"Foc\u0219ani\">Foc\u0219ani</a>, and later studied at the <a href=\"/wiki/Matei_Basarab_High_School\" class=\"mw-redirect\" title=\"Matei Basarab High School\">Matei Basarab High School</a> in <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a> (1873\u20131876), before entering the <a href=\"/wiki/University_of_Bucharest\" title=\"University of Bucharest\">University of Bucharest</a>'s Faculty of Law.<sup id=\"cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XLIII_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-S\u0103ndulescu,_p.XLIII-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He graduated in 1880.<sup id=\"cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XLIII_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-S\u0103ndulescu,_p.XLIII-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Zamfirescu made his debut with a series of poems in <i><a href=\"/w/index.php?title=Ghimpele&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ghimpele (page does not exist)\">Ghimpele</a></i> review (1877), and, later in the same year, became an enthusiastic supporter of the Romanian war effort during the <a href=\"/wiki/Russo-Turkish_War_(1877%E2%80%931878)\" title=\"Russo-Turkish War (1877\u20131878)\">Independence War</a>, an experience which placed its mark on his later works and choice of subjects.<sup id=\"cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XLIII_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-S\u0103ndulescu,_p.XLIII-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Three years later, he became associated with <a href=\"/wiki/Alexandru_Macedonski\" title=\"Alexandru Macedonski\">Alexandru Macedonski</a>'s <i><a href=\"/w/index.php?title=Literatorul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Literatorul (page does not exist)\">Literatorul</a></i>, a circle of <a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolist</a> writers,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> publishing a <a href=\"/wiki/Romanticism\" title=\"Romanticism\">Romantic</a> poem titled <i>Levante \u0219i Kalavryta</i> (\"Levante and Kalavryta\").<sup id=\"cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XLIV_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-S\u0103ndulescu,_p.XLIV-3\">&#91;3&#93;</a></sup> At the time, his work was under the influence of Macedonski's <a href=\"/wiki/Parnassianism\" title=\"Parnassianism\">Parnassianism</a>.<sup id=\"cite_ref-Ornea,_p.263_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ornea,_p.263-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1880, he was appointed <a href=\"/wiki/Public_prosecutor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Public prosecutor\">public prosecutor</a> in the <a href=\"/wiki/Northern_Dobruja\" title=\"Northern Dobruja\">Northern Dobrujan</a> town of <a href=\"/wiki/H%C3%A2r%C8%99ova\" title=\"H\u00e2r\u0219ova\">H\u00e2r\u0219ova</a>, while being employed, until 1884, as literary columnist for <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Liber%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Liber\u0103\">Rom\u00e2nia Liber\u0103</a></i>. At the time, the editorial staff also included the writers <a href=\"/wiki/Barbu_%C8%98tef%C4%83nescu_Delavrancea\" title=\"Barbu \u0218tef\u0103nescu Delavrancea\">Barbu \u0218tef\u0103nescu Delavrancea</a>, <a href=\"/wiki/Alexandru_Vlahu%C8%9B%C4%83\" title=\"Alexandru Vlahu\u021b\u0103\">Alexandru Vlahu\u021b\u0103</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=D._D._Racovi%C8%9B%C4%83-Sphinx&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"D. D. Racovi\u021b\u0103-Sphinx (page does not exist)\">D. D. Racovi\u021b\u0103-Sphinx</a>.<sup id=\"cite_ref-Ornea,_p.262_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ornea,_p.262-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Zamfirescu contributed articles in which he declared his dislike for <a href=\"/wiki/Naturalism_(literature)\" title=\"Naturalism (literature)\">naturalism</a>,<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> as well as distancing himself from the <a href=\"/wiki/Realism_(arts)\" title=\"Realism (arts)\">Realism</a> of his contemporaries <a href=\"/wiki/Ion_Luca_Caragiale\" title=\"Ion Luca Caragiale\">Ion Luca Caragiale</a> and <a href=\"/wiki/Ioan_Slavici\" title=\"Ioan Slavici\">Ioan Slavici</a> (despite common perception, he claimed he had \"nothing in common\" with the latter two).<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> At the time, he also contributed political articles under the pen name <i>Don Padil</i>.<sup id=\"cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XLIV_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-S\u0103ndulescu,_p.XLIV-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1882, after briefly serving as a <a href=\"/wiki/Prosecutor\" title=\"Prosecutor\">prosecutor</a> in <a href=\"/wiki/T%C3%A2rgovi%C8%99te\" title=\"T\u00e2rgovi\u0219te\">T\u00e2rgovi\u0219te</a> and resigning, Duiliu Zamfirescu moved back to Foc\u0219ani, where he practiced law and was a <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French language</a> substitute teacher.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Later in the same year, he settled in Bucharest and joined <i>Rom\u00e2nia Liber\u0103'</i>s editorial staff, publishing his first volume of prose and poems, <i>F\u0103r\u0103 titlu</i> (\"Untitled\"), in 1883.<sup id=\"cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XLIV_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-S\u0103ndulescu,_p.XLIV-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Zamfirescu authored his debut novel, <i>\u00cen fa\u021ba vie\u021bii</i> (\"Facing Life\") in 1884\u2014the work was noted for the chapter \"Pesimistul de la Soleni\" (\"The <a href=\"/wiki/Pessimism\" title=\"Pessimism\">Pessimist</a> of Soleni\"), a satire of the <a href=\"/wiki/Russian_Empire\" title=\"Russian Empire\">Russian</a>-born <a href=\"/wiki/Socialism\" title=\"Socialism\">socialist</a> thinker <a href=\"/wiki/Constantin_Dobrogeanu-Gherea\" title=\"Constantin Dobrogeanu-Gherea\">Constantin Dobrogeanu-Gherea</a>.<sup id=\"cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XLIV_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-S\u0103ndulescu,_p.XLIV-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1885, he came out first in an examination for the office of <a href=\"/wiki/Legation\" title=\"Legation\">legation</a> <i><a href=\"/wiki/Attach%C3%A9\" title=\"Attach\u00e9\">Attach\u00e9</a></i>, and was consequently employed by the <a href=\"/wiki/List_of_Romanian_Foreign_Ministers\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Romanian Foreign Ministers\">Ministry of Foreign Affairs</a>, while at the same time teaching the <a href=\"/wiki/Romanian_language\" title=\"Romanian language\">Romanian language</a> at the Sf. Gheorghe High School.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> He also began associating with the <i><a href=\"/wiki/Junimea\" title=\"Junimea\">Junimea</a></i> circle and began writing for its magazine, <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i>, bringing his writings to the attention of <a href=\"/wiki/Titu_Maiorescu\" title=\"Titu Maiorescu\">Titu Maiorescu</a>,<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> while becoming a regular in the literary circle formed around the restaurant <a href=\"/wiki/Casa_Cap%C8%99a\" title=\"Casa Cap\u0219a\">Casa Cap\u0219a</a>.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> He was part of a small group of literary figures who oscillated between <i>Literatorul</i> and Maiorescu's circle\u2014others to do so were <a href=\"/wiki/Vasile_Alecsandri\" title=\"Vasile Alecsandri\">Vasile Alecsandri</a>, <a href=\"/wiki/Veronica_Micle\" title=\"Veronica Micle\">Veronica Micle</a> and <a href=\"/wiki/Matilda_Cugler-Poni\" title=\"Matilda Cugler-Poni\">Matilda Cugler-Poni</a>.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> The first of his poems to be published with Maiorescu's approval was titled <i>Iarna</i> (\"Winter\")\u2014printed in June 1884.<sup id=\"cite_ref-Ornea,_p.263_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ornea,_p.263-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Zamfirescu is considered one of the most important writers to have been associated with <i>Junimea</i> during the final stage of its existence.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> He nonetheless maintained some distance to the society, and reportedly irritated Titu Maiorescu by collaborating with the newly established anti-<i>Junimist</i> magazines <i>Literatur\u0103 \u0219i Art\u0103 Rom\u00e2n\u0103</i> (edited by <a href=\"/wiki/N._Petra%C5%9Fcu\" class=\"mw-redirect\" title=\"N. Petra\u015fcu\">N. Petra\u015fcu</a>, on whom Zamfirescu was to be an influence, and <a href=\"/wiki/Dimitrie_C._Oll%C4%83nescu-Ascanio\" title=\"Dimitrie C. Oll\u0103nescu-Ascanio\">Dimitrie C. Oll\u0103nescu-Ascanio</a>).<sup id=\"cite_ref-Ornea,_p.266_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ornea,_p.266-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Duiliu_Zamfirescu_-_prima_pagina_-_Fara_titlu.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Duiliu_Zamfirescu_-_prima_pagina_-_Fara_titlu.png/230px-Duiliu_Zamfirescu_-_prima_pagina_-_Fara_titlu.png\" width=\"230\" height=\"350\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Duiliu_Zamfirescu_-_prima_pagina_-_Fara_titlu.png/345px-Duiliu_Zamfirescu_-_prima_pagina_-_Fara_titlu.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0b/Duiliu_Zamfirescu_-_prima_pagina_-_Fara_titlu.png 2x\" data-file-width=\"460\" data-file-height=\"700\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Duiliu_Zamfirescu_-_prima_pagina_-_Fara_titlu.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>First page of <i>F\u0103r\u0103 titlu, poeme \u0219i nuvele</i>, 1883</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Duiliu_Zamfirescu_-_prima_pagina_-_Imnuri_pagane.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Duiliu_Zamfirescu_-_prima_pagina_-_Imnuri_pagane.jpg/230px-Duiliu_Zamfirescu_-_prima_pagina_-_Imnuri_pagane.jpg\" width=\"230\" height=\"301\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Duiliu_Zamfirescu_-_prima_pagina_-_Imnuri_pagane.jpg/345px-Duiliu_Zamfirescu_-_prima_pagina_-_Imnuri_pagane.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Duiliu_Zamfirescu_-_prima_pagina_-_Imnuri_pagane.jpg/460px-Duiliu_Zamfirescu_-_prima_pagina_-_Imnuri_pagane.jpg 2x\" data-file-width=\"2313\" data-file-height=\"3024\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Duiliu_Zamfirescu_-_prima_pagina_-_Imnuri_pagane.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>First page of <i>Imnuri p\u0103g\u00e2ne, poezii nou\u0103</i>, 1897</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Duiliu_Zamfirescu_-_prima_pagina_-_Poezii_noua.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Duiliu_Zamfirescu_-_prima_pagina_-_Poezii_noua.jpg/230px-Duiliu_Zamfirescu_-_prima_pagina_-_Poezii_noua.jpg\" width=\"230\" height=\"268\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Duiliu_Zamfirescu_-_prima_pagina_-_Poezii_noua.jpg/345px-Duiliu_Zamfirescu_-_prima_pagina_-_Poezii_noua.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Duiliu_Zamfirescu_-_prima_pagina_-_Poezii_noua.jpg/460px-Duiliu_Zamfirescu_-_prima_pagina_-_Poezii_noua.jpg 2x\" data-file-width=\"2558\" data-file-height=\"2980\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Duiliu_Zamfirescu_-_prima_pagina_-_Poezii_noua.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>First page of <i>Poezii nou\u0103</i>, 1899</div></div></div>\n<p>Ultimately, in May 1885, Zamfirescu was dispatched to Italy, as legation secretary in <a href=\"/wiki/Rome\" title=\"Rome\">Rome</a>, a position which he filled until 1906, with a hiatus (1892\u20131894) during which he was assigned to Greece and later Belgium.<sup id=\"cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XLV_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-S\u0103ndulescu,_p.XLV-15\">&#91;15&#93;</a></sup> He was a colleague of <a href=\"/w/index.php?title=Dimitrie_Ghyka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dimitrie Ghyka (page does not exist)\">Dimitrie Ghyka</a>,<sup id=\"cite_ref-ghyka_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ghyka-16\">&#91;16&#93;</a></sup> and remembered for welcoming the <a href=\"/wiki/Romanians\" title=\"Romanians\">ethnic Romanian</a> <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvanian</a> activist <a href=\"/wiki/Badea_C%C3%A2r%C5%A3an\" class=\"mw-redirect\" title=\"Badea C\u00e2r\u0163an\">Badea C\u00e2r\u0163an</a> during the latter's celebrated trip to the Italian capital (1896).<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Zamfirescu married an Italian woman, Henrietta Allievi, who died in 1920.<sup id=\"cite_ref-ghyka_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ghyka-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>An enthusiastic admirer of <a href=\"/wiki/Leo_Tolstoy\" title=\"Leo Tolstoy\">Leo Tolstoy</a>'s writings, he began work on a <a href=\"/wiki/Monograph\" title=\"Monograph\">monograph</a> entirely dedicated to the latter (excerpts of which were first published in 1892 issues of <i>Convorbiri Literare</i>).<sup id=\"cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XLV_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-S\u0103ndulescu,_p.XLV-15\">&#91;15&#93;</a></sup> With his 1894 volume of poetry <i>Alte orizonturi</i> (\"Other Horizons\"), Zamfirescu entered a prolific phase of his literary career: in 1894-1895, <i>Convorbiri Literare</i> serialized his novel <i><a href=\"/w/index.php?title=Via%C8%9Ba_la_%C8%9Bar%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Via\u021ba la \u021bar\u0103 (page does not exist)\">Via\u021ba la \u021bar\u0103</a></i> (\"Life in the Country\"), followed in 1895-1896 by <i><a href=\"/w/index.php?title=T%C4%83nase_Scatiu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"T\u0103nase Scatiu (page does not exist)\">T\u0103nase Scatiu</a></i>, and, in 1897-1898, <i>\u00cen r\u0103zboi</i> (\"At War\");<sup id=\"cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XLV_15-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-S\u0103ndulescu,_p.XLV-15\">&#91;15&#93;</a></sup> in 1895, he also published his collected <a href=\"/wiki/Novella\" title=\"Novella\">novellas</a> (<i>Nuvele romane</i>, \"Roman Novellas\"), followed by the poetry volumes <i>Imnuri p\u0103g\u00e2ne</i> (\"Pagan Hymns\", 1897), and <i>Poezii nou\u0103</i> (\"New Poems\", 1899).<sup id=\"cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XLV_15-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-S\u0103ndulescu,_p.XLV-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>His relations with Dobrogeanu-Gherea was tense, but, in 1890, Zamfirescu approved of the decision taken by the <a href=\"/wiki/Theodor_Rosetti\" title=\"Theodor Rosetti\">Theodor Rosetti</a> cabinet to award the Romanian citizenship to the philosopher (at a time when his <a href=\"/wiki/Jew\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jew\">Jewish</a> ethnicity would have made it extremely hard to obtain).<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> The same year, Dobrogeanu-Gherea published a study of Zamfirescu's works.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> The two opposed each other over economic ideas and Dobrogeanu-Gherea's application of <a href=\"/wiki/Marxism\" title=\"Marxism\">Marxism</a> to the Romanian society\u2014examining the works of <a href=\"/wiki/Achille_Loria\" title=\"Achille Loria\">Achille Loria</a>, Zamfirescu collected Marxist-inspired notions that, he believed, contradicted Dobrogeanu-Gherea from inside his own camp.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> When Maiorescu and the Romanian Marxists were engaged in a lengthy polemic, he added his own arguments in support of the former.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p><p>Between 1901 and 1902, his novel <i>\u00cendrept\u0103ri</i> (\"Betterments\") was serialized by the magazine <i>Literatur\u0103 \u0219i Art\u0103 Rom\u00e2n\u0103</i>, which was a sign of cooling relations between Zamfirescu and his mentor Maiorescu (nevertheless, <i>Convorbiri Literare</i> continued to publish Zamfirescu's novel <i>Anna</i> in 1906).<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> He apparently sought to include in his work both major tendencies of <a href=\"/wiki/Literature_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Literature of Romania\">19th century Romanian literature</a>\u2014\"<a href=\"/wiki/Art_for_art%27s_sake\" title=\"Art for art&#39;s sake\">art for art's sake</a>\" as preached by Maiorescu and the \"<a href=\"/wiki/Didacticism\" title=\"Didacticism\">tendentious art</a>\" notably advocated by Dobrogeanu-Gherea.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> Around 1905, through the articles of <a href=\"/wiki/Simion_Mehedin%C8%9Bi\" title=\"Simion Mehedin\u021bi\">Simion Mehedin\u021bi</a>, his work came to be criticized by the traditionalist magazine <i><a href=\"/wiki/S%C4%83m%C4%83n%C4%83torul\" title=\"S\u0103m\u0103n\u0103torul\">S\u0103m\u0103n\u0103torul</a></i>, who coupled a rejection of <a href=\"/wiki/Modernism\" title=\"Modernism\">modernism</a> with an appreciation of for <a href=\"/wiki/Folklore\" title=\"Folklore\">folklore</a>.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1909, Zamfirescu was accepted to the Academy, and delivered a much-discussed speech on the influence of <a href=\"/wiki/Poporanism\" title=\"Poporanism\">Poporanism</a> and traditionalism in literature, showing his disapproval for both currents.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> It stated:\n</p>\n<blockquote><p>\"I do not go as far as to state that the peasants' soul is not at all interesting to literature; that is because for me, all of nature is interesting. Despite this, the greatest critics and the greatest creators of human characters do not deal with simple souls, because they are as uneventful as nothingness itself.\"<sup id=\"cite_ref-Ornea,_p.267_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ornea,_p.267-26\">&#91;26&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>Zamfirescu thus attacked the use of folklore for direct inspiration, which saw Maiorescu, among others, defending folk literature and its supporters.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> Maiorescu had by then ceased most contacts with his former prot\u00e9g\u00e9.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> There were also notable tensions between Zamfirescu and the Transylvanian poet <a href=\"/wiki/Octavian_Goga\" title=\"Octavian Goga\">Octavian Goga</a>, whose work was hailed as an example by both Maiorescu and <i>S\u0103m\u0103n\u0103torul</i>.<sup id=\"cite_ref-Ornea,_p.267_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ornea,_p.267-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p><p>The same year, Zamfirescu was named a <a href=\"/wiki/Minister_Plenipotentiary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister Plenipotentiary\">Minister Plenipotentiary</a> and the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Romania\" title=\"Kingdom of Romania\">Romanian Kingdom</a>'s envoy to the <a href=\"/wiki/Danube_Commission\" class=\"mw-redirect\" title=\"Danube Commission\">Danube Commission</a>.<sup id=\"cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XVI_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-S\u0103ndulescu,_p.XVI-29\">&#91;29&#93;</a></sup> His <i>Furfan\u021bo</i> volume of short stories and his novel <i>Lydda</i> were both printed in 1911.<sup id=\"cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XVI_29-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-S\u0103ndulescu,_p.XVI-29\">&#91;29&#93;</a></sup> He was relieved of his diplomatic post in 1913, at a time when Maiorescu became <a href=\"/wiki/List_of_Prime_Ministers_of_Romania\" title=\"List of Prime Ministers of Romania\">Premier</a> of a <a href=\"/wiki/Conservative_Party_(Romania,_1880%E2%80%931918)\" title=\"Conservative Party (Romania, 1880\u20131918)\">Conservative Party</a> cabinet\u2014this came after a <a href=\"/wiki/Romanian_Army\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Army\">Romanian Army</a> officer reported statements made by Zamfirescu, which he alleged were <a href=\"/wiki/Patriotism\" title=\"Patriotism\">unpatriotic</a>.<sup id=\"cite_ref-Ornea,_p.268_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ornea,_p.268-30\">&#91;30&#93;</a></sup> Reportedly, Maiorescu never gave Zamfirescu a chance to explain himself.<sup id=\"cite_ref-Ornea,_p.268_30-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ornea,_p.268-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p><p>During <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a>, following the <a href=\"/wiki/Romanian_Campaign_(World_War_I)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Campaign (World War I)\">occupation of southern Romania</a> by the <a href=\"/wiki/Central_Powers\" title=\"Central Powers\">Central Powers</a>, Zamfirescu followed Romanian authorities in their <a href=\"/wiki/Ia%C5%9Fi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ia\u015fi\">Ia\u015fi</a> refuge.<sup id=\"cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XVI_29-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-S\u0103ndulescu,_p.XVI-29\">&#91;29&#93;</a></sup> By late 1918, he became a founding member of the <a href=\"/wiki/People%27s_Party_(interwar_Romania)\" title=\"People&#39;s Party (interwar Romania)\">People's Party</a>,<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> led by General <a href=\"/wiki/Alexandru_Averescu\" title=\"Alexandru Averescu\">Alexandru Averescu</a>, and edited the Ia\u0219i-based voice of the movement, <i><a href=\"/w/index.php?title=%C3%8Endreptarea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00cendreptarea (page does not exist)\">\u00cendreptarea</a></i>.<sup id=\"cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XVI_29-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-S\u0103ndulescu,_p.XVI-29\">&#91;29&#93;</a></sup> Under the second Averescu cabinet, Zamfirescu served as <a href=\"/wiki/List_of_Romanian_Foreign_Ministers\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Romanian Foreign Ministers\">Foreign Minister</a> in March\u2013June 1920, and then as President of the <a href=\"/wiki/Chamber_of_Deputies_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chamber of Deputies of Romania\">Chamber of Deputies</a>.<sup id=\"cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XVI_29-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-S\u0103ndulescu,_p.XVI-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p><p>His short term in office was noted for the establishment of Romanian relations with the <a href=\"/wiki/Holy_See\" title=\"Holy See\">Holy See</a> (<i>see <a href=\"/wiki/Roman_Catholicism_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholicism in Romania\">Roman Catholicism in Romania</a></i>). In 1919, <a href=\"/wiki/Vladimir_Ghika\" title=\"Vladimir Ghika\">Vladimir Ghika</a> had been appointed Romanian representative to the <a href=\"/wiki/Pope\" title=\"Pope\">Papacy</a> by the National Romanian Council, an institution which campaigned for the recognition of <a href=\"/wiki/Greater_Romania\" title=\"Greater Romania\">Greater Romania</a> at the <a href=\"/wiki/Paris_Peace_Conference,_1919\" title=\"Paris Peace Conference, 1919\">Paris Peace Conference</a>.<sup id=\"cite_ref-predabucur_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-predabucur-32\">&#91;32&#93;</a></sup> When Ghika's term expired, he was replaced by Zamfirescu with <a href=\"/w/index.php?title=Dimitrie_Pennescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dimitrie Pennescu (page does not exist)\">Dimitrie Pennescu</a>, who was Romania's first <a href=\"/w/index.php?title=Ambassador_of_Romania_to_the_Holy_See&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ambassador of Romania to the Holy See (page does not exist)\">Ambassador to the Vatican</a>.<sup id=\"cite_ref-predabucur_32-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-predabucur-32\">&#91;32&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Nuncio\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nuncio\">Apostolic Nunciature</a> in Romania was set up as a result of this, and first held by Archbishop <a href=\"/wiki/Francesco_Marmaggi\" title=\"Francesco Marmaggi\">Francesco Marmaggi</a>.<sup id=\"cite_ref-predabucur_32-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-predabucur-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p><p>Duiliu Zamfirescu's last published works were his poetry volume <i>Pe Marea Neagr\u0103</i> (\"On the <a href=\"/wiki/Black_Sea\" title=\"Black Sea\">Black Sea</a>\", 1919) and a collection of autobiographical pieces and short stories, <i>O muz\u0103</i> (\"A Muse\", 1920).<sup id=\"cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XVI_29-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-S\u0103ndulescu,_p.XVI-29\">&#91;29&#93;</a></sup> In July 1921, he was involved in projects to crown <a href=\"/wiki/King_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Romania\">King</a> <a href=\"/wiki/Ferdinand_I_of_Romania\" title=\"Ferdinand I of Romania\">Ferdinand I</a> as \"King of Greater Romania\".<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> He died at <a href=\"/wiki/Agapia\" title=\"Agapia\">Agapia</a> in 1922, and was buried in Foc\u0219ani's southern cemetery.<sup id=\"cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XVI_29-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-S\u0103ndulescu,_p.XVI-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Style.2C_assessments.2C_and_legacy\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Style,_assessments,_and_legacy\">Style, assessments, and legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Duiliu_Zamfirescu&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Style, assessments, and legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Zamfirescu's creations were original in style, blending a series of contrasting influences. One of the most enduring of these was the prose of <a href=\"/wiki/Nicolae_Gane\" title=\"Nicolae Gane\">Nicolae Gane</a>.<sup id=\"cite_ref-Ornea,_p.259_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ornea,_p.259-34\">&#91;34&#93;</a></sup> After parting with <a href=\"/wiki/Parnassianism\" title=\"Parnassianism\">Parnassianism</a> and <a href=\"/wiki/Romanticism\" title=\"Romanticism\">Romanticism</a>, Duiliu Zamfirescu adopted some of Gane's themes (including his compassionate perspective on the decay of low-ranking <a href=\"/wiki/Boyar\" title=\"Boyar\">boyars</a> as a <a href=\"/wiki/Social_class\" title=\"Social class\">social class</a>) and, in part, his storytelling techniques.<sup id=\"cite_ref-Ornea,_p.259_34-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ornea,_p.259-34\">&#91;34&#93;</a></sup> The writer was also known for the frequent comparisons he drew between his novels and those of <a href=\"/wiki/Leo_Tolstoy\" title=\"Leo Tolstoy\">Leo Tolstoy</a>.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> Most of his later works bear the imprint of <a href=\"/wiki/Neoclassicism\" title=\"Neoclassicism\">Neoclassicism</a>.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p><p>The impact of <i><a href=\"/wiki/Junimea\" title=\"Junimea\">Junimea</a></i> guidelines in his writings is a disputed subject. An opponent of both strict <a href=\"/wiki/Realism_(arts)\" title=\"Realism (arts)\">Realism</a> and rural traditionalism, Zamfirescu ridiculed the works of <i>Junimist</i> novelist <a href=\"/wiki/Ioan_Slavici\" title=\"Ioan Slavici\">Ioan Slavici</a> as \"sentimental mawkishness\".<sup id=\"cite_ref-Ornea,_p.260_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ornea,_p.260-37\">&#91;37&#93;</a></sup> Such contradictions have literary historians such as <a href=\"/wiki/Tudor_Vianu\" title=\"Tudor Vianu\">Tudor Vianu</a> to leave him out of their essays on <i>Junimism</i>.<sup id=\"cite_ref-Ornea,_p.260_37-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ornea,_p.260-37\">&#91;37&#93;</a></sup> It was also proposed that Zamfirescu associated with both <i><a href=\"/w/index.php?title=Literatorul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Literatorul (page does not exist)\">Literatorul</a></i> and <i><a href=\"/wiki/Junimea\" title=\"Junimea\">Junimea</a></i> due to one of their very few common traits, which was political in nature: the two groups shared Zamfirescu's <a href=\"/wiki/Conservatism\" title=\"Conservatism\">conservatism</a> and his interest in preserving a Romanian <a href=\"/wiki/Aristocracy\" title=\"Aristocracy\">aristocracy</a> on the boyar model.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> Although his similarities with <i>Junimea</i> were extended after he adopted Neoclassical guidelines, Zamfirescu strongly disagreed with Maiorescu and his disciples on the issue of peasant themes and folklore in novels, arguing that the new literature was supposed to draw inspiration from the urban environment and the rural <a href=\"/wiki/Upper_class\" title=\"Upper class\">upper class</a>.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> In one instance, he is known to have referred to <i>Junimea'</i>s theory on the peasant novel using the French expression <i>c'est bourgeois et plat</i> (\"it is <a href=\"/wiki/Bourgeoisie\" title=\"Bourgeoisie\">bourgeois</a> and plain\").<sup id=\"cite_ref-Ornea,_p.266_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ornea,_p.266-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>In many ways, however, Zamfirescu was a Realist, notably using the guidelines imposed by <i>Junimea</i> as a means to give an accurate portrayal of his characters' speech.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> Researcher <a href=\"/wiki/Z._Ornea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Z. Ornea\">Z. Ornea</a> argued that the main disagreement between him and the literary society was over Maiorescu's view that the national values of Romania were mostly embodied by the peasants, with Zamfirescu arguing that these had also been preserved by the cultured groups of low-ranking boyars.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> As noted by Ornea, Zamfirescu's focus on the latter group and his <a href=\"/wiki/Nationalism\" title=\"Nationalism\">nationalism</a> came to contrast with his aesthetic guidelines, and, paradoxically, led to virtually all of his novels having a rural background and displaying a strong sympathy for the peasantry.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p><p>Thus, Zamfirescu's positive characters lash out at boyars of foreign origins, to whom they refer as \"<a href=\"/wiki/Phanariotes\" title=\"Phanariotes\">Phanariotes</a>\", and tolerate the unscrupulous <a href=\"/w/index.php?title=T%C4%83nase_Scatiu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"T\u0103nase Scatiu (page does not exist)\">T\u0103nase Scatiu</a> in their company only because he is from the countryside.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> In parallel, Scatiu is also disliked for being a <a href=\"/wiki/Greeks_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Greeks of Romania\">Greek</a> and a profiteering <a href=\"/wiki/Leasehold_estate\" title=\"Leasehold estate\">estate leaseholder</a>\u2014indicative of Zamfirescu's own social and national views.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> Zamfirescu believed in a strong and natural connection between the landowners and their property, as well as between the landowners and their community\u2014this theme was found with many conservatives of his day, including the <i>Junimists</i> <a href=\"/wiki/Petre_P._Carp\" title=\"Petre P. Carp\">Petre P. Carp</a> and <a href=\"/wiki/Constantin_R%C4%83dulescu-Motru\" title=\"Constantin R\u0103dulescu-Motru\">Constantin R\u0103dulescu-Motru</a>, and announced a similar theory constructed by historian <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup> In his fictional world, peasants make brief appearances as secondary characters, noted for their deep respect for the traditional owners, as well as for their dislike of all change.<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> In parallel, Zamfirescu introduced <a href=\"/wiki/Socialism\" title=\"Socialism\">socialist</a> agitators as negative characters, and, in <i>Lume nou\u0103 \u015fi lume veche</i> (\"New World and Old World\"), one of his less known novels, gave them the central stage as a means to <a href=\"/wiki/Satire\" title=\"Satire\">satirize</a> them.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</p><p>Duiliu Zamfirescu remained a maverick throughout his life, and his publicized outbursts against various trends has probably contributed to the decline in interests among his public and critics.<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> Ornea described him as \"immeasurably arrogant, petulant and a <a href=\"/wiki/Snob\" title=\"Snob\">snob</a>\", noting that these traits had led to \"unjust\" treatment of his work.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup> During the <a href=\"/wiki/Interwar_period\" title=\"Interwar period\">interwar period</a>, Zamfirescu's views were defended by the modernist critic <a href=\"/wiki/Eugen_Lovinescu\" title=\"Eugen Lovinescu\">Eugen Lovinescu</a>, whose arguments were later rejected by his colleague <a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a>\u2014the latter argued that Lovinescu had failed to prove Zamfirescu's aesthetic value.<sup id=\"cite_ref-Ornea,_p.260_37-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ornea,_p.260-37\">&#91;37&#93;</a></sup> Criticism of Zamfirescu was especially acute after his 1909 speech, when both competing traditionalist currents, <a href=\"/wiki/Poporanism\" title=\"Poporanism\">Poporanism</a> and <i><a href=\"/wiki/S%C4%83m%C4%83n%C4%83torul\" title=\"S\u0103m\u0103n\u0103torul\">S\u0103m\u0103n\u0103torul</a></i>, attacked his work in its entirety.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> However, according to Ornea, Zamfirescu's novels serve as a bridge between <i>Junimea</i> and 20th century traditionalism.<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup>\n</p><p>Critics have traditionally held a more favorable view of Zamfirescu's correspondence, which was only published after 1937.<sup id=\"cite_ref-Ornea,_p.262_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ornea,_p.262-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Offering a glimpse into his lengthy investigation of artistic styles and tenets, they have won acclaim for their refinement.<sup id=\"cite_ref-Ornea,_p.262_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ornea,_p.262-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Duiliu_Zamfirescu&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-S\u0103ndulescu,_p.XLIII-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XLIII_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XLIII_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XLIII_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">S\u0103ndulescu, p.XLIII</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.262, 303; S\u0103ndulescu, p.XLIV</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-S\u0103ndulescu,_p.XLIV-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XLIV_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XLIV_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XLIV_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XLIV_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">S\u0103ndulescu, p.XLIV</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ornea,_p.263-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Ornea,_p.263_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ornea,_p.263_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.263</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ornea,_p.262-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Ornea,_p.262_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ornea,_p.262_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ornea,_p.262_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.262</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cristea, p.XXXVII; S\u0103ndulescu, p.XLIV</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zamfirescu, in Cristea, p.XXXVII</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">S\u0103ndulescu, p.XLIIV</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">S\u0103ndulescu, p.XLIV-XLV</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.67, 71, 260, 261-263; S\u0103ndulescu, p.XLIV-XLV</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Daniela \u0218ontic\u0103, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jurnalul.ro/print.php?id=60349\">\"La un \u0219var\u021b cu cap\u0219i\u0219tii\" (\"Having a Coffee Substitute with the Crowd at Casa Cap\u0219a\")</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since December 2016\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>, in <i><a href=\"/wiki/Jurnalul_Na%C8%9Bional\" title=\"Jurnalul Na\u021bional\">Jurnalul Na\u021bional</a></i>, August 8, 2006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.303</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.67, 157, 259-260</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ornea,_p.266-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Ornea,_p.266_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ornea,_p.266_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.266</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-S\u0103ndulescu,_p.XLV-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XLV_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XLV_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XLV_15-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XLV_15-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">S\u0103ndulescu, p.XLV</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ghyka-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ghyka_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ghyka_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Dimitrie_Ghyka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dimitrie Ghyka (page does not exist)\">Dimitrie Ghyka</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.itcnet.ro/history/archive/mi2000/current2/mi47.htm\">\"Memorii\" (\"Memoirs\")</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20071007124746/http://www.itcnet.ro/history/archive/mi2000/current2/mi47.htm\">Archived</a> October 7, 2007, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., excerpts published by <i>Magazin Istoric</i>, February 2000</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Ana Maria Luca, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jurnalul.ro/articol_31754/dacul_din_columna.html\">\"Dacul din Column\u0103\" (\"The Dacian from the Column\")</a>, in <i><a href=\"/wiki/Jurnalul_Na%C8%9Bional\" title=\"Jurnalul Na\u021bional\">Jurnalul Na\u021bional</a></i>, April 10, 2005</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.316</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.326</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.334-335</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.335</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">S\u0103ndulescu, p.XLV-XVI</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cristea, p.XLI</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.77-78</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.71; S\u0103ndulescu, p.XVI</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ornea,_p.267-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Ornea,_p.267_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ornea,_p.267_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.267</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.71-72</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.266-267, 268</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-S\u0103ndulescu,_p.XVI-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XVI_29-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XVI_29-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XVI_29-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XVI_29-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XVI_29-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XVI_29-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-S\u0103ndulescu,_p.XVI_29-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">S\u0103ndulescu, p.XVI</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ornea,_p.268-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Ornea,_p.268_30-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ornea,_p.268_30-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.268</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Ioan Scurtu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.itcnet.ro/history/archive/mi1997/current5/mi41.htm\">\"Mit \u0219i realitate. Alexandru Averescu\" (\"Myth and Reality. Alexandru Averescu\")</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070715004505/http://www.itcnet.ro/history/archive/mi1997/current5/mi41.htm\">Archived</a> July 15, 2007, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., in <i>Magazin Istoric</i>, May 1997</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-predabucur-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-predabucur_32-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-predabucur_32-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-predabucur_32-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Dumitru Preda, Marius Bucur, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.itcnet.ro/history/archive/mi2000/current5/mi56.htm\">\"Rom\u00e2nia - Vatican. 80 ani de rela\u021bii diplomatice\" (\"Romania - Vatican. 80 Years of Diplomatic Relations\")</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20071010050951/http://www.itcnet.ro/history/archive/mi2000/current5/mi56.htm\">Archived</a> October 10, 2007, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., in <i>Magazin Istoric</i>, May 2000, p.57</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=G._T._Kirileanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G. T. Kirileanu (page does not exist)\">G. T. Kirileanu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.zf.ro/articol_115399/g_t__kirileanu__1921__culise_regale__v_.html\">\"Memorii. Culise regale (V)\" (\"Memoirs. Royal Side Scenes (V)\")</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070313204817/http://www.zf.ro/articol_115399/g_t__kirileanu__1921__culise_regale__v_.html\">Archived</a> March 13, 2007, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., in <i><a href=\"/wiki/Ziarul_Financiar\" title=\"Ziarul Financiar\">Ziarul Financiar</a></i>, March 9, 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ornea,_p.259-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Ornea,_p.259_34-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ornea,_p.259_34-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.259</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.261, 262</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.262, 263</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ornea,_p.260-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Ornea,_p.260_37-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ornea,_p.260_37-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ornea,_p.260_37-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.260</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.262-263</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.263-265</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.264-265</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.265, 268-269, 271-274</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.268-277</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.269</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.270, 273</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.272, 275</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.272-276</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.275</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.260-261</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.261</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.261-262</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.276-277</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Duiliu_Zamfirescu&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Duiliu Zamfirescu, <i>\u00cen r\u0103zboi</i> (\"At War\"), <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, Bucharest, 1977\n<ul><li>Preface by Valeriu Cristea, p.&#160;V-XLI</li>\n<li>Chronological Table by Al. S\u0103ndulescu, p.&#160;XLIII-XLVI</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Z._Ornea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Z. Ornea\">Z. Ornea</a>, <i>Junimea \u0219i junimismul</i> (\"<i>Junimea</i> and <i>Junimism</i>\"), Vol. II, Editura Minerva, Bucharest, 1998. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-21-0562-3\" title=\"Special:BookSources/973-21-0562-3\">973-21-0562-3</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Presidents_of_the_Chamber_of_Deputies_of_Romania\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:President_Chamber_of_Deputies_Romania\" title=\"Template:President Chamber of Deputies Romania\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:President_Chamber_of_Deputies_Romania\" title=\"Template talk:President Chamber of Deputies Romania\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:President_Chamber_of_Deputies_Romania&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Presidents_of_the_Chamber_of_Deputies_of_Romania\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/President_of_the_Chamber_of_Deputies_of_Romania\" title=\"President of the Chamber of Deputies of Romania\">Presidents</a> of the <a href=\"/wiki/Chamber_of_Deputies_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chamber of Deputies of Romania\">Chamber of Deputies of Romania</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i><span lang=\"ro\" title=\"Romanian language text\">Adunarea Deputa\u021bilor</span></i><br />(Assembly of Deputies)<br />1862\u20131947</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Nifon_Rusail%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nifon Rusail\u0103 (page does not exist)\">Nifon Rusail\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Emanoil_Florescu\" title=\"Alexandru Emanoil Florescu\">Alexandru Emanoil Florescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emanoil_Costache_Epureanu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emanoil Costache Epureanu\">Emanoil Costache Epureanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Calimachi-Catargiu\" title=\"Nicolae Calimachi-Catargiu\">Nicolae Calimachi-Catargiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emanoil_Costache_Epureanu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emanoil Costache Epureanu\">Emanoil Costache Epureanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lasc%C4%83r_Catargiu\" title=\"Lasc\u0103r Catargiu\">Lasc\u0103r Catargiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anastasie_F%C4%83tu\" title=\"Anastasie F\u0103tu\">Anastasie F\u0103tu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_C._Br%C4%83tianu\" title=\"Ion C. Br\u0103tianu\">Ion C. Br\u0103tianu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Costache_Negri\" title=\"Costache Negri\">Costache Negri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grigore_Bal%C8%99\" title=\"Grigore Bal\u0219\">Grigore Bal\u0219</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Costa-Foru\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gheorghe Costa-Foru\">Gheorghe Costa-Foru</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_P%C4%83cleanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae P\u0103cleanu (page does not exist)\">Nicolae P\u0103cleanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Ghica\" title=\"Dimitrie Ghica\">Dimitrie Ghica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_N._Br%C4%83iloiu\" title=\"Constantin N. Br\u0103iloiu\">Constantin N. Br\u0103iloiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_A._Rosetti\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constantin A. Rosetti\">Constantin A. Rosetti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_D._Vernescu\" title=\"George D. Vernescu\">George D. Vernescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_A._Rosetti\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constantin A. Rosetti\">Constantin A. Rosetti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_C._Br%C4%83tianu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dimitrie C. Br\u0103tianu\">Dimitrie C. Br\u0103tianu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Lecca\" title=\"Dimitrie Lecca\">Dimitrie Lecca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_A._Rosetti\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constantin A. Rosetti\">Constantin A. Rosetti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Lecca\" title=\"Dimitrie Lecca\">Dimitrie Lecca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lasc%C4%83r_Catargiu\" title=\"Lasc\u0103r Catargiu\">Lasc\u0103r Catargiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Gr%C4%83di%C8%99teanu\" title=\"Constantin Gr\u0103di\u0219teanu\">Constantin Gr\u0103di\u0219teanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Grigore_Cantacuzino\" title=\"Gheorghe Grigore Cantacuzino\">Gheorghe Grigore Cantacuzino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Rosnovanu\" title=\"Gheorghe Rosnovanu\">Gheorghe Rosnovanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Manu\" title=\"Gheorghe Manu\">Gheorghe Manu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petre_S._Aurelian\" title=\"Petre S. Aurelian\">Petre S. Aurelian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Gianni\" title=\"Dimitrie Gianni\">Dimitrie Gianni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Ol%C4%83nescu\" title=\"Constantin Ol\u0103nescu\">Constantin Ol\u0103nescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Grigore_Cantacuzino\" title=\"Gheorghe Grigore Cantacuzino\">Gheorghe Grigore Cantacuzino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Pherekyde\" title=\"Mihail Pherekyde\">Mihail Pherekyde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_C._%C8%98endrea\" title=\"\u0218tefan C. \u0218endrea\">\u0218tefan C. \u0218endrea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grigore_Trandafil\" title=\"Grigore Trandafil\">Grigore Trandafil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Cantacuzino-Pa%C8%99canu\" title=\"Constantin Cantacuzino-Pa\u0219canu\">Constantin Cantacuzino-Pa\u0219canu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Pherekyde\" title=\"Mihail Pherekyde\">Mihail Pherekyde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basile_M._Missir\" title=\"Basile M. Missir\">Basile M. Missir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Pherekyde\" title=\"Mihail Pherekyde\">Mihail Pherekyde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Ol%C4%83nescu\" title=\"Constantin Ol\u0103nescu\">Constantin Ol\u0103nescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Cantacuzino-Pa%C8%99canu\" title=\"Constantin Cantacuzino-Pa\u0219canu\">Constantin Cantacuzino-Pa\u0219canu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Pherekyde\" title=\"Mihail Pherekyde\">Mihail Pherekyde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasile_Mor%C8%9Bun\" title=\"Vasile Mor\u021bun\">Vasile Mor\u021bun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Meissner\" title=\"Constantin Meissner\">Constantin Meissner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Vaida-Voevod\" title=\"Alexandru Vaida-Voevod\">Alexandru Vaida-Voevod</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Duiliu Zamfirescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Orleanu\" title=\"Mihail Orleanu\">Mihail Orleanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petre_P._Negulescu\" title=\"Petre P. Negulescu\">Petre P. Negulescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_S%C4%83veanu\" title=\"Nicolae S\u0103veanu\">Nicolae S\u0103veanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Cicio_Pop\" title=\"\u0218tefan Cicio Pop\">\u0218tefan Cicio Pop</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Pompeiu\" title=\"Dimitrie Pompeiu\">Dimitrie Pompeiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Cicio_Pop\" title=\"\u0218tefan Cicio Pop\">\u0218tefan Cicio Pop</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_S%C4%83veanu\" title=\"Nicolae S\u0103veanu\">Nicolae S\u0103veanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Vaida-Voevod\" title=\"Alexandru Vaida-Voevod\">Alexandru Vaida-Voevod</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Sadoveanu\" title=\"Mihail Sadoveanu\">Mihail Sadoveanu</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"4\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Chamber_of_Deputies_of_Romania_(1992-2016).svg\" class=\"image\"><img alt=\"Coat of arms of the Chamber of Deputies of Romania (1992-2016).svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Coat_of_arms_of_the_Chamber_of_Deputies_of_Romania_%281992-2016%29.svg/50px-Coat_of_arms_of_the_Chamber_of_Deputies_of_Romania_%281992-2016%29.svg.png\" width=\"50\" height=\"60\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Coat_of_arms_of_the_Chamber_of_Deputies_of_Romania_%281992-2016%29.svg/75px-Coat_of_arms_of_the_Chamber_of_Deputies_of_Romania_%281992-2016%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Coat_of_arms_of_the_Chamber_of_Deputies_of_Romania_%281992-2016%29.svg/100px-Coat_of_arms_of_the_Chamber_of_Deputies_of_Romania_%281992-2016%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"520\" data-file-height=\"620\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i><span lang=\"ro\" title=\"Romanian language text\">Marea Adunare Na\u021bional\u0103</span></i><br />(Grand National Assembly)<br />1948\u20131989</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Apostol\" title=\"Gheorghe Apostol\">Gheorghe Apostol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Agiu\" title=\"Constantin Agiu\">Constantin Agiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_P%C3%A2rvulescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constantin P\u00e2rvulescu\">Constantin P\u00e2rvulescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dumitru_Petrescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dumitru Petrescu (page does not exist)\">Dumitru Petrescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Dr%C4%83ghici\" title=\"Alexandru Dr\u0103ghici\">Alexandru Dr\u0103ghici</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dumitru_Petrescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dumitru Petrescu (page does not exist)\">Dumitru Petrescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Doncea\" title=\"Constantin Doncea\">Constantin Doncea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Apostol\" title=\"Gheorghe Apostol\">Gheorghe Apostol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Vincze\" title=\"Ion Vincze\">Ion Vincze</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Apostol\" title=\"Gheorghe Apostol\">Gheorghe Apostol</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_Stoica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe Stoica (page does not exist)\">Gheorghe Stoica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_P%C3%AErvulescu\" title=\"Constantin P\u00eervulescu\">Constantin P\u00eervulescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Voitec\" title=\"\u0218tefan Voitec\">\u0218tefan Voitec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miron_Constantinescu\" title=\"Miron Constantinescu\">Miron Constantinescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_Giosan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae Giosan (page does not exist)\">Nicolae Giosan</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i><span lang=\"ro\" title=\"Romanian language text\">Adunarea Deputa\u021bilor</span></i><br />(Assembly of Deputies)<br />1990\u20131992</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Dan_Mar%C8%9Bian&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dan Mar\u021bian (page does not exist)\">Dan Mar\u021bian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i><span lang=\"ro\" title=\"Romanian language text\">Camera Deputa\u021bilor</span></i><br />(Chamber of Deputies)<br />since 1992</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Adrian_N%C4%83stase\" title=\"Adrian N\u0103stase\">Adrian N\u0103stase</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Diaconescu\" title=\"Ion Diaconescu\">Ion Diaconescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valer_Dorneanu\" title=\"Valer Dorneanu\">Valer Dorneanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adrian_N%C4%83stase\" title=\"Adrian N\u0103stase\">Adrian N\u0103stase</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bogdan_Olteanu\" title=\"Bogdan Olteanu\">Bogdan Olteanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberta_Anastase\" title=\"Roberta Anastase\">Roberta Anastase</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valeriu_Zgonea\" title=\"Valeriu Zgonea\">Valeriu Zgonea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Florin_Iordache\" title=\"Florin Iordache\">Florin Iordache</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liviu_Dragnea\" title=\"Liviu Dragnea\">Liviu Dragnea</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Foreign_Ministers_of_Romania\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Foreign_Ministers_of_Romania\" title=\"Template:Foreign Ministers of Romania\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Foreign_Ministers_of_Romania\" title=\"Template talk:Foreign Ministers of Romania\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Foreign_Ministers_of_Romania&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Foreign_Ministers_of_Romania\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Ministry_of_Foreign_Affairs_(Romania)\" title=\"Ministry of Foreign Affairs (Romania)\">Foreign Ministers of Romania</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/United_Principalities\" title=\"United Principalities\">United Principalities</a><br /><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Romania\" title=\"Kingdom of Romania\">Principality of Romania</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Apostol_Arsache\" title=\"Apostol Arsache\">Arsache</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Cantacuzino\" title=\"Alexandru Cantacuzino\">Cantacuzino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ioan_Grigore_Ghica\" title=\"Ioan Grigore Ghica\">I. G. Ghica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Rosetti-B%C4%83l%C4%83nescu\" title=\"Nicolae Rosetti-B\u0103l\u0103nescu\">Rosetti-B\u0103l\u0103nescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Papadopol-Calimah\" title=\"Alexandru Papadopol-Calimah\">Papadopol-Calimah</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Ghica\" title=\"Ion Ghica\">I. Ghica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petre_Mavrogheni\" title=\"Petre Mavrogheni\">Mavrogheni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Barbu_%C8%98tirbei\" title=\"George Barbu \u0218tirbei\">\u0218tirbei</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Golescu\" title=\"\u0218tefan Golescu\">\u0218. Golescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Teriachiu\" title=\"Alexandru Teriachiu\">Teriachiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Golescu\" title=\"\u0218tefan Golescu\">\u0218. Golescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Golescu\" title=\"Nicolae Golescu\">N. Golescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Ghica\" title=\"Dimitrie Ghica\">D. Ghica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Kog%C4%83lniceanu\" title=\"Mihail Kog\u0103lniceanu\">Kog\u0103lniceanu</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Calimachi-Catargiu\" title=\"Nicolae Calimachi-Catargiu\">Calimachi-Catargiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_G._Golescu\" title=\"Alexandru G. Golescu\">A. Golescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petre_P._Carp\" title=\"Petre P. Carp\">Carp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Calimachi-Catargiu\" title=\"Nicolae Calimachi-Catargiu\">Calimachi-Catargiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Costa-Foru\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gheorghe Costa-Foru\">Costa-Foru</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasile_Boerescu\" title=\"Vasile Boerescu\">Boerescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_B%C4%83l%C4%83ceanu\" title=\"Ion B\u0103l\u0103ceanu\">Ion B\u0103l\u0103ceanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Cornea\" title=\"Dimitrie Cornea\">Cornea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Kog%C4%83lniceanu\" title=\"Mihail Kog\u0103lniceanu\">Kog\u0103lniceanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Ionescu\" title=\"Nicolae Ionescu\">Ionescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_I._C%C3%A2mpineanu\" title=\"Ion I. C\u00e2mpineanu\">C\u00e2mpineanu</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Kog%C4%83lniceanu\" title=\"Mihail Kog\u0103lniceanu\">Kog\u0103lniceanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_I._C%C3%A2mpineanu\" title=\"Ion I. C\u00e2mpineanu\">C\u00e2mpineanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasile_Boerescu\" title=\"Vasile Boerescu\">Boerescu</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Romania\" title=\"Kingdom of Romania\">Kingdom of Romania</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vasile_Boerescu\" title=\"Vasile Boerescu\">Boerescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Br%C4%83tianu\" title=\"Dimitrie Br\u0103tianu\">D. Br\u0103tianu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugeniu_St%C4%83tescu\" title=\"Eugeniu St\u0103tescu\">St\u0103tescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Sturdza\" title=\"Dimitrie Sturdza\">Sturdza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_I._C%C3%A2mpineanu\" title=\"Ion I. C\u00e2mpineanu\">C\u00e2mpineanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_C._Br%C4%83tianu\" title=\"Ion C. Br\u0103tianu\">Ion C. Br\u0103tianu</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Pherekyde\" title=\"Mihail Pherekyde\">Pherekyde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petre_P._Carp\" title=\"Petre P. Carp\">Carp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Lahovary\" title=\"Alexandru Lahovary\">A. Lahovary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Esarcu\" title=\"Constantin Esarcu\">Esarcu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Lahovary\" title=\"Alexandru Lahovary\">A. Lahovary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Sturdza\" title=\"Dimitrie Sturdza\">Sturdza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Stoicescu\" title=\"Constantin Stoicescu\">Stoicescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petre_S._Aurelian\" title=\"Petre S. Aurelian\">Aurelian</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Sturdza\" title=\"Dimitrie Sturdza\">Sturdza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ioan_Lahovary\" title=\"Ioan Lahovary\">Ioan Lahovary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Marghiloman\" title=\"Alexandru Marghiloman\">Marghiloman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Sturdza\" title=\"Dimitrie Sturdza\">Sturdza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_I._C._Br%C4%83tianu\" title=\"Ion I. C. Br\u0103tianu\">Ion I. C. Br\u0103tianu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Sturdza\" title=\"Dimitrie Sturdza\">Sturdza</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Iacob_Lahovary\" title=\"Iacob Lahovary\">Iacob Lahovary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ioan_Lahovary\" title=\"Ioan Lahovary\">Ioan Lahovary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_Sturdza\" title=\"Dimitrie Sturdza\">Sturdza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_I._C._Br%C4%83tianu\" title=\"Ion I. C. Br\u0103tianu\">Ion I. C. Br\u0103tianu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Djuvara\" title=\"Alexandru Djuvara\">Djuvara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Titu_Maiorescu\" title=\"Titu Maiorescu\">Maiorescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emanuel_Porumbaru\" title=\"Emanuel Porumbaru\">Porumbaru</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_I._C._Br%C4%83tianu\" title=\"Ion I. C. Br\u0103tianu\">Ion I. C. Br\u0103tianu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Averescu\" title=\"Alexandru Averescu\">Averescu</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_C._Arion\" title=\"Constantin C. Arion\">Arion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Coand%C4%83\" title=\"Constantin Coand\u0103\">Coand\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_I._C._Br%C4%83tianu\" title=\"Ion I. C. Br\u0103tianu\">Ion I. C. Br\u0103tianu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Artur_V%C4%83itoianu\" title=\"Artur V\u0103itoianu\">V\u0103itoianu</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Mi%C5%9Fu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicolae Mi\u015fu\">Mi\u015fu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Vaida-Voevod\" title=\"Alexandru Vaida-Voevod\">Vaida-Voevod</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Zamfirescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Take_Ionescu\" title=\"Take Ionescu\">Ionescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Derussi\" title=\"Gheorghe Derussi\">Derussi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_G._Duca\" title=\"Ion G. Duca\">Duca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Mitilineu\" title=\"Ion Mitilineu\">Mitilineu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barbu_%C8%98tirbey\" title=\"Barbu \u0218tirbey\">\u0218tirbey</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_I._C._Br%C4%83tianu\" title=\"Ion I. C. Br\u0103tianu\">Ion I. C. Br\u0103tianu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Titulescu\" title=\"Nicolae Titulescu\">Titulescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_Mironescu\" title=\"Gheorghe Mironescu\">Mironescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Mihalache\" title=\"Ion Mihalache\">Mihalache</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Argetoianu\" title=\"Constantin Argetoianu\">Argetoianu</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrie_I._Ghika\" title=\"Dimitrie I. Ghika\">D. Ghika</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Vaida-Voevod\" title=\"Alexandru Vaida-Voevod\">Vaida-Voevod</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Titulescu\" title=\"Nicolae Titulescu\">Titulescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_T%C4%83t%C4%83rescu\" title=\"Gheorghe T\u0103t\u0103rescu\">T\u0103t\u0103rescu</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Titulescu\" title=\"Nicolae Titulescu\">Titulescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_Antonescu\" title=\"Victor Antonescu\">V. Antonescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Istrate_Micescu\" title=\"Istrate Micescu\">Micescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_T%C4%83t%C4%83rescu\" title=\"Gheorghe T\u0103t\u0103rescu\">T\u0103t\u0103rescu</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Petrescu-Comnen\" title=\"Nicolae Petrescu-Comnen\">Petrescu-Comnen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grigore_Gafencu\" title=\"Grigore Gafencu\">Gafencu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Gigurtu\" title=\"Ion Gigurtu\">Gigurtu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Argetoianu\" title=\"Constantin Argetoianu\">Argetoianu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Manoilescu\" title=\"Mihail Manoilescu\">Manoilescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel_Sturdza\" title=\"Michel Sturdza\">M. Sturdza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Antonescu\" title=\"Ion Antonescu\">I. Antonescu</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihai_Antonescu\" title=\"Mihai Antonescu\">M. Antonescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grigore_Niculescu-Buze%C8%99ti\" title=\"Grigore Niculescu-Buze\u0219ti\">Niculescu-Buze\u0219ti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Vi%C8%99oianu\" title=\"Constantin Vi\u0219oianu\">Vi\u0219oianu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_T%C4%83t%C4%83rescu\" title=\"Gheorghe T\u0103t\u0103rescu\">T\u0103t\u0103rescu</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Socialist_Republic_of_Romania\" title=\"Socialist Republic of Romania\">Socialist Republic of Romania</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ana_Pauker\" title=\"Ana Pauker\">Pauker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Simion_Bughici\" title=\"Simion Bughici\">Bughici</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grigore_Preoteasa\" title=\"Grigore Preoteasa\">Preoteasa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Gheorghe_Maurer\" title=\"Ion Gheorghe Maurer\">Maurer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avram_Bunaciu\" title=\"Avram Bunaciu\">Bunaciu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Corneliu_M%C4%83nescu\" title=\"Corneliu M\u0103nescu\">M\u0103nescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Macovescu\" title=\"George Macovescu\">Macovescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Andrei\" title=\"\u0218tefan Andrei\">Andrei</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ilie_V%C4%83duva\" title=\"Ilie V\u0103duva\">V\u0103duva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ioan_Totu\" title=\"Ioan Totu\">Totu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ion_Stoian\" title=\"Ion Stoian\">Stoian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania since 1989</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sergiu_Celac\" title=\"Sergiu Celac\">Celac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adrian_N%C4%83stase\" title=\"Adrian N\u0103stase\">N\u0103stase</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodor_Mele%C8%99canu\" title=\"Teodor Mele\u0219canu\">Mele\u0219canu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adrian_Severin\" title=\"Adrian Severin\">Severin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrei_Ple%C8%99u\" title=\"Andrei Ple\u0219u\">Ple\u0219u</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petre_Roman\" title=\"Petre Roman\">Roman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mircea_Geoan%C4%83\" title=\"Mircea Geoan\u0103\">Geoan\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihai_R%C4%83zvan_Ungureanu\" title=\"Mihai R\u0103zvan Ungureanu\">Ungureanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C4%83lin_Popescu-T%C4%83riceanu\" title=\"C\u0103lin Popescu-T\u0103riceanu\">Popescu-T\u0103riceanu</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Adrian_Cioroianu\" title=\"Adrian Cioroianu\">Cioroianu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laz%C4%83r_Com%C4%83nescu\" title=\"Laz\u0103r Com\u0103nescu\">Com\u0103nescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cristian_Diaconescu\" title=\"Cristian Diaconescu\">Diaconescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C4%83t%C4%83lin_Predoiu\" title=\"C\u0103t\u0103lin Predoiu\">Predoiu</a>*</li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodor_Baconschi\" title=\"Teodor Baconschi\">Baconschi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cristian_Diaconescu\" title=\"Cristian Diaconescu\">Diaconescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrei_Marga\" title=\"Andrei Marga\">Marga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Titus_Corl%C4%83%C8%9Bean\" title=\"Titus Corl\u0103\u021bean\">Corl\u0103\u021bean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodor_Mele%C8%99canu\" title=\"Teodor Mele\u0219canu\">Mele\u0219canu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bogdan_Aurescu\" title=\"Bogdan Aurescu\">Aurescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laz%C4%83r_Com%C4%83nescu\" title=\"Laz\u0103r Com\u0103nescu\">Com\u0103nescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teodor_Mele%C8%99canu\" title=\"Teodor Mele\u0219canu\">Mele\u0219canu</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><small>* denotes interim</small></div></td></tr></tbody></table></div>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Duiliu_Zamfirescu\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Duiliu Zamfirescu\">Duiliu Zamfirescu</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/38px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"38\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/57px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/76px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Romanian <a href=\"/wiki/Wikisource\" title=\"Wikisource\">Wikisource</a> has original text related to this article:\n<div style=\"margin-left: 10px;\"><b><a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/ro:Autor:Duiliu_Zamfirescu\" class=\"extiw\" title=\"s:ro:Autor:Duiliu Zamfirescu\">Duiliu Zamfirescu (original works in Romanian)</a></b> </div></td></tr></tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1264222&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1264222&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q1264222\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/64019696\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1467384\">XX1467384</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12026247h\">cb12026247h</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12026247h\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118808257\">118808257</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000061489138\">0000 0000 6148 9138</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n79126247\">n79126247</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/028424352\">028424352</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/64019696\">64019696</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2178\nCached time: 20180920212936\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.472 seconds\nReal time usage: 0.588 seconds\nPreprocessor visited node count: 2478/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 60713/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2673/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 21043/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.173/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.51 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  432.778      1 -total\n 29.14%  126.101      2 Template:Navbox\n 28.90%  125.093      1 Template:President_Chamber_of_Deputies_Romania\n 26.78%  115.902      4 Template:Lang\n 22.47%   97.259      1 Template:Reflist\n 18.43%   79.741      1 Template:Infobox_writer\n 15.36%   66.484      1 Template:Infobox\n  7.58%   32.798      6 Template:Ro_icon\n  7.42%   32.096      3 Template:Br_separated_entries\n  7.24%   31.313      1 Template:Link_language\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:10259320-0!canonical and timestamp 20180920212936 and revision id 856886381\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Duiliu_Zamfirescu","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Duiliu Zamfirescu"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Duiliu_Zamfirescu","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Duiliu Zamfirescu"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Duiliu_Zamfirescu","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Duiliu Zamfirescu"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Duiliu_Zamfirescu","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Duiliu Zamfirescu"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Duiliu_Zamfirescu","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Duiliu Zamfirescu"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Duiliu_Zamfirescu","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Duiliu Zamfirescu"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Duiliu_Zamfirescu","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Duiliu Zamfirescu"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%BC%D1%84%D0%B8%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BA%D1%83,_%D0%94%D1%83%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%83","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0417\u0430\u043c\u0444\u0438\u0440\u0435\u0441\u043a\u0443, \u0414\u0443\u0438\u043b\u0438\u0443"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Duiliu_Zamfirescu","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Duiliu Zamfirescu"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D1%83%D1%96%D0%BB%D1%96%D1%83_%D0%97%D0%B0%D0%BC%D1%84%D1%96%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BA%D1%83","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0414\u0443\u0456\u043b\u0456\u0443 \u0417\u0430\u043c\u0444\u0456\u0440\u0435\u0441\u043a\u0443"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_December_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"influencedDuiliu Zamfirescu","hidden":"","*":"Pages_using_Infobox_writer_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","hidden":"","*":"Articles_containing_Romanian-language_text"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"1858_births"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"1922_deaths"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"People_from_Vrancea_County"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"People's_Party_(interwar_Romania)_politicians"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"Romanian_Ministers_of_Foreign_Affairs"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"Presidents_of_the_Chamber_of_Deputies_(Romania)"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"Romanian_novelists"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"Romanian_male_novelists"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"19th-century_Romanian_poets"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"Romanian_male_poets"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"Romanian_male_short_story_writers"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"Romanian_memoirists"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"Romanian_journalists"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"Romanian_schoolteachers"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"Romanian_diplomats"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"Romanian_lawyers"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"Neoclassical_writers"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"Realism_(art_movement)"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"Romantic_poets"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"Symbolist_poets"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"Romanian-language_poets"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"20th-century_Romanian_poets"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"20th-century_short_story_writers"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"19th-century_male_writers"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"20th-century_male_writers"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"Junimists"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"Romanian_Freemasons"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"Romanian_people_of_World_War_I"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"University_of_Bucharest_alumni"},{"sortkey":"Zamfirescu, Duiliu","*":"Titular_members_of_the_Romanian_Academy"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:President Chamber of Deputies Romania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Foreign Ministers of Romania"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from December 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Achille Loria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adrian Cioroianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adrian N\u0103stase"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adrian Severin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agapia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Averescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Cantacuzino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Djuvara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Dr\u0103ghici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Emanoil Florescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru G. Golescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Lahovary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Macedonski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Marghiloman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Papadopol-Calimah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Teriachiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Vaida-Voevod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Vlahu\u021b\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Pauker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anastasie F\u0103tu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrei Marga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrei Ple\u0219u"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apostol Arsache"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aristocracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art for art's sake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artur V\u0103itoianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Attach\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autobiography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avram Bunaciu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Badea C\u00e2r\u0163an"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbu \u0218tef\u0103nescu Delavrancea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbu \u0218tirbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basile M. Missir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Sea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdan Aurescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdan Olteanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourgeoisie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boyar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa Cap\u0219a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Powers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamber of Deputies of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservative Party (Romania, 1880\u20131918)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin A. Rosetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Agiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Argetoianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin C. Arion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Cantacuzino-Pa\u0219canu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Coand\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Dobrogeanu-Gherea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Doncea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Esarcu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Gr\u0103di\u0219teanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Meissner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin N. Br\u0103iloiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Ol\u0103nescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin P\u00e2rvulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin P\u00eervulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin R\u0103dulescu-Motru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Stoicescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Vi\u0219oianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convorbiri Literare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corneliu M\u0103nescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Costache Negri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cristian Diaconescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u0103lin Popescu-T\u0103riceanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u0103t\u0103lin Predoiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube Commission"},{"ns":0,"exists":"","*":"Didacticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Br\u0103tianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie C. Br\u0103tianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie C. Oll\u0103nescu-Ascanio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Cornea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Ghica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Gianni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie I. Ghika"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Lecca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Pompeiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Sturdza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dumbr\u0103veni, Vrancea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Minerva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emanoil Costache Epureanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emanuel Porumbaru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Lovinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugeniu St\u0103tescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand I of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fiction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florin Iordache"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foc\u0219ani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Folklore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francesco Marmaggi"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Barbu \u0218tirbei"},{"ns":0,"exists":"","*":"George C\u0103linescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"George D. Vernescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Macovescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Apostol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Costa-Foru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Derussi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Grigore Cantacuzino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Manu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Mironescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Rosnovanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe T\u0103t\u0103rescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greeks of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Bal\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Gafencu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Niculescu-Buze\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Preoteasa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Trandafil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy See"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e2r\u0219ova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iacob Lahovary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ia\u015fi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilie V\u0103duva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interwar period"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Grigore Ghica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Lahovary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Slavici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Totu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Antonescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion B\u0103l\u0103ceanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion C. Br\u0103tianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Diaconescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion G. Duca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Gheorghe Maurer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Ghica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Gigurtu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion I. C. Br\u0103tianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion I. C\u00e2mpineanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Luca Caragiale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Mihalache"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Mitilineu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Stoian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Vincze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istrate Micescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jew"},{"ns":0,"exists":"","*":"Junimea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jurnalul Na\u021bional"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lasc\u0103r Catargiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laz\u0103r Com\u0103nescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leasehold estate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leo Tolstoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Prime Ministers of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Romanian Foreign Ministers"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of members of the Romanian Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literature cycle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literature of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liviu Dragnea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyric poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matei Basarab High School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matilda Cugler-Poni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Sturdza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai Antonescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai R\u0103zvan Ungureanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Kog\u0103lniceanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Manoilescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Orleanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Pherekyde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Sadoveanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister Plenipotentiary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Foreign Affairs (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Geoan\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miron Constantinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monograph"},{"ns":0,"exists":"","*":"N. Petra\u015fcu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naturalism (literature)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neoclassicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Calimachi-Catargiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Gane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Golescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Ionescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Mi\u015fu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Petrescu-Comnen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Rosetti-B\u0103l\u0103nescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae S\u0103veanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Titulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Dobruja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nuncio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Octavian Goga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Peace Conference, 1919"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parnassianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriotism"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Party (interwar Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pessimism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petre Mavrogheni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petre P. Carp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petre P. Negulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petre Roman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petre S. Aurelian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phanariotes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poporanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of the Chamber of Deputies of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prosecutor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public prosecutor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Realism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberta Anastase"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholicism in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Campaign (World War I)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rom\u00e2nia Liber\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russo-Turkish War (1877\u20131878)"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e2mnicu S\u0103rat County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Satire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergiu Celac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simion Bughici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simion Mehedin\u021bi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Snob"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social class"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Republic of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u0103m\u0103n\u0103torul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Take Ionescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teodor Baconschi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teodor Mele\u0219canu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodor Rosetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Titu Maiorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Titus Corl\u0103\u021bean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Vianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00e2rgovi\u0219te"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Principalities"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper class"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valer Dorneanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valeriu Zgonea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile Alecsandri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile Boerescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile Mor\u021bun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veronica Micle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Antonescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Ghika"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vrancea County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wikisource"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z. Ornea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ziarul Financiar"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Andrei"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan C. \u0218endrea"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Cicio Pop"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Golescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Voitec"},{"ns":0,"*":"Dimitrie Ghyka"},{"ns":0,"*":"G. T. Kirileanu"},{"ns":0,"*":"Literatorul"},{"ns":0,"*":"Via\u021ba la \u021bar\u0103"},{"ns":0,"*":"T\u0103nase Scatiu"},{"ns":0,"*":"Ghimpele"},{"ns":0,"*":"D. D. Racovi\u021b\u0103-Sphinx"},{"ns":0,"*":"\u00cendreptarea"},{"ns":0,"*":"Dimitrie Pennescu"},{"ns":0,"*":"Ambassador of Romania to the Holy See"},{"ns":0,"*":"Nifon Rusail\u0103"},{"ns":0,"*":"Nicolae P\u0103cleanu"},{"ns":0,"*":"Dumitru Petrescu"},{"ns":0,"*":"Gheorghe Stoica"},{"ns":0,"*":"Nicolae Giosan"},{"ns":0,"*":"Dan Mar\u021bian"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Foreign Ministers of Romania"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:President Chamber of Deputies Romania"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox writer"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:President Chamber of Deputies Romania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:RomanianForeignMinisters"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Foreign Ministers of Romania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikisourcelang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Iso2lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Duiliu_Zamfirescu_-_Foto01.jpg","Duiliu_Zamfirescu_-_prima_pagina_-_Fara_titlu.png","Duiliu_Zamfirescu_-_prima_pagina_-_Imnuri_pagane.jpg","Duiliu_Zamfirescu_-_prima_pagina_-_Poezii_noua.jpg","Coat_of_arms_of_the_Chamber_of_Deputies_of_Romania_(1992-2016).svg","Commons-logo.svg","Wikisource-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.jurnalul.ro/print.php?id=60349","http://www.itcnet.ro/history/archive/mi2000/current2/mi47.htm","https://web.archive.org/web/20071007124746/http://www.itcnet.ro/history/archive/mi2000/current2/mi47.htm","http://www.jurnalul.ro/articol_31754/dacul_din_columna.html","http://www.itcnet.ro/history/archive/mi1997/current5/mi41.htm","https://web.archive.org/web/20070715004505/http://www.itcnet.ro/history/archive/mi1997/current5/mi41.htm","http://www.itcnet.ro/history/archive/mi2000/current5/mi56.htm","https://web.archive.org/web/20071010050951/http://www.itcnet.ro/history/archive/mi2000/current5/mi56.htm","http://www.zf.ro/articol_115399/g_t__kirileanu__1921__culise_regale__v_.html","https://web.archive.org/web/20070313204817/http://www.zf.ro/articol_115399/g_t__kirileanu__1921__culise_regale__v_.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q1264222","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/64019696","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1467384","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12026247h","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12026247h","https://d-nb.info/gnd/118808257","http://isni.org/isni/0000000061489138","http://id.loc.gov/authorities/names/n79126247","https://www.idref.fr/028424352","https://viaf.org/viaf/64019696"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Duiliu_Zamfirescu","byteoffset":1572,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Style, assessments, and legacy","number":"2","index":"2","fromtitle":"Duiliu_Zamfirescu","byteoffset":15536,"anchor":"Style,_assessments,_and_legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"3","index":"3","fromtitle":"Duiliu_Zamfirescu","byteoffset":21177,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Duiliu_Zamfirescu","byteoffset":21202,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Duiliu Zamfirescu","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Duiliu_Zamfirescu","*":"commons:Category:Duiliu Zamfirescu"},{"prefix":"s","url":"https://en.wikisource.org/wiki/ro:Autor:Duiliu_Zamfirescu","*":"s:ro:Autor:Duiliu Zamfirescu"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Zamfirescu, Duiliu"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1264222"}]}}