{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Las Hilanderas (Vel\u00e1zquez)","pageid":7827322,"revid":824984767,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;width: 22em; line-height: 1.4em; text-align: left; float:right;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 125%; font-weight: bold; font-style: italic\">The Spinners</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Velazquez-las_hilanderas.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Velazquez-las hilanderas.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Velazquez-las_hilanderas.jpg/300px-Velazquez-las_hilanderas.jpg\" width=\"300\" height=\"207\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Velazquez-las_hilanderas.jpg/450px-Velazquez-las_hilanderas.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Velazquez-las_hilanderas.jpg/600px-Velazquez-las_hilanderas.jpg 2x\" data-file-width=\"2911\" data-file-height=\"2008\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Artist</th><td class=\"attendee\">\n<a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Diego Vel\u00e1zquez</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Year</th><td>\n1655</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Medium</th><td class=\"category\">\ncanvas</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Dimensions</th><td>\n220&#160;cm&#32;\u00d7&#160;289&#160;cm&#32;(87&#160;in&#32;\u00d7&#160;114&#160;in)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td>\n<a href=\"/wiki/Museo_del_Prado\" title=\"Museo del Prado\">Museo del Prado</a>, <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Las Hilanderas</b></i> (\"The Spinners\") is a painting by the Spanish painter <a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Diego Vel\u00e1zquez</a>, housed in the <a href=\"/wiki/Museo_del_Prado\" title=\"Museo del Prado\">Museo del Prado</a> of <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>. It is also known by the title <i>The Fable of Arachne</i>.  It is usually regarded as a late work by the artist, dating from around 1657. \n</p><p>Traditionally, it was believed that the painting depicted women workers in the tapestry workshop of Santa Isabel.  In 1948, however, Diego Angula observed that the iconography suggested Ovid's Fable of <a href=\"/wiki/Arachne\" title=\"Arachne\">Arachne</a>, the story of the mortal Arachne who dared to challenge the goddess <a href=\"/wiki/Athena\" title=\"Athena\">Athena</a> to a weaving competition and, on winning the contest, was turned into a spider by the jealous goddess. This is now generally accepted as the correct interpretation of the painting.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Vel%C3%A1zquez_-_La_F%C3%A1bula_de_Aracne_o_Las_Hilanderas_(Museo_del_Prado,_1657-58).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Vel%C3%A1zquez_-_La_F%C3%A1bula_de_Aracne_o_Las_Hilanderas_%28Museo_del_Prado%2C_1657-58%29.jpg/220px-Vel%C3%A1zquez_-_La_F%C3%A1bula_de_Aracne_o_Las_Hilanderas_%28Museo_del_Prado%2C_1657-58%29.jpg\" width=\"220\" height=\"169\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Vel%C3%A1zquez_-_La_F%C3%A1bula_de_Aracne_o_Las_Hilanderas_%28Museo_del_Prado%2C_1657-58%29.jpg/330px-Vel%C3%A1zquez_-_La_F%C3%A1bula_de_Aracne_o_Las_Hilanderas_%28Museo_del_Prado%2C_1657-58%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Vel%C3%A1zquez_-_La_F%C3%A1bula_de_Aracne_o_Las_Hilanderas_%28Museo_del_Prado%2C_1657-58%29.jpg/440px-Vel%C3%A1zquez_-_La_F%C3%A1bula_de_Aracne_o_Las_Hilanderas_%28Museo_del_Prado%2C_1657-58%29.jpg 2x\" data-file-width=\"3051\" data-file-height=\"2349\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Vel%C3%A1zquez_-_La_F%C3%A1bula_de_Aracne_o_Las_Hilanderas_(Museo_del_Prado,_1657-58).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The painting as previously displayed before additions not by Vel\u00e1squez were masked from view</div></div></div>\n<p>It was painted for Don Pedro de Arce, huntsman to <a href=\"/wiki/Philip_IV_of_Spain\" title=\"Philip IV of Spain\">King Philip IV</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>  It entered the royal collection in the eighteenth century, and was probably damaged by the fire at the <a href=\"/wiki/Royal_Alcazar_of_Madrid\" class=\"mw-redirect\" title=\"Royal Alcazar of Madrid\">Royal Alcazar of Madrid</a> in 1734. New sections were added at the sides (37 cm in total) and over 50 cm to the top of the canvas.  The painting remains at the extended size but is currently (in November 2013) displayed behind a screen with a frame added over a cut-away section revealing only the original dimensions.\n</p><p>Stylistic elements, such as the lightness, the economical use of paint, and the clear influence of the Italian <a href=\"/wiki/Baroque\" title=\"Baroque\">Baroque</a>, have led many scholars to assert that it was painted in 1657. Others place it earlier, at some time between 1644\u201350, perhaps because certain aspects of its form and content recall the <a href=\"/wiki/Bodegon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bodegon\">bodegones</a> Vel\u00e1zquez painted in his early career.\n</p><p>In <i>Las Hilanderas</i>, Vel\u00e1zquez developed a layered composition, an approach he had often used in his earlier bodegones, such as the <i><a href=\"/wiki/Kitchen_Scene_with_Christ_in_the_House_of_Martha_and_Mary_(Vel%C3%A1zquez)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kitchen Scene with Christ in the House of Martha and Mary (Vel\u00e1zquez)\">Kitchen Scene with Christ in the House of Martha and Mary</a></i>. In the foreground is the contest. The goddess Athena, disguised as an old woman, is on the left and Arachne, in a white top facing away from the viewer, is on the right. Three helpers assist them. In the background, a raised platform (perhaps a stage) displays the finished tapestries. The one visible to us is Arachne's, showing <a href=\"/wiki/Europa_(mythology)\" title=\"Europa (mythology)\">The Rape of Europa</a> \u2014 another Greek myth. This is in fact a copy of <a href=\"/wiki/Titian\" title=\"Titian\">Titian</a>'s painting of the subject, which was in the Spanish royal collection. \n</p><p>The painting has been interpreted as an allegory of the arts and even as a commentary on the range of creative endeavor, with the fine arts represented by the goddess and the crafts represented by Arachne.  Others think that Vel\u00e1zquez' message was simply that to create great works of art, both great creativity and hard technical work are required. Other scholars have read political allegories into the work and interpreted it through popular culture.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Tizian_085.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Tizian_085.jpg/220px-Tizian_085.jpg\" width=\"220\" height=\"193\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Tizian_085.jpg/330px-Tizian_085.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Tizian_085.jpg/440px-Tizian_085.jpg 2x\" data-file-width=\"2400\" data-file-height=\"2103\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Tizian_085.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Titian's <i>Rape of Europa</i> is seen in the background of the painting</div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Las_Hilanderas_(Vel%C3%A1zquez)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cineclubdecaen.com/peinture/peintres/velazquez/arachne.htm\">\"La l\u00e9gende d'Arachn\u00e9\"</a> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 February</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=La+l%C3%A9gende+d%27Arachn%C3%A9&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cineclubdecaen.com%2Fpeinture%2Fpeintres%2Fvelazquez%2Farachne.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALas+Hilanderas+%28Vel%C3%A1zquez%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Las_Hilanderas_(Vel%C3%A1zquez)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Romano, Eileen (2006). <i>Art Classics: Vel\u00e1zquez</i>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8478-2812-3\" title=\"Special:BookSources/0-8478-2812-3\">0-8478-2812-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Art+Classics%3A+Vel%C3%A1zquez&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=0-8478-2812-3&amp;rft.aulast=Romano&amp;rft.aufirst=Eileen&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALas+Hilanderas+%28Vel%C3%A1zquez%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Bird, Wendy. \"The Bobbin and the Distaff\", Apollo, 2007-11-01</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Las_Hilanderas_(Vel%C3%A1zquez)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Las_Hilanderas\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Las Hilanderas\">Las Hilanderas</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.thefreelibrary.com/%22Enslaved+sovereign%22:+aesthetics+of+power+in+Foucault,+Velazquez+and...-a0165730969\">\"Enslaved sovereign\": aesthetics of power in Foucault, Velazquez and Ovid.</a> Article by Sira Dambe, Journal of Literary Studies, December 1, 2006</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.spainisculture.com/en/obras_de_excelencia/museo_nacional_del_prado/la_fabula_de_aracne_o_las_hilanderas.html\">Spanish Culture Official Website in English</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://libmma.contentdm.oclc.org/cdm/compoundobject/collection/p15324coll10/id/63259/rec/2\"><i>Vel\u00e1zquez </i></a>, exhibition catalog from The Metropolitan Museum of Art (fully available online as PDF), which contains material on this painting (see index)</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Diego_Vel\u00e1zquez\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background: #EAEAAE;background: #EEDD82\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Template:Diego Vel\u00e1zquez\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background: #EAEAAE;background: #EEDD82;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Template talk:Diego Vel\u00e1zquez\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background: #EAEAAE;background: #EEDD82;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Diego_Vel%C3%A1zquez&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background: #EAEAAE;background: #EEDD82;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Diego_Vel\u00e1zquez\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Diego Vel\u00e1zquez</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\" style=\"background: #EAEAAE\"><div id=\"List_of_works\"><a href=\"/wiki/List_of_works_by_Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"List of works by Diego Vel\u00e1zquez\">List of works</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Genre</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Lunch_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"The Lunch (Vel\u00e1zquez)\">The Lunch</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1617</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Old_Woman_Frying_Eggs\" title=\"Old Woman Frying Eggs\">Old Woman Frying Eggs</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1618</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Farmers%27_Lunch\" title=\"The Farmers&#39; Lunch\">The Farmers' Lunch</a></i> (1618)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Three_Musicians_(painting)\" title=\"The Three Musicians (painting)\">The Three Musicians</a></i> (1618)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Waterseller_of_Seville\" title=\"The Waterseller of Seville\">The Waterseller of Seville</a></i> (1618\u20131622)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Kitchen_Maid\" title=\"The Kitchen Maid\">The Kitchen Maid</a></i> (1620\u20131622)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Needlewoman\" title=\"The Needlewoman\">The Needlewoman</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1635\u20131643</span>)</li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Diego Vel\u00e1zquez Autorretrato 45 x 38 cm - Colecci\u00f3n Real Academia de Bellas Artes de San Carlos - Museo de Bellas Artes de Valencia.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg/100px-Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg\" width=\"100\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg/150px-Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg/200px-Diego_Vel%C3%A1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci%C3%B3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg 2x\" data-file-width=\"945\" data-file-height=\"1119\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">History</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Triumph_of_Bacchus\" title=\"The Triumph of Bacchus\">The Triumph of Bacchus</a></i> (1628\u201329)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Apollo_in_the_Forge_of_Vulcan\" title=\"Apollo in the Forge of Vulcan\">Apollo in the Forge of Vulcan</a></i> (1629)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Surrender_of_Breda\" title=\"The Surrender of Breda\">The Surrender of Breda</a></i> (1634\u201335)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mars_Resting\" title=\"Mars Resting\">Mars Resting</a></i> (1640)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Rokeby_Venus\" title=\"Rokeby Venus\">Rokeby Venus</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1647\u20131651</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Female_Figure_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Female Figure (Vel\u00e1zquez)\">Female Figure</a></i> (1648)</li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">Las Hilanderas</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1657</span>)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Religious</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Christ_in_the_House_of_Martha_and_Mary_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Christ in the House of Martha and Mary (Vel\u00e1zquez)\">Christ in the House of Martha and Mary</a></i> (1618)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/St_Paul_(Vel%C3%A1zquez)\" class=\"mw-redirect\" title=\"St Paul (Vel\u00e1zquez)\">St. Paul</a></i> (1618\u20131620)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Adoration_of_the_Magi_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Adoration of the Magi (Vel\u00e1zquez)\">Adoration of the Magi</a></i> (1619)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Joseph%27s_Tunic\" title=\"Joseph&#39;s Tunic\">Joseph's Tunic</a></i> (1630)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Temptation_of_St._Thomas_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Temptation of St. Thomas (Vel\u00e1zquez)\">Temptation of St. Thomas</a></i> (1632)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Christ_Crucified_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Christ Crucified (Vel\u00e1zquez)\">Christ Crucified</a></i> (1632)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Coronation_of_the_Virgin_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Coronation of the Virgin (Vel\u00e1zquez)\">Coronation of the Virgin</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1641\u20131644</span>)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Portraits</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Nun_Jer%C3%B3nima_de_la_Fuente\" title=\"The Nun Jer\u00f3nima de la Fuente\">The Nun Jer\u00f3nima de la Fuente</a></i> (1620)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Don_Luis_de_G%C3%B3ngora\" title=\"Portrait of Don Luis de G\u00f3ngora\">Don Luis de G\u00f3ngora</a></i> (1622)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Philip_IV_in_Armour\" title=\"Portrait of Philip IV in Armour\">Philip IV in Armour</a></i> (after 1623)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_the_Count-Duke_of_Olivares_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Portrait of the Count-Duke of Olivares (S\u00e3o Paulo)\">Count-Duke of Olivares</a></i> (1624)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_the_Infante_Don_Carlos\" title=\"Portrait of the Infante Don Carlos\">The Infante Don Carlos</a></i> (1626\u201327)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Maria_Anna\" title=\"Portrait of Maria Anna\">Maria Anna</a></i> (1630)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Philip_IV_in_Brown_and_Silver\" title=\"Philip IV in Brown and Silver\">Philip IV in Brown and Silver</a></i> (1630s)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_a_Man_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"Portrait of a Man (Vel\u00e1zquez)\">Portrait of a Man</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1630</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Prince_Balthasar_Charles_with_a_Dwarf\" title=\"Prince Balthasar Charles with a Dwarf\">Prince Balthasar Charles with a Dwarf</a></i> (1631)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Do%C3%B1a_Antonia_de_Ipe%C3%B1arrieta_y_Gald%C3%B3s_and_Her_Son_Don_Luis\" title=\"Do\u00f1a Antonia de Ipe\u00f1arrieta y Gald\u00f3s and Her Son Don Luis\">Do\u00f1a Antonia de Ipe\u00f1arrieta y Gald\u00f3s and Her Son Don Luis</a></i> (1634)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_the_Count-Duke_of_Olivares_(Hermitage)\" title=\"Portrait of the Count-Duke of Olivares (Hermitage)\">Count-Duke of Olivares</a></i> (1635)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Prince_Balthasar_Charles_as_a_Hunter\" title=\"Prince Balthasar Charles as a Hunter\">Prince Balthasar Charles as a Hunter</a></i> (1635)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Juan_Mart%C3%ADnez_Monta%C3%B1%C3%A9s\" title=\"Portrait of Juan Mart\u00ednez Monta\u00f1\u00e9s\">Juan Mart\u00ednez Monta\u00f1\u00e9s</a></i> (1635\u201336)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Pablo_de_Valladolid\" title=\"Portrait of Pablo de Valladolid\">Pablo de Valladolid</a></i> (1636\u201337)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Lady_with_a_Fan_(Vel%C3%A1zquez)\" title=\"The Lady with a Fan (Vel\u00e1zquez)\">Lady with a Fan</a></i> (1638\u201339)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Philip_IV_in_Fraga\" title=\"Portrait of Philip IV in Fraga\">Philip IV in Fraga</a></i> (1644)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Francisco_Lezcano\" title=\"Portrait of Francisco Lezcano\">Francisco Lezcano</a></i> (1645)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Innocent_X\" title=\"Portrait of Innocent X\">Pope Innocent X</a></i> (1650)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Juan_de_Pareja\" title=\"Portrait of Juan de Pareja\">Juan de Pareja</a></i> (1650)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Mariana_of_Austria\" title=\"Portrait of Mariana of Austria\">Mariana of Austria</a></i> (1652)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Las_Meninas\" title=\"Las Meninas\">Las Meninas</a></i> (1656)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Infanta_Margarita_Teresa_in_a_Blue_Dress\" title=\"Infanta Margarita Teresa in a Blue Dress\">Infanta Margarita Teresa in a Blue Dress</a></i> (1659)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_the_Infanta_Maria_Theresa_of_Spain\" title=\"Portrait of the Infanta Maria Theresa of Spain\">Infanta Maria Theresa of Spain</a></i> (1659)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Prince_Philip_Prospero\" title=\"Portrait of Prince Philip Prospero\">Prince Philip Prospero</a></i> (1659)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Infanta_Margarita_Teresa_in_a_Pink_Dress\" title=\"Infanta Margarita Teresa in a Pink Dress\">Infanta Margarita Teresa in a Pink Dress</a></i> (1660)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Equestrian<br />portraits</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Elisabeth_of_France\" title=\"Equestrian Portrait of Elisabeth of France\">Elisabeth of France</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1628\u20131636</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_the_Count-Duke_of_Olivares\" title=\"Equestrian Portrait of the Count-Duke of Olivares\">Count-Duke of Olivares</a></i> (1634)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Margarita_of_Austria\" title=\"Equestrian Portrait of Margarita of Austria\">Margarita of Austria</a></i> (1634)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Philip_III\" title=\"Equestrian Portrait of Philip III\">Philip III</a></i> (1634\u201335)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Philip_IV\" title=\"Equestrian Portrait of Philip IV\">Philip IV</a></i> (1635\u201336)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Equestrian_Portrait_of_Prince_Balthasar_Charles\" title=\"Equestrian Portrait of Prince Balthasar Charles\">Prince Balthasar Charles</a></i> (1635)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Jesters</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Jester_Don_John_of_Austria\" title=\"The Jester Don John of Austria\">Don John of Austria</a></i> (1632\u201333)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Jester_Barbarroja\" title=\"The Jester Barbarroja\">Barbarroja</a></i> (1633)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Jester_Calabacillas\" title=\"The Jester Calabacillas\">Calabacillas</a></i> (1637\u20131639)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Sebasti%C3%A1n_de_Morra\" title=\"Portrait of Sebasti\u00e1n de Morra\">Sebasti\u00e1n de Morra</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1645</span>)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Jester_Don_Diego_de_Acedo\" title=\"The Jester Don Diego de Acedo\">Don Diego de Acedo</a></i> (1645)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #EAEAAE;width:1%\">Landscapes</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/View_of_the_Garden_of_the_Villa_Medici\" title=\"View of the Garden of the Villa Medici\">View of the Garden of the Villa Medici</a></i> (<abbr title=\"circa\">c.</abbr><span style=\"white-space:nowrap;\">&#8201;1630</span>)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2226\nCached time: 20180915151339\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.320 seconds\nReal time usage: 0.388 seconds\nPreprocessor visited node count: 1483/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 38161/2097152 bytes\nTemplate argument size: 998/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 14/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1019/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.161/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.34 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  322.189      1 -total\n 63.12%  203.364      1 Template:Infobox_Artwork\n 52.84%  170.253      1 Template:Infobox\n 22.69%   73.092      6 Template:Wikidata\n 16.97%   54.681      1 Template:Reflist\n 14.63%   47.142      1 Template:Cite_web\n 11.64%   37.503      1 Template:Diego_Vel\u00e1zquez\n 10.75%   34.628      1 Template:Navbox\n 10.27%   33.095      2 Template:Convert\n  7.18%   23.130     10 Template:Circa\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:7827322-0!canonical and timestamp 20180915151339 and revision id 824984767\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A3%D8%B3%D8%B7%D9%88%D8%B1%D8%A9_%D8%A3%D8%B1%D8%A7%D9%83%D9%86%D9%8A_(%D9%84%D9%88%D8%AD%D8%A9)","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0623\u0633\u0637\u0648\u0631\u0629 \u0623\u0631\u0627\u0643\u0646\u064a (\u0644\u0648\u062d\u0629)"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Les_filanderes","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Les filanderes"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D1%96_(%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%86%D1%96%D0%BD%D0%B0)","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u041f\u0440\u0430\u043b\u043b\u0456 (\u043a\u0430\u0440\u0446\u0456\u043d\u0430)"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Les_filadores","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Les filadores"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Chwedl_Arachne","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Chwedl Arachne"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Die_Spinnerinnen","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Die Spinnerinnen"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9F_%CE%BC%CF%8D%CE%B8%CE%BF%CF%82_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%B1%CF%81%CE%AC%CF%87%CE%BD%CE%B7%CF%82","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u039f \u03bc\u03cd\u03b8\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c1\u03ac\u03c7\u03bd\u03b7\u03c2"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/La_f%C3%A1bula_de_Aracne","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"La f\u00e1bula de Aracne"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/La_%C5%9Cpinistinoj","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"La \u015cpinistinoj"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Arakneren_fabula","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Arakneren fabula"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Fileuses","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Les Fileuses"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/As_fiandeiras","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"As fiandeiras"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%8B%D5%B8%D6%82%D5%AC%D5%B0%D5%A1%D5%AF%D5%B8%D6%82%D5%B0%D5%AB%D5%B6%D5%A5%D6%80%D5%A8_(%D5%B6%D5%AF%D5%A1%D6%80,_%D5%8E%D5%A5%D5%AC%D5%A1%D5%BD%D5%AF%D5%A5%D5%BD)","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u054b\u0578\u0582\u056c\u0570\u0561\u056f\u0578\u0582\u0570\u056b\u0576\u0565\u0580\u0568 (\u0576\u056f\u0561\u0580, \u054e\u0565\u056c\u0561\u057d\u056f\u0565\u057d)"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Filatrici","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Filatrici"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/V%C4%93rp%C4%93jas","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"V\u0113rp\u0113jas"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Ba%C5%9B%C5%84_o_Arachne","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Ba\u015b\u0144 o Arachne"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/As_Fiandeiras_(Vel%C3%A1zquez)","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"As Fiandeiras (Vel\u00e1zquez)"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D1%8F%D1%85%D0%B8_(%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B0)","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041f\u0440\u044f\u0445\u0438 (\u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430)"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Hilanderas","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_artwork_with_autolinked_artist_field"},{"sortkey":"Hilanderas","*":"1657_paintings"},{"sortkey":"Hilanderas","*":"Velazquez_paintings_in_the_Museo_del_Prado"},{"sortkey":"Hilanderas","*":"Paintings_of_Athena"},{"sortkey":"Hilanderas","*":"Cats_in_art"},{"sortkey":"Hilanderas","*":"Musical_instruments_in_art"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adoration of the Magi (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apollo in the Forge of Vulcan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arachne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Athena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bodegon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christ Crucified (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christ in the House of Martha and Mary (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coronation of the Virgin (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Do\u00f1a Antonia de Ipe\u00f1arrieta y Gald\u00f3s and Her Son Don Luis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Elisabeth of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Margarita of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Philip III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Philip IV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of Prince Balthasar Charles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian Portrait of the Count-Duke of Olivares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europa (mythology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Female Figure (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infanta Margarita Teresa in a Blue Dress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infanta Margarita Teresa in a Pink Dress"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph's Tunic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kitchen Scene with Christ in the House of Martha and Mary (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Meninas"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of works by Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mars Resting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo del Prado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Woman Frying Eggs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip IV in Brown and Silver"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip IV of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Don Luis de G\u00f3ngora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Francisco Lezcano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Innocent X"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Juan Mart\u00ednez Monta\u00f1\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Juan de Pareja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Maria Anna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Mariana of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Pablo de Valladolid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Philip IV in Armour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Philip IV in Fraga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Prince Philip Prospero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Sebasti\u00e1n de Morra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of a Man (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of the Count-Duke of Olivares (Hermitage)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of the Count-Duke of Olivares (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of the Infanta Maria Theresa of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of the Infante Don Carlos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Balthasar Charles as a Hunter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Balthasar Charles with a Dwarf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rokeby Venus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Alcazar of Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"St Paul (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Temptation of St. Thomas (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Farmers' Lunch"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jester Barbarroja"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jester Calabacillas"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jester Don Diego de Acedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jester Don John of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Kitchen Maid"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Lady with a Fan (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Lunch (Vel\u00e1zquez)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Needlewoman"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Nun Jer\u00f3nima de la Fuente"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Surrender of Breda"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Three Musicians (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Triumph of Bacchus"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Waterseller of Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Titian"},{"ns":0,"exists":"","*":"View of the Garden of the Villa Medici"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Diego Vel\u00e1zquez"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Isnumeric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Circa"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbr"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wd"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wd/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wd/aliasesP"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"}],"images":["Velazquez-las_hilanderas.jpg","Vel\u00e1zquez_-_La_F\u00e1bula_de_Aracne_o_Las_Hilanderas_(Museo_del_Prado,_1657-58).jpg","Tizian_085.jpg","Commons-logo.svg","Diego_Vel\u00e1zquez_Autorretrato_45_x_38_cm_-_Colecci\u00f3n_Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Carlos_-_Museo_de_Bellas_Artes_de_Valencia.jpg"],"externallinks":["http://www.cineclubdecaen.com/peinture/peintres/velazquez/arachne.htm","http://www.thefreelibrary.com/%22Enslaved+sovereign%22:+aesthetics+of+power+in+Foucault,+Velazquez+and...-a0165730969","http://www.spainisculture.com/en/obras_de_excelencia/museo_nacional_del_prado/la_fabula_de_aracne_o_las_hilanderas.html","http://libmma.contentdm.oclc.org/cdm/compoundobject/collection/p15324coll10/id/63259/rec/2"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Las_Hilanderas_(Vel\u00e1zquez)","byteoffset":3919,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"2","index":"2","fromtitle":"Las_Hilanderas_(Vel\u00e1zquez)","byteoffset":3947,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Las_Hilanderas_(Vel\u00e1zquez)","byteoffset":4123,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Las Hilanderas</i> (Vel\u00e1zquez)","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Las_Hilanderas","*":"commons:Category:Las Hilanderas"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Las Hilanderas</i> (Vel\u00e1zquez)"},{"name":"defaultsort","*":"Hilanderas"},{"name":"wikibase_item","*":"Q984058"}]}}