{"parse":{"title":"Vila Madalena","pageid":15584433,"revid":810131871,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">in Southeast, Brazil</div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\">Vila Madalena</span></th></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Rua_Heitor_Penteado_SP.jpg\" class=\"image\" title=\"Rua Heitor Penteado in Vila Madalena\"><img alt=\"Rua Heitor Penteado in Vila Madalena\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Rua_Heitor_Penteado_SP.jpg/250px-Rua_Heitor_Penteado_SP.jpg\" width=\"250\" height=\"187\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Rua_Heitor_Penteado_SP.jpg/375px-Rua_Heitor_Penteado_SP.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Rua_Heitor_Penteado_SP.jpg/500px-Rua_Heitor_Penteado_SP.jpg 2x\" data-file-width=\"1659\" data-file-height=\"1244\" /></a><div>Rua Heitor Penteado in Vila Madalena</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCoordinates: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Vila_Madalena&amp;params=23.5525_S_46.691389_W_type:city_region:BR\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">23\u00b033\u203209\u2033S</span> <span class=\"longitude\">46\u00b041\u203229\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">23.5525\u00b0S 46.691389\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">-23.5525; -46.691389</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Vila_Madalena&amp;params=23.5525_S_46.691389_W_type:city_region:BR\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">23\u00b033\u203209\u2033S</span> <span class=\"longitude\">46\u00b041\u203229\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">23.5525\u00b0S 46.691389\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">-23.5525; -46.691389</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/List_of_sovereign_states\" title=\"List of sovereign states\">Country</a></th><td>\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/22px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"22\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/33px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/43px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Regions_of_Brazil\" title=\"Regions of Brazil\">Region</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Southeast_Region,_Brazil\" title=\"Southeast Region, Brazil\">Southeast</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/States_of_Brazil\" title=\"States of Brazil\">State</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/File:Bandeira_do_estado_de_S%C3%A3o_Paulo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira do estado de S\u00e3o Paulo.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Bandeira_do_estado_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/22px-Bandeira_do_estado_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png\" width=\"22\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Bandeira_do_estado_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/33px-Bandeira_do_estado_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Bandeira_do_estado_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/44px-Bandeira_do_estado_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png 2x\" data-file-width=\"780\" data-file-height=\"520\" /></a> <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_(state)\" title=\"S\u00e3o Paulo (state)\">S\u00e3o Paulo</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Municipalities_of_Brazil\" title=\"Municipalities of Brazil\">Municipality</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/File:Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Bandeira da cidade de S\u00e3o Paulo.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/22px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png\" width=\"22\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/33px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/44px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"1400\" /></a> <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Subdivisions_of_the_City_of_S%C3%A3o_Paulo#Administrative_Zones\" class=\"mw-redirect\" title=\"Subdivisions of the City of S\u00e3o Paulo\">Administrative Zone</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/West_Zone_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"West Zone of S\u00e3o Paulo\">West</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Subprefecture\" title=\"Subprefecture\">Subprefecture</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Subprefecture_of_Pinheiros\" title=\"Subprefecture of Pinheiros\">Pinheiros</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/District\" title=\"District\">District</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Pinheiros_(district_of_S%C3%A3o_Paulo)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pinheiros (district of S\u00e3o Paulo)\">Pinheiros</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Vila Madalena</b> is an <a href=\"/wiki/Upper_middle_class\" title=\"Upper middle class\">upper middle class</a> neighborhood of the <a href=\"/wiki/Pinheiros_(district_of_S%C3%A3o_Paulo)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pinheiros (district of S\u00e3o Paulo)\">Pinheiros</a> district in the western<sup id=\"cite_ref-monocle_Ricardo_Moreno_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-monocle_Ricardo_Moreno-1\">&#91;1&#93;</a></sup> part of the city of <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>. The neighborhood is known for its bustling nightlife<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and its history as a center of S\u00e3o Paulo <a href=\"/wiki/Bohemianism\" title=\"Bohemianism\">bohemian</a> culture and art. The neighborhood is filled with dozens of art galleries and studios, an eclectic mix of restaurants and bars and a series of <a href=\"/wiki/Graffiti\" title=\"Graffiti\">graffiti</a>-covered streets and alleys, and is attracting young professionals.<sup id=\"cite_ref-monocle_Ricardo_Moreno_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-monocle_Ricardo_Moreno-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vila_Madalena&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-monocle_Ricardo_Moreno-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-monocle_Ricardo_Moreno_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-monocle_Ricardo_Moreno_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Moreno, Ricardo (February 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://monocle.com/magazine/issues/70/vila-madalena/\">\"Vila Madalena\u2014S\u00e3o Paulo\"</a>. <a href=\"/wiki/Monocle_magazine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monocle magazine\">Monocle magazine</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Vila+Madalena%E2%80%94S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=Monocle+magazine&amp;rft.date=2014-02&amp;rft.aulast=Moreno&amp;rft.aufirst=Ricardo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmonocle.com%2Fmagazine%2Fissues%2F70%2Fvila-madalena%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVila+Madalena\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"The Economist Magazine Cities Guide: S\u00e3o Paulo\". <i><a href=\"/wiki/The_Economist\" title=\"The Economist\">The Economist</a></i>.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"20px&amp;#124;Flag_of_S\u00e3o_Paulo_Visitor_attractions_in_S\u00e3o_Paulo\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Visitor_attractions_in_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Template:Visitor attractions in S\u00e3o Paulo\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Visitor_attractions_in_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Template talk:Visitor attractions in S\u00e3o Paulo\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Visitor_attractions_in_S%C3%A3o_Paulo&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"20px&amp;#124;Flag_of_S\u00e3o_Paulo_Visitor_attractions_in_S\u00e3o_Paulo\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/File:Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg\" class=\"image\" title=\"Flag of S\u00e3o Paulo\"><img alt=\"Flag of S\u00e3o Paulo\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/20px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/30px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg/40px-Bandeira_da_cidade_de_S%C3%A3o_Paulo.svg.png 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"1400\" /></a> <a href=\"/wiki/Visitor_attractions\" class=\"mw-redirect\" title=\"Visitor attractions\">Visitor attractions</a> in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Monuments /<br />landmarks</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Latin_America_Memorial\" title=\"Latin America Memorial\">Memorial da Am\u00e9rica Latina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oct%C3%A1vio_Frias_de_Oliveira_Bridge\" title=\"Oct\u00e1vio Frias de Oliveira Bridge\">Estaiada Bridge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marco_Zero_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Marco Zero (S\u00e3o Paulo)\">Marco Zero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monument_to_the_Independence_of_Brazil\" title=\"Monument to the Independence of Brazil\">Monument to the Independence of Brazil</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Monument_to_the_Bandeiras\" title=\"Monument to the Bandeiras\">Monument to the Bandeiras</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Obelisk_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Obelisk of S\u00e3o Paulo\">Obelisk of S\u00e3o Paulo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torre_da_TV_Bandeirantes\" title=\"Torre da TV Bandeirantes\">Torre da TV Bandeirantes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beco_do_Pinto\" title=\"Beco do Pinto\">Beco do Pinto</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Buildings</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Altino_Arantes_Building\" title=\"Altino Arantes Building\">Altino Arantes Building</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centro_Comercial_Aricanduva\" title=\"Centro Comercial Aricanduva\">Aricanduva Mall</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pal%C3%A1cio_dos_Bandeirantes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pal\u00e1cio dos Bandeirantes (page does not exist)\">Pal\u00e1cio dos Bandeirantes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/BM%26F_Bovespa\" class=\"mw-redirect\" title=\"BM&amp;F Bovespa\">S\u00e3o Paulo Stock Exchange (Bovespa)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centro_Empresarial_Na%C3%A7%C3%B5es_Unidas\" title=\"Centro Empresarial Na\u00e7\u00f5es Unidas\">Centro Empresarial Na\u00e7\u00f5es Unidas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conjunto_Nacional_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Conjunto Nacional (S\u00e3o Paulo)\">Conjunto Nacional</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edif%C3%ADcio_Copan\" title=\"Edif\u00edcio Copan\">Edif\u00edcio Copan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iguatemi_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Iguatemi S\u00e3o Paulo\">Iguatemi S\u00e3o Paulo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edif%C3%ADcio_It%C3%A1lia\" title=\"Edif\u00edcio It\u00e1lia\">Edif\u00edcio It\u00e1lia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esta%C3%A7%C3%A3o_J%C3%BAlio_Prestes\" title=\"Esta\u00e7\u00e3o J\u00falio Prestes\">Esta\u00e7\u00e3o J\u00falio Prestes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luz_Station\" title=\"Luz Station\">Luz Station</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martinelli_Building\" title=\"Martinelli Building\">Martinelli Building</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Matarazzo_Building\" title=\"Matarazzo Building\">Matarazzo Building</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Municipal_Market_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Municipal Market of S\u00e3o Paulo\">Municipal Market of S\u00e3o Paulo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A1tio_do_Col%C3%A9gio\" title=\"P\u00e1tio do Col\u00e9gio\">P\u00e1tio do Col\u00e9gio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mosteiro_de_S%C3%A3o_Bento_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Mosteiro de S\u00e3o Bento (S\u00e3o Paulo)\">S\u00e3o Bento Monastery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Cathedral\" title=\"S\u00e3o Paulo Cathedral\">S\u00e3o Paulo Cathedral (S\u00e9)</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=S%C3%ADtio_Morrinhos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00edtio Morrinhos (page does not exist)\">S\u00edtio Morrinhos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Temple_of_Solomon_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Temple of Solomon (S\u00e3o Paulo)\">Temple of Solomon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Teatro_S%C3%A3o_Pedro_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Teatro S\u00e3o Pedro (S\u00e3o Paulo)\">Teatro S\u00e3o Pedro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theatro_Municipal_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Theatro Municipal (S\u00e3o Paulo)\">Theatro Municipal</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Museums /<br />cultural institutions</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Museu_Afro_Brasil\" title=\"Museu Afro Brasil\">Museu Afro Brasil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Museum_of_Sacred_Art\" title=\"S\u00e3o Paulo Museum of Sacred Art\">S\u00e3o Paulo Museum of Sacred Art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centro_Cultural_Banco_do_Brasil\" title=\"Centro Cultural Banco do Brasil\">Centro Cultural Banco do Brasil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Instituto_Butantan\" title=\"Instituto Butantan\">Instituto Butantan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Casa_das_Rosas\" title=\"Casa das Rosas\">Casa das Rosas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ema_Gordon_Klabin_Cultural_Foundation\" title=\"Ema Gordon Klabin Cultural Foundation\">Ema Gordon Klabin Cultural Foundation</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Museu_do_Futebol&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Museu do Futebol (page does not exist)\">Museu do Futebol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museu_da_Imigra%C3%A7%C3%A3o\" class=\"mw-redirect\" title=\"Museu da Imigra\u00e7\u00e3o\">Museu da Imigra\u00e7\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Centro_Cultural_Ita%C3%BA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centro Cultural Ita\u00fa (page does not exist)\">Centro Cultural Ita\u00fa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Museum_of_Image_and_Sound\" title=\"S\u00e3o Paulo Museum of Image and Sound\">Museum of Image and Sound</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museu_Lasar_Segall\" title=\"Museu Lasar Segall\">Museu Lasar Segall</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museu_Paulista\" class=\"mw-redirect\" title=\"Museu Paulista\">Museu Paulista (Ipiranga)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museum_of_Contemporary_Art,_University_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Museum of Contemporary Art, University of S\u00e3o Paulo\">Museum of Contemporary Art (MAC)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Museum_of_Modern_Art\" title=\"S\u00e3o Paulo Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art (MAM)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_de_Andrade_Library\" title=\"M\u00e1rio de Andrade Library\">M\u00e1rio de Andrade Library</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Museum_of_Art\" title=\"S\u00e3o Paulo Museum of Art\">Museu de Arte de S\u00e3o Paulo (MASP)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ibirapuera_Park#Oca_do_Ibirapuera_/_Oca_Pavilion\" title=\"Ibirapuera Park\">Oca Pavilion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museum_of_the_Portuguese_Language\" title=\"Museum of the Portuguese Language\">Museum of the Portuguese Language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pinacoteca_do_Estado_de_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Pinacoteca do Estado de S\u00e3o Paulo\">Pinacoteca do Estado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sala_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Sala S\u00e3o Paulo\">Sala S\u00e3o Paulo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Centro_Cultural_S%C3%A3o_Paulo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centro Cultural S\u00e3o Paulo (page does not exist)\">Centro Cultural S\u00e3o Paulo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carmo_Planetarium\" title=\"Carmo Planetarium\">Carmo Planetarium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Professor_Arist%C3%B3teles_Orsini_Planetarium\" title=\"Professor Arist\u00f3teles Orsini Planetarium\">Professor Arist\u00f3teles Orsini Planetarium</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Stadiums</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Allianz_Parque\" title=\"Allianz Parque\">Allianz Parque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anhembi_Convention_Center\" title=\"Anhembi Convention Center\">Anhembi Convention Center</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anhembi_Sambadrome\" title=\"Anhembi Sambadrome\">Anhembi Sambadrome</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Est%C3%A1dio_do_Canind%C3%A9\" title=\"Est\u00e1dio do Canind\u00e9\">Canind\u00e9 Stadium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Citibank_Hall_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Citibank Hall (S\u00e3o Paulo)\">Citibank Hall</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arena_Corinthians\" title=\"Arena Corinthians\">Arena Corinthians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ibirapuera_Auditorium\" title=\"Ibirapuera Auditorium\">Audit\u00f3rio do Ibirapuera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Est%C3%A1dio_do_Morumbi\" title=\"Est\u00e1dio do Morumbi\">Morumbi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Est%C3%A1dio_Nicolau_Alayon\" title=\"Est\u00e1dio Nicolau Alayon\">Nicolau Alayon Stadium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pacaembu_Stadium\" title=\"Pacaembu Stadium\">Pacaembu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Est%C3%A1dio_Rua_Javari\" title=\"Est\u00e1dio Rua Javari\">Rua Javari Stadium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Via_Funchal\" title=\"Via Funchal\">Via Funchal</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Neighborhoods /<br />districts</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bixiga\" title=\"Bixiga\">Bixiga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bom_Retiro_(district_of_S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Bom Retiro (district of S\u00e3o Paulo)\">Bom Retiro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brooklin_Novo\" title=\"Brooklin Novo\">Brooklin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Central_Zone_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Central Zone of S\u00e3o Paulo\">Central Zone</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jardins\" title=\"Jardins\">Jardins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberdade_(district_of_S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Liberdade (district of S\u00e3o Paulo)\">Liberdade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brigadeiro_Faria_Lima_Avenue\" title=\"Brigadeiro Faria Lima Avenue\">Avenida Brigadeiro Faria Lima</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulista_Avenue\" title=\"Paulista Avenue\">Avenida Paulista</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rua_25_de_Mar%C3%A7o\" title=\"Rua 25 de Mar\u00e7o\">Rua 25 de Mar\u00e7o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rua_Augusta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rua Augusta (page does not exist)\">Rua Augusta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rua_Oscar_Freire\" title=\"Rua Oscar Freire\">Rua Oscar Freire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"University of S\u00e3o Paulo\">University of S\u00e3o Paulo (USP)</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Vila Madalena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vila_Ol%C3%ADmpia\" title=\"Vila Ol\u00edmpia\">Vila Ol\u00edmpia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Parks /<br />public squares</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Parque_da_Aclima%C3%A7%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parque da Aclima\u00e7\u00e3o (page does not exist)\">Parque da Aclima\u00e7\u00e3o</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Parque_Anhanguera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parque Anhanguera (page does not exist)\">Parque Anhanguera</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Aqu%C3%A1rio_de_S%C3%A3o_Paulo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aqu\u00e1rio de S\u00e3o Paulo (page does not exist)\">S\u00e3o Paulo Aquarium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beco_do_Batman\" title=\"Beco do Batman\">Beco do Batman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Botanical_Garden_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Botanical Garden of S\u00e3o Paulo\">Botanical Garden</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Parque_Burle_Marx&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parque Burle Marx (page does not exist)\">Parque Burle Marx</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cantareira_State_Park\" title=\"Cantareira State Park\">Cantareira State Park</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parque_do_Carmo\" title=\"Parque do Carmo\">Parque do Carmo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cemit%C3%A9rio_da_Consola%C3%A7%C3%A3o\" title=\"Cemit\u00e9rio da Consola\u00e7\u00e3o\">Consola\u00e7\u00e3o Cemetery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_L%C3%B6fgren_State_Park\" title=\"Albert L\u00f6fgren State Park\">Horto Florestal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ibirapuera_Park\" title=\"Ibirapuera Park\">Ibirapuera Park</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jardim_da_Luz\" title=\"Jardim da Luz\">Jardim da Luz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Parque_da_%C3%81gua_Branca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parque da \u00c1gua Branca (page does not exist)\">Parque da \u00c1gua Branca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parque_do_Carmo\" title=\"Parque do Carmo\">Parque do Carmo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Parque_Estadual_do_Jaragu%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parque Estadual do Jaragu\u00e1 (page does not exist)\">Parque Estadual do Jaragu\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pico_do_Jaragu%C3%A1\" title=\"Pico do Jaragu\u00e1\">Pico do Jaragu\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Parque_da_Juventude&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parque da Juventude (page does not exist)\">Parque da Juventude</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Parque_do_Piqueri&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parque do Piqueri (page does not exist)\">Parque do Piqueri</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pra%C3%A7a_Ramos_de_Azevedo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pra\u00e7a Ramos de Azevedo (page does not exist)\">Pra\u00e7a Ramos de Azevedo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pra%C3%A7a_da_Rep%C3%BAblica_(S%C3%A3o_Paulo)\" title=\"Pra\u00e7a da Rep\u00fablica (S\u00e3o Paulo)\">Pra\u00e7a da Rep\u00fablica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pra%C3%A7a_Roosevelt\" title=\"Pra\u00e7a Roosevelt\">Pra\u00e7a Roosevelt</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Largo_de_S%C3%A3o_Francisco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Largo de S\u00e3o Francisco (page does not exist)\">Largo de S\u00e3o Francisco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pra%C3%A7a_da_S%C3%A9\" title=\"Pra\u00e7a da S\u00e9\">Pra\u00e7a da S\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Parque_Ecol%C3%B3gico_do_Tiet%C3%AA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parque Ecol\u00f3gico do Tiet\u00ea (page does not exist)\">Parque Ecol\u00f3gico do Tiet\u00ea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parque_Trianon\" title=\"Parque Trianon\">Parque Trianon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parque_Villa-Lobos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parque Villa-Lobos\">Parque Villa-Lobos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Zoo\" title=\"S\u00e3o Paulo Zoo\">S\u00e3o Paulo Zoo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vale_do_Anhangaba%C3%BA&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vale do Anhangaba\u00fa (page does not exist)\">Vale do Anhangaba\u00fa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viaduto_do_Ch%C3%A1\" title=\"Viaduto do Ch\u00e1\">Viaduto do Ch\u00e1</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Events</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anima_Mundi_(event)\" title=\"Anima Mundi (event)\">Anima Mundi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_Grand_Prix\" title=\"Brazilian Grand Prix\">Brazilian Grand Prix</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Electronic_Language_International_Festival\" title=\"Electronic Language International Festival\">Electronic Language International Festival</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=March_for_Jesus_(S%C3%A3o_Paulo)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"March for Jesus (S\u00e3o Paulo) (page does not exist)\">March for Jesus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Silvester_Road_Race\" title=\"Saint Silvester Road Race\">S\u00e3o Silvestre Road Race</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Art_Biennial\" title=\"S\u00e3o Paulo Art Biennial\">S\u00e3o Paulo Art Biennial</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Fashion_Week\" title=\"S\u00e3o Paulo Fashion Week\">S\u00e3o Paulo Fashion Week</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Gay_Pride_Parade\" title=\"S\u00e3o Paulo Gay Pride Parade\">S\u00e3o Paulo Gay Pride Parade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Indy_300\" title=\"S\u00e3o Paulo Indy 300\">S\u00e3o Paulo Indy 300</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_International_Film_Festival\" title=\"S\u00e3o Paulo International Film Festival\">S\u00e3o Paulo International Film Festival</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_International_Motor_Show\" title=\"S\u00e3o Paulo International Motor Show\">S\u00e3o Paulo International Motor Show</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Virada_Cultural\" title=\"Virada Cultural\">Virada Cultural</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_map_of_Sao%27_Paulo.png\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Flag_map_of_Sao%27_Paulo.png/60px-Flag_map_of_Sao%27_Paulo.png\" width=\"60\" height=\"38\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Flag_map_of_Sao%27_Paulo.png/90px-Flag_map_of_Sao%27_Paulo.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Flag_map_of_Sao%27_Paulo.png/120px-Flag_map_of_Sao%27_Paulo.png 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"1251\" /></a></td><td><i>This geographical article relating to the state of <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_(state)\" title=\"S\u00e3o Paulo (state)\">S\u00e3o Paulo</a> is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Vila_Madalena&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:SaoPauloState-geo-stub\" title=\"Template:SaoPauloState-geo-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:SaoPauloState-geo-stub\" title=\"Template talk:SaoPauloState-geo-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:SaoPauloState-geo-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2164\nCached time: 20180920192902\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.948 seconds\nReal time usage: 1.035 seconds\nPreprocessor visited node count: 2500/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 45563/2097152 bytes\nTemplate argument size: 5201/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1582/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.747/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.21 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  955.491      1 -total\n 91.21%  871.493      1 Template:Infobox_settlement\n 78.20%  747.238      1 Template:Infobox\n  6.81%   65.050      1 Template:Short_description\n  5.18%   49.488      1 Template:Reflist\n  4.37%   41.776      1 Template:Cite_web\n  3.56%   34.050      1 Template:Coord\n  2.61%   24.984      1 Template:Pagetype\n  1.65%   15.758      1 Template:SaoPauloState-geo-stub\n  1.62%   15.515      1 Template:Visitor_attractions_in_S\u00e3o_Paulo_(city)\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:15584433-0!canonical and timestamp 20180920192901 and revision id 810131871\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B8%D0%BB%D0%B0_%D0%9C%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B0","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0412\u0438\u043b\u0430 \u041c\u0430\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0430"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Vila_Madalena","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Vila Madalena"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Vila_Madalena","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Vila Madalena"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%96%D0%BB%D0%B0-%D0%9C%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B0_(%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD_%D0%A1%D0%B0%D0%BD-%D0%9F%D0%B0%D1%83%D0%BB%D1%83)","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0412\u0456\u043b\u0430-\u041c\u0430\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0430 (\u0440\u0430\u0439\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d-\u041f\u0430\u0443\u043b\u0443)"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_page_with_obscure_subdivision"},{"sortkey":"","*":"Arts_districts"},{"sortkey":"","*":"Neighbourhoods_in_S\u00e3o_Paulo"},{"sortkey":"","*":"Restaurant_districts_and_streets_in_Brazil"},{"sortkey":"","*":"Tourist_attractions_in_S\u00e3o_Paulo"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"S\u00e3o_Paulo_(state)_geography_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Visitor attractions in S\u00e3o Paulo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SaoPauloState-geo-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert L\u00f6fgren State Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allianz Parque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Altino Arantes Building"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anhembi Convention Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anhembi Sambadrome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anima Mundi (event)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arena Corinthians"},{"ns":0,"exists":"","*":"BM&F Bovespa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beco do Batman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beco do Pinto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bixiga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohemianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bom Retiro (district of S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Botanical Garden of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Grand Prix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brigadeiro Faria Lima Avenue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brooklin Novo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantareira State Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmo Planetarium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa das Rosas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cemit\u00e9rio da Consola\u00e7\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Zone of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Comercial Aricanduva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Cultural Banco do Brasil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Empresarial Na\u00e7\u00f5es Unidas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Citibank Hall (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conjunto Nacional (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edif\u00edcio Copan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edif\u00edcio It\u00e1lia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Electronic Language International Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ema Gordon Klabin Cultural Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esta\u00e7\u00e3o J\u00falio Prestes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Est\u00e1dio Nicolau Alayon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Est\u00e1dio Rua Javari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Est\u00e1dio do Canind\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Est\u00e1dio do Morumbi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Graffiti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibirapuera Auditorium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibirapuera Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iguatemi S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Butantan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardim da Luz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin America Memorial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberdade (district of S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of sovereign states"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luz Station"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marco Zero (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martinelli Building"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matarazzo Building"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monocle magazine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monument to the Bandeiras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monument to the Independence of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mosteiro de S\u00e3o Bento (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipal Market of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipalities of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu Afro Brasil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu Lasar Segall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu Paulista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu da Imigra\u00e7\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Contemporary Art, University of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of the Portuguese Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rio de Andrade Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Obelisk of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oct\u00e1vio Frias de Oliveira Bridge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pacaembu Stadium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parque Trianon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parque Villa-Lobos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parque do Carmo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulista Avenue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pico do Jaragu\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pinacoteca do Estado de S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pinheiros (district of S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pra\u00e7a Roosevelt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pra\u00e7a da Rep\u00fablica (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pra\u00e7a da S\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Professor Arist\u00f3teles Orsini Planetarium"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1tio do Col\u00e9gio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regions of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rua 25 de Mar\u00e7o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rua Oscar Freire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Silvester Road Race"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sala S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southeast Region, Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"States of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subdivisions of the City of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subprefecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subprefecture of Pinheiros"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Art Biennial"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Fashion Week"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Gay Pride Parade"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Indy 300"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo International Film Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo International Motor Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Museum of Image and Sound"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Museum of Sacred Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Zoo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teatro S\u00e3o Pedro (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Temple of Solomon (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Economist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theatro Municipal (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torre da TV Bandeirantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper middle class"},{"ns":0,"exists":"","*":"Via Funchal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viaduto do Ch\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vila Ol\u00edmpia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virada Cultural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visitor attractions"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Zone of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"*":"Pal\u00e1cio dos Bandeirantes"},{"ns":0,"*":"S\u00edtio Morrinhos"},{"ns":0,"*":"Museu do Futebol"},{"ns":0,"*":"Centro Cultural Ita\u00fa"},{"ns":0,"*":"Centro Cultural S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"*":"Rua Augusta"},{"ns":0,"*":"Parque da Aclima\u00e7\u00e3o"},{"ns":0,"*":"Parque Anhanguera"},{"ns":0,"*":"Aqu\u00e1rio de S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"*":"Parque Burle Marx"},{"ns":0,"*":"Parque da \u00c1gua Branca"},{"ns":0,"*":"Parque Estadual do Jaragu\u00e1"},{"ns":0,"*":"Parque da Juventude"},{"ns":0,"*":"Parque do Piqueri"},{"ns":0,"*":"Pra\u00e7a Ramos de Azevedo"},{"ns":0,"*":"Largo de S\u00e3o Francisco"},{"ns":0,"*":"Parque Ecol\u00f3gico do Tiet\u00ea"},{"ns":0,"*":"Vale do Anhangaba\u00fa"},{"ns":0,"*":"March for Jesus (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:SaoPauloState-geo-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Visitor attractions in S\u00e3o Paulo"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Visitor attractions in S\u00e3o Paulo (city)"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Visitor attractions in S\u00e3o Paulo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SaoPauloState-geo-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/BR"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Rua_Heitor_Penteado_SP.jpg","Flag_of_Brazil.svg","Bandeira_do_Estado_de_S\u00e3o_Paulo.svg","Bandeira_do_estado_de_S\u00e3o_Paulo.svg","S\u00e3o_Paulo_City_flag.svg","Bandeira_da_cidade_de_S\u00e3o_Paulo.svg","Flag_map_of_Sao'_Paulo.png"],"externallinks":["http://monocle.com/magazine/issues/70/vila-madalena/","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Vila_Madalena&params=23.5525_S_46.691389_W_type:city_region:BR"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Vila_Madalena","byteoffset":2257,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Vila Madalena","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"in Southeast, Brazil"},{"name":"wikibase_item","*":"Q7312252"}]}}