{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Preis der Stadt M\u00fcnster f\u00fcr Europ\u00e4ische Poesie","pageid":38230535,"revid":788023470,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-No_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, related reading or <a href=\"/wiki/Wikipedia:External_links\" title=\"Wikipedia:External links\">external links</a>, <b>but its sources remain unclear because it lacks <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(June 2017)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-notice\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/50px-Translation_to_english_arrow.svg.png\" width=\"50\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/75px-Translation_to_english_arrow.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/100px-Translation_to_english_arrow.svg.png 2x\" data-file-width=\"60\" data-file-height=\"20\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"box-sizing:border-box;width:100%;font-size:95%;padding:4px;border:none;\"><div style=\"font-size:100%;line-height:1.6;font-weight:bold;background:transparent;text-align:center;;padding-right: 3em; font-weight: normal; text-align: left\">This article <b>may be expanded with text translated from the <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Preis_der_Stadt_M%C3%BCnster_f%C3%BCr_Europ%C3%A4ische_Poesie\" class=\"extiw\" title=\"de:Preis der Stadt M\u00fcnster f\u00fcr Europ\u00e4ische Poesie\">corresponding article</a> in German</b>. &#32;<i><small>(January 2013)</small></i> <small>Click [show] for important translation instructions.</small></div><div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"background:transparent;text-align:left;;\">\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://translate.google.com/translate?&amp;u=https%3A%2F%2Fde.wikipedia.org%2Fwiki%2FPreis+der+Stadt+M%C3%BCnster+f%C3%BCr+Europ%C3%A4ische+Poesie&amp;sl=de&amp;tl=en&amp;prev=_t&amp;hl=en\">View</a> a machine-translated version of the German article.</li>\n<li>Google's machine translation is a useful starting point for translations, but translators must revise errors as necessary and confirm that the translation is accurate, rather than simply copy-pasting machine-translated text into the English Wikipedia.</li>\n<li>Do not translate text that appears unreliable or low-quality. If possible, verify the text with references provided in the foreign-language article.</li>\n<li>You <b>must</b> provide <a href=\"/wiki/Wikipedia:Copying_within_Wikipedia\" title=\"Wikipedia:Copying within Wikipedia\">copyright attribution</a> in the <a href=\"/wiki/Help:Edit_summary\" title=\"Help:Edit summary\">edit summary</a> by providing an <a href=\"/wiki/Help:Interlanguage_links\" title=\"Help:Interlanguage links\">interlanguage link</a> to the source of your translation. A model attribution edit summary (using German): <code>Content in this edit is translated from the existing German Wikipedia article at [[:de:Exact name of German article]]; see its history for attribution.</code></li>\n<li>You should also add the template <code>{{Translated|de|Preis der Stadt M\u00fcnster f\u00fcr Europ\u00e4ische Poesie}}</code> to the <a href=\"/wiki/Talk:Preis_der_Stadt_M%C3%BCnster_f%C3%BCr_Europ%C3%A4ische_Poesie\" title=\"Talk:Preis der Stadt M\u00fcnster f\u00fcr Europ\u00e4ische Poesie\">talk page</a>.</li>\n<li>For more guidance, see <a href=\"/wiki/Wikipedia:Translation\" title=\"Wikipedia:Translation\">Wikipedia:Translation</a>.</li></ul></div></div></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>City of M\u00fcnster European Poetry Competition</b> (<a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\"><b>Preis der Stadt M\u00fcnster f\u00fcr Europ\u00e4ische Poesie</b></span></i>) is a <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">German</a> poetry and translation prize.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Award_winners\">Award winners</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Preis_der_Stadt_M%C3%BCnster_f%C3%BCr_Europ%C3%A4ische_Poesie&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Award winners\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1993 <a href=\"/wiki/Andrea_Zanzotto\" title=\"Andrea Zanzotto\">Andrea Zanzotto</a> (poet); <a href=\"/w/index.php?title=Donatella_Capaldi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Donatella Capaldi (page does not exist)\">Donatella Capaldi</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Ludwig_Paulmichl&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ludwig Paulmichl (page does not exist)\">Ludwig Paulmichl</a> and <a href=\"/wiki/Peter_Waterhouse_(writer)\" title=\"Peter Waterhouse (writer)\">Peter Waterhouse</a> (translators)</li>\n<li>1995 <a href=\"/wiki/Inger_Christensen\" title=\"Inger Christensen\">Inger Christensen</a> (poet); <a href=\"/wiki/Hanns_Gr%C3%B6ssel\" title=\"Hanns Gr\u00f6ssel\">Hanns Gr\u00f6ssel</a> (translator)</li>\n<li>1997 <a href=\"/wiki/Zbigniew_Herbert\" title=\"Zbigniew Herbert\">Zbigniew Herbert</a> (poet); <a href=\"/w/index.php?title=Klaus_Staemmler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Klaus Staemmler (page does not exist)\">Klaus Staemmler</a> (translator)</li>\n<li>1999 <a href=\"/wiki/Gellu_Naum\" title=\"Gellu Naum\">Gellu Naum</a> (poet); <a href=\"/wiki/Oskar_Pastior\" title=\"Oskar Pastior\">Oskar Pastior</a> (translator)</li>\n<li>2001 <a href=\"/wiki/Hugo_Claus\" title=\"Hugo Claus\">Hugo Claus</a> (poet); <a href=\"/w/index.php?title=Maria_Csoll%C3%A1ny&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Csoll\u00e1ny (page does not exist)\">Maria Csoll\u00e1ny</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Waltraud_H%C3%BCsmert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Waltraud H\u00fcsmert (page does not exist)\">Waltraud H\u00fcsmert</a> (translator)</li>\n<li>2003 <a href=\"/wiki/Miodrag_Pavlovi%C4%87\" title=\"Miodrag Pavlovi\u0107\">Miodrag Pavlovi\u0107</a> (poet); <a href=\"/wiki/Peter_Urban_(translator)\" title=\"Peter Urban (translator)\">Peter Urban</a> (translator)</li>\n<li>2005 <a href=\"/w/index.php?title=Daniel_B%C4%83nulescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Daniel B\u0103nulescu (page does not exist)\">Daniel B\u0103nulescu</a> (poet); <a href=\"/wiki/Ernest_Wichner\" title=\"Ernest Wichner\">Ernest Wichner</a> (translator)</li>\n<li>2007 <a href=\"/wiki/Toma%C5%BE_%C5%A0alamun\" title=\"Toma\u017e \u0160alamun\">Toma\u017e \u0160alamun</a> (poet); <a href=\"/w/index.php?title=Fabjan_Hafner&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fabjan Hafner (page does not exist)\">Fabjan Hafner</a> (translator)</li>\n<li>2009 <a href=\"/w/index.php?title=Caius_Dobrescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Caius Dobrescu (page does not exist)\">Caius Dobrescu</a> (poet); <a href=\"/wiki/Gerhardt_Csejka\" title=\"Gerhardt Csejka\">Gerhardt Csejka</a> (translator)</li>\n<li>2011 <a href=\"/wiki/Ben_Lerner\" title=\"Ben Lerner\">Ben Lerner</a> (poet)&#160;; <a href=\"/wiki/Steffen_Popp\" title=\"Steffen Popp\">Steffen Popp</a> (translator)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Preis_der_Stadt_M%C3%BCnster_f%C3%BCr_Europ%C3%A4ische_Poesie&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lyrikertreffen.muenster.de/poesiepreis.html\">Informationen zu Preis und Lyrikertreffen</a></li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Black_barnstar.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Black_barnstar.svg/25px-Black_barnstar.svg.png\" width=\"25\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Black_barnstar.svg/38px-Black_barnstar.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Black_barnstar.svg/50px-Black_barnstar.svg.png 2x\" data-file-width=\"100\" data-file-height=\"95\" /></a></td><td><i>This article about a German literary <a href=\"/wiki/Award\" title=\"Award\">award</a> is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Preis_der_Stadt_M%C3%BCnster_f%C3%BCr_Europ%C3%A4ische_Poesie&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Germany-lit-award-stub\" title=\"Template:Germany-lit-award-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Germany-lit-award-stub\" title=\"Template talk:Germany-lit-award-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Germany-lit-award-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Translation_to_english_arrow.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/40px-Translation_to_english_arrow.svg.png\" width=\"40\" height=\"13\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/60px-Translation_to_english_arrow.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/80px-Translation_to_english_arrow.svg.png 2x\" data-file-width=\"60\" data-file-height=\"20\" /></a></td><td><i>This article about a <a href=\"/wiki/Translation\" title=\"Translation\">translation</a> award is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Preis_der_Stadt_M%C3%BCnster_f%C3%BCr_Europ%C3%A4ische_Poesie&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Translation-award-stub\" title=\"Template:Translation-award-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Translation-award-stub\" title=\"Template talk:Translation-award-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Translation-award-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2208\nCached time: 20180921220751\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.252 seconds\nReal time usage: 0.327 seconds\nPreprocessor visited node count: 666/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 30401/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2903/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 52/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.154/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.61 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  274.934      1 -total\n 50.94%  140.038      1 Template:Lang-de\n 26.45%   72.723      1 Template:No_footnotes\n 20.94%   57.569      2 Template:Ambox\n 14.08%   38.716      1 Template:Expand_German\n 12.62%   34.686      1 Template:Expand_language\n  6.65%   18.270      2 Template:Asbox\n  6.27%   17.242      1 Template:Germany-lit-award-stub\n  5.65%   15.538      1 Template:DMCA\n  4.95%   13.613      1 Template:Dated_maintenance_category\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:38230535-0!canonical and timestamp 20180921220751 and revision id 788023470\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Preis_der_Stadt_M%C3%BCnster_f%C3%BCr_Internationale_Poesie","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Preis der Stadt M\u00fcnster f\u00fcr Internationale Poesie"}],"categories":[{"sortkey":"Preis der Stadt Munster fur Europaische Poesie","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_June_2017"},{"sortkey":"Preis der Stadt Munster fur Europaische Poesie","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"Preis der Stadt Munster fur Europaische Poesie","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_January_2013"},{"sortkey":"Preis der Stadt Munster fur Europaische Poesie","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"Preis der Stadt Munster fur Europaische Poesie","hidden":"","*":"Culture_articles_needing_translation_from_German_Wikipedia"},{"sortkey":"Preis der Stadt Munster fur Europaische Poesie","hidden":"","*":"Articles_containing_German-language_text"},{"sortkey":"Preis der Stadt Munster fur Europaische Poesie","*":"German_literary_awards"},{"sortkey":"Preis der Stadt Munster fur Europaische Poesie","*":"Translation_awards"},{"sortkey":"Preis der Stadt Munster fur Europaische Poesie","*":"Culture_in_M\u00fcnster"},{"sortkey":"Preis der Stadt Munster fur Europaische Poesie","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Preis der Stadt Munster fur Europaische Poesie","*":"German_literary_award_stubs"},{"sortkey":"Preis der Stadt Munster fur Europaische Poesie","*":"Translation_stubs"},{"sortkey":"Preis der Stadt Munster fur Europaische Poesie","*":"Literary_award_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from June 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from January 2013"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Germany-lit-award-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Translation-award-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrea Zanzotto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ben Lerner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernest Wichner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gellu Naum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerhardt Csejka"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanns Gr\u00f6ssel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hugo Claus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inger Christensen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miodrag Pavlovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oskar Pastior"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Urban (translator)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Waterhouse (writer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Steffen Popp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toma\u017e \u0160alamun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Translation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zbigniew Herbert"},{"ns":0,"*":"Donatella Capaldi"},{"ns":0,"*":"Ludwig Paulmichl"},{"ns":0,"*":"Klaus Staemmler"},{"ns":0,"*":"Maria Csoll\u00e1ny"},{"ns":0,"*":"Waltraud H\u00fcsmert"},{"ns":0,"*":"Daniel B\u0103nulescu"},{"ns":0,"*":"Fabjan Hafner"},{"ns":0,"*":"Caius Dobrescu"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Preis der Stadt M\u00fcnster f\u00fcr Europ\u00e4ische Poesie"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Copying within Wikipedia"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:External links"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Translation"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Germany-lit-award-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Translation-award-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Edit summary"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Interlanguage links"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:No footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand German"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Germany-lit-award-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Translation-award-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Text_document_with_red_question_mark.svg","Translation_to_english_arrow.svg","Black_barnstar.svg"],"externallinks":["https://translate.google.com/translate?&u=https://de.wikipedia.org/wiki/Preis+der+Stadt+M%C3%BCnster+f%C3%BCr+Europ%C3%A4ische+Poesie&sl=de&tl=en&prev=_t&hl=en","http://www.lyrikertreffen.muenster.de/poesiepreis.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Award winners","number":"1","index":"1","fromtitle":"Preis_der_Stadt_M\u00fcnster_f\u00fcr_Europ\u00e4ische_Poesie","byteoffset":305,"anchor":"Award_winners"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Preis_der_Stadt_M\u00fcnster_f\u00fcr_Europ\u00e4ische_Poesie","byteoffset":1095,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Preis der Stadt M\u00fcnster f\u00fcr Europ\u00e4ische Poesie","iwlinks":[{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Preis_der_Stadt_M%C3%BCnster_f%C3%BCr_Europ%C3%A4ische_Poesie","*":"de:Preis der Stadt M\u00fcnster f\u00fcr Europ\u00e4ische Poesie"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Preis der Stadt Munster fur Europaische Poesie"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1416497"}]}}