{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Ailill mac Sl\u00e1nuill","pageid":1496049,"revid":781042820,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For other personages called Ailill, see <a href=\"/wiki/Ailill\" title=\"Ailill\">Ailill</a>.</div>\n<p><b>Ailill</b> (or <b>Oilioll</b>), son of <a href=\"/wiki/Sl%C3%A1noll\" title=\"Sl\u00e1noll\">Sl\u00e1noll</a>, was, according to medieval Irish legend and historical tradition, a <a href=\"/wiki/High_King_of_Ireland\" title=\"High King of Ireland\">High King of Ireland</a>; scholars now believe these kings to be a <a href=\"/wiki/Pseudohistorical\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pseudohistorical\">pseudohistorical</a> construct of the eighth century AD, a projection into the distant past of a political entity which did not become a reality till Maelseachlainn I. He took power after killing his cousin <a href=\"/wiki/Berngal\" title=\"Berngal\">Berngal</a>. He ruled for twelve, fifteen or sixteen years, according to various versions of the <i><a href=\"/wiki/Lebor_Gab%C3%A1la_%C3%89renn\" title=\"Lebor Gab\u00e1la \u00c9renn\">Lebor Gab\u00e1la \u00c9renn</a></i><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Geoffrey_Keating\" title=\"Geoffrey Keating\">Geoffrey Keating</a><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and the <a href=\"/wiki/Annals_of_the_Four_Masters\" title=\"Annals of the Four Masters\">Four Masters</a><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> agree on sixteen) before he was killed by <a href=\"/wiki/S%C3%ADrna_S%C3%A1eglach\" title=\"S\u00edrna S\u00e1eglach\">S\u00edrna S\u00e1eglach</a>, a great grandson of <a href=\"/wiki/Rothechtaid_mac_Main\" title=\"Rothechtaid mac Main\">Rothechtaid mac Main</a>. The <i>Lebor Gab\u00e1la</i> synchronises his reign with that of <a href=\"/wiki/Deioces\" title=\"Deioces\">Deioces</a> of the <a href=\"/wiki/Medes\" title=\"Medes\">Medes</a> (694-665 BC). The chronology of Keating's <i>Foras Feasa ar \u00c9irinn</i> dates his reign to 831\u2013815 BC, that of the <i>Annals of the Four Masters</i> to 1197\u20131181 BC.\n</p>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n\n<tbody><tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Berngal\" title=\"Berngal\">Berngal</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/List_of_High_Kings_of_Ireland\" title=\"List of High Kings of Ireland\">High King of Ireland</a></b><br /><a href=\"/wiki/Lebor_Gab%C3%A1la_%C3%89renn\" title=\"Lebor Gab\u00e1la \u00c9renn\">LGE</a> Early 7th century BC<br /><a href=\"/wiki/Geoffrey_Keating\" title=\"Geoffrey Keating\">FFE</a> 831\u2013815 BC<br /><a href=\"/wiki/Annals_of_the_Four_Masters\" title=\"Annals of the Four Masters\">AFM</a> 1197\u20131181 BC\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/S%C3%ADrna_S%C3%A1eglach\" title=\"S\u00edrna S\u00e1eglach\">S\u00edrna S\u00e1eglach</a></span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ailill_mac_Sl%C3%A1nuill&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">R. A. Stewart Macalister (ed. &amp; trans.), <i>Lebor Gab\u00e1la \u00c9renn: The Book of the Taking of Ireland Part V</i>, Irish Texts Society, 1956, pp. 239-240</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Geoffrey_Keating\" title=\"Geoffrey Keating\">Geoffrey Keating</a>, <i>Foras Feasa ar \u00c9irinn</i> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ucc.ie/celt/published/T100054/text036.html\">1.26</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a href=\"/wiki/Annals_of_the_Four_Masters\" title=\"Annals of the Four Masters\">Annals of the Four Masters</a></i> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ucc.ie/celt/published/T100005A/text010.html\">M4003-4019</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Tara_stone.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Tara_stone.jpg/50px-Tara_stone.jpg\" width=\"50\" height=\"38\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Tara_stone.jpg/75px-Tara_stone.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Tara_stone.jpg/100px-Tara_stone.jpg 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"300\" /></a></td><td><i>This biography of a member of an Irish royal house is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Ailill_mac_Sl%C3%A1nuill&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Ireland-royal-stub\" title=\"Template:Ireland-royal-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Ireland-royal-stub\" title=\"Template talk:Ireland-royal-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Ireland-royal-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2241\nCached time: 20180916211038\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.100 seconds\nReal time usage: 0.138 seconds\nPreprocessor visited node count: 495/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4767/2097152 bytes\nTemplate argument size: 717/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1176/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.039/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.28 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  116.751      1 -total\n 31.17%   36.389      1 Template:Authority_control\n 19.37%   22.614      1 Template:Succession_box\n 18.68%   21.807      1 Template:For\n 13.17%   15.380      1 Template:Ireland-royal-stub\n 12.18%   14.218      1 Template:Reflist\n 11.61%   13.554      1 Template:Asbox\n  8.20%    9.569      1 Template:S-bef\n  5.28%    6.167      2 Template:Qhm\n  4.34%    5.065      1 Template:S-ttl\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1496049-0!canonical and timestamp 20180916211038 and revision id 781042820\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ailill_mac_Sl%C3%A1nuill","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Ailill mac Sl\u00e1nuill"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Ailill_mac_Sl%C3%A1nuill","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Ailill mac Sl\u00e1nuill"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Oilioll_I_mac_Slanuill","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Oilioll I mac Slanuill"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Ailill_mac_Sl%C3%A1nuill","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Ailill mac Sl\u00e1nuill"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%B9%D0%BB%D1%96%D0%BB%D1%8C_%D0%BC%D0%B0%D0%BA_%D0%A1%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%83%D0%B9%D0%BB","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0410\u0439\u043b\u0456\u043b\u044c \u043c\u0430\u043a \u0421\u043b\u0430\u043d\u0443\u0439\u043b"}],"categories":[{"sortkey":"Ailill Mac Slanuill","*":"Legendary_High_Kings_of_Ireland"},{"sortkey":"Ailill Mac Slanuill","*":"Pseudohistory"},{"sortkey":"Ailill Mac Slanuill","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Ailill Mac Slanuill","*":"Irish_royalty_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ireland-royal-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ailill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annals of the Four Masters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berngal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deioces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geoffrey Keating"},{"ns":0,"exists":"","*":"High King of Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lebor Gab\u00e1la \u00c9renn"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of High Kings of Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pseudohistorical"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rothechtaid mac Main"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sl\u00e1noll"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00edrna S\u00e1eglach"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Ireland-royal-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:For"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Succession box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Qhm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink question hyphen-minus"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ttl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ireland-royal-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:For"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:MultiReplace"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Tara_stone.jpg"],"externallinks":["http://www.ucc.ie/celt/published/T100054/text036.html","http://www.ucc.ie/celt/published/T100005A/text010.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ailill_mac_Sl\u00e1nuill","byteoffset":1679,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ailill mac Sl\u00e1nuill","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Ailill Mac Slanuill"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1271545"}]}}