{"parse":{"title":"Paris Air Show","pageid":606432,"revid":860481023,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\">Paris Air Show<br /><span class=\"nickname\"><small>Salon international de l'a\u00e9ronautique et de l'espace, Paris-Le Bourget</small></span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Paris_Air_Show_2007_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Paris Air Show 2007 01.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Paris_Air_Show_2007_01.jpg/220px-Paris_Air_Show_2007_01.jpg\" width=\"220\" height=\"92\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Paris_Air_Show_2007_01.jpg/330px-Paris_Air_Show_2007_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Paris_Air_Show_2007_01.jpg/440px-Paris_Air_Show_2007_01.jpg 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"500\" /></a><div>The first day of the 2007 Paris Air Show</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Status</th><td>\nActive</td></tr><tr><th scope=\"row\">Genre</th><td>\nCommercial <a href=\"/wiki/Air_show\" title=\"Air show\">air show</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Dates</th><td>\nJune</td></tr><tr><th scope=\"row\">Frequency</th><td>\nOdd years</td></tr><tr><th scope=\"row\">Venue</th><td>\n<a href=\"/wiki/Paris%E2%80%93Le_Bourget_Airport\" title=\"Paris\u2013Le Bourget Airport\">Paris\u2013Le Bourget Airport</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Location(s)</th><td>\n<a href=\"/wiki/Le_Bourget\" title=\"Le Bourget\">Le Bourget</a>, Paris (since 1953)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Coordinates</th><td>\n<span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Paris_Air_Show&amp;params=48.9555_N_2.4324_E_type:landmark_source:enwiki-googlemaplink\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b057\u203220\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b025\u203257\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.9555\u00b0N 2.4324\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.9555; 2.4324</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Paris_Air_Show&amp;params=48.9555_N_2.4324_E_type:landmark_source:enwiki-googlemaplink\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b057\u203220\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b025\u203257\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.9555\u00b0N 2.4324\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.9555; 2.4324</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Country</th><td>\nFrance</td></tr><tr><th scope=\"row\">Established</th><td>\n1909<span class=\"noprint\">&#59;&#32;109&#160;years ago</span><span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1909</span>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Attendance</th><td>\n2017: 322000<sup id=\"cite_ref-28June2017PR_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28June2017PR-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\">Activity</th><td>\nAerobatic displays<br />Static displays</td></tr><tr><th scope=\"row\">Organized by</th><td>\nSIAE (<a href=\"/wiki/GIFAS\" title=\"GIFAS\">GIFAS</a>)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.paris-air-show.com/\">paris-air-show.com</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Paris Air Show</b> (<i><b>Salon international de l'a\u00e9ronautique et de l'espace de Paris-Le Bourget, Salon du Bourget</b></i>) is the largest <a href=\"/wiki/Air_Show\" class=\"mw-redirect\" title=\"Air Show\">Air Show</a> before UK's <a href=\"/wiki/Farnborough_Air_Show\" class=\"mw-redirect\" title=\"Farnborough Air Show\">Farnborough</a>, followed by <a href=\"/wiki/Dubai_Air_Show\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dubai Air Show\">Dubai Air Show</a> or <a href=\"/wiki/Singapore_Airshow\" title=\"Singapore Airshow\">Singapore Airshow</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\nThe latest was the 52nd Air Show, held from 19 to 25 June 2017, attended by 3,450 journalists, 142,000 professionals and 180,000 general public visitors.<sup id=\"cite_ref-28June2017PR_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28June2017PR-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\nIt claims to be the world's calendar-oldest <a href=\"/wiki/Air_show\" title=\"Air show\">air show</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\nEstablished in 1909 as the <a href=\"/wiki/ILA_Berlin_Air_Show\" title=\"ILA Berlin Air Show\">ILA Berlin Air Show</a>, it has been held every odd year since 1949 at <a href=\"/wiki/Paris%E2%80%93Le_Bourget_Airport\" title=\"Paris\u2013Le Bourget Airport\">Paris\u2013Le Bourget Airport</a> in north Paris, France.\n</p><p>It is a large <a href=\"/wiki/Trade_fair\" title=\"Trade fair\">trade fair</a>, demonstrating military and civilian aircraft, and is attended by many <a href=\"/wiki/Military_force\" class=\"mw-redirect\" title=\"Military force\">military forces</a> and the major <a href=\"/wiki/Aircraft_manufacturer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aircraft manufacturer\">aircraft manufacturers</a>, often announcing major aircraft sales.\nIt starts with four professional days and is then opened to the general public followed from Friday to Sunday.\nThe format is similar to Farnborough and the ILA, both staged in even years.\nIt is organised by the French aerospace industry's primary representative body, the <i>Groupement des industries fran\u00e7aises a\u00e9ronautiques et spatiales</i> (<a href=\"/wiki/GIFAS\" title=\"GIFAS\">GIFAS</a>).\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#1967\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">1967</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#1969\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">1969</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#1989\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">1989</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#1993\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">1993</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#1995\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">1995</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#2009\"><span class=\"tocnumber\">1.6</span> <span class=\"toctext\">2009</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#2011\"><span class=\"tocnumber\">1.7</span> <span class=\"toctext\">2011</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#2015\"><span class=\"tocnumber\">1.8</span> <span class=\"toctext\">2015</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#2017\"><span class=\"tocnumber\">1.9</span> <span class=\"toctext\">2017</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#2019\"><span class=\"tocnumber\">1.10</span> <span class=\"toctext\">2019</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Accidents\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Accidents</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#1973_crash\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">1973 crash</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#1989_2\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">1989</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#1999\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">1999</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paris_Air_Show&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Salon_de_locomotion_aerienne_1909_Grand_Palais_Paris.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f9/Salon_de_locomotion_aerienne_1909_Grand_Palais_Paris.jpg/220px-Salon_de_locomotion_aerienne_1909_Grand_Palais_Paris.jpg\" width=\"220\" height=\"171\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f9/Salon_de_locomotion_aerienne_1909_Grand_Palais_Paris.jpg/330px-Salon_de_locomotion_aerienne_1909_Grand_Palais_Paris.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f9/Salon_de_locomotion_aerienne_1909_Grand_Palais_Paris.jpg/440px-Salon_de_locomotion_aerienne_1909_Grand_Palais_Paris.jpg 2x\" data-file-width=\"2808\" data-file-height=\"2179\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Salon_de_locomotion_aerienne_1909_Grand_Palais_Paris.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The first <i>Salon de la locomotion a\u00e9rienne</i>, 1909, <a href=\"/wiki/Grand_Palais\" title=\"Grand Palais\">Grand Palais</a>, Paris.</div></div></div>\n<p>The Paris Air Show traces its history back to the first decade of the 20th century. In 1908 a section of the <a href=\"/wiki/Paris_Motor_Show\" title=\"Paris Motor Show\">Paris Motor Show</a> was dedicated to aircraft.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\nThe following year, a dedicated air show was held at the <a href=\"/wiki/Grand_Palais\" title=\"Grand Palais\">Grand Palais</a><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> from 25 September to 17 October, during which 100,000 visitors turned out to see products and innovations from 380 exhibitors.<sup id=\"cite_ref-ParisAirshow_hist_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ParisAirshow_hist-6\">&#91;6&#93;</a></sup> There were four further shows before the <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">First World War</a>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>  <span class=\"citation-needed-content\" style=\"padding-left:0.1em; padding-right:0.1em; color:#595959; border:1px solid #DDD;\">The show restarted in 1919, and from 1924 it was held every two years before being interrupted again by the <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">Second World War</a>. It restarted in 1946 and since 1949, has been held in every odd year.</span><sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (July 2016)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Sud_SE-212_Durandal_Le_Bourget_1957.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Sud_SE-212_Durandal_Le_Bourget_1957.jpg/220px-Sud_SE-212_Durandal_Le_Bourget_1957.jpg\" width=\"220\" height=\"155\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Sud_SE-212_Durandal_Le_Bourget_1957.jpg/330px-Sud_SE-212_Durandal_Le_Bourget_1957.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Sud_SE-212_Durandal_Le_Bourget_1957.jpg/440px-Sud_SE-212_Durandal_Le_Bourget_1957.jpg 2x\" data-file-width=\"592\" data-file-height=\"416\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sud_SE-212_Durandal_Le_Bourget_1957.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/SNCASE_SE.212_Durandal\" title=\"SNCASE SE.212 Durandal\">SNCASE SE.212 Durandal</a> experimental jet/rocket fighter aircraft at the 1957 Air Salon</div></div></div>\n<p>The air show continued to be held at the Grand Palais, and from 1949 flying demonstrations were staged at Paris <a href=\"/wiki/Orly_Airport\" title=\"Orly Airport\">Orly Airport</a>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> In 1953, the show was relocated from the Grand Palais to Le Bourget.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> The show was drawing international notice in the 1960s.<sup id=\"cite_ref-UPI_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-UPI-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Since the 1970s, the show has emerged as the main international reference of the aeronautical sector.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1967\">1967</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paris_Air_Show&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: 1967\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The 1967 air show was opened by French President <a href=\"/wiki/Charles_de_Gaulle\" title=\"Charles de Gaulle\">Charles de Gaulle</a>, who toured the exhibits and shook hands with two Soviet <a href=\"/wiki/Astronaut\" title=\"Astronaut\">cosmonauts</a> and two American <a href=\"/wiki/Astronauts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Astronauts\">astronauts</a>.<sup id=\"cite_ref-UPI_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-UPI-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\nProminently displayed by the <a href=\"/wiki/Soviet_Union\" title=\"Soviet Union\">Soviet Union</a> was a three-stage <a href=\"/wiki/Vostok_(rocket_family)\" title=\"Vostok (rocket family)\">Vostok rocket</a>, such as the one that had carried <a href=\"/wiki/Yuri_Gagarin\" title=\"Yuri Gagarin\">Yuri Gagarin</a> into space on April 12, 1961. The \"extraordinarily powerful\" Vostok was downplayed by American missile experts as \"rather old and unsophisticated.\"<sup id=\"cite_ref-Mooney_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mooney-12\">&#91;12&#93;</a></sup>. The American exhibit, the largest at the fair, featured the <a href=\"/wiki/F-111\" class=\"mw-redirect\" title=\"F-111\">F-111</a> swing-wing fighter bomber,<sup id=\"cite_ref-Mooney_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mooney-12\">&#91;12&#93;</a></sup> a replica of <a href=\"/wiki/Charles_Lindberg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charles Lindberg\">Charles Lindberg's</a> <i><a href=\"/wiki/Spirit_of_St._Louis\" title=\"Spirit of St. Louis\">Spirit of St. Louis</a></i>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> and the <a href=\"/wiki/LTV_XC-142A\" class=\"mw-redirect\" title=\"LTV XC-142A\">Ling-Temco-Vought XC-142A</a>, a cargo plane capable of a vertical takeoff and landing.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\nA full-size model of the supersonic <a href=\"/wiki/Concorde\" title=\"Concorde\">Concorde</a> was displayed by the French and British,<sup id=\"cite_ref-Mooney_12-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mooney-12\">&#91;12&#93;</a></sup> auguring its successful first flight on March 2, 1969.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1969\">1969</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paris_Air_Show&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: 1969\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>\"The largest plane in the world,\" the <a href=\"/wiki/Boeing_747\" title=\"Boeing 747\">Boeing 747</a> jet airliner, arrived on June 3, after flying non-stop from <a href=\"/wiki/Seattle\" title=\"Seattle\">Seattle</a>, Washington,<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> and the <a href=\"/wiki/Apollo_8\" title=\"Apollo 8\">Apollo 8</a> command module, charred by its re-entry, was there flanked by the <a href=\"/wiki/Apollo_9\" title=\"Apollo 9\">Apollo 9</a> astronauts, but the most-viewed exhibit was the supersonic <a href=\"/wiki/Concorde\" title=\"Concorde\">Concorde</a>, which made its first flight over Paris as the show opened.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1989\">1989</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paris_Air_Show&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 1989\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Antonov_An-225_with_Buran_at_Le_Bourget_1989_Manteufel.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Antonov_An-225_with_Buran_at_Le_Bourget_1989_Manteufel.jpg/220px-Antonov_An-225_with_Buran_at_Le_Bourget_1989_Manteufel.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Antonov_An-225_with_Buran_at_Le_Bourget_1989_Manteufel.jpg/330px-Antonov_An-225_with_Buran_at_Le_Bourget_1989_Manteufel.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Antonov_An-225_with_Buran_at_Le_Bourget_1989_Manteufel.jpg/440px-Antonov_An-225_with_Buran_at_Le_Bourget_1989_Manteufel.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"682\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Antonov_An-225_with_Buran_at_Le_Bourget_1989_Manteufel.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Antonov_An-225_Mriya\" title=\"Antonov An-225 Mriya\">Antonov An-225 Mriya</a> with <a href=\"/wiki/Buran_programme\" title=\"Buran programme\">Buran</a> at Le Bourget, 1989</div></div></div>\n<p>The \"38th Paris International Air and Space Show\" or \"1989 Paris Air Show\", featured a variety of aerospace technology from <a href=\"/wiki/NATO\" title=\"NATO\">NATO</a> and <a href=\"/wiki/Warsaw_Pact\" title=\"Warsaw Pact\">Warsaw Pact</a> nations.<sup id=\"cite_ref-buran_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-buran-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\nA <a href=\"/wiki/Mikoyan_MiG-29\" title=\"Mikoyan MiG-29\">Mikoyan MiG-29</a> crashed during a demonstration flight with no loss of life.  The then-Soviet space shuttle <a href=\"/wiki/Buran_(spacecraft)\" title=\"Buran (spacecraft)\">Buran</a> and its carrier, <a href=\"/wiki/Antonov_An-225_Mriya\" title=\"Antonov An-225 Mriya\">Antonov An-225 Mriya</a>, was displayed at this show.<sup id=\"cite_ref-buran_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-buran-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1993\">1993</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paris_Air_Show&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: 1993\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The show attracted 1,611 exhibitors from 39 countries and nearly 300,000 visitors attended the show.<sup id=\"cite_ref-Flight10May1995_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Flight10May1995-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1995\">1995</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paris_Air_Show&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: 1995\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:B-2_Spirit_at_Le_Bourget_Airport.JPEG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/B-2_Spirit_at_Le_Bourget_Airport.JPEG/220px-B-2_Spirit_at_Le_Bourget_Airport.JPEG\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/B-2_Spirit_at_Le_Bourget_Airport.JPEG/330px-B-2_Spirit_at_Le_Bourget_Airport.JPEG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/B-2_Spirit_at_Le_Bourget_Airport.JPEG/440px-B-2_Spirit_at_Le_Bourget_Airport.JPEG 2x\" data-file-width=\"2937\" data-file-height=\"1950\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:B-2_Spirit_at_Le_Bourget_Airport.JPEG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A stealth <a href=\"/wiki/B-2_Spirit\" class=\"mw-redirect\" title=\"B-2 Spirit\">B-2 Spirit</a> in 1995</div></div></div>\n<p>The 41st Paris Air Show main attraction was the stealth <a href=\"/wiki/B-2_Spirit\" class=\"mw-redirect\" title=\"B-2 Spirit\">B-2 Spirit</a> bomber, along with the <a href=\"/wiki/Tupolev_Tu-160\" title=\"Tupolev Tu-160\">Tupolev Tu-160</a> and <a href=\"/wiki/Sukhoi_Su-32\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sukhoi Su-32\">Sukhoi Su-32</a> bombers.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\nThe flying display included the <a href=\"/wiki/Bell-Boeing_V-22\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bell-Boeing V-22\">Bell-Boeing V-22</a> tilt-rotor, the <a href=\"/wiki/Airbus_Beluga\" title=\"Airbus Beluga\">Airbus Beluga</a> Super Transporter, the <a href=\"/wiki/Eurofighter_2000\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eurofighter 2000\">Eurofighter 2000</a>, the <a href=\"/wiki/Rockwell-MBB_X-31\" title=\"Rockwell-MBB X-31\">Rockwell-MBB X-31</a> high-manoeuvrability fighter demonstrator, the <a href=\"/wiki/McDonnell_Douglas_C-17\" class=\"mw-redirect\" title=\"McDonnell Douglas C-17\">McDonnell Douglas C-17</a> military transport, the <a href=\"/wiki/Eurocopter_EC135\" title=\"Eurocopter EC135\">Eurocopter EC135</a> civil helicopter, the <a href=\"/wiki/Sukhoi_Su-35\" title=\"Sukhoi Su-35\">Sukhoi Su-35</a> fighter, and the Daimler-Benz Aerospace <a href=\"/wiki/Dornier_328\" title=\"Dornier 328\">Dornier 328</a>-100, and for the first time on static  the <a href=\"/wiki/Boeing_777\" title=\"Boeing 777\">Boeing 777</a>, <a href=\"/wiki/Saab_Gripen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saab Gripen\">Saab Gripen</a>, <a href=\"/wiki/Atlas_Cheetah\" title=\"Atlas Cheetah\">Atlas Cheetah</a> Mirage and <a href=\"/wiki/Cessna_Citation_X\" title=\"Cessna Citation X\">Cessna Citation X</a>.<sup id=\"cite_ref-Flight10May1995_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Flight10May1995-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2009\">2009</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paris_Air_Show&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: 2009\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Salon_du_Bourget_20090619_238.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Salon_du_Bourget_20090619_238.jpg/220px-Salon_du_Bourget_20090619_238.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Salon_du_Bourget_20090619_238.jpg/330px-Salon_du_Bourget_20090619_238.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Salon_du_Bourget_20090619_238.jpg/440px-Salon_du_Bourget_20090619_238.jpg 2x\" data-file-width=\"3456\" data-file-height=\"2304\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Salon_du_Bourget_20090619_238.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Airbus A300 ZERO-G in 2009</div></div></div>\n<p>The 48th International Paris Air Show took place in 2009 and marked a hundred years of technological innovation in aeronautics and space conquest. The event was held from 15 to 21 June, at Le Bourget. A memorial service was held for the victims of <a href=\"/wiki/Air_France_Flight_447\" title=\"Air France Flight 447\">Air France Flight 447</a>.<sup id=\"cite_ref-Pressrelchurch0_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pressrelchurch0-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2011\">2011</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paris_Air_Show&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: 2011\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:A380_-_Paris_Air_Show_2011_-_Take_off.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/A380_-_Paris_Air_Show_2011_-_Take_off.jpg/220px-A380_-_Paris_Air_Show_2011_-_Take_off.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/A380_-_Paris_Air_Show_2011_-_Take_off.jpg/330px-A380_-_Paris_Air_Show_2011_-_Take_off.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/A380_-_Paris_Air_Show_2011_-_Take_off.jpg/440px-A380_-_Paris_Air_Show_2011_-_Take_off.jpg 2x\" data-file-width=\"2400\" data-file-height=\"1600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:A380_-_Paris_Air_Show_2011_-_Take_off.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A380 takes off for the crowds, 2011</div></div></div>\n<p>The 2011 show was the 49th presentation, and hosted over 2,100 international exhibitors in 28 international pavilions. A total of 150 aircraft were on display, including the solar-electric aircraft <a href=\"/wiki/Solar_Impulse\" title=\"Solar Impulse\">Solar Impulse</a>.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>A demo A380 was damaged the day before the exhibition opened and needed a replacement;<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-demoprobleme_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-demoprobleme-24\">&#91;24&#93;</a></sup> while the new <a href=\"/wiki/Airbus_A400M_Atlas\" title=\"Airbus A400M Atlas\">Airbus A400M Atlas</a> military transport aircraft had an engine failure, but could still perform some demonstration flights.<sup id=\"cite_ref-demoprobleme_24-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-demoprobleme-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2015\">2015</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paris_Air_Show&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: 2015\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The 2015 show, held from June 15 to June 21, 2015, saw the new <a href=\"/wiki/Dassault_Falcon_8X\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dassault Falcon 8X\">Dassault Falcon 8X</a>, <a href=\"/wiki/Airbus_A350_XWB\" title=\"Airbus A350 XWB\">Airbus A350 XWB</a> and <a href=\"/wiki/Bombardier_CS300\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bombardier CS300\">Bombardier CS300</a> and received 351,584 visitors, 2,303 exhibitors over 122,500 <a href=\"/wiki/Square_metre\" title=\"Square metre\">square metres</a> of exhibition space, 4,359 journalists from 72 countries and 130 billion euros in purchases and \"cemented its position as the world's largest event dedicated to the aerospace industry\".<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\nDuring the show, Airbus Helicopters announced a successor to the <a href=\"/wiki/Eurocopter_AS332_Super_Puma\" title=\"Eurocopter AS332 Super Puma\">Super Puma</a>, called the <a href=\"/wiki/Airbus_Helicopters_X6\" title=\"Airbus Helicopters X6\">Airbus Helicopters X6</a>.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2017\">2017</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paris_Air_Show&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: 2017\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Paris_Air_Show_2017_Airbus_racer_(cropped).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Paris_Air_Show_2017_Airbus_racer_%28cropped%29.jpg/220px-Paris_Air_Show_2017_Airbus_racer_%28cropped%29.jpg\" width=\"220\" height=\"102\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Paris_Air_Show_2017_Airbus_racer_%28cropped%29.jpg/330px-Paris_Air_Show_2017_Airbus_racer_%28cropped%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Paris_Air_Show_2017_Airbus_racer_%28cropped%29.jpg/440px-Paris_Air_Show_2017_Airbus_racer_%28cropped%29.jpg 2x\" data-file-width=\"2896\" data-file-height=\"1347\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Paris_Air_Show_2017_Airbus_racer_(cropped).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Airbus_Helicopters_X3\" class=\"mw-redirect\" title=\"Airbus Helicopters X3\">Airbus Helicopters X3</a>-derived RACER model, 2017</div></div></div>\n<p>The 52nd Air Show was held from 19 to 25 June 2017, with 2,381 exhibitors from 48 countries, showing 140 aircraft including for the first time the <a href=\"/wiki/Airbus_A321neo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Airbus A321neo\">Airbus A321neo</a>, <a href=\"/wiki/Airbus_A350-1000\" class=\"mw-redirect\" title=\"Airbus A350-1000\">Airbus A350-1000</a>, <a href=\"/wiki/Boeing_787-10\" class=\"mw-redirect\" title=\"Boeing 787-10\">Boeing 787-10</a>, <a href=\"/wiki/Boeing_737_MAX_9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Boeing 737 MAX 9\">Boeing 737 MAX 9</a>, <a href=\"/wiki/Kawasaki_P-1\" title=\"Kawasaki P-1\">Kawasaki P-1</a>, <a href=\"/wiki/Mitsubishi_MRJ90\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mitsubishi MRJ90\">Mitsubishi MRJ90</a> and <a href=\"/wiki/Lockheed_Martin_F-35\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lockheed Martin F-35\">Lockheed Martin F-35</a>.\nInaugurated by French President <a href=\"/wiki/Emmanuel_Macron\" title=\"Emmanuel Macron\">Emmanuel Macron</a>, it was visited by 290 official delegations from 98 countries and 7 international organizations, French Prime Minister <a href=\"/wiki/Edouard_Philippe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Edouard Philippe\">Edouard Philippe</a>, 3,450 journalists, 142,000 trade visitors and 180,000 general public visitors.\nAnnouncements for 934 commercial aircraft orders and purchasing commitments were worth a catalogue value of US$115 billion.<sup id=\"cite_ref-28June2017PR_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28June2017PR-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>There were 1,226 order and commitments&#160;: 352 firm orders, 699 letters of intent or memorandums of understanding, 40 options and  135 options letters of intent; plus 229 conversions of existing orders, mainly for the Boeing <a href=\"/wiki/737-10\" class=\"mw-redirect\" title=\"737-10\">737-10</a> MAX variant launched at the show.\nThere were mainly <a href=\"/wiki/Narrow-body_aircraft\" title=\"Narrow-body aircraft\">narrowbodies</a> with 1,021 orders or commitments against 76 <a href=\"/wiki/Wide-body_aircraft\" title=\"Wide-body aircraft\">widebodies</a>, 48 <a href=\"/wiki/Regional_jet\" title=\"Regional jet\">regional jets</a> and 81 <a href=\"/wiki/Turboprop\" title=\"Turboprop\">turboprop</a> airliners.\nWith 766, mainly preliminary deals, <a href=\"/wiki/Boeing\" title=\"Boeing\">Boeing</a> led <a href=\"/wiki/Airbus\" title=\"Airbus\">Airbus</a> with 331, while <a href=\"/wiki/Bombardier_Aerospace\" title=\"Bombardier Aerospace\">Bombardier Aerospace</a> had 64, <a href=\"/wiki/Embraer\" title=\"Embraer\">Embraer</a> 48 and <a href=\"/wiki/ATR_Aircraft\" class=\"mw-redirect\" title=\"ATR Aircraft\">ATR Aircraft</a> 17.\nNearly half of those order and commitments was from <a href=\"/wiki/Aircraft_lessor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aircraft lessor\">aircraft lessors</a> with 513, and where the operator was known, 43% came from Asia-Pacific, 27% from the middle east, 10% from Europe as from South America, 7% from Africa and 3% from North America.<sup id=\"cite_ref-Flight2017report_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Flight2017report-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2019\">2019</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paris_Air_Show&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: 2019\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The 53rd Air Show will be held from 17 to 23 June 2019.<sup id=\"cite_ref-28June2017PR_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28June2017PR-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Accidents\">Accidents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paris_Air_Show&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Accidents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Among major accidents, there were two crashes of <a href=\"/wiki/Convair_B-58_Hustler\" title=\"Convair B-58 Hustler\">Convair B-58 Hustler</a> bombers, in 1961 (during <a href=\"/wiki/Aerobatics\" title=\"Aerobatics\">aerobatics</a>) and 1965 (during landing).<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> In 1969, the crash of a <a href=\"/wiki/FH-1100\" class=\"mw-redirect\" title=\"FH-1100\">Fairchild-Hiller FH-1100</a> helicopter at Le Bourget killed the pilot.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1973_crash\">1973 crash</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paris_Air_Show&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: 1973 crash\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/1973_Paris_Air_Show_crash\" class=\"mw-redirect\" title=\"1973 Paris Air Show crash\">1973 Paris Air Show crash</a></div>\n<p>At the Paris Air Show on June 3, 1973, the second <a href=\"/wiki/Tupolev_Tu-144\" title=\"Tupolev Tu-144\">Tupolev Tu-144</a> production aircraft (<a href=\"/wiki/Aircraft_registration\" title=\"Aircraft registration\">registration</a> SSSR-77102) crashed during its display. It stalled while attempting a rapid climb. Trying to pull out of the subsequent dive, the aircraft broke up and crashed, destroying 15 houses and killing all six on board and eight on the ground; a further sixty people received serious injuries.\n</p><p>The cause of this accident remains controversial. Theories include: the Tu-144 climbed to avoid a French Mirage <a href=\"/wiki/Chase_plane\" title=\"Chase plane\">chase plane</a> whose pilot was attempting to photograph it; that changes had been made by the ground engineering team to the auto-stabilisation circuits to allow the Tu-144 to outperform the <a href=\"/wiki/Concorde\" title=\"Concorde\">Concorde</a> in the display circuit; and that the crew were attempting a manoeuvre and to outshine the Concorde.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1989_2\">1989</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paris_Air_Show&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: 1989\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>A <a href=\"/wiki/Mikoyan_MiG-29\" title=\"Mikoyan MiG-29\">Mikoyan MiG-29</a> crashed during a demonstration flight with no loss of life.<sup id=\"cite_ref-buran_18-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-buran-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1999\">1999</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paris_Air_Show&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: 1999\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>A <a href=\"/wiki/Sukhoi_Su-30MKI\" title=\"Sukhoi Su-30MKI\">Sukhoi Su-30MKI</a> crashed during a demonstration flight with no loss of life.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paris_Air_Show&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Eiffel_tower.svg/16px-Eiffel_tower.svg.png\" width=\"16\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Eiffel_tower.svg/25px-Eiffel_tower.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Eiffel_tower.svg/33px-Eiffel_tower.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"860\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Paris\" title=\"Portal:Paris\">Paris portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Aviacionavion.png/28px-Aviacionavion.png\" width=\"28\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Aviacionavion.png/42px-Aviacionavion.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Aviacionavion.png/56px-Aviacionavion.png 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1600\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Aviation\" title=\"Portal:Aviation\">Aviation portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Farnborough_Airshow\" title=\"Farnborough Airshow\">Farnborough International Airshow</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/ILA_Berlin_Air_Show\" title=\"ILA Berlin Air Show\">ILA Berlin Air Show</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aero_India\" title=\"Aero India\">Aero India</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/EAA_AirVenture_Oshkosh\" title=\"EAA AirVenture Oshkosh\">EAA AirVenture Oshkosh</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paris_Air_Show&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>Notes</dt></dl>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-28June2017PR-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-28June2017PR_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-28June2017PR_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-28June2017PR_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-28June2017PR_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation pressrelease\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.siae.fr/Data/ElFinder/s4/SIAE-2017/communique%20presse/PR-52nd-International-Paris-Air-Show-2017-UK.pdf\">\"52nd International Paris Air Show Paris-Le Bourget 19-25 June 2017\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (Press release). GIFAS. 28 June 2017.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=52nd+International+Paris+Air+Show+Paris-Le+Bourget+19-25+June+2017&amp;rft.pub=GIFAS&amp;rft.date=2017-06-28&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.siae.fr%2FData%2FElFinder%2Fs4%2FSIAE-2017%2Fcommunique%2520presse%2FPR-52nd-International-Paris-Air-Show-2017-UK.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AParis+Air+Show\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Peter Shaw-Smith (November 8, 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ainonline.com/aviation-news/aerospace/2017-11-08/2017-dubai-airshow-expected-be-largest-yet\">\"2017 Dubai Airshow Expected To Be Largest Yet\"</a>. <i>AIN</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=AIN&amp;rft.atitle=2017+Dubai+Airshow+Expected+To+Be+Largest+Yet&amp;rft.date=2017-11-08&amp;rft.au=Peter+Shaw-Smith&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.ainonline.com%2Faviation-news%2Faerospace%2F2017-11-08%2F2017-dubai-airshow-expected-be-largest-yet&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AParis+Air+Show\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Bill Carey. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ainonline.com/aviation-news/paris-air-show/2013-06-17/us-military-no-show-2013-paris-air-show\">\"U.S. Military a No-show At 2013 Paris Air Show\"</a>. AIN Online<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-09-07</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=U.S.+Military+a+No-show+At+2013+Paris+Air+Show&amp;rft.pub=AIN+Online&amp;rft.au=Bill+Carey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ainonline.com%2Faviation-news%2Fparis-air-show%2F2013-06-17%2Fus-military-no-show-2013-paris-air-show&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AParis+Air+Show\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.flightglobal.com/pdfarchive/view/1909/1909%20-%200004.html\">\"The First Paris Aeronautical Salon\"</a> <i>Flight</i> January 2, 1909.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.flightglobal.com/pdfarchive/view/1909/1909%20-%200603.html\">\"Paris Flight Show -First Impressions of an Artistic and Fascinating Display\"</a> <i>Flight</i> October 2, 1909</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ParisAirshow_hist-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ParisAirshow_hist_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.paris-air-show.com/en/the-show/show-history\">\"Show History\"</a>. Paris-air-show.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 March</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Show+History&amp;rft.pub=Paris-air-show.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.paris-air-show.com%2Fen%2Fthe-show%2Fshow-history&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AParis+Air+Show\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.flightglobal.com/pdfarchive/view/1912/1912%20-%200990.html\">\"special paris &#124; salon &#124; side entrance &#124; 1912 &#124; 0990 &#124; Flight Archive\"</a>. Flightglobal.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-10-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=special+paris+%26%23124%3B+salon+%26%23124%3B+side+entrance+%26%23124%3B+1912+%26%23124%3B+0990+%26%23124%3B+Flight+Archive&amp;rft.pub=Flightglobal.com&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.flightglobal.com%2Fpdfarchive%2Fview%2F1912%2F1912%2520-%25200990.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AParis+Air+Show\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">www.minit-l.net, Agence Minit-L,. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.entrevoisins.org/aeroport/bourget/Le-Salon-du-Bourget-histoire.aspx\">\"Le Salon du Bourget, t\u00e9moin de l'histoire de l'a\u00e9ronautique et de l'espace - Entrevoisins.org\"</a>. <i>www.entrevoisins.org</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 April</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.entrevoisins.org&amp;rft.atitle=Le+Salon+du+Bourget%2C+t%C3%A9moin+de+l%27histoire+de+l%27a%C3%A9ronautique+et+de+l%27espace+-+Entrevoisins.org&amp;rft.aulast=www.minit-l.net&amp;rft.aufirst=Agence+Minit-L%2C&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.entrevoisins.org%2Faeroport%2Fbourget%2FLe-Salon-du-Bourget-histoire.aspx&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AParis+Air+Show\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parisaeroport.fr/groupe/groupe-et-strategie/histoire/1945_a_1960\">\"1945 \u00e0 1960\"</a>. <i>www.parisaeroport.fr</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 April</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.parisaeroport.fr&amp;rft.atitle=1945+%C3%A0+1960&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.parisaeroport.fr%2Fgroupe%2Fgroupe-et-strategie%2Fhistoire%2F1945_a_1960&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AParis+Air+Show\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-UPI-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-UPI_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-UPI_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">\"De Gaulle Opens Air Show in Paris\". <i>New York Times</i>. New York, New York. UPI. May 27, 1967. p.&#160;15.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=New+York+Times&amp;rft.atitle=De+Gaulle+Opens+Air+Show+in+Paris&amp;rft.pages=15&amp;rft.date=1967-05-27&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AParis+Air+Show\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;access-date=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#accessdate_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.promosalons.com/salon-du-bourget.html\">\"Salon du Bourget - Salon international de l'a\u00e9ronautique et de l'espace\"</a>. <i>www.promosalons.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 April</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.promosalons.com&amp;rft.atitle=Salon+du+Bourget+-+Salon+international+de+l%E2%80%99a%C3%A9ronautique+et+de+l%E2%80%99espace&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.promosalons.com%2Fsalon-du-bourget.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AParis+Air+Show\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mooney-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Mooney_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mooney_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mooney_12-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Mooney, Richard E. \"Soviet Competes with U.S. in Paris.\" <i>New York Times</i>. May 26. 1967. 92.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.newspapers.com/clip/23872935/spirit_of_st_louis/\">\"Replica of Famous Plane Sent to Paris\"</a>. <i>Los Angeles Times</i>. California, Los Angeles. May 15, 1967. p.&#160;24<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 19,</span> 2018</span>  &#8211; via <a href=\"/wiki/Newspapers.com\" class=\"mw-redirect\" title=\"Newspapers.com\">Newspapers.com</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Los+Angeles+Times&amp;rft.atitle=Replica+of+Famous+Plane+Sent+to+Paris&amp;rft.pages=24&amp;rft.date=1967-05-15&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.newspapers.com%2Fclip%2F23872935%2Fspirit_of_st_louis%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AParis+Air+Show\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"position:relative; top: -2px;\"><a href=\"/wiki/Open_access\" title=\"open access publication \u2013 free to read\"><img alt=\"open access publication \u2013 free to read\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg/9px-Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg.png\" width=\"9\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg/14px-Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg/18px-Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg.png 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"1000\" /></a></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Jones, Jack (May 14, 1967). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.newspapers.com/clip/23877954/us_exhibits_in_paris\">\"Base Pilot Taking F-111 to Paris\"</a>. <i>Dayton Daily News</i>. Ohio, Dayton. p.&#160;56<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 19,</span> 2018</span>  &#8211; via <a href=\"/wiki/Newspapers.com\" class=\"mw-redirect\" title=\"Newspapers.com\">Newspapers.com</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Dayton+Daily+News&amp;rft.atitle=Base+Pilot+Taking+F-111+to+Paris&amp;rft.pages=56&amp;rft.date=1967-05-14&amp;rft.aulast=Jones&amp;rft.aufirst=Jack&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.newspapers.com%2Fclip%2F23877954%2Fus_exhibits_in_paris&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AParis+Air+Show\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"position:relative; top: -2px;\"><a href=\"/wiki/Open_access\" title=\"open access publication \u2013 free to read\"><img alt=\"open access publication \u2013 free to read\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg/9px-Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg.png\" width=\"9\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg/14px-Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg/18px-Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg.png 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"1000\" /></a></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Witkin, Richard. \"Supersonic Concorde Airliner Successful in 28-Minute Maiden Flight.\" <i>New York Times</i>. March 3, 1969. 1.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">\"Boeing 747 Jumbo Jetliner Flown to Paris Air Show\". <i>New York Times</i>. New York, New York. June 4, 1969. p.&#160;94.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=New+York+Times&amp;rft.atitle=Boeing+747+Jumbo+Jetliner+Flown+to+Paris+Air+Show&amp;rft.pages=94&amp;rft.date=1969-06-04&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AParis+Air+Show\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">\"Concorde Flies Over Paris\". <i>New York Times</i>. New York, New York. May 30, 1969. p.&#160;40.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=New+York+Times&amp;rft.atitle=Concorde+Flies+Over+Paris&amp;rft.pages=40&amp;rft.date=1969-05-30&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AParis+Air+Show\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-buran-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-buran_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-buran_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-buran_18-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dodmedia.osd.mil/DVIC_View/Still_Details.cfm?SDAN=DFST9007206&amp;JPGPath=/Assets/1990/Air_Force/DF-ST-90-07206.JPG\">dodmedia id:DF-ST-90-07206</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110614034910/http://www.dodmedia.osd.mil/DVIC_View/Still_Details.cfm?SDAN=DFST9007206&amp;JPGPath=%2FAssets%2F1990%2FAir_Force%2FDF-ST-90-07206.JPG\">Archived</a> 2011-06-14 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Flight10May1995-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Flight10May1995_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Flight10May1995_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.flightglobal.com/news/articles/preparing-for-paris-26725/\">\"Preparing for Paris\"</a>. <i>Flight International</i>. 10 May 1995.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Flight+International&amp;rft.atitle=Preparing+for+Paris&amp;rft.date=1995-05-10&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.flightglobal.com%2Fnews%2Farticles%2Fpreparing-for-paris-26725%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AParis+Air+Show\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Barry James (June 12, 1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/1995/06/12/business/worldbusiness/12iht-show.html\">\"U.S. Bomber Steals the Paris Air Show\"</a>. <i>The New York Times</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=U.S.+Bomber+Steals+the+Paris+Air+Show&amp;rft.date=1995-06-12&amp;rft.au=Barry+James&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F1995%2F06%2F12%2Fbusiness%2Fworldbusiness%2F12iht-show.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AParis+Air+Show\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Pressrelchurch0-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Pressrelchurch0_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://alphasite.airfrance.com/s01/press-releases/?L=1\">\"Religious ceremonies for the victims of flight AF 447\"</a>. <a href=\"/wiki/Air_France\" title=\"Air France\">Air France</a>. 2009-06-05<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-06-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Religious+ceremonies+for+the+victims+of+flight+AF+447&amp;rft.pub=Air+France&amp;rft.date=2009-06-05&amp;rft_id=http%3A%2F%2Falphasite.airfrance.com%2Fs01%2Fpress-releases%2F%3FL%3D1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AParis+Air+Show\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.salon-du-bourget.fr/fr\">\"Salon du Bourget 15/21 juin 2015\"</a>. <i>salon-du-bourget.fr</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 June</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=salon-du-bourget.fr&amp;rft.atitle=Salon+du+Bourget+15%2F21+juin+2015&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.salon-du-bourget.fr%2Ffr&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AParis+Air+Show\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lci.tf1.fr/france/faits-divers/2011-06/info-tf1-news-un-a380-percute-un-batiment-au-salon-du-bourget-6541227.html\">Un A380 heurte un b\u00e2timent au Bourget (\"A380 clips a building\")</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110622113536/http://lci.tf1.fr/france/faits-divers/2011-06/info-tf1-news-un-a380-percute-un-batiment-au-salon-du-bourget-6541227.html\">Archived</a> 2011-06-22 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., <i>TF1 News</i>, 19 juin 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-demoprobleme-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-demoprobleme_24-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-demoprobleme_24-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.latribune.fr/entreprises-finance/services/transport-logistique/20110620trib000630629/l-a380-volera-tout-de-meme-au-salon-du-bourget.html\">L'A380 volera tout de m\u00eame au salon du Bourget (\"A380 will still fly at Paris Air Show\")</a>, <i>La Tribune</i>, 20 juin 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cimaya.fr/flipbook/SIAE-bilan2015-gb/\">\"2015 Show report\"</a>. GIFAS.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=2015+Show+report&amp;rft.pub=GIFAS&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cimaya.fr%2Fflipbook%2FSIAE-bilan2015-gb%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AParis+Air+Show\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://aviationweek.com/paris-air-show-2015/airbus-reveals-super-puma-successor\">Airbus Reveals Super Puma Successor</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Flight2017report-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Flight2017report_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.flightglobal.com/asset/17782\">\"Aircraft orders report - Paris Air Show 2017\"</a>. <i>Flightglobal</i>. June 2017.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Flightglobal&amp;rft.atitle=Aircraft+orders+report+-+Paris+Air+Show+2017&amp;rft.date=2017-06&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.flightglobal.com%2Fasset%2F17782&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AParis+Air+Show\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">E.&#160;F. Rybak, J. Gruszczy\u0144ski: <i>Convair B-58 Hustler. Cz.II</i>, in: Nowa Technika Wojskowa 3/1999, p. 38 (in <a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.newspapers.com/clip/23906075/pilot_killed_1969/\">\"Pilot Killed As Copter Cradhes at Paris Show\"</a>. <i>Cincinnati Enquirer</i>. Ohio, Cincinnati. AP. June 6, 1969. p.&#160;38<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 20,</span> 2018</span>  &#8211; via <a href=\"/wiki/Newspapers.com\" class=\"mw-redirect\" title=\"Newspapers.com\">Newspapers.com</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Cincinnati+Enquirer&amp;rft.atitle=Pilot+Killed+As+Copter+Cradhes+at+Paris+Show&amp;rft.pages=38&amp;rft.date=1969-06-06&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.newspapers.com%2Fclip%2F23906075%2Fpilot_killed_1969%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AParis+Air+Show\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"position:relative; top: -2px;\"><a href=\"/wiki/Open_access\" title=\"open access publication \u2013 free to read\"><img alt=\"open access publication \u2013 free to read\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg/9px-Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg.png\" width=\"9\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg/14px-Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg/18px-Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg.png 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"1000\" /></a></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Paris_Air_Show&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Paris_Air_Show\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Paris Air Show\">Paris Air Show</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<p><a href=\"/wiki/File:Commons-logo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></a> Media related to <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Paris_Air_Show_2007\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Paris Air Show 2007\">2007 Paris Air Show</a> at Wikimedia Commons\n</p>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gifas.asso.fr\">GIFAS, organisers of the Paris Air Show</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"International_airshows\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:International_airshows\" title=\"Template:International airshows\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:International_airshows\" title=\"Template talk:International airshows\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:International_airshows&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"International_airshows\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Air_show\" title=\"Air show\">International airshows</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\">Canada <a href=\"/wiki/Abbotsford_International_Airshow\" title=\"Abbotsford International Airshow\">Abbotsford International Airshow</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\">India <a href=\"/wiki/Aero_India\" title=\"Aero India\">Aero India</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\">South Africa <a href=\"/wiki/Africa_Aerospace_and_Defence\" class=\"mw-redirect\" title=\"Africa Aerospace and Defence\">Africa Aerospace and Defence</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\">United States <a href=\"/wiki/Arctic_Thunder_Air_Show\" title=\"Arctic Thunder Air Show\">Arctic Thunder</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\">Hong Kong <a href=\"/wiki/Asian_Aerospace\" title=\"Asian Aerospace\">Asian Aerospace</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\">Australia <a href=\"/wiki/Australian_International_Airshow\" title=\"Australian International Airshow\">Australian International Airshow</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\">Serbia <a href=\"/wiki/Serbian_Air_Show\" title=\"Serbian Air Show\">Batajnica Air Show</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\">United Kingdom <a href=\"/wiki/Biggin_Hill_International_Air_Fair\" title=\"Biggin Hill International Air Fair\">Biggin Hill</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\">Canada <a href=\"/wiki/Canadian_International_Air_Show\" title=\"Canadian International Air Show\">Canadian International Air Show</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\">United States <a href=\"/wiki/Vectren_Dayton_Air_Show\" title=\"Vectren Dayton Air Show\">Dayton Air Show</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\">United Arab Emirates <a href=\"/wiki/Dubai_Airshow\" title=\"Dubai Airshow\">Dubai Airshow</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\">United States <a href=\"/wiki/EAA_AirVenture_Oshkosh\" title=\"EAA AirVenture Oshkosh\">EAA AirVenture Oshkosh</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\">United Kingdom <a href=\"/wiki/Farnborough_Airshow\" title=\"Farnborough Airshow\">Farnborough Airshow</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\">Russia <a href=\"/wiki/Hydroaviasalon\" title=\"Hydroaviasalon\">Hydroaviasalon</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\">Germany <a href=\"/wiki/ILA_Berlin_Air_Show\" title=\"ILA Berlin Air Show\">ILA Berlin Air Show</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\">Iran <a href=\"/wiki/Iran_Kish_Air_Show\" title=\"Iran Kish Air Show\">Iran Kish Air Show</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\">Turkey <a href=\"/wiki/Istanbul_Airshow\" title=\"Istanbul Airshow\">Istanbul Airshow</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\">Hungary <a href=\"/wiki/Kecskem%C3%A9t_Air_Show\" title=\"Kecskem\u00e9t Air Show\">Kecskem\u00e9t Air Show</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\">Malaysia <a href=\"/wiki/Langkawi_International_Maritime_and_Air_Show\" class=\"mw-redirect\" title=\"Langkawi International Maritime and Air Show\">LIMA</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\">Russia <a href=\"/wiki/MAKS_Air_Show\" class=\"mw-redirect\" title=\"MAKS Air Show\">MAKS</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\">Malta <a href=\"/wiki/Malta_International_Airshow\" title=\"Malta International Airshow\">Malta International Airshow</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\">United States <a href=\"/wiki/Miramar_Air_Show\" title=\"Miramar Air Show\">Miramar Air Show</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\">France <a class=\"mw-selflink selflink\">Paris Air Show</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\">Poland <a href=\"/wiki/Radom_Air_Show\" title=\"Radom Air Show\">Radom Air Show</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\">United Kingdom <a href=\"/wiki/Royal_International_Air_Tattoo\" title=\"Royal International Air Tattoo\">RIAT</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\">Singapore <a href=\"/wiki/Singapore_Airshow\" title=\"Singapore Airshow\">Singapore Airshow</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\">China <a href=\"/wiki/China_International_Aviation_%26_Aerospace_Exhibition\" title=\"China International Aviation &amp; Aerospace Exhibition\">Zhuhai Airshow</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Tourism_in_Paris\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Visitor_attractions_in_Paris\" title=\"Template:Visitor attractions in Paris\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Visitor_attractions_in_Paris\" title=\"Template talk:Visitor attractions in Paris\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Visitor_attractions_in_Paris&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Tourism_in_Paris\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Tourism_in_Paris\" title=\"Tourism in Paris\">Tourism in Paris</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Landmarks_in_Paris\" title=\"Landmarks in Paris\">Landmarks</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arc_de_Triomphe\" title=\"Arc de Triomphe\">Arc de Triomphe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arc_de_Triomphe_du_Carrousel\" title=\"Arc de Triomphe du Carrousel\">Arc de Triomphe du Carrousel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ar%C3%A8nes_de_Lut%C3%A8ce\" title=\"Ar\u00e8nes de Lut\u00e8ce\">Ar\u00e8nes de Lut\u00e8ce</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paris_Bourse\" title=\"Paris Bourse\">Bourse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catacombs_of_Paris\" title=\"Catacombs of Paris\">Catacombs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conciergerie\" title=\"Conciergerie\">Conciergerie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eiffel_Tower\" title=\"Eiffel Tower\">Eiffel Tower</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Flame_of_Liberty\" title=\"Flame of Liberty\">Flame of Liberty</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gare_d%27Austerlitz\" title=\"Gare d&#39;Austerlitz\">Gare d'Austerlitz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gare_de_l%27Est\" title=\"Gare de l&#39;Est\">Gare de l'Est</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gare_de_Lyon\" title=\"Gare de Lyon\">Gare de Lyon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gare_du_Nord\" title=\"Gare du Nord\">Gare du Nord</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gare_Montparnasse\" title=\"Gare Montparnasse\">Gare Montparnasse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gare_Saint-Lazare\" title=\"Gare Saint-Lazare\">Gare Saint-Lazare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grand_Palais\" title=\"Grand Palais\">Grand Palais</a> and <a href=\"/wiki/Petit_Palais\" title=\"Petit Palais\">Petit Palais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_de_France\" title=\"Institut de France\">Institut de France</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Jeanne_d%27Arc_(Fr%C3%A9miet)\" title=\"Jeanne d&#39;Arc (Fr\u00e9miet)\">Jeanne d'Arc</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_Invalides\" title=\"Les Invalides\">Les Invalides</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Louvre_Pyramid\" title=\"Louvre Pyramid\">Louvre Pyramid</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luxor_Obelisk\" title=\"Luxor Obelisk\">Luxor Obelisk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Od%C3%A9on-Th%C3%A9%C3%A2tre_de_l%27Europe\" title=\"Od\u00e9on-Th\u00e9\u00e2tre de l&#39;Europe\">Od\u00e9on</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Op%C3%A9ra_Bastille\" title=\"Op\u00e9ra Bastille\">Op\u00e9ra Bastille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palais_Garnier\" title=\"Palais Garnier\">Op\u00e9ra Garnier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Panth%C3%A9on\" title=\"Panth\u00e9on\">Panth\u00e9on</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philharmonie_de_Paris\" title=\"Philharmonie de Paris\">Philharmonie de Paris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Porte_Saint-Denis\" title=\"Porte Saint-Denis\">Porte Saint-Denis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Porte_Saint-Martin\" title=\"Porte Saint-Martin\">Porte Saint-Martin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sorbonne\" title=\"Sorbonne\">Sorbonne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tour_Montparnasse\" title=\"Tour Montparnasse\">Tour Montparnasse</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"11\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/Eiffel_Tower\" title=\"Eiffel Tower\"><img alt=\"Eiffel Tower\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Eiffel_Tower_brown_icon_2014.svg/50px-Eiffel_Tower_brown_icon_2014.svg.png\" width=\"50\" height=\"100\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Eiffel_Tower_brown_icon_2014.svg/75px-Eiffel_Tower_brown_icon_2014.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Eiffel_Tower_brown_icon_2014.svg/100px-Eiffel_Tower_brown_icon_2014.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"1024\" /></a><br /><br />\n<a href=\"/wiki/Arc_de_Triomphe\" title=\"Arc de Triomphe\"><img alt=\"Arc de Triomphe\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9e/Arc_de_Tromphe_icon_3.svg/45px-Arc_de_Tromphe_icon_3.svg.png\" width=\"45\" height=\"41\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9e/Arc_de_Tromphe_icon_3.svg/68px-Arc_de_Tromphe_icon_3.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9e/Arc_de_Tromphe_icon_3.svg/90px-Arc_de_Tromphe_icon_3.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"472\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_museums_in_Paris\" title=\"List of museums in Paris\">Museums</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">Biblioth\u00e8que nationale</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carnavalet_Museum\" title=\"Carnavalet Museum\">Carnavalet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centre_Georges_Pompidou\" title=\"Centre Georges Pompidou\">Centre Georges Pompidou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cit%C3%A9_des_Sciences_et_de_l%27Industrie\" title=\"Cit\u00e9 des Sciences et de l&#39;Industrie\">Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galerie_nationale_du_Jeu_de_Paume\" title=\"Galerie nationale du Jeu de Paume\">Galerie nationale du Jeu de Paume</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Vuitton_Foundation\" title=\"Louis Vuitton Foundation\">Louis Vuitton Foundation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Arts_D%C3%A9coratifs,_Paris\" title=\"Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs, Paris\">Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Arts_et_M%C3%A9tiers\" title=\"Mus\u00e9e des Arts et M\u00e9tiers\">Mus\u00e9e des Arts et M\u00e9tiers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_d%27Art_et_d%27Histoire_du_Juda%C3%AFsme\" title=\"Mus\u00e9e d&#39;Art et d&#39;Histoire du Juda\u00efsme\">Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Juda\u00efsme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_d%27Art_Moderne_de_la_Ville_de_Paris\" title=\"Mus\u00e9e d&#39;Art Moderne de la Ville de Paris\">Mus\u00e9e d'Art Moderne de la Ville de Paris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maison_de_Balzac\" title=\"Maison de Balzac\">Maison de Balzac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Cognacq-Jay\" title=\"Mus\u00e9e Cognacq-Jay\">Mus\u00e9e Cognacq-Jay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Gr%C3%A9vin\" title=\"Mus\u00e9e Gr\u00e9vin\">Mus\u00e9e Gr\u00e9vin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guimet_Museum\" title=\"Guimet Museum\">Mus\u00e9e Guimet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maison_de_Victor_Hugo\" title=\"Maison de Victor Hugo\">Maison de Victor Hugo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Jacquemart-Andr%C3%A9\" title=\"Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9\">Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louvre\" title=\"Louvre\">Mus\u00e9e du Louvre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Marmottan_Monet\" title=\"Mus\u00e9e Marmottan Monet\">Mus\u00e9e Marmottan Monet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_de_Montmartre\" title=\"Mus\u00e9e de Montmartre\">Mus\u00e9e de Montmartre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_National_d%27Art_Moderne\" title=\"Mus\u00e9e National d&#39;Art Moderne\">Mus\u00e9e National d'Art Moderne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_Eug%C3%A8ne_Delacroix\" title=\"Mus\u00e9e national Eug\u00e8ne Delacroix\">Mus\u00e9e national Eug\u00e8ne Delacroix</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_Gustave_Moreau\" title=\"Mus\u00e9e national Gustave Moreau\">Mus\u00e9e national Gustave Moreau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_des_Monuments_Fran%C3%A7ais\" title=\"Mus\u00e9e national des Monuments Fran\u00e7ais\">Mus\u00e9e national des Monuments Fran\u00e7ais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Museum_of_Natural_History_(France)\" title=\"National Museum of Natural History (France)\">Mus\u00e9um national d'histoire naturelle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_du_Moyen_%C3%82ge\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e national du Moyen \u00c2ge\">Mus\u00e9e national du Moyen \u00c2ge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_de_l%27Orangerie\" title=\"Mus\u00e9e de l&#39;Orangerie\">Mus\u00e9e de l'Orangerie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_d%27Orsay\" title=\"Mus\u00e9e d&#39;Orsay\">Mus\u00e9e d'Orsay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Pasteur\" title=\"Mus\u00e9e Pasteur\">Mus\u00e9e Pasteur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Picasso\" title=\"Mus\u00e9e Picasso\">Mus\u00e9e Picasso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_du_quai_Branly_%E2%80%93_Jacques_Chirac\" title=\"Mus\u00e9e du quai Branly \u2013 Jacques Chirac\">Mus\u00e9e du quai Branly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Rodin\" title=\"Mus\u00e9e Rodin\">Mus\u00e9e Rodin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palais_de_la_L%C3%A9gion_d%27Honneur\" title=\"Palais de la L\u00e9gion d&#39;Honneur\">Palais de la L\u00e9gion d'Honneur</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_de_la_L%C3%A9gion_d%27honneur\" title=\"Mus\u00e9e de la L\u00e9gion d&#39;honneur\">Mus\u00e9e de la L\u00e9gion d'honneur</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_de_la_Vie_Romantique\" title=\"Mus\u00e9e de la Vie Romantique\">Mus\u00e9e de la Vie Romantique</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_religious_buildings_in_Paris\" title=\"List of religious buildings in Paris\">Religious buildings</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alexander_Nevsky_Cathedral,_Paris\" title=\"Alexander Nevsky Cathedral, Paris\">Alexander Nevsky Cathedral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/American_Cathedral_in_Paris\" title=\"American Cathedral in Paris\">American Cathedral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/American_Church_in_Paris\" title=\"American Church in Paris\">American Church</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chapelle_expiatoire\" title=\"Chapelle expiatoire\">Chapelle expiatoire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grand_Mosque_of_Paris\" title=\"Grand Mosque of Paris\">Grand Mosque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grand_Synagogue_of_Paris\" title=\"Grand Synagogue of Paris\">Grand Synagogue</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Madeleine,_Paris\" title=\"La Madeleine, Paris\">La Madeleine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Notre-Dame_de_Paris\" title=\"Notre-Dame de Paris\">Notre-Dame de Paris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Notre-Dame-de-Bonne-Nouvelle\" title=\"Notre-Dame-de-Bonne-Nouvelle\">Notre-Dame-de-Bonne-Nouvelle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Notre-Dame-de-Lorette,_Paris\" title=\"Notre-Dame-de-Lorette, Paris\">Notre-Dame-de-Lorette</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basilica_of_Notre-Dame-des-Victoires,_Paris\" title=\"Basilica of Notre-Dame-des-Victoires, Paris\">Notre-Dame-des-Victoires</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sacr%C3%A9-C%C5%93ur,_Paris\" title=\"Sacr\u00e9-C\u0153ur, Paris\">Sacr\u00e9-C\u0153ur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Ambroise,_Paris\" title=\"Saint-Ambroise, Paris\">Saint Ambroise</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Augustin,_Paris\" title=\"Saint-Augustin, Paris\">Saint-Augustin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-%C3%89tienne-du-Mont\" title=\"Saint-\u00c9tienne-du-Mont\">Saint-\u00c9tienne-du-Mont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Eustache,_Paris\" title=\"Saint-Eustache, Paris\">Saint-Eustache</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Fran%C3%A7ois-Xavier,_Paris\" title=\"Saint-Fran\u00e7ois-Xavier, Paris\">Saint-Fran\u00e7ois-Xavier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abbey_of_Saint-Germain-des-Pr%C3%A9s\" title=\"Abbey of Saint-Germain-des-Pr\u00e9s\">Saint-Germain-des-Pr\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Germain_l%27Auxerrois\" title=\"Saint-Germain l&#39;Auxerrois\">Saint-Germain l'Auxerrois</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St-Gervais-et-St-Protais\" title=\"St-Gervais-et-St-Protais\">Saint-Gervais-Saint-Protais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Jacques_Tower\" title=\"Saint-Jacques Tower\">Saint-Jacques Tower</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Jean-de-Montmartre\" title=\"Saint-Jean-de-Montmartre\">Saint-Jean-de-Montmartre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Paul-Saint-Louis\" title=\"Saint-Paul-Saint-Louis\">Saint-Paul-Saint-Louis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Pierre_de_Montmartre\" title=\"Saint-Pierre de Montmartre\">Saint-Pierre de Montmartre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Roch,_Paris\" title=\"Saint-Roch, Paris\">Saint-Roch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_of_Saint-Sulpice,_Paris\" title=\"Church of Saint-Sulpice, Paris\">Saint-Sulpice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Vincent-de-Paul,_Paris\" title=\"Saint-Vincent-de-Paul, Paris\">Saint-Vincent-de-Paul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sainte-Chapelle\" title=\"Sainte-Chapelle\">Sainte-Chapelle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sainte-Clotilde,_Paris\" title=\"Sainte-Clotilde, Paris\">Sainte-Clotilde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sainte-Trinit%C3%A9,_Paris\" title=\"Sainte-Trinit\u00e9, Paris\">Sainte-Trinit\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Temple_du_Marais\" title=\"Temple du Marais\">Temple du Marais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Val-de-Gr%C3%A2ce_(church)\" title=\"Val-de-Gr\u00e2ce (church)\">Val-de-Gr\u00e2ce</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">H\u00f4tels particuliers<br />and palaces</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%89lys%C3%A9e_Palace\" title=\"\u00c9lys\u00e9e Palace\">\u00c9lys\u00e9e Palace</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%B4tel_de_Beauvais\" title=\"H\u00f4tel de Beauvais\">H\u00f4tel de Beauvais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%B4tel_de_Charost\" title=\"H\u00f4tel de Charost\">H\u00f4tel de Charost</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%B4tel_de_Crillon\" title=\"H\u00f4tel de Crillon\">H\u00f4tel de Crillon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%B4tel_d%27Estr%C3%A9es\" title=\"H\u00f4tel d&#39;Estr\u00e9es\">H\u00f4tel d'Estr\u00e9es</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%B4tel_de_la_Pa%C3%AFva\" title=\"H\u00f4tel de la Pa\u00efva\">H\u00f4tel de la Pa\u00efva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%B4tel_de_Pontalba\" title=\"H\u00f4tel de Pontalba\">H\u00f4tel de Pontalba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%B4tel_de_Sens\" title=\"H\u00f4tel de Sens\">H\u00f4tel de Sens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%B4tel_de_Soubise\" title=\"H\u00f4tel de Soubise\">H\u00f4tel de Soubise</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%B4tel_de_Sully\" title=\"H\u00f4tel de Sully\">H\u00f4tel de Sully</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%B4tel_de_Ville,_Paris\" title=\"H\u00f4tel de Ville, Paris\">H\u00f4tel de Ville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%B4tel_Lambert\" title=\"H\u00f4tel Lambert\">H\u00f4tel Lambert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%B4tel_Matignon\" title=\"H\u00f4tel Matignon\">H\u00f4tel Matignon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luxembourg_Palace\" title=\"Luxembourg Palace\">Luxembourg Palace</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Petit_Luxembourg\" title=\"Petit Luxembourg\">Petit Luxembourg</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palais_Bourbon\" title=\"Palais Bourbon\">Palais Bourbon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palais_de_Justice,_Paris\" title=\"Palais de Justice, Paris\">Palais de Justice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palais-Royal\" title=\"Palais-Royal\">Palais-Royal</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Bridges, streets,<br />areas, squares<br />and waterways</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Avenue_de_l%27Op%C3%A9ra\" title=\"Avenue de l&#39;Op\u00e9ra\">Avenue de l'Op\u00e9ra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avenue_Foch\" title=\"Avenue Foch\">Avenue Foch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avenue_George_V\" title=\"Avenue George V\">Avenue George V</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boulevard_de_la_Madeleine\" title=\"Boulevard de la Madeleine\">Boulevard de la Madeleine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boulevard_de_S%C3%A9bastopol\" title=\"Boulevard de S\u00e9bastopol\">Boulevard de S\u00e9bastopol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canal_de_l%27Ourcq\" title=\"Canal de l&#39;Ourcq\">Canal de l'Ourcq</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canal_Saint-Martin\" title=\"Canal Saint-Martin\">Canal Saint-Martin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Champ_de_Mars\" title=\"Champ de Mars\">Champ de Mars</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Champs-%C3%89lys%C3%A9es\" title=\"Champs-\u00c9lys\u00e9es\">Champs-\u00c9lys\u00e9es</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Covered_passages_of_Paris\" title=\"Covered passages of Paris\">Covered passages</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Galerie_V%C3%A9ro-Dodat\" title=\"Galerie V\u00e9ro-Dodat\">Galerie V\u00e9ro-Dodat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Passage_Choiseul\" title=\"Passage Choiseul\">Choiseul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Passage_des_Panoramas\" title=\"Passage des Panoramas\">Panoramas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galerie_Vivienne\" title=\"Galerie Vivienne\">Galerie Vivienne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Passage_du_Havre\" title=\"Passage du Havre\">Havre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Passage_Jouffroy\" title=\"Passage Jouffroy\">Jouffroy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Passage_Brady\" title=\"Passage Brady\">Brady</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latin_Quarter,_Paris\" title=\"Latin Quarter, Paris\">Latin Quarter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Marais\" title=\"Le Marais\">Le Marais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montmartre\" title=\"Montmartre\">Montmartre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montparnasse\" title=\"Montparnasse\">Montparnasse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Place_Dauphine\" title=\"Place Dauphine\">Place Dauphine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Place_de_la_Bastille\" title=\"Place de la Bastille\">Place de la Bastille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Place_de_la_Concorde\" title=\"Place de la Concorde\">Place de la Concorde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Place_de_la_Nation\" title=\"Place de la Nation\">Place de la Nation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Place_de_la_R%C3%A9publique\" title=\"Place de la R\u00e9publique\">Place de la R\u00e9publique</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Place_Denfert-Rochereau\" title=\"Place Denfert-Rochereau\">Place Denfert-Rochereau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Place_des_%C3%89tats-Unis\" title=\"Place des \u00c9tats-Unis\">Place des \u00c9tats-Unis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Place_des_Pyramides\" title=\"Place des Pyramides\">Place des Pyramides</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Place_des_Victoires\" title=\"Place des Victoires\">Place des Victoires</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Place_des_Vosges\" title=\"Place des Vosges\">Place des Vosges</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Place_du_Carrousel\" title=\"Place du Carrousel\">Place du Carrousel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Place_du_Ch%C3%A2telet\" title=\"Place du Ch\u00e2telet\">Place du Ch\u00e2telet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Place_du_Tertre\" title=\"Place du Tertre\">Place du Tertre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Place_Saint-Michel\" title=\"Place Saint-Michel\">Place Saint-Michel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Place_Vend%C3%B4me\" title=\"Place Vend\u00f4me\">Place Vend\u00f4me</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pont_Alexandre_III\" title=\"Pont Alexandre III\">Pont Alexandre III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pont_d%27I%C3%A9na\" title=\"Pont d&#39;I\u00e9na\">Pont d'I\u00e9na</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pont_de_Bir-Hakeim\" title=\"Pont de Bir-Hakeim\">Pont de Bir-Hakeim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pont_des_Arts\" title=\"Pont des Arts\">Pont des Arts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pont_Neuf\" title=\"Pont Neuf\">Pont Neuf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Port_du_Louvre\" title=\"Port du Louvre\">Port du Louvre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rive_Gauche\" title=\"Rive Gauche\">Rive Gauche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rue_Basse\" title=\"Rue Basse\">Rue Basse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rue_Bonaparte\" title=\"Rue Bonaparte\">Rue Bonaparte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rue_Charlemagne\" title=\"Rue Charlemagne\">Rue Charlemagne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rue_d%27Argenteuil\" title=\"Rue d&#39;Argenteuil\">Rue d'Argenteuil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rue_de_la_Ferronnerie\" title=\"Rue de la Ferronnerie\">Rue de la Ferronnerie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rue_de_la_Paix,_Paris\" title=\"Rue de la Paix, Paris\">Rue de la Paix</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rue_de_la_Sourdi%C3%A8re\" title=\"Rue de la Sourdi\u00e8re\">Rue de la Sourdi\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rue_de_Montmorency\" title=\"Rue de Montmorency\">Rue de Montmorency</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rue_de_Richelieu\" title=\"Rue de Richelieu\">Rue de Richelieu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rue_de_Rivoli\" title=\"Rue de Rivoli\">Rue de Rivoli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rue_de_Vaugirard\" title=\"Rue de Vaugirard\">Rue de Vaugirard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rue_des_Francs-Bourgeois\" title=\"Rue des Francs-Bourgeois\">Rue des Francs-Bourgeois</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rue_des_Lombards\" title=\"Rue des Lombards\">Rue des Lombards</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rue_du_Faubourg_Saint-Honor%C3%A9\" title=\"Rue du Faubourg Saint-Honor\u00e9\">Rue du Faubourg Saint-Honor\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rue_Elz%C3%A9vir\" title=\"Rue Elz\u00e9vir\">Rue Elz\u00e9vir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rue_Moli%C3%A8re\" title=\"Rue Moli\u00e8re\">Rue Moli\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rue_Montorgueil\" title=\"Rue Montorgueil\">Rue Montorgueil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rue_Radziwill\" title=\"Rue Radziwill\">Rue Radziwill</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rue_Rambuteau\" title=\"Rue Rambuteau\">Rue Rambuteau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rue_Mond%C3%A9tour\" title=\"Rue Mond\u00e9tour\">Rue Mond\u00e9tour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rue_Pastourelle\" title=\"Rue Pastourelle\">Rue Pastourelle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rue_des_Rosiers\" title=\"Rue des Rosiers\">Rue des Rosiers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rue_Saint-Honor%C3%A9\" title=\"Rue Saint-Honor\u00e9\">Rue Saint-Honor\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rue_Saint-Denis_(Paris)\" title=\"Rue Saint-Denis (Paris)\">Rue Saint-Denis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rue_Sainte-Anne\" title=\"Rue Sainte-Anne\">Rue Sainte-Anne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Germain-des-Pr%C3%A9s\" title=\"Saint-Germain-des-Pr\u00e9s\">Saint-Germain-des-Pr\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trocad%C3%A9ro\" title=\"Trocad\u00e9ro\">Trocad\u00e9ro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viaduc_d%27Austerlitz\" title=\"Viaduc d&#39;Austerlitz\">Viaduc d'Austerlitz</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/History_of_parks_and_gardens_of_Paris\" title=\"History of parks and gardens of Paris\">Parks and gardens</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bois_de_Boulogne\" title=\"Bois de Boulogne\">Bois de Boulogne</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jardin_d%27Acclimatation\" title=\"Jardin d&#39;Acclimatation\">Jardin d'Acclimatation</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bois_de_Vincennes\" title=\"Bois de Vincennes\">Bois de Vincennes</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Parc_floral_de_Paris\" title=\"Parc floral de Paris\">Parc floral</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jardin_du_Luxembourg\" title=\"Jardin du Luxembourg\">Jardin du Luxembourg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parc_Andr%C3%A9_Citro%C3%ABn\" title=\"Parc Andr\u00e9 Citro\u00ebn\">Parc Andr\u00e9 Citro\u00ebn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parc_Clichy-Batignolles_%E2%80%93_Martin-Luther-King\" title=\"Parc Clichy-Batignolles \u2013 Martin-Luther-King\">Parc Clichy-Batignolles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parc_de_Belleville\" title=\"Parc de Belleville\">Parc de Belleville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parc_de_Bercy\" title=\"Parc de Bercy\">Parc de Bercy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parc_de_la_Butte-du-Chapeau-Rouge\" title=\"Parc de la Butte-du-Chapeau-Rouge\">Parc de la Butte-du-Chapeau-Rouge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parc_des_Buttes_Chaumont\" title=\"Parc des Buttes Chaumont\">Parc des Buttes Chaumont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parc_Georges-Brassens\" title=\"Parc Georges-Brassens\">Parc Georges-Brassens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parc_Monceau\" title=\"Parc Monceau\">Parc Monceau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parc_Montsouris\" title=\"Parc Montsouris\">Parc Montsouris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tuileries_Garden\" title=\"Tuileries Garden\">Tuileries Garden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coul%C3%A9e_verte_Ren%C3%A9-Dumont\" title=\"Coul\u00e9e verte Ren\u00e9-Dumont\">Coul\u00e9e verte Ren\u00e9-Dumont</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sport venues</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/AccorHotels_Arena\" title=\"AccorHotels Arena\">AccorHotels Arena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Auteuil_Hippodrome\" title=\"Auteuil Hippodrome\">Auteuil Hippodrome</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Halle_Georges_Carpentier\" title=\"Halle Georges Carpentier\">Halle Georges Carpentier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Longchamp_Racecourse\" title=\"Longchamp Racecourse\">Longchamp Hippodrome</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parc_des_Princes\" title=\"Parc des Princes\">Parc des Princes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piscine_Molitor\" title=\"Piscine Molitor\">Piscine Molitor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stade_Jean-Bouin\" title=\"Stade Jean-Bouin\">Stade Jean Bouin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stade_Pershing\" title=\"Stade Pershing\">Stade Pershing</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stade_Pierre_de_Coubertin_(Paris)\" title=\"Stade Pierre de Coubertin (Paris)\">Stade Pierre de Coubertin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stade_Roland_Garros\" title=\"Stade Roland Garros\">Stade Roland Garros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stade_S%C3%A9bastien_Charl%C3%A9ty\" title=\"Stade S\u00e9bastien Charl\u00e9ty\">Stade S\u00e9bastien Charl\u00e9ty</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%A9lodrome_de_Vincennes\" title=\"V\u00e9lodrome de Vincennes\">V\u00e9lodrome de Vincennes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hippodrome_de_Vincennes\" title=\"Hippodrome de Vincennes\">Vincennes Hippodrome</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Cemeteries</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Montmartre_Cemetery\" title=\"Montmartre Cemetery\">Montmartre Cemetery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montparnasse_Cemetery\" title=\"Montparnasse Cemetery\">Montparnasse Cemetery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Passy_Cemetery\" title=\"Passy Cemetery\">Passy Cemetery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A8re_Lachaise_Cemetery\" title=\"P\u00e8re Lachaise Cemetery\">P\u00e8re Lachaise Cemetery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Picpus_Cemetery\" title=\"Picpus Cemetery\">Picpus Cemetery</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/%C3%8Ele-de-France\" title=\"\u00cele-de-France\">R\u00e9gion parisienne</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Basilica_of_Saint-Denis\" title=\"Basilica of Saint-Denis\">Basilica of Saint-Denis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_d%27%C3%89couen\" title=\"Ch\u00e2teau d&#39;\u00c9couen\">Ch\u00e2teau d'\u00c9couen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Chantilly\" title=\"Ch\u00e2teau de Chantilly\">Ch\u00e2teau de Chantilly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palace_of_Fontainebleau\" title=\"Palace of Fontainebleau\">Ch\u00e2teau de Fontainebleau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Malmaison\" title=\"Ch\u00e2teau de Malmaison\">Ch\u00e2teau de Malmaison</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Rambouillet\" title=\"Ch\u00e2teau de Rambouillet\">Ch\u00e2teau de Rambouillet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Saint-Germain-en-Laye\" title=\"Ch\u00e2teau de Saint-Germain-en-Laye\">Ch\u00e2teau de Saint-Germain-en-Laye</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Sceaux\" title=\"Ch\u00e2teau de Sceaux\">Ch\u00e2teau de Sceaux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palace_of_Versailles\" title=\"Palace of Versailles\">Ch\u00e2teau</a> and <a href=\"/wiki/Gardens_of_Versailles\" title=\"Gardens of Versailles\">Gardens of Versailles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Vincennes\" title=\"Ch\u00e2teau de Vincennes\">Ch\u00e2teau de Vincennes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_D%C3%A9fense\" title=\"La D\u00e9fense\">La D\u00e9fense</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Grande_Arche\" title=\"Grande Arche\">Grande Arche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paris_La_D%C3%A9fense_Arena\" title=\"Paris La D\u00e9fense Arena\">Paris La D\u00e9fense Arena</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Disneyland_Paris\" title=\"Disneyland Paris\">Disneyland Paris</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Disneyland_Park_(Paris)\" title=\"Disneyland Park (Paris)\">Disneyland Park</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walt_Disney_Studios_Park\" title=\"Walt Disney Studios Park\">Walt Disney Studios Park</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Explorad%C3%B4me\" title=\"Explorad\u00f4me\">Explorad\u00f4me</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fort_Mont-Val%C3%A9rien\" title=\"Fort Mont-Val\u00e9rien\">Fort Mont-Val\u00e9rien</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/M%C3%A9morial_de_la_France_combattante\" title=\"M\u00e9morial de la France combattante\">M\u00e9morial de la France combattante</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Suresnes_American_Cemetery_and_Memorial\" title=\"Suresnes American Cemetery and Memorial\">Suresnes American Cemetery and Memorial</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/France_Miniature\" title=\"France Miniature\">France Miniature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_de_l%E2%80%99air_et_de_l%E2%80%99espace\" title=\"Mus\u00e9e de l\u2019air et de l\u2019espace\">Mus\u00e9e de l\u2019air et de l\u2019espace</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Fragonard_d%27Alfort\" title=\"Mus\u00e9e Fragonard d&#39;Alfort\">Mus\u00e9e Fragonard d'Alfort</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parc_Ast%C3%A9rix\" title=\"Parc Ast\u00e9rix\">Parc Ast\u00e9rix</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parc_de_Saint-Cloud\" title=\"Parc de Saint-Cloud\">Parc de Saint-Cloud</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Provins\" title=\"Provins\">Provins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Roche-Guyon\" title=\"La Roche-Guyon\">La Roche-Guyon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A8vres_%E2%80%93_Cit%C3%A9_de_la_c%C3%A9ramique\" title=\"S\u00e8vres \u2013 Cit\u00e9 de la c\u00e9ramique\">S\u00e8vres \u2013 Cit\u00e9 de la c\u00e9ramique</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stade_de_France\" title=\"Stade de France\">Stade de France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vaux-le-Vicomte\" title=\"Vaux-le-Vicomte\">Vaux-le-Vicomte</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Culture_of_Paris\" title=\"Culture of Paris\">Culture and events</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bastille_Day_military_parade\" title=\"Bastille Day military parade\">Bastille Day military parade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/F%C3%AAte_de_la_Musique\" title=\"F\u00eate de la Musique\">F\u00eate de la Musique</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nuit_Blanche\" title=\"Nuit Blanche\">Nuit Blanche</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Paris Air Show</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paris-Plages\" title=\"Paris-Plages\">Paris-Plages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republican_Guard_(France)\" title=\"Republican Guard (France)\">Republican Guard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Solidays\" title=\"Solidays\">Solidays</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Axe_historique\" title=\"Axe historique\">Axe historique</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bateaux_Mouches\" title=\"Bateaux Mouches\">Bateaux Mouches</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Bateau-Lavoir\" title=\"Le Bateau-Lavoir\">Le Bateau-Lavoir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Ruche\" title=\"La Ruche\">La Ruche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caf%C3%A9_des_2_Moulins\" title=\"Caf\u00e9 des 2 Moulins\">Caf\u00e9 des 2 Moulins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caf%C3%A9_Procope\" title=\"Caf\u00e9 Procope\">Caf\u00e9 Procope</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_Deux_Magots\" title=\"Les Deux Magots\">Les Deux Magots</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fountains_in_Paris\" title=\"Fountains in Paris\">Fountains in Paris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maxim%27s\" title=\"Maxim&#39;s\">Maxim's</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moulin_de_la_Galette\" title=\"Moulin de la Galette\">Moulin de la Galette</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moulin_Rouge\" title=\"Moulin Rouge\">Moulin Rouge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paris_M%C3%A9tro\" title=\"Paris M\u00e9tro\">Paris M\u00e9tro</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Paris_M%C3%A9tro_entrances_by_Hector_Guimard\" title=\"Paris M\u00e9tro entrances by Hector Guimard\">entrances</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montmartre_Funicular\" title=\"Montmartre Funicular\">Montmartre Funicular</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paris_Mus%C3%A9es\" title=\"Paris Mus\u00e9es\">Paris Mus\u00e9es</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q174352&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q174352&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q174352\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/152176819\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/5342772-5\">5342772-5</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/152176819\">152176819</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2252\nCached time: 20180921233537\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.512 seconds\nReal time usage: 0.672 seconds\nPreprocessor visited node count: 2290/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 102813/2097152 bytes\nTemplate argument size: 5442/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 27835/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.195/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.95 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  477.815      1 -total\n 35.90%  171.527      1 Template:Reflist\n 28.44%  135.889      1 Template:Infobox_recurring_event\n 26.49%  126.550      1 Template:Infobox\n 11.35%   54.235      1 Template:Citation_needed_span\n  9.64%   46.058      1 Template:Fix-span\n  9.21%   44.014     10 Template:Cite_web\n  9.10%   43.478      1 Template:Coord\n  7.74%   36.996      9 Template:Cite_news\n  7.50%   35.822      1 Template:Cite_press_release\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:606432-0!canonical and timestamp 20180921233536 and revision id 860481023\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%B9%D8%B1%D8%B6_%D8%A8%D8%A7%D8%B1%D9%8A%D8%B3_%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%88%D9%8A","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0645\u0639\u0631\u0636 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062c\u0648\u064a"},{"lang":"bn","url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%B8_%E0%A6%8F%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0_%E0%A6%B6%E0%A7%8B","langname":"Bangla","autonym":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be","*":"\u09aa\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09bf\u09b8 \u098f\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u09b6\u09cb"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Fira_Internacional_de_l%27Aeron%C3%A0utica_i_l%27Espai_de_Par%C3%ADs-Le_Bourget","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Fira Internacional de l'Aeron\u00e0utica i l'Espai de Par\u00eds-Le Bourget"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Pa%C5%99%C3%AD%C5%BEsk%C3%BD_aerosalon","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Pa\u0159\u00ed\u017esk\u00fd aerosalon"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Pariser_Luftfahrtschau","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Pariser Luftfahrtschau"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Pariisi_lennundusn%C3%A4itus","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Pariisi lennundusn\u00e4itus"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Sal%C3%B3n_Internacional_de_la_Aeron%C3%A1utica_y_el_Espacio_de_Par%C3%ADs-Le_Bourget","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Sal\u00f3n Internacional de la Aeron\u00e1utica y el Espacio de Par\u00eds-Le Bourget"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%86%D9%85%D8%A7%DB%8C%D8%B4%DA%AF%D8%A7%D9%87_%D9%87%D9%88%D8%A7%DB%8C%DB%8C_%D9%BE%D8%A7%D8%B1%DB%8C%D8%B3","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0646\u0645\u0627\u06cc\u0634\u06af\u0627\u0647 \u0647\u0648\u0627\u06cc\u06cc \u067e\u0627\u0631\u06cc\u0633"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Salon_international_de_l%27a%C3%A9ronautique_et_de_l%27espace_de_Paris-Le_Bourget","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Salon international de l'a\u00e9ronautique et de l'espace de Paris-Le Bourget"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%ED%8C%8C%EB%A6%AC_%EC%97%90%EC%96%B4%EC%87%BC","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ud30c\ub9ac \uc5d0\uc5b4\uc1fc"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Salone_internazionale_dell%27aeronautica_e_dello_spazio_di_Parigi-Le_Bourget","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Salone internazionale dell'aeronautica e dello spazio di Parigi-Le Bourget"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%94%D7%A1%D7%9C%D7%95%D7%9F_%D7%94%D7%90%D7%95%D7%95%D7%99%D7%A8%D7%99_%D7%91%D7%A4%D7%A8%D7%99%D7%96","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d4\u05e1\u05dc\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05d5\u05d5\u05d9\u05e8\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d9\u05d6"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Pary%C5%BEiaus_aviacijos_paroda","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Pary\u017eiaus aviacijos paroda"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/P%C3%A1rizs-Le_Bourget-i_Nemzetk%C3%B6zi_L%C3%A9gi-_%C3%A9s_%C5%B0rszalon","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"P\u00e1rizs-Le Bourget-i Nemzetk\u00f6zi L\u00e9gi- \u00e9s \u0170rszalon"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Pertunjukan_Udara_Paris","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Pertunjukan Udara Paris"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Paris_Air_Show","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Paris Air Show"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%91%E3%83%AA%E8%88%AA%E7%A9%BA%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%BC","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30d1\u30ea\u822a\u7a7a\u30b7\u30e7\u30fc"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Flystevnet_i_Paris","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Flystevnet i Paris"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Mi%C4%99dzynarodowy_Salon_Lotniczy_w_Pary%C5%BCu","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Mi\u0119dzynarodowy Salon Lotniczy w Pary\u017cu"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Show_A%C3%A9reo_de_Paris","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Show A\u00e9reo de Paris"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B5-%D0%91%D1%83%D1%80%D0%B6%D0%B5_(%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B0%D1%81%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%BD)","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041b\u0435-\u0411\u0443\u0440\u0436\u0435 (\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0432\u0438\u0430\u0441\u0430\u043b\u043e\u043d)"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Pariisin_ilmailun%C3%A4yttely","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Pariisin ilmailun\u00e4yttely"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Paris_Air_Show","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Paris Air Show"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B5_%D0%91%D1%83%D1%80%D0%B6%D0%B5_(%D0%9C%D1%96%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D0%B0%D0%B2%D1%96%D0%B0%D1%81%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%BD)","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041b\u0435 \u0411\u0443\u0440\u0436\u0435 (\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0456\u0430\u0441\u0430\u043b\u043e\u043d)"},{"lang":"ur","url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D9%BE%DB%8C%D8%B1%D8%B3_%D8%A7%DB%8C%D8%A6%D8%B1_%D8%B4%D9%88","langname":"Urdu","autonym":"\u0627\u0631\u062f\u0648","*":"\u067e\u06cc\u0631\u0633 \u0627\u06cc\u0626\u0631 \u0634\u0648"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Tri%E1%BB%83n_l%C3%A3m_h%C3%A0ng_kh%C3%B4ng_Paris","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Tri\u1ec3n l\u00e3m h\u00e0ng kh\u00f4ng Paris"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%9B%BD%E9%99%85%E8%88%AA%E7%A9%BA%E8%88%AA%E5%A4%A9%E5%B1%95","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u5df4\u9ece\u56fd\u9645\u822a\u7a7a\u822a\u5929\u5c55"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_using_citations_with_accessdate_and_no_URL"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_July_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"","*":"Arms_fairs"},{"sortkey":"","*":"Air_shows"},{"sortkey":"","*":"Trade_fairs_in_France"},{"sortkey":"","*":"Aviation_in_France"},{"sortkey":"","*":"1909_establishments_in_France"},{"sortkey":"","*":"Recurring_events_established_in_1909"},{"sortkey":"","*":"Biennial_events"},{"sortkey":"","*":"Events_in_Paris"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from July 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open access"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eiffel Tower"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arc de Triomphe"},{"ns":0,"exists":"","*":"1973 Paris Air Show crash"},{"ns":0,"exists":"","*":"737-10"},{"ns":0,"exists":"","*":"ATR Aircraft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abbey of Saint-Germain-des-Pr\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abbotsford International Airshow"},{"ns":0,"exists":"","*":"AccorHotels Arena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aero India"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aerobatics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Africa Aerospace and Defence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Air France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Air France Flight 447"},{"ns":0,"exists":"","*":"Air Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"Air show"},{"ns":0,"exists":"","*":"Airbus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Airbus A321neo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Airbus A350-1000"},{"ns":0,"exists":"","*":"Airbus A350 XWB"},{"ns":0,"exists":"","*":"Airbus A400M Atlas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Airbus Beluga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Airbus Helicopters X3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Airbus Helicopters X6"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aircraft lessor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aircraft manufacturer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aircraft registration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Nevsky Cathedral, Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Cathedral in Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Church in Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonov An-225 Mriya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apollo 8"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apollo 9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arc de Triomphe du Carrousel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arctic Thunder Air Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ar\u00e8nes de Lut\u00e8ce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asian Aerospace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Astronaut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Astronauts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atlas Cheetah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Australian International Airshow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auteuil Hippodrome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avenue Foch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avenue George V"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avenue de l'Op\u00e9ra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Axe historique"},{"ns":0,"exists":"","*":"B-2 Spirit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basilica of Notre-Dame-des-Victoires, Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basilica of Saint-Denis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bastille Day military parade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bateaux Mouches"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bell-Boeing V-22"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biggin Hill International Air Fair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boeing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boeing 737 MAX 9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boeing 747"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boeing 777"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boeing 787-10"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bois de Boulogne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bois de Vincennes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bombardier Aerospace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bombardier CS300"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boulevard de S\u00e9bastopol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boulevard de la Madeleine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buran (spacecraft)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buran programme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caf\u00e9 Procope"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caf\u00e9 des 2 Moulins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian International Air Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canal Saint-Martin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canal de l'Ourcq"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carnavalet Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catacombs of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre Georges Pompidou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cessna Citation X"},{"ns":0,"exists":"","*":"Champ de Mars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Champs-\u00c9lys\u00e9es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chapelle expiatoire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Lindberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles de Gaulle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chase plane"},{"ns":0,"exists":"","*":"China International Aviation & Aerospace Exhibition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of Saint-Sulpice, Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau d'\u00c9couen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Chantilly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Malmaison"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Rambouillet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Saint-Germain-en-Laye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Sceaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Vincennes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conciergerie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concorde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convair B-58 Hustler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coul\u00e9e verte Ren\u00e9-Dumont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Covered passages of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dassault Falcon 8X"},{"ns":0,"exists":"","*":"Disneyland Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Disneyland Park (Paris)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dornier 328"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dubai Air Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dubai Airshow"},{"ns":0,"exists":"","*":"EAA AirVenture Oshkosh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edouard Philippe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Embraer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel Macron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurocopter AS332 Super Puma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurocopter EC135"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurofighter 2000"},{"ns":0,"exists":"","*":"Explorad\u00f4me"},{"ns":0,"exists":"","*":"F-111"},{"ns":0,"exists":"","*":"FH-1100"},{"ns":0,"exists":"","*":"Farnborough Air Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"Farnborough Airshow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flame of Liberty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fort Mont-Val\u00e9rien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fountains in Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"France Miniature"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00eate de la Musique"},{"ns":0,"exists":"","*":"GIFAS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galerie Vivienne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galerie V\u00e9ro-Dodat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galerie nationale du Jeu de Paume"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gardens of Versailles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gare Montparnasse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gare Saint-Lazare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gare d'Austerlitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gare de Lyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gare de l'Est"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gare du Nord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Mosque of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Palais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Synagogue of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grande Arche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guimet Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Halle Georges Carpentier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hippodrome de Vincennes"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of parks and gardens of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hydroaviasalon"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f4tel Lambert"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f4tel Matignon"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f4tel d'Estr\u00e9es"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f4tel de Beauvais"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f4tel de Charost"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f4tel de Crillon"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f4tel de Pontalba"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f4tel de Sens"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f4tel de Soubise"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f4tel de Sully"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f4tel de Ville, Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f4tel de la Pa\u00efva"},{"ns":0,"exists":"","*":"ILA Berlin Air Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iran Kish Air Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istanbul Airshow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardin d'Acclimatation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardin du Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeanne d'Arc (Fr\u00e9miet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kawasaki P-1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kecskem\u00e9t Air Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"LTV XC-142A"},{"ns":0,"exists":"","*":"La D\u00e9fense"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Madeleine, Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Roche-Guyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Ruche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Landmarks in Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Langkawi International Maritime and Air Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin Quarter, Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Bateau-Lavoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Bourget"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Marais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Deux Magots"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Invalides"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of museums in Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of religious buildings in Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lockheed Martin F-35"},{"ns":0,"exists":"","*":"Longchamp Racecourse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Vuitton Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louvre Pyramid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourg Palace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxor Obelisk"},{"ns":0,"exists":"","*":"MAKS Air Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maison de Balzac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maison de Victor Hugo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malta International Airshow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maxim's"},{"ns":0,"exists":"","*":"McDonnell Douglas C-17"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikoyan MiG-29"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military force"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miramar Air Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mitsubishi MRJ90"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montmartre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montmartre Cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montmartre Funicular"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montparnasse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montparnasse Cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moulin Rouge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moulin de la Galette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Cognacq-Jay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Fragonard d'Alfort"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Gr\u00e9vin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Marmottan Monet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e National d'Art Moderne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Pasteur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Rodin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e d'Art Moderne de la Ville de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Juda\u00efsme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e d'Orsay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e de Montmartre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e de l'Orangerie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e de la L\u00e9gion d'honneur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e de la Vie Romantique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e de l\u2019air et de l\u2019espace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs, Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e des Arts et M\u00e9tiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e du quai Branly \u2013 Jacques Chirac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e national Eug\u00e8ne Delacroix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e national Gustave Moreau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e national des Monuments Fran\u00e7ais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e national du Moyen \u00c2ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9morial de la France combattante"},{"ns":0,"exists":"","*":"NATO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Narrow-body aircraft"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum of Natural History (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Newspapers.com"},{"ns":0,"exists":"","*":"Notre-Dame-de-Bonne-Nouvelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Notre-Dame-de-Lorette, Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Notre-Dame de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nuit Blanche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Od\u00e9on-Th\u00e9\u00e2tre de l'Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Op\u00e9ra Bastille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orly Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palace of Fontainebleau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palace of Versailles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palais-Royal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palais Bourbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palais Garnier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palais de Justice, Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palais de la L\u00e9gion d'Honneur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panth\u00e9on"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc Andr\u00e9 Citro\u00ebn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc Ast\u00e9rix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc Clichy-Batignolles \u2013 Martin-Luther-King"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc Georges-Brassens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc Monceau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc Montsouris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc de Belleville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc de Bercy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc de Saint-Cloud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc de la Butte-du-Chapeau-Rouge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc des Buttes Chaumont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc des Princes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc floral de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris-Plages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Bourse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris La D\u00e9fense Arena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Motor Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Mus\u00e9es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris M\u00e9tro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris M\u00e9tro entrances by Hector Guimard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris\u2013Le Bourget Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"Passage Brady"},{"ns":0,"exists":"","*":"Passage Choiseul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Passage Jouffroy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Passage des Panoramas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Passage du Havre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Passy Cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petit Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petit Palais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philharmonie de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Picpus Cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piscine Molitor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Place Dauphine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Place Denfert-Rochereau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Place Saint-Michel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Place Vend\u00f4me"},{"ns":0,"exists":"","*":"Place de la Bastille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Place de la Concorde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Place de la Nation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Place de la R\u00e9publique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Place des Pyramides"},{"ns":0,"exists":"","*":"Place des Victoires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Place des Vosges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Place des \u00c9tats-Unis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Place du Carrousel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Place du Ch\u00e2telet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Place du Tertre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pont Alexandre III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pont Neuf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pont d'I\u00e9na"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pont de Bir-Hakeim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pont des Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Port du Louvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porte Saint-Denis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porte Saint-Martin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provins"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e8re Lachaise Cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radom Air Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regional jet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republican Guard (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rive Gauche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rockwell-MBB X-31"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal International Air Tattoo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue Basse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue Bonaparte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue Charlemagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue Elz\u00e9vir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue Moli\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue Mond\u00e9tour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue Montorgueil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue Pastourelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue Radziwill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue Rambuteau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue Saint-Denis (Paris)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue Saint-Honor\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue Sainte-Anne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue d'Argenteuil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue de Montmorency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue de Richelieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue de Rivoli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue de Vaugirard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue de la Ferronnerie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue de la Paix, Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue de la Sourdi\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue des Francs-Bourgeois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue des Lombards"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue des Rosiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue du Faubourg Saint-Honor\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNCASE SE.212 Durandal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saab Gripen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sacr\u00e9-C\u0153ur, Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Ambroise, Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Augustin, Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Eustache, Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Fran\u00e7ois-Xavier, Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Germain-des-Pr\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Germain l'Auxerrois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Jacques Tower"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Jean-de-Montmartre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Paul-Saint-Louis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Pierre de Montmartre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Roch, Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Vincent-de-Paul, Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-\u00c9tienne-du-Mont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sainte-Chapelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sainte-Clotilde, Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sainte-Trinit\u00e9, Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seattle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Air Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"Singapore Airshow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solar Impulse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solidays"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorbonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spirit of St. Louis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Square metre"},{"ns":0,"exists":"","*":"St-Gervais-et-St-Protais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stade Jean-Bouin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stade Pershing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stade Pierre de Coubertin (Paris)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stade Roland Garros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stade S\u00e9bastien Charl\u00e9ty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stade de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sukhoi Su-30MKI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sukhoi Su-32"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sukhoi Su-35"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suresnes American Cemetery and Memorial"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e8vres \u2013 Cit\u00e9 de la c\u00e9ramique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Temple du Marais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tour Montparnasse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tourism in Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trade fair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trocad\u00e9ro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuileries Garden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tupolev Tu-144"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tupolev Tu-160"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turboprop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Val-de-Gr\u00e2ce (church)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vaux-le-Vicomte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vectren Dayton Air Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viaduc d'Austerlitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vostok (rocket family)"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e9lodrome de Vincennes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walt Disney Studios Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw Pact"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wide-body aircraft"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yuri Gagarin"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9lys\u00e9e Palace"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cele-de-France"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:International airshows"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Visitor attractions in Paris"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:International airshows"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Visitor attractions in Paris"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Aviation"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Paris"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox recurring event"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Years or months ago"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed span"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix-span"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Replace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite press release"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Open access"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:International airshows"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Visitor attractions in Paris"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/p"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/a"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg","Paris_Air_Show_2007_01.jpg","Salon_de_locomotion_aerienne_1909_Grand_Palais_Paris.jpg","Sud_SE-212_Durandal_Le_Bourget_1957.jpg","Antonov_An-225_with_Buran_at_Le_Bourget_1989_Manteufel.jpg","B-2_Spirit_at_Le_Bourget_Airport.JPEG","Salon_du_Bourget_20090619_238.jpg","A380_-_Paris_Air_Show_2011_-_Take_off.jpg","Paris_Air_Show_2017_Airbus_racer_(cropped).jpg","Eiffel_tower.svg","Aviacionavion.png","Commons-logo.svg","Eiffel_Tower_brown_icon_2014.svg","Arc_de_Tromphe_icon_3.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.siae.fr/Data/ElFinder/s4/SIAE-2017/communique%20presse/PR-52nd-International-Paris-Air-Show-2017-UK.pdf","https://www.ainonline.com/aviation-news/aerospace/2017-11-08/2017-dubai-airshow-expected-be-largest-yet","http://www.ainonline.com/aviation-news/paris-air-show/2013-06-17/us-military-no-show-2013-paris-air-show","http://www.flightglobal.com/pdfarchive/view/1909/1909%20-%200004.html","http://www.flightglobal.com/pdfarchive/view/1909/1909%20-%200603.html","http://www.paris-air-show.com/en/the-show/show-history","https://www.flightglobal.com/pdfarchive/view/1912/1912%20-%200990.html","http://www.entrevoisins.org/aeroport/bourget/Le-Salon-du-Bourget-histoire.aspx","http://www.parisaeroport.fr/groupe/groupe-et-strategie/histoire/1945_a_1960","http://www.promosalons.com/salon-du-bourget.html","https://www.newspapers.com/clip/23872935/spirit_of_st_louis/","https://www.newspapers.com/clip/23877954/us_exhibits_in_paris","http://www.dodmedia.osd.mil/DVIC_View/Still_Details.cfm?SDAN=DFST9007206&JPGPath=/Assets/1990/Air_Force/DF-ST-90-07206.JPG","https://web.archive.org/web/20110614034910/http://www.dodmedia.osd.mil/DVIC_View/Still_Details.cfm?SDAN=DFST9007206&JPGPath=/Assets/1990/Air_Force/DF-ST-90-07206.JPG","https://www.flightglobal.com/news/articles/preparing-for-paris-26725/","https://www.nytimes.com/1995/06/12/business/worldbusiness/12iht-show.html","http://alphasite.airfrance.com/s01/press-releases/?L=1","http://www.salon-du-bourget.fr/fr","http://lci.tf1.fr/france/faits-divers/2011-06/info-tf1-news-un-a380-percute-un-batiment-au-salon-du-bourget-6541227.html","https://web.archive.org/web/20110622113536/http://lci.tf1.fr/france/faits-divers/2011-06/info-tf1-news-un-a380-percute-un-batiment-au-salon-du-bourget-6541227.html","http://www.latribune.fr/entreprises-finance/services/transport-logistique/20110620trib000630629/l-a380-volera-tout-de-meme-au-salon-du-bourget.html","http://www.cimaya.fr/flipbook/SIAE-bilan2015-gb/","http://aviationweek.com/paris-air-show-2015/airbus-reveals-super-puma-successor","https://www.flightglobal.com/asset/17782","https://www.newspapers.com/clip/23906075/pilot_killed_1969/","https://www.wikidata.org/wiki/Q174352","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Paris_Air_Show&params=48.9555_N_2.4324_E_type:landmark_source:enwiki-googlemaplink","http://www.paris-air-show.com/","http://www.gifas.asso.fr","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/152176819","https://d-nb.info/gnd/5342772-5","https://viaf.org/viaf/152176819"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Paris_Air_Show","byteoffset":2576,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1967","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Paris_Air_Show","byteoffset":5619,"anchor":"1967"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1969","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Paris_Air_Show","byteoffset":7466,"anchor":"1969"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1989","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Paris_Air_Show","byteoffset":8142,"anchor":"1989"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1993","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Paris_Air_Show","byteoffset":9087,"anchor":"1993"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1995","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Paris_Air_Show","byteoffset":9229,"anchor":"1995"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2009","number":"1.6","index":"7","fromtitle":"Paris_Air_Show","byteoffset":10386,"anchor":"2009"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2011","number":"1.7","index":"8","fromtitle":"Paris_Air_Show","byteoffset":10984,"anchor":"2011"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2015","number":"1.8","index":"9","fromtitle":"Paris_Air_Show","byteoffset":12467,"anchor":"2015"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2017","number":"1.9","index":"10","fromtitle":"Paris_Air_Show","byteoffset":13280,"anchor":"2017"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2019","number":"1.10","index":"11","fromtitle":"Paris_Air_Show","byteoffset":15597,"anchor":"2019"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Accidents","number":"2","index":"12","fromtitle":"Paris_Air_Show","byteoffset":15689,"anchor":"Accidents"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1973 crash","number":"2.1","index":"13","fromtitle":"Paris_Air_Show","byteoffset":16409,"anchor":"1973_crash"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1989","number":"2.2","index":"14","fromtitle":"Paris_Air_Show","byteoffset":17297,"anchor":"1989_2"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1999","number":"2.3","index":"15","fromtitle":"Paris_Air_Show","byteoffset":17412,"anchor":"1999"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"16","fromtitle":"Paris_Air_Show","byteoffset":17508,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"17","fromtitle":"Paris_Air_Show","byteoffset":17682,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"18","fromtitle":"Paris_Air_Show","byteoffset":17719,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Paris Air Show","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Paris_Air_Show","*":"commons:Category:Paris Air Show"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Paris_Air_Show_2007","*":"commons:Category:Paris Air Show 2007"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q174352"}]}}