{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Ant\u00f3nio Carneiro","pageid":5589989,"revid":842556419,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Ant\u00f3nio Carneiro</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Antonio_carneiro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Antonio carneiro.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Antonio_carneiro.jpg/220px-Antonio_carneiro.jpg\" width=\"220\" height=\"285\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Antonio_carneiro.jpg/330px-Antonio_carneiro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Antonio_carneiro.jpg/440px-Antonio_carneiro.jpg 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"778\" /></a><div>Ant\u00f3nio Carneiro (1914)</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n16 September 1872<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Amarante,_Portugal\" title=\"Amarante, Portugal\">Amarante</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Portugal\" title=\"Kingdom of Portugal\">Portugal</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n<span class=\"mw-formatted-date\" title=\"1930-03-31\">31 March 1930</span><span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"dtend dday deathdate\">1930-04-01</span>)</span> (aged&#160;57)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Porto\" title=\"Porto\">Porto</a>, <a href=\"/wiki/Estado_Novo_(Portugal)\" title=\"Estado Novo (Portugal)\">Portugal</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Portuguese_people\" title=\"Portuguese people\">Portuguese</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\n<a href=\"/wiki/Painting\" title=\"Painting\">Painting</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap;\">Notable work</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/File:Commons-logo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></a> Media related to <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Ant%C3%B3nio_Carneiro\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Ant\u00f3nio Carneiro\">Ant\u00f3nio Carneiro</a> at Wikimedia Commons</td></tr><tr><th scope=\"row\">Movement</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Expressionism\" title=\"Expressionism\">Expressionism</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Ant\u00f3nio Teixeira Carneiro J\u00fanior</b> (16 September 1872, <a href=\"/wiki/Amarante,_Portugal\" title=\"Amarante, Portugal\">Amarante</a> \u2013 31 March 1930, <a href=\"/wiki/Porto\" title=\"Porto\">Porto</a>) was a Portuguese <a href=\"/wiki/Expressionism\" title=\"Expressionism\">Expressionist</a> painter, illustrator, poet and art professor.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B3nio_Carneiro&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He was born into a working-class family. At the age of seven, he was abandoned by his father and lost his mother not long after. In 1879, he was placed in an orphanage operated by the <a href=\"/wiki/Santa_Casa_da_Miseric%C3%B3rdia\" title=\"Santa Casa da Miseric\u00f3rdia\">Santa Casa da Miseric\u00f3rdia</a>. It was there that he received his basic education and had his first drawing lessons.<sup id=\"cite_ref-U_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-U-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:327px;\"><a href=\"/wiki/File:Ant%C3%B3nio_Carneiro_-_A_vida.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Ant%C3%B3nio_Carneiro_-_A_vida.jpg/325px-Ant%C3%B3nio_Carneiro_-_A_vida.jpg\" width=\"325\" height=\"216\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Ant%C3%B3nio_Carneiro_-_A_vida.jpg/488px-Ant%C3%B3nio_Carneiro_-_A_vida.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Ant%C3%B3nio_Carneiro_-_A_vida.jpg/650px-Ant%C3%B3nio_Carneiro_-_A_vida.jpg 2x\" data-file-width=\"963\" data-file-height=\"639\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ant%C3%B3nio_Carneiro_-_A_vida.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>A Vida (Life): Hope, Love, Longing</i> (1900)</div></div></div>\n<p>His talent was noticed early and, thanks to the efforts of his teacher and the school's Director, he was able to enroll at the \"<a href=\"/w/index.php?title=Escola_Superior_de_Belas-Artes_do_Porto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Escola Superior de Belas-Artes do Porto (page does not exist)\">Escola Superior de Belas-Artes do Porto</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Escola_Superior_de_Belas-Artes_do_Porto\" class=\"extiw\" title=\"pt:Escola Superior de Belas-Artes do Porto\">pt</a>)</span>\" in 1884, where he studied with <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Marques_de_Oliveira\" title=\"Jo\u00e3o Marques de Oliveira\">Jo\u00e3o Marques de Oliveira</a> until 1888. That year, he turned eighteen and left the orphanage, where he took up sculpture with <a href=\"/wiki/Ant%C3%B3nio_Soares_dos_Reis\" title=\"Ant\u00f3nio Soares dos Reis\">Ant\u00f3nio Soares dos Reis</a>, but returned to painting after Reis' suicide, entering the workshop of <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Ant%C3%B3nio_Correia\" title=\"Jo\u00e3o Ant\u00f3nio Correia\">Jo\u00e3o Ant\u00f3nio Correia</a>.<sup id=\"cite_ref-C_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In 1891, he wrote his first poems and, two years later, was married. In 1895, he was reunited with his father, who had returned from Brazil.<sup id=\"cite_ref-U_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-U-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Two years later, he was able to go to Paris after receiving a scholarship sponsored by <a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B3nio_Borges,_Marqu%C3%AAs_da_Praia_e_Monforte&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f3nio Borges, Marqu\u00eas da Praia e Monforte (page does not exist)\">Ant\u00f3nio Borges, Marqu\u00eas da Praia e Monforte</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Ant%C3%B3nio_Borges_de_Medeiros_Dias_da_C%C3%A2mara_e_Sousa\" class=\"extiw\" title=\"pt:Ant\u00f3nio Borges de Medeiros Dias da C\u00e2mara e Sousa\">pt</a>)</span>. He attended the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_Julien\" class=\"mw-redirect\" title=\"Acad\u00e9mie Julien\">Acad\u00e9mie Julien</a>, studying with <a href=\"/wiki/Jean-Paul_Laurens\" title=\"Jean-Paul Laurens\">Jean-Paul Laurens</a> and <a href=\"/wiki/Jean-Joseph_Benjamin-Constant\" title=\"Jean-Joseph Benjamin-Constant\">Jean-Joseph Benjamin-Constant</a>.<sup id=\"cite_ref-U_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-U-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In 1900, he won a Silver Medal at the <a href=\"/wiki/Exposition_Universelle_(1900)\" title=\"Exposition Universelle (1900)\">Exposition Universelle</a> for his triptych \"Life\".<sup id=\"cite_ref-C_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He returned to Porto in 1911 and became a teacher at the Escola. Unable to make a living from his art, he took a two-year hiatus to exhibit in Brazil from 1914 to 1916.<sup id=\"cite_ref-C_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C-2\">&#91;2&#93;</a></sup> After his return, he was appointed Chair of the drawing department in 1918.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Ant%C3%B3nio_Carneiro_-_Young_Lady_from_Minho_-_Google_Art_Project.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Ant%C3%B3nio_Carneiro_-_Young_Lady_from_Minho_-_Google_Art_Project.jpg/200px-Ant%C3%B3nio_Carneiro_-_Young_Lady_from_Minho_-_Google_Art_Project.jpg\" width=\"200\" height=\"269\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Ant%C3%B3nio_Carneiro_-_Young_Lady_from_Minho_-_Google_Art_Project.jpg/300px-Ant%C3%B3nio_Carneiro_-_Young_Lady_from_Minho_-_Google_Art_Project.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Ant%C3%B3nio_Carneiro_-_Young_Lady_from_Minho_-_Google_Art_Project.jpg/400px-Ant%C3%B3nio_Carneiro_-_Young_Lady_from_Minho_-_Google_Art_Project.jpg 2x\" data-file-width=\"1480\" data-file-height=\"1990\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ant%C3%B3nio_Carneiro_-_Young_Lady_from_Minho_-_Google_Art_Project.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Minhota</i> (<i>Young Lady from <a href=\"/wiki/Entre-Douro-e-Minho_Province\" title=\"Entre-Douro-e-Minho Province\">Minho</a></i>) (1917)</div></div></div>\n<p>During these years, he became a contributor to several magazines, including <i><a href=\"/wiki/Atlantida_(review)\" title=\"Atlantida (review)\">Atlantida</a></i> (Atlantis), and joined a new cultural organization called <i><a href=\"/w/index.php?title=Renascen%C3%A7a_Portuguesa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Renascen\u00e7a Portuguesa (page does not exist)\">Renascen\u00e7a Portuguesa</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Renascen%C3%A7a_Portuguesa\" class=\"extiw\" title=\"pt:Renascen\u00e7a Portuguesa\">pt</a>)</span></i> (Portuguese Renaissance); designing their magazine's logo. He also illustrated the works of several authors, including <a href=\"/wiki/Ant%C3%B3nio_Correia_de_Oliveira\" title=\"Ant\u00f3nio Correia de Oliveira\">Ant\u00f3nio Correia de Oliveira</a> and <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_de_Deus\" title=\"Jo\u00e3o de Deus\">Jo\u00e3o de Deus</a>.<sup id=\"cite_ref-U_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-U-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1925, the death of his daughter, Josefina, had a significant effect on his work. Despite the emotional effects of that tragedy, he accepted an appointment as Director of the Escola in 1929. He never actually served in that capacity, however, as he was vactioning in Brazil at the time and died shortly after his return.<sup id=\"cite_ref-U_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-U-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1936, his book of poetry, <i>Solil\u00f3quios: sonetos p\u00f3stumos</i>, was published, with an introduction by <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%BAlio_Brand%C3%A3o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00falio Brand\u00e3o (page does not exist)\">J\u00falio Brand\u00e3o</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/J%C3%BAlio_Brand%C3%A3o\" class=\"extiw\" title=\"pt:J\u00falio Brand\u00e3o\">pt</a>)</span>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B3nio_Carneiro&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-U-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-U_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-U_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-U_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-U_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-U_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sigarra.up.pt/up/web_base.gera_pagina?P_pagina=1000929\">Biography</a>&#160;: \"Ant\u00f3nio Carneiro, Antigo Estudante da Academia de Belas-Artes do Porto\" from the <a href=\"/wiki/University_of_Porto\" title=\"University of Porto\">University of Porto</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-C-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-C_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cam.gulbenkian.pt/index.php?article=60443&amp;visual=2&amp;langId=1\">Brief biography</a> from the Centro de Arte Moderna @ the <a href=\"/wiki/Calouste_Gulbenkian_Foundation\" title=\"Calouste Gulbenkian Foundation\">Calouste Gulbenkian Foundation</a> website, with a gallery of paintings and drawings.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=14Q73E6183U88.693505&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100027~!7798410~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=1&amp;source=~!bnp&amp;term=Solil%C3%B3quios+%3A+sonetos+p%C3%B3stumos&amp;index=ALTITLE#focus\">Listing</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since October 2016\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup> @ the <a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Portugal\" title=\"Biblioteca Nacional de Portugal\">Biblioteca Nacional de Portugal</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B3nio_Carneiro&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Laura Castro, <i>Ant\u00f3nio Carneiro</i>, Inapa, 1997, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/972-8387-25-3\" title=\"Special:BookSources/972-8387-25-3\">972-8387-25-3</a></li>\n<li><i>Ant\u00f3nio Carneiro 1872\u20131930: exposi\u00e7\u00e3o retrospectiva do 1 centen\u00e1rio Junho\u2013Julho 1973</i>, (exhibition catalog), <a href=\"/wiki/Museu_Nacional_Soares_dos_Reis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Museu Nacional Soares dos Reis\">Museu Nacional Soares dos Reis</a>, 1973</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B3nio_Carneiro&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arcadja.com/auctions/en/private/carneiro_antonio/artworks/62850/0/\">Arcadja Auctions: More works by Carneiro</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://novacasaportuguesa.blogspot.com/2010/10/o-misticismo-artistico-de-antonio.html\">O misticismo art\u00edstico de Ant\u00f3nio Carneiro</a> @ Nova Casa Portuguesa</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3847713&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3847713&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3847713\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/77138771\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/120137313\">120137313</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000066317220\">0000 0000 6631 7220</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/nr94023224\">nr94023224</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/061790966\">061790966</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500022327\">500022327</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/77138771\">77138771</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1264\nCached time: 20180909201854\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.264 seconds\nReal time usage: 0.355 seconds\nPreprocessor visited node count: 2189/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 22787/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4565/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 27/40\nExpensive parser function count: 11/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2626/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.081/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.53 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  308.062      1 -total\n 49.06%  151.146      1 Template:Infobox_artist\n 46.99%  144.755      1 Template:Infobox_person\n 35.93%  110.678      1 Template:Infobox\n 16.00%   49.278      1 Template:Reflist\n 13.67%   42.102      1 Template:Authority_control\n 12.59%   38.779      5 Template:Br_separated_entries\n 12.13%   37.369      1 Template:Dead_link\n 10.42%   32.087      1 Template:Fix\n  9.75%   30.041      1 Template:ISBN\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:5589989-0!dateformat=default and timestamp 20180909201854 and revision id 842556419\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ant%C3%B3nio_Carneiro","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Ant\u00f3nio Carneiro"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Ant%C3%B3nio_Carneiro","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Ant\u00f3nio Carneiro"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ant%C3%B3nio_Carneiro","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Ant\u00f3nio Carneiro"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Ant%C3%B3nio_Carneiro","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Ant\u00f3nio Carneiro"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_October_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Carneiro, Antonio","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Carneiro, Antonio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Carneiro, Antonio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Carneiro, Antonio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Carneiro, Antonio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Carneiro, Antonio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Carneiro, Antonio","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Carneiro, Antonio","*":"1872_births"},{"sortkey":"Carneiro, Antonio","*":"1930_deaths"},{"sortkey":"Carneiro, Antonio","*":"Expressionism"},{"sortkey":"Carneiro, Antonio","*":"University_of_Porto_alumni"},{"sortkey":"Carneiro, Antonio","*":"People_from_Amarante,_Portugal"},{"sortkey":"Carneiro, Antonio","*":"20th-century_Portuguese_painters"}],"links":[{"ns":0,"*":"Escola Superior de Belas-Artes do Porto"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f3nio Borges, Marqu\u00eas da Praia e Monforte"},{"ns":0,"*":"Renascen\u00e7a Portuguesa"},{"ns":0,"*":"J\u00falio Brand\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie Julien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amarante, Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f3nio Correia de Oliveira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f3nio Soares dos Reis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atlantida (review)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calouste Gulbenkian Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Entre-Douro-e-Minho Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estado Novo (Portugal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exposition Universelle (1900)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Joseph Benjamin-Constant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Paul Laurens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Ant\u00f3nio Correia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Marques de Oliveira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o de Deus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu Nacional Soares dos Reis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Casa da Miseric\u00f3rdia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Porto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from October 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death-date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:End-date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Date-mf"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Four digit"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Antonio_carneiro.jpg","Commons-logo.svg","Ant\u00f3nio_Carneiro_-_A_vida.jpg","Ant\u00f3nio_Carneiro_-_Young_Lady_from_Minho_-_Google_Art_Project.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://sigarra.up.pt/up/web_base.gera_pagina?P_pagina=1000929","http://www.cam.gulbenkian.pt/index.php?article=60443&visual=2&langId=1","http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=14Q73E6183U88.693505&profile=bn&uri=link=3100027~!7798410~!3100024~!3100022&aspect=basic_search&menu=search&ri=1&source=~!bnp&term=Solil%C3%B3quios+:+sonetos+p%C3%B3stumos&index=ALTITLE#focus","https://www.wikidata.org/wiki/Q3847713","http://www.arcadja.com/auctions/en/private/carneiro_antonio/artworks/62850/0/","http://novacasaportuguesa.blogspot.com/2010/10/o-misticismo-artistico-de-antonio.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/77138771","https://d-nb.info/gnd/120137313","http://isni.org/isni/0000000066317220","http://id.loc.gov/authorities/names/nr94023224","https://www.idref.fr/061790966","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500022327","https://viaf.org/viaf/77138771"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ant\u00f3nio_Carneiro","byteoffset":788,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ant\u00f3nio_Carneiro","byteoffset":4399,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"3","index":"3","fromtitle":"Ant\u00f3nio_Carneiro","byteoffset":4427,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Ant\u00f3nio_Carneiro","byteoffset":4680,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ant\u00f3nio Carneiro","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Ant%C3%B3nio_Carneiro","*":"commons:Category:Ant\u00f3nio Carneiro"},{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Escola_Superior_de_Belas-Artes_do_Porto","*":"pt:Escola Superior de Belas-Artes do Porto"},{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Ant%C3%B3nio_Borges_de_Medeiros_Dias_da_C%C3%A2mara_e_Sousa","*":"pt:Ant\u00f3nio Borges de Medeiros Dias da C\u00e2mara e Sousa"},{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Renascen%C3%A7a_Portuguesa","*":"pt:Renascen\u00e7a Portuguesa"},{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/J%C3%BAlio_Brand%C3%A3o","*":"pt:J\u00falio Brand\u00e3o"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Carneiro, Antonio"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3847713"}]}}