{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Die Br\u00fccke","pageid":620169,"revid":827234936,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For other uses, see <a href=\"/wiki/Die_Br%C3%BCcke_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"Die Br\u00fccke (disambiguation)\">Die Br\u00fccke (disambiguation)</a>.</div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:142px;\"><a href=\"/wiki/File:Bleyl-Poster.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/33/Bleyl-Poster.jpg/140px-Bleyl-Poster.jpg\" width=\"140\" height=\"421\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/33/Bleyl-Poster.jpg 1.5x\" data-file-width=\"205\" data-file-height=\"616\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Bleyl-Poster.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Fritz_Bleyl\" title=\"Fritz Bleyl\">Fritz Bleyl</a> poster for the first Die Br\u00fccke show in 1906</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Programm_der_Br%C3%BCcke.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Programm_der_Br%C3%BCcke.jpg/170px-Programm_der_Br%C3%BCcke.jpg\" width=\"170\" height=\"322\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Programm_der_Br%C3%BCcke.jpg/255px-Programm_der_Br%C3%BCcke.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Programm_der_Br%C3%BCcke.jpg/340px-Programm_der_Br%C3%BCcke.jpg 2x\" data-file-width=\"371\" data-file-height=\"702\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Programm_der_Br%C3%BCcke.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Die Br\u00fccke manifesto 1906</div></div></div>\n<p><b>Die Br\u00fccke</b> (<b>The Bridge</b>) was a group of <a href=\"/wiki/German_expressionist\" class=\"mw-redirect\" title=\"German expressionist\">German expressionist</a> artists formed in <a href=\"/wiki/Dresden\" title=\"Dresden\">Dresden</a> in 1905, after which the <a href=\"/wiki/Br%C3%BCcke_Museum\" title=\"Br\u00fccke Museum\">Br\u00fccke Museum</a> in <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a> was named. Founding members were <a href=\"/wiki/Fritz_Bleyl\" title=\"Fritz Bleyl\">Fritz Bleyl</a>, <a href=\"/wiki/Erich_Heckel\" title=\"Erich Heckel\">Erich Heckel</a>, <a href=\"/wiki/Ernst_Ludwig_Kirchner\" title=\"Ernst Ludwig Kirchner\">Ernst Ludwig Kirchner</a> and <a href=\"/wiki/Karl_Schmidt-Rottluff\" title=\"Karl Schmidt-Rottluff\">Karl Schmidt-Rottluff</a>. Later members were <a href=\"/wiki/Emil_Nolde\" title=\"Emil Nolde\">Emil Nolde</a>, <a href=\"/wiki/Max_Pechstein\" title=\"Max Pechstein\">Max Pechstein</a> and <a href=\"/wiki/Otto_Mueller\" title=\"Otto Mueller\">Otto Mueller</a>. The seminal group had a major impact on the evolution of <a href=\"/wiki/Modern_art\" title=\"Modern art\">modern art</a> in the 20th century and the creation of <a href=\"/wiki/Expressionism\" title=\"Expressionism\">expressionism</a>.<sup id=\"cite_ref-bruckemuseumbrucke_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bruckemuseumbrucke-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Die Br\u00fccke is sometimes compared to the <a href=\"/wiki/Fauvism\" title=\"Fauvism\">Fauves</a>. Both movements shared interests in <a href=\"/wiki/Primitivism\" title=\"Primitivism\">primitivist</a> art. Both shared an interest in the expressing of extreme emotion through high-keyed color that was very often non-naturalistic. Both movements employed a drawing technique that was crude, and both groups shared an antipathy to <a href=\"/wiki/Abstract_art\" title=\"Abstract art\">complete abstraction</a>. The Die Br\u00fccke artists' emotionally agitated paintings of city streets and sexually charged events transpiring in country settings make their French counterparts, the Fauves, seem tame by comparison.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Notes_and_references\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Notes and references</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Die_Br%C3%BCcke&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The founding members of Die Br\u00fccke in 1905 were four <a href=\"/wiki/Jugendstil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jugendstil\">Jugendstil</a> architecture students: <a href=\"/wiki/Fritz_Bleyl\" title=\"Fritz Bleyl\">Fritz Bleyl</a> (1880\u20131966), <a href=\"/wiki/Erich_Heckel\" title=\"Erich Heckel\">Erich Heckel</a> (1883\u20131970), <a href=\"/wiki/Ernst_Ludwig_Kirchner\" title=\"Ernst Ludwig Kirchner\">Ernst Ludwig Kirchner</a> (1880\u20131938) and <a href=\"/wiki/Karl_Schmidt-Rottluff\" title=\"Karl Schmidt-Rottluff\">Karl Schmidt-Rottluff</a> (1884\u20131976). They met through the K\u00f6nigliche Technische Hochschule (<a href=\"/wiki/Technical_university\" class=\"mw-redirect\" title=\"Technical university\">technical university</a>) of <a href=\"/wiki/Dresden\" title=\"Dresden\">Dresden</a>, where Kirchner and Bleyl began studying in 1901 and became close friends in their first term.<sup id=\"cite_ref-bruckemuseumbleyl_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bruckemuseumbleyl-3\">&#91;3&#93;</a></sup>  They discussed art together and also studied nature,<sup id=\"cite_ref-bruckemuseumbleyl_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bruckemuseumbleyl-3\">&#91;3&#93;</a></sup> having a radical outlook in common.<sup id=\"cite_ref-ra_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ra-4\">&#91;4&#93;</a></sup>  Kirchner continued studies in Munich 1903&#8211;1904, returning to Dresden in 1905 to complete his degree.<sup id=\"cite_ref-bruckemuseumkirchner_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bruckemuseumkirchner-5\">&#91;5&#93;</a></sup>  The institution provided a wide range of studies in addition to architecture, such as freehand drawing, perspective drawing and the historical study of art.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The name \"Die Br\u00fccke\" was intended to \"symbolize the link, or bridge, they would form with art of the future\".<sup id=\"cite_ref-Dempsey_2010_74_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Dempsey_2010_74-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>\nDie Br\u00fccke aimed to eschew the prevalent traditional academic style and find a new mode of artistic expression, which would form a bridge (hence the name) between the past and the present.<sup id=\"cite_ref-ra_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ra-4\">&#91;4&#93;</a></sup> They responded both to past artists such as <a href=\"/wiki/Albrecht_D%C3%BCrer\" title=\"Albrecht D\u00fcrer\">Albrecht D\u00fcrer</a>, <a href=\"/wiki/Matthias_Gr%C3%BCnewald\" title=\"Matthias Gr\u00fcnewald\">Matthias Gr\u00fcnewald</a> and <a href=\"/wiki/Lucas_Cranach_the_Elder\" title=\"Lucas Cranach the Elder\">Lucas Cranach the Elder</a>, as well as contemporary international <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a> movements.<sup id=\"cite_ref-ra_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ra-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The group published a <a href=\"/wiki/Broadside_(printing)\" title=\"Broadside (printing)\">broadside</a> called <i>Programme</i> in 1906, where Kirchner wrote: </p><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>We call all young people together, and as young people, who carry the future in us, we want to wrest freedom for our actions and our lives from the older, comfortably established forces.<sup id=\"cite_ref-Dempsey_2010_74_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Dempsey_2010_74-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p></blockquote>\n<p>As part of the affirmation of their national heritage, they revived older media, particularly <a href=\"/wiki/Woodcut\" title=\"Woodcut\">woodcut prints</a>.<sup id=\"cite_ref-ra_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ra-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The group developed a common style based on vivid color, emotional tension, violent imagery, and an influence from <a href=\"/wiki/Primitivism_(art)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Primitivism (art)\">primitivism</a>.  After first concentrating exclusively on urban subject matter, the group ventured into southern Germany on expeditions arranged by Mueller and produced more nudes and arcadian images.  They invented the <a href=\"/wiki/Printmaking\" title=\"Printmaking\">printmaking</a> technique of <a href=\"/wiki/Linocut\" title=\"Linocut\">linocut</a>, although they at first described them as traditional <a href=\"/wiki/Woodcut\" title=\"Woodcut\">woodcuts</a>, which they also made.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>The group members initially \"isolated\" themselves in a working-class neighborhood of Dresden, aiming thereby to reject their own bourgeois backgrounds. <a href=\"/wiki/Erich_Heckel\" title=\"Erich Heckel\">Erich Heckel</a> was able to obtain an empty butcher's shop on the Berlinerstrasse in <a href=\"/wiki/Friedrichstadt_(Dresden)\" title=\"Friedrichstadt (Dresden)\">Friedrichstadt</a> for their use as a studio.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Bleyl described the studio as:\n</p>\n<dl><dd>that of a real bohemian, full of paintings lying all over the place, drawings, books and artist\u2019s materials &#8212; much more like an artist\u2019s romantic lodgings than the home of a well-organised architecture student.<sup id=\"cite_ref-ra_4-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ra-4\">&#91;4&#93;</a></sup></dd></dl>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:EineK%C3%BCnstlergemeinschaft.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/EineK%C3%BCnstlergemeinschaft.jpg/170px-EineK%C3%BCnstlergemeinschaft.jpg\" width=\"170\" height=\"235\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/EineK%C3%BCnstlergemeinschaft.jpg/255px-EineK%C3%BCnstlergemeinschaft.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/EineK%C3%BCnstlergemeinschaft.jpg/340px-EineK%C3%BCnstlergemeinschaft.jpg 2x\" data-file-width=\"630\" data-file-height=\"871\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:EineK%C3%BCnstlergemeinschaft.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Painting of the group members by <a href=\"/wiki/Ernst_Ludwig_Kirchner\" title=\"Ernst Ludwig Kirchner\">Ernst Ludwig Kirchner</a> 1926/7</div></div></div>\n<p>Kirchner's became a venue which overthrew social conventions to allow casual love-making and frequent nudity.<sup id=\"cite_ref-ra_4-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ra-4\">&#91;4&#93;</a></sup>  Group life-drawing sessions took place using models from the social circle, rather than professionals, and choosing quarter-hour poses to encourage spontaneity.<sup id=\"cite_ref-ra_4-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ra-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Bleyl described one such model, Isabella, a fifteen-year-old girl from the neighbourhood, as \"a very lively, beautifully built, joyous individual, without any deformation caused by the silly fashion of the corset and completely suitable to our artistic demands, especially in the blossoming condition of her girlish buds.\"<sup id=\"cite_ref-simmons_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simmons-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>The group composed a manifesto (mostly Kirchner's work), which was carved on wood and asserted a new generation, \"who want freedom in our work and in our lives, independence from older, established forces.\"<sup id=\"cite_ref-ra_4-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ra-4\">&#91;4&#93;</a></sup> \n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Jahresmappe.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Jahresmappe.png/220px-Jahresmappe.png\" width=\"220\" height=\"287\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Jahresmappe.png/330px-Jahresmappe.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Jahresmappe.png/440px-Jahresmappe.png 2x\" data-file-width=\"568\" data-file-height=\"742\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jahresmappe.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Otto Mueller, 1912</div></div></div>\n<p>In September and October 1906, the first group exhibition was held, focused on the female nude, in the showroom of K.F.M. Seifert and Co. in Dresden.<sup id=\"cite_ref-simmons_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simmons-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Emil_Nolde\" title=\"Emil Nolde\">Emil Nolde</a> (1867\u20131956) and <a href=\"/wiki/Max_Pechstein\" title=\"Max Pechstein\">Max Pechstein</a> (1881\u20131955) joined the group in 1906. Bleyl married in 1907, and, with a concern to support his family, left the group.<sup id=\"cite_ref-bruckemuseumbleyl_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bruckemuseumbleyl-3\">&#91;3&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Otto_Mueller\" title=\"Otto Mueller\">Otto Mueller</a> (1874\u20131930) joined in 1910.\n</p><p>Between 1907 and 1911, Br\u00fccke members stayed during the summer at the <a href=\"/wiki/Moritzburg,_Saxony\" title=\"Moritzburg, Saxony\">Moritzburg</a> lakes and on the island of <a href=\"/wiki/Fehmarn\" title=\"Fehmarn\">Fehmarn</a>.<sup id=\"cite_ref-bruckemuseumkirchner_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bruckemuseumkirchner-5\">&#91;5&#93;</a></sup> In 1911, Kirchner moved to Berlin, where he founded a private art school,  MIUM-Institut, in collaboration with <a href=\"/wiki/Max_Pechstein\" title=\"Max Pechstein\">Max Pechstein</a> with the aim of promulgating \"Moderner Unterricht im Malen\" (modern teaching of painting). This was not a success and closed the following year.<sup id=\"cite_ref-bruckemuseumkirchner_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bruckemuseumkirchner-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1913, Kirchner wrote <i>Chronik der Br\u00fccke</i> (Br\u00fccke chronicle), which led to the ending of the group.<sup id=\"cite_ref-bruckemuseumkirchner_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bruckemuseumkirchner-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Die_Br%C3%BCcke&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Die Br\u00fccke was one of two groups of German painters fundamental to Expressionism, the other being <a href=\"/wiki/Der_Blaue_Reiter\" title=\"Der Blaue Reiter\">Der Blaue Reiter</a> group (\"The Blue Rider\"), formed in Munich in 1911.\nThe influence of this group went far beyond its founding members. As a result, the style of a number of painters is associated to Die Br\u00fccke, even if they were not formerly part of the group. As an example, French academician and art specialist, <a href=\"/wiki/Maurice_Rheims\" title=\"Maurice Rheims\">Maurice Rheims</a> mentions <a href=\"/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Fiebig\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Fiebig\">Fr\u00e9d\u00e9ric Fiebig</a> as the only Latvian painter who was really part of Die Br\u00fccke expressionist movement, although he was not necessarily conscious of it.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes_and_references\">Notes and references</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Die_Br%C3%BCcke&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Notes and references\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-bruckemuseumbrucke-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-bruckemuseumbrucke_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bruecke-museum.de/englbleyl.htm\">\"The Artists' Association 'Br\u00fccke'\"</a>, Br\u00fccke Museum. Retrieved 7 September 2007.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Artspoke, Robert Atkins, 1993, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-55859-388-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-55859-388-6\">978-1-55859-388-6</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bruckemuseumbleyl-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bruckemuseumbleyl_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bruckemuseumbleyl_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bruckemuseumbleyl_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bruecke-museum.de/englbleyl.htm\">\"Fritz Bleyl (1880-1966)\"</a>, Br\u00fccke Museum. Retrieved 7 September 2007.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ra-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ra_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ra_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ra_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ra_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ra_4-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ra_4-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ra_4-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ra_4-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070926234509/http://static.royalacademy.org.uk/files/kirchner-student-guide-13.pdf\">\"Kirchner - Expressionism and the city\"</a>, <a href=\"/wiki/Royal_Academy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Royal Academy\">Royal Academy</a>, 2003. Retrieved 7 September 2007.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bruckemuseumkirchner-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bruckemuseumkirchner_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bruckemuseumkirchner_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bruckemuseumkirchner_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bruckemuseumkirchner_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bruecke-museum.de/englkirchner.htm\">\"Ernst Ludwig Kirchner\"</a>, Brucke Museum. Retrieved 8 September 2007.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ingentaconnect.com/content/bpl/ahis/1997/00000020/00000001/art00004\">\"The Student Years of the Br\u00fccke and their Teachers\"</a>, ingentaconnect.com (abstract of book by Peter Lasko), from <i>Art History</i>, Volume 20, Number 1, March 1997 , pp. 61-99. Retrieved 7 September 2007.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Dempsey_2010_74-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Dempsey_2010_74_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Dempsey_2010_74_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Dempsey, Amy (2010). <i>Styles, Schools and Movements: The Essential Encyclopaedic Guide to Modern Art</i>. Thames &amp; Hudson. p.&#160;74. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-500-28844-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-500-28844-3\">978-0-500-28844-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Styles%2C+Schools+and+Movements%3A+The+Essential+Encyclopaedic+Guide+to+Modern+Art&amp;rft.pages=74&amp;rft.pub=Thames+%26+Hudson&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-0-500-28844-3&amp;rft.aulast=Dempsey&amp;rft.aufirst=Amy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADie+Br%C3%BCcke\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artcyclopedia.com/history/diebrucke.html\">\"Artists by Movement - Die Br\u00fccke\"</a>, artcyclopedia.com. Retrieved 5 September 2007.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Peter Selz, German Expressionist Painting, Berkeley: University of California Press, 1957, p. 78</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-simmons-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-simmons_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simmons_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Simmons, Sherwin. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://findarticles.com/p/articles/mi_m0422/is_1_82/ai_63910537/pg_1\">\"Ernst Kirchner's Streetwalkers: Art, Luxury, and Immorality in Berlin, 1913-16\"</a>, <i>The Art Bulletin</i>, March 2000, from findarticles.com. Retrieved 7 September 2007.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">L\u00e9vy, Herv\u00e9 (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fr.1001mags.com/parution/poly/numero-137-dec-10-jan-2011/page-92-93-texte-integral\">\"\u00ab&#160;Fr\u00e9d\u00e9ric Fiebig, l'hermite du T\u00e4nnchel&#160;\u00bb, POLY, no 137, page 92\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C2%AB+Fr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig%2C+l%27hermite+du+T%C3%A4nnchel+%C2%BB%2C+POLY%2C+no+137%2C+page+92&amp;rft.date=2011&amp;rft.aulast=L%C3%A9vy&amp;rft.aufirst=Herv%C3%A9&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ffr.1001mags.com%2Fparution%2Fpoly%2Fnumero-137-dec-10-jan-2011%2Fpage-92-93-texte-integral&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADie+Br%C3%BCcke\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Die_Br%C3%BCcke&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Die_Br%C3%BCcke\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Die Br\u00fccke\">Die Br\u00fccke</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/34px-Wikiquote-logo.svg.png\" width=\"34\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/51px-Wikiquote-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/68px-Wikiquote-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"355\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikiquote has quotations related to: <i><b><a href=\"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Die_Br%C3%BCcke\" class=\"extiw\" title=\"q:Special:Search/Die Br\u00fccke\">Die Br\u00fccke</a></b></i></td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nga.gov/content/ngaweb/education/teachers/teaching-packets/german-expressionist-prints.html/\">German Expressionist Prints</a> teaching resource on Die Br\u00fccke</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bruecke-museum.de\">Br\u00fccke-Museum Website</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.moma.org/exhibitions/2002/brucke/\">Die Br\u00fccke prints at MoMa</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.signandsight.com/features/216.html\"><i>\"Hottentots in tails\"</i></a> A turbulent history by Christian Saehrendt</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Die_Br\u00fccke\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Die_Br%C3%BCcke\" title=\"Template:Die Br\u00fccke\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Die_Br%C3%BCcke\" title=\"Template talk:Die Br\u00fccke\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Die_Br%C3%BCcke&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Die_Br\u00fccke\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Die Br\u00fccke</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Founders</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fritz_Bleyl\" title=\"Fritz Bleyl\">Fritz Bleyl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erich_Heckel\" title=\"Erich Heckel\">Erich Heckel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernst_Ludwig_Kirchner\" title=\"Ernst Ludwig Kirchner\">Ernst Ludwig Kirchner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Schmidt-Rottluff\" title=\"Karl Schmidt-Rottluff\">Karl Schmidt-Rottluff</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Others</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kees_van_Dongen\" title=\"Kees van Dongen\">Kees van Dongen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Otto_Mueller\" title=\"Otto Mueller\">Otto Mueller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emil_Nolde\" title=\"Emil Nolde\">Emil Nolde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Pechstein\" title=\"Max Pechstein\">Max Pechstein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rosa_Schapire\" title=\"Rosa Schapire\">Rosa Schapire</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li>See also <a href=\"/wiki/Der_Blaue_Reiter\" title=\"Der Blaue Reiter\">Der Blaue Reiter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Expressionism\" title=\"Expressionism\">Expressionism</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Post-Impressionism\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:brown; color:white;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Post-Impressionism\" title=\"Template:Post-Impressionism\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background:brown; color:white;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Post-Impressionism\" title=\"Template talk:Post-Impressionism\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background:brown; color:white;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Post-Impressionism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background:brown; color:white;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Post-Impressionism\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Post-Impressionism\" title=\"Post-Impressionism\"><span style=\"color:white;\">Post-Impressionism</span></a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:brown; color:white;;width:1%\">19th-century <br /> movements</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Neo-impressionism\" title=\"Neo-impressionism\">Neo-impressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Divisionism\" title=\"Divisionism\">Divisionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pointillism\" title=\"Pointillism\">Pointillism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cloisonnism\" title=\"Cloisonnism\">Cloisonnism</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Les_Nabis\" title=\"Les Nabis\">Les Nabis</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Synthetism\" title=\"Synthetism\">Synthetism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:brown; color:white;;width:1%\">Artists</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cuno_Amiet\" title=\"Cuno Amiet\">Cuno Amiet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Angrand\" title=\"Charles Angrand\">Charles Angrand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89mile_Bernard\" title=\"\u00c9mile Bernard\">\u00c9mile Bernard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edvard_Munch\" title=\"Edvard Munch\">Edvard Munch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Bonnard\" title=\"Pierre Bonnard\">Pierre Bonnard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marius_Borgeaud\" title=\"Marius Borgeaud\">Marius Borgeaud</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_C%C3%A9zanne\" title=\"Paul C\u00e9zanne\">Paul C\u00e9zanne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri-Edmond_Cross\" title=\"Henri-Edmond Cross\">Henri-Edmond Cross</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maurice_Denis\" title=\"Maurice Denis\">Maurice Denis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Dufr%C3%A9noy\" title=\"Georges Dufr\u00e9noy\">Georges Dufr\u00e9noy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Gauguin\" title=\"Paul Gauguin\">Paul Gauguin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hippolyte_Petitjean\" title=\"Hippolyte Petitjean\">Hippolyte Petitjean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Ranson\" title=\"Paul Ranson\">Paul Ranson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Odilon_Redon\" title=\"Odilon Redon\">Odilon Redon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Rousseau\" title=\"Henri Rousseau\">Henri Rousseau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Sch%C3%BCtzenberger\" title=\"Ren\u00e9 Sch\u00fctzenberger\">Ren\u00e9 Sch\u00fctzenberger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_S%C3%A9rusier\" title=\"Paul S\u00e9rusier\">Paul S\u00e9rusier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Seurat\" title=\"Georges Seurat\">Georges Seurat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Signac\" title=\"Paul Signac\">Paul Signac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_de_Toulouse-Lautrec\" title=\"Henri de Toulouse-Lautrec\">Henri de Toulouse-Lautrec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Laval\" title=\"Charles Laval\">Charles Laval</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Lemmen\" title=\"Georges Lemmen\">Georges Lemmen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maximilien_Luce\" title=\"Maximilien Luce\">Maximilien Luce</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vincent_van_Gogh\" title=\"Vincent van Gogh\">Vincent van Gogh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Th%C3%A9o_van_Rysselberghe\" title=\"Th\u00e9o van Rysselberghe\">Th\u00e9o van Rysselberghe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Vallotton\" title=\"F\u00e9lix Vallotton\">F\u00e9lix Vallotton</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89douard_Vuillard\" title=\"\u00c9douard Vuillard\">\u00c9douard Vuillard</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:brown; color:white;;width:1%\">20th-century <br /> movements</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fauvism\" title=\"Fauvism\">Fauvism</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Die Br\u00fccke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Der_Blaue_Reiter\" title=\"Der Blaue Reiter\">Der Blaue Reiter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Expressionism\" title=\"Expressionism\">Expressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:brown; color:white;;width:1%\">Artists</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Georges_Braque\" title=\"Georges Braque\">Georges Braque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Camoin\" title=\"Charles Camoin\">Charles Camoin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Derain\" title=\"Andr\u00e9 Derain\">Andr\u00e9 Derain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raoul_Dufy\" title=\"Raoul Dufy\">Raoul Dufy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Matisse\" title=\"Henri Matisse\">Henri Matisse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernst_Ludwig_Kirchner\" title=\"Ernst Ludwig Kirchner\">Ernst Ludwig Kirchner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Schmidt-Rottluff\" title=\"Karl Schmidt-Rottluff\">Karl Schmidt-Rottluff</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wassily_Kandinsky\" title=\"Wassily Kandinsky\">Wassily Kandinsky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sonia_Lewitska\" title=\"Sonia Lewitska\">Sonia Lewitska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franz_Marc\" title=\"Franz Marc\">Franz Marc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Metzinger\" title=\"Jean Metzinger\">Jean Metzinger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Ottmann\" title=\"Henri Ottmann\">Henry Ottmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Antoine_Pinchon\" title=\"Robert Antoine Pinchon\">Robert Antoine Pinchon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henriette_Tirman\" title=\"Henriette Tirman\">Henriette Tirman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Marchand_(painter)\" title=\"Jean Marchand (painter)\">Jean Marchand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Othon_Friesz\" title=\"Othon Friesz\">Othon Friesz</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:brown; color:white;;width:1%\">Exhibitions</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Ind%C3%A9pendants\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Ind\u00e9pendants\">Artistes Ind\u00e9pendants</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_XX\" title=\"Les XX\">Les XX</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Volpini_Exhibition,_1889\" title=\"The Volpini Exhibition, 1889\">Volpini Exhibition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Barc_de_Boutteville\" title=\"Le Barc de Boutteville\">Le Barc de Boutteville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Libre_Esth%C3%A9tique\" title=\"La Libre Esth\u00e9tique\">La Libre Esth\u00e9tique</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ambroise_Vollard\" title=\"Ambroise Vollard\">Ambroise Vollard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salon_d%27Automne\" title=\"Salon d&#39;Automne\">Salon d'Automne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salon_des_Ind%C3%A9pendants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salon des Ind\u00e9pendants\">Salon des Ind\u00e9pendants</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salon_des_Cent\" title=\"Salon des Cent\">Salon des Cent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salon_des_Tuileries\" title=\"Salon des Tuileries\">Salon des Tuileries</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:brown; color:white;;width:1%\">Critics</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_F%C3%A9n%C3%A9on\" title=\"F\u00e9lix F\u00e9n\u00e9on\">F\u00e9lix F\u00e9n\u00e9on</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Aurier\" title=\"Albert Aurier\">Albert Aurier</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:brown; color:white;;width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Impressionism\" title=\"Impressionism\">Impressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modernism\" title=\"Modernism\">Modernism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modern_art\" title=\"Modern art\">Modern art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Secession_(art)\" title=\"Secession (art)\">Secessionism</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Art_movements\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:#EAE0C8; color:black;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Western_art_movements\" title=\"Template:Western art movements\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background:#EAE0C8; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Western_art_movements\" title=\"Template talk:Western art movements\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background:#EAE0C8; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Western_art_movements&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background:#EAE0C8; color:black;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Art_movements\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Art_movement\" title=\"Art movement\">Art movements</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#EAE0C8; color:black;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Medieval_art\" title=\"Medieval art\">Medieval</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Early_Christian_art_and_architecture\" title=\"Early Christian art and architecture\">Early Christian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Migration_Period_art\" title=\"Migration Period art\">Migration Period</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anglo-Saxon_art\" title=\"Anglo-Saxon art\">Anglo-Saxon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Visigothic_art_and_architecture\" title=\"Visigothic art and architecture\">Visigothic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pre-Romanesque_art_and_architecture\" title=\"Pre-Romanesque art and architecture\">Pre-Romanesque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Insular_art\" title=\"Insular art\">Insular</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viking_art\" title=\"Viking art\">Viking</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Byzantine_art\" title=\"Byzantine art\">Byzantine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Merovingian_art\" title=\"Merovingian art\">Merovingian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carolingian_art\" title=\"Carolingian art\">Carolingian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ottonian_art\" title=\"Ottonian art\">Ottonian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanesque_art\" title=\"Romanesque art\">Romanesque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norman-Arab-Byzantine_culture\" title=\"Norman-Arab-Byzantine culture\">Norman-Sicilian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gothic_art\" title=\"Gothic art\">Gothic</a>  (<a href=\"/wiki/International_Gothic\" title=\"International Gothic\">International Gothic</a>)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#EAE0C8; color:black;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Renaissance_art\" title=\"Renaissance art\">Renaissance</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Italian_Renaissance_painting\" title=\"Italian Renaissance painting\">Italian Renaissance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Early_Netherlandish_painting\" title=\"Early Netherlandish painting\">Early Netherlandish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_Renaissance\" title=\"German Renaissance\">German Renaissance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antwerp_Mannerism\" title=\"Antwerp Mannerism\">Antwerp Mannerists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danube_school\" title=\"Danube school\">Danube school</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/High_Renaissance\" title=\"High Renaissance\">High Renaissance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanism_(painting)\" title=\"Romanism (painting)\">Romanism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mannerism\" title=\"Mannerism\">Mannerism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/School_of_Fontainebleau\" title=\"School of Fontainebleau\">Fontainebleau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Northern_Mannerism\" title=\"Northern Mannerism\">Northern Mannerism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Flemish_Baroque_painting\" title=\"Flemish Baroque painting\">Flemish Baroque</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#EAE0C8; color:black;;width:1%\">17th century</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Baroque\" title=\"Baroque\">Baroque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caravaggisti\" title=\"Caravaggisti\">Caravaggisti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Classicism\" title=\"Classicism\">Classicism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dutch_Golden_Age_painting\" title=\"Dutch Golden Age painting\">Dutch Golden Age</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#EAE0C8; color:black;;width:1%\">18th century</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Rococo\" title=\"Rococo\">Rococo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neoclassicism\" title=\"Neoclassicism\">Neoclassicism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanticism\" title=\"Romanticism\">Romanticism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#EAE0C8; color:black;;width:1%\">19th century</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Na%C3%AFve_art\" title=\"Na\u00efve art\">Na\u00efve</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazarene_movement\" title=\"Nazarene movement\">Nazarene</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Realism_(arts)\" title=\"Realism (arts)\">Realism</a> / <a href=\"/wiki/Realism_(art_movement)\" title=\"Realism (art movement)\">Realism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Historicism_(art)\" title=\"Historicism (art)\">Historicism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Biedermeier\" title=\"Biedermeier\">Biedermeier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gr%C3%BCnderzeit\" title=\"Gr\u00fcnderzeit\">Gr\u00fcnderzeit</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barbizon_school\" title=\"Barbizon school\">Barbizon school</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pre-Raphaelite_Brotherhood\" title=\"Pre-Raphaelite Brotherhood\">Pre-Raphaelites</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Academic_art\" title=\"Academic art\">Academic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aestheticism\" title=\"Aestheticism\">Aestheticism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Decadent_movement\" title=\"Decadent movement\">Decadent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Macchiaioli\" title=\"Macchiaioli\">Macchiaioli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peredvizhniki\" title=\"Peredvizhniki\">Peredvizhniki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Impressionism\" title=\"Impressionism\">Impressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Post-Impressionism\" title=\"Post-Impressionism\">Post-Impressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-impressionism\" title=\"Neo-impressionism\">Neo-impressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Divisionism\" title=\"Divisionism\">Divisionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pointillism\" title=\"Pointillism\">Pointillism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cloisonnism\" title=\"Cloisonnism\">Cloisonnism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_Nabis\" title=\"Les Nabis\">Les Nabis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Synthetism\" title=\"Synthetism\">Synthetism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kalighat_painting\" title=\"Kalighat painting\">Kalighat painting</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hudson_River_School\" title=\"Hudson River School\">Hudson River School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Costumbrismo\" title=\"Costumbrismo\">Costumbrismo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#EAE0C8; color:black;;width:1%\"><a href=\"/wiki/20th-century_art\" title=\"20th-century art\">20th century</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arts_and_Crafts_movement\" title=\"Arts and Crafts movement\">Arts and Crafts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fauvism\" title=\"Fauvism\">Fauvism</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Die Br\u00fccke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Expressionism\" title=\"Expressionism\">Expressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neue_K%C3%BCnstlervereinigung_M%C3%BCnchen\" title=\"Neue K\u00fcnstlervereinigung M\u00fcnchen\">Neue K\u00fcnstlervereinigung M\u00fcnchen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Futurism\" title=\"Futurism\">Futurism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metaphysical_art\" title=\"Metaphysical art\">Metaphysical art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rayonism\" title=\"Rayonism\">Rayonism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Der_Blaue_Reiter\" title=\"Der Blaue Reiter\">Der Blaue Reiter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orphism_(art)\" title=\"Orphism (art)\">Orphism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Synchromism\" title=\"Synchromism\">Synchromism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vorticism\" title=\"Vorticism\">Vorticism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Suprematism\" title=\"Suprematism\">Suprematism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ashcan_School\" title=\"Ashcan School\">Ashcan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/De_Stijl\" title=\"De Stijl\">De Stijl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Purism\" title=\"Purism\">Purism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bauhaus\" title=\"Bauhaus\">Bauhaus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kinetic_art\" title=\"Kinetic art\">Kinetic art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Objectivity\" title=\"New Objectivity\">New Objectivity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neues_Sehen\" title=\"Neues Sehen\">Neues Sehen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-Fauvism\" title=\"Neo-Fauvism\">Neo-Fauvism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Precisionism\" title=\"Precisionism\">Precisionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scuola_Romana\" title=\"Scuola Romana\">Scuola Romana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_Deco\" title=\"Art Deco\">Art Deco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/International_Typographic_Style\" title=\"International Typographic Style\">International Typographic Style</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_realism\" title=\"Social realism\">Social realism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abstract_expressionism\" title=\"Abstract expressionism\">Abstract expressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vienna_School_of_Fantastic_Realism\" title=\"Vienna School of Fantastic Realism\">Vienna School of Fantastic Realism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Color_Field\" title=\"Color Field\">Color Field</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lyrical_abstraction\" title=\"Lyrical abstraction\">Lyrical abstraction</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tachisme\" title=\"Tachisme\">Tachisme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/COBRA_(avant-garde_movement)\" title=\"COBRA (avant-garde movement)\">COBRA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Action_painting\" title=\"Action painting\">Action painting</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_media_art\" title=\"New media art\">New media art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Letterist_International\" title=\"Letterist International\">Letterist International</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pop_art\" title=\"Pop art\">Pop art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Situationist_International\" title=\"Situationist International\">Situationist International</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lettrism\" title=\"Lettrism\">Lettrism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-Dada\" title=\"Neo-Dada\">Neo-Dada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Op_art\" title=\"Op art\">Op art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nouveau_r%C3%A9alisme\" title=\"Nouveau r\u00e9alisme\">Nouveau r\u00e9alisme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_%26_Language\" title=\"Art &amp; Language\">Art &amp; Language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conceptual_art\" title=\"Conceptual art\">Conceptual art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Land_art\" title=\"Land art\">Land art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Systems_art\" title=\"Systems art\">Systems art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Video_art\" title=\"Video art\">Video art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Minimalism_(visual_arts)\" title=\"Minimalism (visual arts)\">Minimalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fluxus\" title=\"Fluxus\">Fluxus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Photorealism\" title=\"Photorealism\">Photorealism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Performance_art\" title=\"Performance art\">Performance art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Installation_art\" title=\"Installation art\">Installation art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Endurance_art\" title=\"Endurance art\">Endurance art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Outsider_art\" title=\"Outsider art\">Outsider art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-expressionism\" title=\"Neo-expressionism\">Neo-expressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lowbrow_(art_movement)\" title=\"Lowbrow (art movement)\">Lowbrow</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Young_British_Artists\" title=\"Young British Artists\">Young British Artists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Amazonian_pop_art\" title=\"Amazonian pop art\">Amazonian pop art</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#EAE0C8; color:black;;width:1%\">21st century</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Art_intervention\" title=\"Art intervention\">Art intervention</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hyperrealism_(visual_arts)\" title=\"Hyperrealism (visual arts)\">Hyperrealism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-futurism\" title=\"Neo-futurism\">Neo-futurism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stuckism\" title=\"Stuckism\">Stuckism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sound_art\" title=\"Sound art\">Sound art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Superstroke\" title=\"Superstroke\">Superstroke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Superflat\" title=\"Superflat\">Superflat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Relational_art\" title=\"Relational art\">Relational art</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#EAE0C8; color:black;;width:1%\">Related articles</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_art_movements\" title=\"List of art movements\">List of art movements</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Feminist_art_movement\" title=\"Feminist art movement\">Feminist art movement</a> (<a href=\"/wiki/Feminist_art_movement_in_the_United_States\" title=\"Feminist art movement in the United States\">in the US</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Modern_art\" title=\"Modern art\">Modern art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modernism\" title=\"Modernism\">Modernism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Late_modernism\" title=\"Late modernism\">Late modernism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Postmodern_art\" title=\"Postmodern art\">Postmodern art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">Avant-garde</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q152778&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q152778&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q152778\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/140721077\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/63342-2\">63342-2</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121704267\">0000 0001 2170 4267</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n80128691\">n80128691</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=kn20050602005&amp;CON_LNG=ENG\">kn20050602005</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/113256\">113256</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/027221628\">027221628</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/140721077\">140721077</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2166\nCached time: 20180913052120\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.248 seconds\nReal time usage: 0.317 seconds\nPreprocessor visited node count: 1050/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 57615/2097152 bytes\nTemplate argument size: 970/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 9119/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.060/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.73 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  208.876      1 -total\n 39.54%   82.582      1 Template:Reflist\n 16.64%   34.764      1 Template:Cite_book\n 13.93%   29.094      1 Template:Authority_control\n 12.43%   25.957      1 Template:ISBN\n 12.18%   25.442      1 Template:Commons_category\n 10.73%   22.417      1 Template:Commons\n 10.65%   22.237      2 Template:Sister_project\n 10.38%   21.674      1 Template:Other_uses\n  9.56%   19.965      2 Template:Side_box\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:620169-0!canonical and timestamp 20180913052119 and revision id 827234936\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/Die_Br%C3%BCcke","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"Die Br\u00fccke"},{"lang":"bs","url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Die_Br%C3%BCcke","langname":"Bosnian","autonym":"bosanski","*":"Die Br\u00fccke"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Die_Br%C3%BCcke","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Die Br\u00fccke"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Die_Br%C3%BCcke","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Die Br\u00fccke"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Die_Br%C3%BCcke","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Die Br\u00fccke"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Die_Br%C3%BCcke","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Die Br\u00fccke"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Br%C3%BCcke_(K%C3%BCnstlergruppe)","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Br\u00fccke (K\u00fcnstlergruppe)"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Die_Br%C3%BCcke","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Die Br\u00fccke"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Die_Br%C3%BCcke_(tendencia_art%C3%ADstica)","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Die Br\u00fccke (tendencia art\u00edstica)"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Die_Br%C3%BCcke","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Die Br\u00fccke"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D8%B1%D9%88%DA%A9%D9%87","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0628\u0631\u0648\u06a9\u0647"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Die_Br%C3%BCcke","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Die Br\u00fccke"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Die_Br%C3%BCcke","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Die Br\u00fccke"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%B8%8C%EB%A4%BC%EC%BC%80","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ube0c\ub93c\ucf00"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/Die_Br%C3%BCcke","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"Die Br\u00fccke"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Die_Br%C3%BCcke","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Die Br\u00fccke"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Die_Br%C3%BCcke","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Die Br\u00fccke"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Die_Br%C3%BCcke","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Die Br\u00fccke"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%94%D7%92%D7%A9%D7%A8_(%D7%A7%D7%91%D7%95%D7%A6%D7%AA_%D7%A6%D7%99%D7%99%D7%A8%D7%99%D7%9D)","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d4\u05d2\u05e9\u05e8 (\u05e7\u05d1\u05d5\u05e6\u05ea \u05e6\u05d9\u05d9\u05e8\u05d9\u05dd)"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Tiltas_(grup%C4%97)","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Tiltas (grup\u0117)"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Die_Br%C3%BCcke","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Die Br\u00fccke"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Die_Br%C3%BCcke_(kunst)","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Die Br\u00fccke (kunst)"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%96%E3%83%AA%E3%83%A5%E3%83%83%E3%82%B1","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30b1"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Die_Br%C3%BCcke","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Die Br\u00fccke"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Die_Br%C3%BCcke","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Die Br\u00fccke"},{"lang":"pnb","url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%D8%AF%D8%A7%D8%A6%DB%8C_%D8%A8%D8%B1%D9%88%DA%A9","langname":"Western Punjabi","autonym":"\u067e\u0646\u062c\u0627\u0628\u06cc","*":"\u062f\u0627\u0626\u06cc \u0628\u0631\u0648\u06a9"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Die_Br%C3%BCcke","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Die Br\u00fccke"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Die_Br%C3%BCcke_(grupo_art%C3%ADstico)","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Die Br\u00fccke (grupo art\u00edstico)"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Die_Br%C3%BCcke","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Die Br\u00fccke"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%BE%D1%81%D1%82_(%D0%B0%D1%80%D1%82-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%BF%D0%B0)","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041c\u043e\u0441\u0442 (\u0430\u0440\u0442-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430)"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Die_Br%C3%BCcke","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Die Br\u00fccke"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%BE%D1%81%D1%82_(%D1%83%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82)","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041c\u043e\u0441\u0442 (\u0443\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442)"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Die_Br%C3%BCcke","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Die Br\u00fccke"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Die_Br%C3%BCcke","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Die Br\u00fccke"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Br%C3%BCcke_(konstn%C3%A4rsgrupp)","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Br\u00fccke (konstn\u00e4rsgrupp)"},{"lang":"th","url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%B6%E0%B8%84%E0%B9%80%E0%B8%84%E0%B8%AD","langname":"Thai","autonym":"\u0e44\u0e17\u0e22","*":"\u0e14\u0e35\u0e1a\u0e23\u0e36\u0e04\u0e40\u0e04\u0e2d"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Die_Br%C3%BCcke","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Die Br\u00fccke"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%96%D1%81%D1%82_(%D0%B0%D1%80%D1%82-%D0%B3%D1%83%D1%80%D1%82)","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041c\u0456\u0441\u0442 (\u0430\u0440\u0442-\u0433\u0443\u0440\u0442)"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%A1%A5%E7%A4%BE","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u6865\u793e"}],"categories":[{"sortkey":"Brucke, Die","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Brucke, Die","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Brucke, Die","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Brucke, Die","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Brucke, Die","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Brucke, Die","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Brucke, Die","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Brucke, Die","*":"German_artist_groups_and_collectives"},{"sortkey":"Brucke, Die","*":"German_art_movements"},{"sortkey":"Brucke, Die","*":"Expressionism"},{"sortkey":"Brucke, Die","*":"1913_disestablishments_in_Germany"},{"sortkey":"Brucke, Die","*":"Arts_organizations_established_in_1905"},{"sortkey":"Brucke, Die","*":"Organizations_disestablished_in_1913"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Die Br\u00fccke"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Post-Impressionism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Western art movements"},{"ns":0,"exists":"","*":"20th-century art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academic art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Action painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aestheticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Aurier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Gleizes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albrecht D\u00fcrer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amazonian pop art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ambroise Vollard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Derain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglo-Saxon art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antwerp Mannerism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art & Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Deco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Nouveau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art intervention"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arts and Crafts movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ashcan School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbizon school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bauhaus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biedermeier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Broadside (printing)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Br\u00fccke Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine art"},{"ns":0,"exists":"","*":"COBRA (avant-garde movement)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caravaggisti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carolingian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Angrand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Camoin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Laval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cloisonnism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Color Field"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conceptual art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Costumbrismo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuno Amiet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube school"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Stijl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Decadent movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Der Blaue Reiter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Die Br\u00fccke (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Divisionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dresden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch Golden Age painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Christian art and architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Netherlandish painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edvard Munch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emil Nolde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Endurance art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erich Heckel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Ludwig Kirchner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fauvism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fehmarn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feminist art movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feminist art movement in the United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flemish Baroque painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fluxus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Picabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Marc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrichstadt (Dresden)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fritz Bleyl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fr\u00e9d\u00e9ric Fiebig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Futurism"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9lix F\u00e9n\u00e9on"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9lix Vallotton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Braque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Dufr\u00e9noy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Lemmen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Seurat"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"German expressionist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothic art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gr\u00fcnderzeit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri-Edmond Cross"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Matisse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Ottmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Rousseau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri de Toulouse-Lautrec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henriette Tirman"},{"ns":0,"exists":"","*":"High Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hippolyte Petitjean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historicism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hudson River School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hyperrealism (visual arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Installation art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Insular art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Gothic"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Typographic Style"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian Renaissance painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Marchand (painter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Metzinger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jugendstil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kalighat painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Schmidt-Rottluff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kees van Dongen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kinetic art"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Libre Esth\u00e9tique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Land art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Late modernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Barc de Boutteville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Nabis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les XX"},{"ns":0,"exists":"","*":"Letterist International"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lettrism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linocut"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of art movements"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lowbrow (art movement)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucas Cranach the Elder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyrical abstraction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macchiaioli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mannerism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marius Borgeaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matthias Gr\u00fcnewald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Denis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Rheims"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Pechstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maximilien Luce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Merovingian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metaphysical art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Migration Period art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minimalism (visual arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moritzburg, Saxony"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazarene movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Na\u00efve art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Fauvism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-futurism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neoclassicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neue K\u00fcnstlervereinigung M\u00fcnchen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neues Sehen"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Objectivity"},{"ns":0,"exists":"","*":"New media art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norman-Arab-Byzantine culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Mannerism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nouveau r\u00e9alisme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odilon Redon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Op art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orphism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Othon Friesz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto Mueller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottonian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Outsider art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul C\u00e9zanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Gauguin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Ranson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Signac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul S\u00e9rusier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peredvizhniki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Performance art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Photorealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Bonnard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pointillism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pop art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Post-Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postmodern art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pre-Raphaelite Brotherhood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pre-Romanesque art and architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Precisionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primitivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primitivism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Printmaking"},{"ns":0,"exists":"","*":"Purism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raoul Dufy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rayonism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Realism (art movement)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Realism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Relational art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Sch\u00fctzenberger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Antoine Pinchon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rococo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanesque art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanism (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosa Schapire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon d'Automne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon des Cent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon des Ind\u00e9pendants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon des Tuileries"},{"ns":0,"exists":"","*":"School of Fontainebleau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scuola Romana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secession (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Situationist International"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social realism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Ind\u00e9pendants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonia Lewitska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sound art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stuckism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Superflat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Superstroke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suprematism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Synchromism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Synthetism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Systems art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tachisme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Technical university"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Volpini Exhibition, 1889"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9o van Rysselberghe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Video art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna School of Fantastic Realism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viking art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vincent van Gogh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visigothic art and architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vorticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wassily Kandinsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Woodcut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Young British Artists"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9douard Vuillard"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile Bernard"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Die Br\u00fccke"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Post-Impressionism"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Western art movements"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Other uses"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Blockquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikiquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Die Br\u00fccke"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Post-Impressionism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Westernart"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Western art movements"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Other uses"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Bleyl-Poster.jpg","Programm_der_Br\u00fccke.jpg","EineK\u00fcnstlergemeinschaft.jpg","Jahresmappe.png","Commons-logo.svg","Wikiquote-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.bruecke-museum.de/englbleyl.htm","https://web.archive.org/web/20070926234509/http://static.royalacademy.org.uk/files/kirchner-student-guide-13.pdf","http://www.bruecke-museum.de/englkirchner.htm","http://www.ingentaconnect.com/content/bpl/ahis/1997/00000020/00000001/art00004","http://www.artcyclopedia.com/history/diebrucke.html","http://findarticles.com/p/articles/mi_m0422/is_1_82/ai_63910537/pg_1","http://fr.1001mags.com/parution/poly/numero-137-dec-10-jan-2011/page-92-93-texte-integral","https://www.wikidata.org/wiki/Q152778","http://www.nga.gov/content/ngaweb/education/teachers/teaching-packets/german-expressionist-prints.html/","http://www.bruecke-museum.de","http://www.moma.org/exhibitions/2002/brucke/","http://www.signandsight.com/features/216.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/140721077","https://d-nb.info/gnd/63342-2","http://isni.org/isni/0000000121704267","http://id.loc.gov/authorities/names/n80128691","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=kn20050602005&CON_LNG=ENG","https://libris.kb.se/auth/113256","https://www.idref.fr/027221628","https://viaf.org/viaf/140721077"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Die_Br\u00fccke","byteoffset":1501,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"2","index":"2","fromtitle":"Die_Br\u00fccke","byteoffset":8409,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes and references","number":"3","index":"3","fromtitle":"Die_Br\u00fccke","byteoffset":9265,"anchor":"Notes_and_references"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Die_Br\u00fccke","byteoffset":9304,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Die Br\u00fccke","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Die_Br%C3%BCcke","*":"commons:Category:Die Br\u00fccke"},{"prefix":"q","url":"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Die_Br%C3%BCcke","*":"q:Special:Search/Die Br\u00fccke"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Brucke, Die"},{"name":"wikibase_item","*":"Q152778"}]}}