{"parse":{"title":"Fritz Ascher","pageid":23236560,"revid":851065310,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Fritz Ascher</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Alter_Friedhof_Berlin-Wannsee_Fritz_Ascher_and_Martha_Gra%C3%9Fmann.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Alter Friedhof Berlin-Wannsee Fritz Ascher and Martha Gra\u00dfmann.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Alter_Friedhof_Berlin-Wannsee_Fritz_Ascher_and_Martha_Gra%C3%9Fmann.jpg/220px-Alter_Friedhof_Berlin-Wannsee_Fritz_Ascher_and_Martha_Gra%C3%9Fmann.jpg\" width=\"220\" height=\"299\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Alter_Friedhof_Berlin-Wannsee_Fritz_Ascher_and_Martha_Gra%C3%9Fmann.jpg/330px-Alter_Friedhof_Berlin-Wannsee_Fritz_Ascher_and_Martha_Gra%C3%9Fmann.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Alter_Friedhof_Berlin-Wannsee_Fritz_Ascher_and_Martha_Gra%C3%9Fmann.jpg/440px-Alter_Friedhof_Berlin-Wannsee_Fritz_Ascher_and_Martha_Gra%C3%9Fmann.jpg 2x\" data-file-width=\"2052\" data-file-height=\"2787\" /></a><div>Alter Friedhof Berlin-Wannsee, Friedenstra\u00dfe 8, Fritz Ascher und Martha Gra\u00dfmann, Part 11 W No 15, Photo 1990 \u00a9Rachel Stern</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1893-10-17</span>)</span>17 October 1893<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Berlin,_Germany\" class=\"mw-redirect\" title=\"Berlin, Germany\">Berlin</a>, <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n26 March 1970<span style=\"display:none\">(1970-03-26)</span> (aged&#160;76)<br /><span class=\"deathplace\">Berlin, Germany</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nGerman</td></tr><tr><th scope=\"row\">Education</th><td>\n<a href=\"/wiki/Max_Liebermann\" title=\"Max Liebermann\">Max Liebermann</a>; <a href=\"/wiki/Lovis_Corinth\" title=\"Lovis Corinth\">Lovis Corinth</a>; <a href=\"/wiki/Kunstakademie_K%C3%B6nigsberg\" title=\"Kunstakademie K\u00f6nigsberg\">Kunstakademie K\u00f6nigsberg</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nPainting, Drawing, Printmaking</td></tr><tr><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap;\">Notable work</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Golem\" title=\"Golem\">Golem</a>, <a href=\"/wiki/Golgotha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Golgotha\">Golgotha</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Bajazzo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bajazzo (page does not exist)\">Bajazzo</a>, <a href=\"/wiki/Beethoven\" class=\"mw-redirect\" title=\"Beethoven\">Beethoven</a>, <a href=\"/wiki/The_Tortured\" title=\"The Tortured\">The Tortured</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Movement</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Expressionist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Expressionist\">Expressionist</a></td></tr></tbody></table> \n<p><b>Fritz Ascher</b> (17 October 1893 in <a href=\"/wiki/Berlin,_Germany\" class=\"mw-redirect\" title=\"Berlin, Germany\">Berlin</a>, Germany \u2013 26 March 1970 in Berlin, Germany) was a German Expressionist, whose artwork is characterized by bold brushstrokes and expressionist colors combined with a strong commitment to authenticity.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life_and_work\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life and work</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#1939\u20131945\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">1939&#8211;1945</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Late_works\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Late works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Exhibitions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Footnotes\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Footnotes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life_and_work\">Early life and work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fritz_Ascher&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life and work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Fritz Ascher was born on 17 October 1893 as the son of the dental surgeon and businessman Dr. Hugo Ascher (born Neugard 27 July 1859  - died 18 August 1922 Berlin) and Minna Luise Ascher (born Schneider; Berlin 17 January 1867 - died 17 October 1938 Berlin) in Berlin. On 8 October 1894 his sister Charlotte Hedwig was born, and on 11 June 1897 his sister Margarete Lilly (Grete). From 1908 the family lived in a villa in Niklasstra\u00dfe 21-23 in Zehlendorf, which at that time did not formally belong to Berlin yet, with main house, worker\u2019s and garden house and garage, built by the prominent architect <a href=\"/wiki/Paul_Schultze-Naumburg\" title=\"Paul Schultze-Naumburg\">Professor Paul Schultze-Naumburg</a>.\n</p><p>Fritz Ascher\u2019s talent showed early. At the age of 16 he studied with <a href=\"/wiki/Max_Liebermann\" title=\"Max Liebermann\">Max Liebermann</a>, who gave him the \"K\u00fcnstlereinj\u00e4hrige,\" an art diploma, and recommended him to the art academy <a href=\"/wiki/K%C3%B6nigsberg\" title=\"K\u00f6nigsberg\">K\u00f6nigsberg</a>. There the artist befriended among others Eduard Bischoff, who painted a portrait of him in 1912.\n</p><p>Around 1913 Ascher was back in Berlin, where he found his artistic language, surrounded by artists like <a href=\"/wiki/Ludwig_Meidner\" title=\"Ludwig Meidner\">Ludwig Meidner</a>, <a href=\"/wiki/Jakob_Steinhardt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jakob Steinhardt\">Jakob Steinhardt</a> and <a href=\"/wiki/Emil_Nolde\" title=\"Emil Nolde\">Emil Nolde</a>. He studied in the painting schools of <a href=\"/wiki/Lovis_Corinth\" title=\"Lovis Corinth\">Lovis Corinth</a>, Adolf Meyer and Kurt Agthe and befriended Franz Domscheit (<a href=\"/wiki/Pranas_Dom%C5%A1aitis\" title=\"Pranas Dom\u0161aitis\">Pranas Dom\u0161aitis</a>), with whom he probably traveled right before <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a> to <a href=\"/wiki/Norway\" title=\"Norway\">Norway</a> and met <a href=\"/wiki/Edvard_Munch\" title=\"Edvard Munch\">Edvard Munch</a> in <a href=\"/wiki/Oslo\" title=\"Oslo\">Oslo</a>. During a longer stay in <a href=\"/wiki/Bavaria\" title=\"Bavaria\">Bavaria</a> and <a href=\"/wiki/Munich\" title=\"Munich\">Munich</a> in 1919 Domscheit (<a href=\"/wiki/Pranas_Dom%C5%A1aitis\" title=\"Pranas Dom\u0161aitis\">Pranas Dom\u0161aitis</a>) draws into Aschers sketchbook and Ascher draws a portrait of his friend. Ascher met the artists of the <a href=\"/wiki/Blue_Rider\" class=\"mw-redirect\" title=\"Blue Rider\">Blue Rider</a> and befriended the artists of the satirical German weekly magazine <a href=\"/wiki/Simplicissimus\" title=\"Simplicissimus\">Simplicissimus</a>, among others <a href=\"/wiki/Gustav_Meyrink\" title=\"Gustav Meyrink\">Gustav Meyrink</a>, <a href=\"/wiki/Alfred_Kubin\" title=\"Alfred Kubin\">Alfred Kubin</a>, <a href=\"/wiki/George_Grosz\" title=\"George Grosz\">George Grosz</a> and <a href=\"/wiki/K%C3%A4the_Kollwitz\" title=\"K\u00e4the Kollwitz\">K\u00e4the Kollwitz</a>. Like those of the artists and writers surrounding him, many of his works from these years have an emphatic-expressive religiosity. In this atmosphere his interest in old sages and myths was kindled. \"The Loner (Der Vereinsamte)\" or \"<a href=\"/wiki/Golem\" title=\"Golem\">Golem</a>\" (1916)<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> show Ascher\u2019s powerful expressionistic pictorial language and interest in the human condition.\n</p>\n<h2><span id=\"1939.E2.80.931945\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1939\u20131945\">1939&#8211;1945</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fritz_Ascher&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: 1939\u20131945\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>When <a href=\"/wiki/Hitler\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hitler\">Hitler</a> came to power, Ascher\u2019s life changed dramatically. He was reported to the <a href=\"/wiki/NSDAP\" class=\"mw-redirect\" title=\"NSDAP\">NSDAP</a> as politically suspect, his paintings were classified as \"<a href=\"/wiki/Degenerate_Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Degenerate Art\">Degenerate Art</a>,\" and as early as 1933 he was not able to work. After brief imprisonment in the <a href=\"/wiki/Sachsenhausen_concentration_camp\" title=\"Sachsenhausen concentration camp\">Sachsenhausen concentration camp</a> and the <a href=\"/wiki/Potsdam\" title=\"Potsdam\">Potsdam</a> prison, Ascher survived the Nazi regime hiding for three years in the partly bombed villa Lassenstr. 28 in <a href=\"/wiki/Grunewald\" title=\"Grunewald\">Berlin-Grunewald</a>, cared for by Martha Grassmann (b. Fenske; b. 16 January 1881 - d. 24 January 1971 Berlin), a close friend of his mother. During these years he wrote poems.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Late_works\">Late works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fritz_Ascher&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Late works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>On 29 April 1945, Berlin-Grunewald was liberated by the American army. Fritz Ascher was a changed man. He stayed with Martha Grassmann in Berlin-Grunewald at Bismarckallee 26. Ascher's studio was a large semi-circle room with adjoining winter garden. During the winter, when the studio could not be heated, Ascher created works on paper: ink drawings, watercolors and gouaches. 1952/53 he had a phase of most intense work. Again and again phases of tremendous creative productivity were interrupted by times of depression.\n</p><p>As an artist he now came into his own, searching for and developing forms suiting his genuine feelings. Ascher made portraits almost exclusively from memory, on paper. Living close to the Grunewald, Berlin\u2019s expansive city forest, the artist observed and painted nature in different light, at different day-times and seasons, which he re-created in his studio. He painted powerful images of trees and meadows, sunrises and sundowns, all devoid of human presence, in which sun and light are a dominant force. Very often the light is depicted in a silvery white of mystic quality that reminds of <a href=\"/wiki/Rembrandt\" title=\"Rembrandt\">Rembrandt</a>. The trees have mostly heavy, strong trunks, often stand isolated or in pairs, and less often in larger groups. The horizontal line, which is never straight, is often elevated. The compositions are innovative in light, color and rhythm. Trees and suns seem to have symbolic meaning. The formally inventive and atmospherically dense landscapes are passionate soul paintings that reflect Ascher\u2019s complex emotional life. With expressive colors, bold brushstrokes and reckless surface treatment Ascher found a powerful voice in post-war  <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a>.\n</p><p>Fritz Ascher died on 26 March 1970.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Exhibitions\">Exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fritz_Ascher&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Fritz Ascher was a member of the Berufsverband Bildender K\u00fcnstler Berlins (1946\u20131970).\n</p>\n<ul><li>2017-18 - \"Sechs Wochen sind fast wie lebensl\u00e4nglich...\" Das Potsdamer Polizeigef\u00e4ngnis Priesterstrasse/Bauhofstrasse / \"Six weeks is almost like a life sentence...\" The Potsdam police prison in Priesterstrasse/Bauhofstrasse. Stiftung Gedenkst\u00e4tte Lindenstrasse, Potsdam, 12 December 2017 \u2013 29 April 2018</li>\n<li>2017-18 - \"Leben ist Gl\u00fchn. Der Expressionist Fritz Ascher\"/\"To Live is to Glow with Passion. The Expressionist Fritz Ascher\". Museum Charlottenburg-Wilmersdorf in der Villa Oppenheim, Berlin, 8 December 2017 \u2013 11 March 2018; Potsdam Museum \u2013 Forum f\u00fcr Kunst und Geschichte, Potsdam, 10 December 2017 \u2013 11 March 2018 catalogue link</li>\n<li>2017 - \"Beauteous Strivings: Fritz Ascher, Works on Paper.\" Curated by Karen Wilkin. New York Studio School, New York, 26 October \u2013 3 December 2017 - website link</li>\n<li>2017 - \"Hauptstadtfussball\". Stadtmuseum Berlin - Ephraim Palais, Berlin, 26 July 2017 \u2013 7 January 2018 - website link</li>\n<li>2016-17 - \"Leben ist Gl\u00fchn. Der Expressionist Fritz Ascher\"/\"To Live is to Glow with Passion. The Expressionist Fritz Ascher\". Felix-Nussbaum-Haus, Osnabr\u00fcck, 25 September 2016 \u2013 15 January 2017; Kunstsammlungen Chemnitz - MUSEUM GUNZENHAUSER, Chemnitz, 4 March - 18 June 2017</li>\n<li>2016/17 - \"Golem - Die Legende vom Menschen\", J\u00fcdisches Museum, Berlin, 23 September 2016 \u2013 29 January 2017</li>\n<li>2015-16 - Verfahren. \"Wiedergutmachung\" im geteilten Berlin (\u00bbMaking Amends\u00ab&#160;Compensation and Restitution Cases in Divided Berlin), Aktives Museum, Berlin, 9 October 2015 \u2013 14 January 2016; Landgericht Berlin/Amtsgericht Mitte, Berlin, 29 September - 18 November 2016</li>\n<li>2014 - Zeitenwende 1914. Fritz Ascher und Gert Heinrich Wollheim. Galerie d'Ham\u00e9, M\u00fclheim/Ruhr, 28 November -</li>\n<li>2013 - Diversity Destroyed. Berlin 1933-1938-1945. A City Remembers (Zerst\u00f6rte Vielfalt. Berlin 1933-1938-1945. Eine Stadt erinnert sich) Kulturprojekte Berlin, information pillar Frankfurter Tor, Berlin 31 January \u2013 10 November</li>\n<li>1996 - Synagogue for the Arts, New York, 14 March \u2013 12 April</li>\n<li>1993 - International Monetary Fund Art Forum, Washington, DC, 30 March \u2013 21 May</li>\n<li>1980 - Schwarzbach Gallery, Sindelfingen, October</li>\n<li>1980 - Kreissparkasse B\u00f6blingen, 21 March \u2013 25 April <sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li>1979 - Ute Freckmann Gallery, Sindelfingen, 21\u201328 July</li>\n<li>1969 - Fritz Ascher: Bilder nach 1945, Galerie Springer, Berlin, Berlin<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>1947 - Das Naturerlebnis. Landschaftsbilder bekannter K\u00fcnstler, Kunstamt Wilmersdorf, Berlin</li>\n<li>1946 - \"Fritz Ascher: Bilder nach 1945,\" with <a href=\"/wiki/Bernhard_Heiliger\" title=\"Bernhard Heiliger\">Bernhard Heiliger</a>, Karl Buchholz Gallery, Berlin<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li>1924 - Juryfreie Kunstschau, Berlin</li>\n<li>1922 - Juryfreie Kunstschau, Berlin</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fritzaschersociety.org/\">Website of the Fritz Ascher Society</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fritz_Ascher&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_German_painters\" title=\"List of German painters\">List of German painters</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Footnotes\">Footnotes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fritz_Ascher&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Footnotes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">in the collection of the <a href=\"/wiki/Jewish_Museum_Berlin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jewish Museum Berlin\">Jewish Museum Berlin</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see Heinz Wyrwich: In Vergessenheit geraten? Oelbilder und Gouachen von Fritz Ascher, in: Sindelfinger Zeitung, M\u00e4rz 1980</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see Joachim M. Goldstein, \"Fritz Ascher wird ein grosser K\u00fcnstler\", in Berliner Allgemeine Wochenzeitung der Juden in Deutschland, 13 June 1969, p. 11</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">F. D., Bunte Ouvert\u00fcre, in: Telegraf, Berlin, no. 39/1 from 26 May 1946, p. 5</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fritz_Ascher&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fritzaschersociety.org/\">Website of the Fritz Ascher Society</a></li>\n<li>Elke Linda Buchholz, \"Fritz-Ascher-Retrospektive \u201eLeben ist Gl\u00fchn\". Die Wiederentdeckung des Expressionisten Fritz Ascher: eine Doppelausstellung in der Villa Oppenheim und im Potsdam Museum.\", in tagesspiegel.de, 22 December 2017</li>\n<li>Anja Meyer, \"Fritz Ascher: Das Werk eines gebrochenen K\u00fcnstlers. Der Expressionist Fritz Ascher \u00fcberlebte den Krieg im Versteck \u2013 seine Kunst blieb vergessen. Jetzt zeigt das Museum Charlottenburg eine Retrospektive.\", in imwestenberlins.de, 11 December 2017</li>\n<li>Ingolf Patz, \"Wiederentdeckung. Fritz Ascher in Berlin &amp; Potsdam. Die Sonne bricht durch\", in Tagesspiegel Ticket no 51, 14\u201320 December 2017, pp.&#160;8, 18</li>\n<li>Mathias Richter, \"Der vergessene Expressionist. Das Potsdam-Museum zeigt Werke des von den Nazis verfolgten Malers Fritz Ascher\", in M\u00e4rkische Allgemeine, 7 December 2017, p.&#160;12</li>\n<li>Lena Schneider, \"Ein Zerrissener. Das Potsdam Museum entdeckt Fritz Ascher, der sich in Potsdam vor den Nazis versteckte\", in Potsdamer Neueste Nachrichten, 7 December 2017, p.&#160;2</li>\n<li>\"Beauteous Strivings: Fritz Ascher, Works on Paper\". Essay Karen Wilkin, Introduction Rachel Stern. Cat. exh./Ausstellungskatalog New York Studio School, New York (26 October \u2013 3 December 2017), New York 2017</li>\n<li>Sven Goldmann, \"Der Gezeichnete\", in Der Tagesspiegel, No. 23 183, 24 July 2017, p.&#160;3, online 29 July 2017</li>\n<li>Wiebke H\u00f6lzer, \"Kunstst\u00fcck\", in Weltkunst, No. 129, May 2017, pp.&#160;120\u2013121</li>\n<li>Wiebke H\u00f6lzer, Fritz Ascher, in Biographisch-Bibliografisches Kirchenlexikon (BBKL), vol. 38, Nordhausen 2017</li>\n<li>Wiebke H\u00f6lzer, Religi\u00f6s? Kontextualisierung der Gem\u00e4lde \u2018Golgatha\u2019 (1915) und \u2018Der Golem\u2019 (1916 des K\u00fcnstlers Fritz Ascher (1893-1970) / Religious? Contextualization of the paintings \"Golgotha\" (1915) and \"The Golem\" (1916) by the artist Fritz Ascher (1893-1970), Masterarbeit Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin, Berlin 2016</li>\n<li>Andreas Mink, \"Der Expressionist Fritz Ascher in Osnabr\u00fcck\", in Tachles online, 22 September 2016</li>\n<li>\"Leben ist Gl\u00fchn\" Der Expressionist Fritz Ascher / \"To Live is to Blaze with Passion\" The Expressionist Fritz Ascher, Hrsg./Ed. Rachel Stern and Ori Z. Soltes for The Fritz Ascher Society for Persecuted, Ostracized and Banned Art, Inc., Cat. exh./Ausstellungskatalog Felix-Nussbaum-Haus Osnabr\u00fcck (25 September 2016 \u2013 15 January 2017), Kunstsammlungen Chemnitz MUSEUM GUNZENHAUSER, Chemnitz (5 March \u2013 18 June 2017), Museum Charlottenburg-Wilmersdorf in der Villa Oppenheim, Berlin (8 December 2017 \u2013 11 March 2018), Potsdam Museum - Forum f\u00fcr Kunst und Geschichte, Potsdam (10 December 2017 \u2013 11 March 2018), Cologne: Wienand 2016</li>\n<li>Golem, Hrsg./Ed. Emily Bilski und Martina L\u00fcdicke im Auftrag des J\u00fcdischen Museums Berlin, Ausstellungskatalog/Cat. exh. J\u00fcdisches Museum Berlin, 23. September 2016 - 29. Januar 2017, Bielefeld/Berlin 2016, p.&#160;133</li>\n<li>Ori Z. Soltes, \"Tradition and Transformation. Three Millenia &#91;sic&#93; of Jewish Arts and Architecture\", Boulder, CO: Canal Street Studios 2016. pp.&#160;165, 303</li>\n<li>Ori Z. Soltes, \"Fritz Ascher: From Golems to Landscapes\", in plundered art, 12 January 2015 (<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://plundered-art.blogspot.com/2015/01/fritz-ascher-from-golems-to-landscapes.html\">http://plundered-art.blogspot.com/2015/01/fritz-ascher-from-golems-to-landscapes.html</a>)</li>\n<li>Cathryn J. Prince, \"If not for the Nazis, he may have been the next Leonardo\", in The Times of Israel, 17 December 2014 (<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.timesofisrael.com/if-not-for-the-nazis-he-may-have-been-the-next-leonardo/\">http://www.timesofisrael.com/if-not-for-the-nazis-he-may-have-been-the-next-leonardo/</a>)</li>\n<li>Andreas Mink, \"Fritz Ascher Society gegr\u00fcndet\", in Tachles, 29 October 2014 (<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://tachles.ch/news/fritz-ascher-society-gegruendet\">http://tachles.ch/news/fritz-ascher-society-gegruendet</a>)</li>\n<li>Zerst\u00f6rte Vielfalt. Diversity Destroyed. Berlin 1933-1938-1945. Eine Stadt erinnert sich. A City Remembers, Hrsg. Moritz van D\u00fclmen, Wolf K\u00fchnelt und Bjoern Weigel, Kulturprojekte Berlin, Berlin 2013, S. 262-263 (<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.berlin.de/2013/en/portraets/ausgewaehlte-portraets/ascher-fritz/\">http://www.berlin.de/2013/en/portraets/ausgewaehlte-portraets/ascher-fritz/</a>)</li>\n<li>Heide Schoenemann, \"<a href=\"/wiki/Paul_Wegener\" title=\"Paul Wegener\">Paul Wegener</a>. Fr\u00fche Moderne im Film\", Stuttgart and London 2003, pp.&#160;101 (no. 232 \"Der Golem\"), 136, 142</li>\n<li>M.H. \"Fritz Ascher\" in Allgemeines K\u00fcnstlerlexikon, vol. 5, M\u00fcnchen/Leipzig 1992, p.&#160;385</li>\n<li>Gitta R\u00fcbsaat, \"Meditative Bilderwelt\" in Sindelfinger Zeitung, Oktober 1980</li>\n<li>Heinz Wyrwich, \"In Vergessenheit geraten? \u00d6lbilder und Gouachen von Fritz Ascher\" in Sindelfinger Zeitung, M\u00e4rz 1980</li>\n<li>Sepp Huttenlauch, \"Sehnsucht nach Licht und Freiheit\" in B\u00f6blinger Zeitung, M\u00e4rz 1980</li>\n<li>\"Fritz Ascher: Zwei K\u00f6pfe\", in Tagesspiegel, Berlin, 30 May 1969</li>\n<li>Joachim M. Goldstein, \"Fritz Ascher wird ein grosser K\u00fcnstler\", in Berliner Allgemeine Wochenzeitung der Juden in Deutschland, Berlin, 13 June 1969, p.&#160;11</li>\n<li>\"Das Naturerlebnis. Landschaftsbilder bekannter K\u00fcnstler\" in Der Morgen. \"Tageszeitung der Liberal-Demokratischen Partei Deutschlands\", Berlin no. 240, 14 October 1947, p.&#160;3</li>\n<li>F. D., \"Bunte Ouvert\u00fcre\" in: Telegraf, Berlin, no. 39/1 from 26 May 1946, p.&#160;5</li>\n<li>Dresslers Kunsthandbuch, Berlin 1930, vol. 2, p.&#160;24</li>\n<li>Handbuch des Kunstmarktes. Kunstadressbuch f\u00fcr das Deutsche Reich, Danzig und Deutsch-Oesterreich, Berlin 1926, p.&#160;283</li>\n<li>Zerst\u00f6rte Vielfalt. Diversity Destroyed. Berlin 1933-1938-1945. Eine Stadt erinnert sich. A City Remembers, Hrsg. Moritz van D\u00fclmen, Wolf K\u00fchnelt und Bjoern Weigel, Kulturprojekte Berlin, Berlin 2013, S. 262-263</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fritz_Ascher&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fritzaschersociety.org/\">Website of the Fritz Ascher Society</a></li>\n<li>Theme Year 2013: \"Diversity Destroyed\" by Kulturprojekte Berlin, information pillar at Frankfurter Tor as part of the open air installation: <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.berlin.de/2013/en/open-air-exhibitions/\">http://www.berlin.de/2013/en/open-air-exhibitions/</a>, and a more detailed biography on the project website: <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.berlin.de/2013/en/portraets/ausgewaehlte-portraets/ascher-fritz/\">http://www.berlin.de/2013/en/portraets/ausgewaehlte-portraets/ascher-fritz/</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1465534&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1465534&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q1465534\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/7396147665837760670007\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1116037114\">1116037114</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/485883\">485883</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500404193\">500404193</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/7396147665837760670007\">7396147665837760670007</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2229\nCached time: 20180921032219\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.168 seconds\nReal time usage: 0.242 seconds\nPreprocessor visited node count: 1576/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 13074/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2354/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1340/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.056/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.12 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  203.938      1 -total\n 61.40%  125.209      1 Template:Infobox_artist\n 58.74%  119.798      1 Template:Infobox_person\n 41.67%   84.988      1 Template:Infobox\n 22.64%   46.176      5 Template:Br_separated_entries\n 18.16%   37.044      1 Template:Authority_control\n 16.16%   32.951      1 Template:Use_dmy_dates\n  8.36%   17.057      4 Template:Main_other\n  8.01%   16.340      1 Template:Death_date_and_age\n  7.97%   16.244      1 Template:DMCA\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:23236560-0!canonical and timestamp 20180921032219 and revision id 851065310\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Fritz_Ascher","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Fritz Ascher"}],"categories":[{"sortkey":"Ascher, Fritz","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_November_2013"},{"sortkey":"Ascher, Fritz","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"influenced byFritz Ascher","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_artist_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Ascher, Fritz","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Ascher, Fritz","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Ascher, Fritz","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Ascher, Fritz","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Ascher, Fritz","*":"1893_births"},{"sortkey":"Ascher, Fritz","*":"1970_deaths"},{"sortkey":"Ascher, Fritz","*":"Artists_from_Berlin"},{"sortkey":"Ascher, Fritz","*":"20th-century_German_painters"},{"sortkey":"Ascher, Fritz","*":"German_male_painters"},{"sortkey":"Ascher, Fritz","*":"Expressionism"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from November 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Kubin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bavaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beethoven"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin, Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernhard Heiliger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blue Rider"},{"ns":0,"exists":"","*":"Degenerate Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edvard Munch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emil Nolde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expressionist"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Grosz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Golem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Golgotha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grunewald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustav Meyrink"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hitler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jakob Steinhardt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Museum Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kunstakademie K\u00f6nigsberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e4the Kollwitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00f6nigsberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of German painters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lovis Corinth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwig Meidner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Liebermann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munich"},{"ns":0,"exists":"","*":"NSDAP"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oslo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Schultze-Naumburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Wegener"},{"ns":0,"exists":"","*":"Potsdam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pranas Dom\u0161aitis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rembrandt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sachsenhausen concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simplicissimus"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Tortured"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"*":"Bajazzo"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Alter_Friedhof_Berlin-Wannsee_Fritz_Ascher_and_Martha_Gra\u00dfmann.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q1465534","http://fritzaschersociety.org/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/7396147665837760670007","https://d-nb.info/gnd/1116037114","https://rkd.nl/en/explore/artists/485883","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500404193","https://viaf.org/viaf/7396147665837760670007","http://plundered-art.blogspot.com/2015/01/fritz-ascher-from-golems-to-landscapes.html","http://www.timesofisrael.com/if-not-for-the-nazis-he-may-have-been-the-next-leonardo/","http://tachles.ch/news/fritz-ascher-society-gegruendet","http://www.berlin.de/2013/en/portraets/ausgewaehlte-portraets/ascher-fritz/","http://www.berlin.de/2013/en/open-air-exhibitions/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life and work","number":"1","index":"1","fromtitle":"Fritz_Ascher","byteoffset":1184,"anchor":"Early_life_and_work"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"1939&ndash;1945","number":"2","index":"2","fromtitle":"Fritz_Ascher","byteoffset":3383,"anchor":"1939\u20131945"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Late works","number":"3","index":"3","fromtitle":"Fritz_Ascher","byteoffset":4016,"anchor":"Late_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Exhibitions","number":"4","index":"4","fromtitle":"Fritz_Ascher","byteoffset":5751,"anchor":"Exhibitions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"5","fromtitle":"Fritz_Ascher","byteoffset":8894,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Footnotes","number":"6","index":"6","fromtitle":"Fritz_Ascher","byteoffset":8938,"anchor":"Footnotes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"Fritz_Ascher","byteoffset":8967,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"8","fromtitle":"Fritz_Ascher","byteoffset":14277,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Fritz Ascher","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Ascher, Fritz"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1465534"}]}}