{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Fr\u00e9d\u00e9ric Fiebig","pageid":54163513,"revid":857218013,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Fr\u00e9d\u00e9ric Fiebig</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Pa%C5%A1portrets.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Pa\u0161portrets.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Pa%C5%A1portrets.jpg/220px-Pa%C5%A1portrets.jpg\" width=\"220\" height=\"324\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Pa%C5%A1portrets.jpg/330px-Pa%C5%A1portrets.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Pa%C5%A1portrets.jpg/440px-Pa%C5%A1portrets.jpg 2x\" data-file-width=\"700\" data-file-height=\"1032\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Frederiks F\u012bbigs</span><br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1885-05-17</span>)</span>17 May 1885<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Talsi\" title=\"Talsi\">Talsi</a>, <a href=\"/wiki/Courland_Governorate\" title=\"Courland Governorate\">Courland Governorate</a>, today <a href=\"/wiki/Latvia\" title=\"Latvia\">Latvia</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n6 February 1953<span style=\"display:none\">(1953-02-06)</span> (aged&#160;67)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/S%C3%A9lestat\" title=\"S\u00e9lestat\">S\u00e9lestat</a>, France</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nLatvian</td></tr><tr><th scope=\"row\">Education</th><td>\nImperial School for the Promotion of Arts of Saint Petersburg (Russia), <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_Julian\" title=\"Acad\u00e9mie Julian\">Acad\u00e9mie Julian</a> (Paris, France)</td></tr><tr><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap;\">Notable work</span></th><td>\nPainting, drawing, wood and linoleum prints</td></tr><tr><th scope=\"row\">Style</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Expressionism\" title=\"Expressionism\">Expressionism</a>, <a href=\"/wiki/Impressionism\" title=\"Impressionism\">Impressionism</a>, <a href=\"/wiki/Fauvism\" title=\"Fauvism\">Fauvism</a>, <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Movement</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Die_Br%C3%BCcke\" title=\"Die Br\u00fccke\">Die Br\u00fccke</a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap;\">Patron(s)</span></th><td>\nElisabet Auguste Krause</td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Fr\u00e9d\u00e9ric Fiebig</b> (<a href=\"/wiki/Latvian_language\" title=\"Latvian language\">Latvian</a>: <i><span lang=\"lv\">Frederiks F\u012bbigs</span></i>; 1885\u20131953) was a Latvian-born painter who lived in <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>. He was influenced by both <a href=\"/wiki/Post-Impressionism\" title=\"Post-Impressionism\">post-Impressionism</a> and <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a> and is considered a member of the <a href=\"/wiki/Expressionism\" title=\"Expressionism\">Expressionist</a> movement. Fiebig was a great traveler, passionate about urban landscape and nature, where he drew his inspiration, until a series of family dramas forced him to settle in <a href=\"/wiki/Alsace\" title=\"Alsace\">Alsace</a> (East of France).\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Early_years_in_Courland_and_Imperial_Russia\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Early years in Courland and Imperial Russia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#A_new_artistic_life_in_Paris\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">A new artistic life in Paris</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-4\"><a href=\"#Finding_his_own_style_in_Paris\"><span class=\"tocnumber\">1.2.1</span> <span class=\"toctext\">Finding his own style in Paris</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-5\"><a href=\"#The_beginning_of_celebrity_after_WW1\"><span class=\"tocnumber\">1.2.2</span> <span class=\"toctext\">The beginning of celebrity after WW1</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Tough_times_and_oblivion_in_Alsace\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Tough times and oblivion in Alsace</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-7\"><a href=\"#Moving_to_Alsace_and_retiring_in_T\u00e4nnchel\"><span class=\"tocnumber\">1.3.1</span> <span class=\"toctext\">Moving to Alsace and retiring in T\u00e4nnchel</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-8\"><a href=\"#Family_tragedies_and_the_upcoming_WW2\"><span class=\"tocnumber\">1.3.2</span> <span class=\"toctext\">Family tragedies and the upcoming WW2</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Fiebig:_A_European_Expressionist\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Fiebig: A European Expressionist</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Notable_work\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Notable work</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Museums\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Museums</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Fiebig&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_years_in_Courland_and_Imperial_Russia\">Early years in Courland and Imperial Russia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Fiebig&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early years in Courland and Imperial Russia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Fr\u00e9d\u00e9ric Fiebig was born in a family of <a href=\"/wiki/Baltic_German\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baltic German\">Baltic German</a> father and <a href=\"/wiki/Latvian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latvian people\">Latvian</a> mother (born Laiveniece) - both lived in <a href=\"/wiki/Talsi\" title=\"Talsi\">Talsi</a> near <a href=\"/wiki/Riga\" title=\"Riga\">Riga</a> and were citizens of the <a href=\"/wiki/Courland_Governorate\" title=\"Courland Governorate\">Courland Governorate</a>, now Latvia (then administered by the <a href=\"/wiki/Russian_Empire\" title=\"Russian Empire\">Russian Empire</a> since the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Nystad\" title=\"Treaty of Nystad\">Treaty of Nystad</a>). His father was a carpenter and his mother a seamstress.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> His native small town situated near the Baltic Sea, is nicknamed \"the Pearl of <a href=\"/wiki/Kurzeme_region\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurzeme region\">Kurzeme</a>\" or \"the city with nine hills and two lakes\". The city hosted an important Jewish community, and he met Elisabet Auguste Krause, who became his teacher. He attended the Alexander High School in <a href=\"/wiki/Riga\" title=\"Riga\">Riga</a> in 1905. Elisabet, who is her twenty-year-old eldest, likes the painting of the young man and his talent. She supported him financially and encouraged him to continue his studies at the <a href=\"/wiki/Imperial_Academy_of_Arts\" title=\"Imperial Academy of Arts\">Imperial Academy of Arts</a> of <a href=\"/wiki/St_Petersburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"St Petersburg\">St Petersburg</a> to improve his artistic skills. <a href=\"/wiki/Saint_Petersburg\" title=\"Saint Petersburg\">Saint Petersburg</a> in Russia is the nearest prominent art center.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The young painter travels through the seven hundred kilometers which separate him from this city and settles there <sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> to study under the guidance of Prof. <a href=\"/wiki/Dmitry_Kardovsky\" title=\"Dmitry Kardovsky\">Dmitry Nicolajevich Kardovsky</a>, who was also an active Russian painter and art dealer. The rather repetitive painting work entrusted to him in Kardovsky workshop, where the orders were mainly directed towards classical painting, especially portraits, was of little interest to him after some time. He secretly married Elisabet in 1906. Fiebig sought a more personal style and was already attracted by a less figurative and much more experimental form of art. Several of his works of this period, including realistic representations of the main street of Talsi are exhibited in the city's museum.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Fiebig's style at that time is simple, figurative and precise, but he will profoundly distance himself from it after leaving Saint Petersburg.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"A_new_artistic_life_in_Paris\">A new artistic life in Paris</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Fiebig&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: A new artistic life in Paris\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Finding_his_own_style_in_Paris\">Finding his own style in Paris</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Fiebig&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Finding his own style in Paris\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Unsatisfied with the classical teachings of Saint Petersburg, he decided to leave for Paris, the arts capital of the time. After a brief stay in his hometown, he traveled with Elisabet two thousand three hundred kilometers to settle there. He is accepted at the prestigious <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_Julian\" title=\"Acad\u00e9mie Julian\">Acad\u00e9mie Julian</a>,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> from September 1907 to March 1908. He was a student of portraitist and landscape painter <a href=\"/wiki/Henri_Royer\" title=\"Henri Royer\">Henri Royer</a> and of portraitist Marcel-Andr\u00e9 Baschet. He discovers the painters of <a href=\"/wiki/Barbizon\" title=\"Barbizon\">Barbizon</a> and <a href=\"/wiki/Claude_Monet\" title=\"Claude Monet\">Claude Monet</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Success comes very early. His style, specific to this period, is made of large and sensual touches with a fluid contour. His work is parallel to that of <a href=\"/wiki/Georges_Rouault\" title=\"Georges Rouault\">Georges Rouault</a>. Just like <a href=\"/wiki/Albert_Marquet\" title=\"Albert Marquet\">Albert Marquet</a>, his contemporary painter, Fiebig drew from the same sources of inspiration: Paris and the banks of the river Seine then Italy. The parallel between the two men is quite striking, moreover, they are both great travelers sharing many subjects of common inspiration, a quiet personality and a desire to stay aside from mundanities. In 1911-1912, Fiebig brightened his palette under the sun of southern Europe by traveling on foot from <a href=\"/wiki/Lugano\" title=\"Lugano\">Lugano</a> (Switzerland) to <a href=\"/wiki/Naples\" title=\"Naples\">Naples</a> (South of Italy).<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> His views of the Italian cities will be greeted by the French poet, <a href=\"/wiki/Guillaume_Apollinaire\" title=\"Guillaume Apollinaire\">Guillaume Apollinaire</a>. He will also paint, in the wake of the <a href=\"/wiki/Fauvism\" title=\"Fauvism\">Fauves</a>, luminous landscapes and numerous olive trees. He is fascinated by the extraordinary light that modulates colors and shapes at different times of the day.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1912, the <a href=\"/wiki/Bernheim-Jeune\" title=\"Bernheim-Jeune\">Bernheim-Jeune</a> art gallery staged for him a first personal exhibition and encouraged him, but with a mild warning: \"You are ten years ahead of your time.\" This rather silent artist does not lack humor and fantasy as shown by his engraved woods which appeared in 1912 in the 55th issue of the magazine \"Les Tendances Nouvelles\" (The new trends),<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> which is promoted by the \"International Union of Fine Arts, Literature, Sciences and Industry\", a French artists' association founded by Alexis M\u00e9rodack-Jeanneau. The magazine's honor committee is very visible and includes a number of prestigious artists such as <a href=\"/wiki/Gabriele_D%27Annunzio\" title=\"Gabriele D&#39;Annunzio\">D'Annunzio</a>, <a href=\"/wiki/Edgar_Degas\" title=\"Edgar Degas\">Degas</a>, Dierx, <a href=\"/wiki/Vincent_d%27Indy\" title=\"Vincent d&#39;Indy\">D'Indy</a>, <a href=\"/wiki/Joris-Karl_Huysmans\" title=\"Joris-Karl Huysmans\">Huysmans</a>, Geffroy, <a href=\"/wiki/Claude_Monet\" title=\"Claude Monet\">Monet</a>, <a href=\"/wiki/Auguste_Rodin\" title=\"Auguste Rodin\">Rodin</a>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Fiebig likes tales and epic novels such as <a href=\"/wiki/Don_Quixote\" title=\"Don Quixote\">Don Quixote</a> for which he will make a series of woodprints.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> The fame of the painter does not have time to spread on the art market, the First World War is already hitting Europe. As a native of <a href=\"/wiki/Courland\" title=\"Courland\">Courland</a>, a province now under German administration since the creation of the <a href=\"/wiki/Ober_Ost\" title=\"Ober Ost\">Ober Ost</a> in 1915, Fiebig is considered a German citizen. He does not feel safe in Paris and quickly decides to leave the French capital city and takes refuge in the Landes (South West of France near the Atlantic coast).<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"The_beginning_of_celebrity_after_WW1\">The beginning of celebrity after WW1</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Fiebig&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: The beginning of celebrity after WW1\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>After the armistice, he returned to Paris where he began to pursue his artistic career. His silent and sometime difficult personality does not facilitate the relationships with the world of art and the art galleries for which mundanities and relationships are important. However, he participated to various art fairs. His style continues to change, he uses the knife more often than the brush. His palette is rich and colorful. His canvas is filed with polygons, mostly tapered triangles that remind of <a href=\"/wiki/Paul_C%C3%A9zanne\" title=\"Paul C\u00e9zanne\">C\u00e9zanne</a> and <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Once again, the success is coming and the art critics are very positive on his work. The young artist regularly exhibits his paintings at the \"<a href=\"/wiki/Salon_d%27Automne\" title=\"Salon d&#39;Automne\">Salon d'Automne</a>\" and at the \"<a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Artistes_Ind%C3%A9pendants\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Ind\u00e9pendants\">Ind\u00e9pendants</a>\" in Paris, then in Barcelona, London and New York. From 1921, he also contributed to collective exhibitions of Russian artists in <a href=\"/wiki/Harbin\" title=\"Harbin\">Harbin</a>, Shanghai, Moscow, Vladivostok and in 1913-14 he participated in the third Latvian art exhibition in Riga.\n</p><p>His wife Elisabet continues to support financially the whole family at times when Fiebig struggles to make a living,<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> including the two children, Raya (1919-2007) and Eric (1921-1932), whom Fiebig had of his liaison with Debora Logak a Jewish Ukrainian student of twenty-two years old. Elisabet welcomes not only her husband's children as her own but also Debora who has been rejected by her own family. Debora separated from the painter after the birth of Eric. Fiebieg is haunted by the genetic disease that undermines his son's health. The Fiebig family left Paris and settled in <a href=\"/wiki/Ladev%C3%A8ze-Rivi%C3%A8re\" title=\"Ladev\u00e8ze-Rivi\u00e8re\">Ladev\u00e8ze</a> and <a href=\"/wiki/Lescar\" title=\"Lescar\">Lescar</a> (near the <a href=\"/wiki/Pyrenees\" title=\"Pyrenees\">Pyr\u00e9n\u00e9es</a>, in France), after the doctors recommended an extended stay in the mountain fresh air for the young boy. Two years later, the family returned to Paris, and the painter found his inspiration on the banks of the river <a href=\"/wiki/Seine\" title=\"Seine\">Seine</a> and in the streets of the city. He strolls in the street of Paris in search of inspiration. He likes to paint on small canvases and also likes the larger formats but never falls into excessive dimensions. He paints Paris precisely, in often vibrant and delicate tones, the <a href=\"/wiki/Luxembourg_Gardens,_Paris\" title=\"Luxembourg Gardens, Paris\">Luxembourg garden</a>, the zinc roofs, the piles of sand that line the river Seine for the barges and many other subjects that make him a Parisian painter. However, he always felt not so welcome and misunderstood in Paris.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Tough_times_and_oblivion_in_Alsace\">Tough times and oblivion in Alsace</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Fiebig&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Tough times and oblivion in Alsace\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span id=\"Moving_to_Alsace_and_retiring_in_T.C3.A4nnchel\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Moving_to_Alsace_and_retiring_in_T\u00e4nnchel\">Moving to Alsace and retiring in T\u00e4nnchel</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Fiebig&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Moving to Alsace and retiring in T\u00e4nnchel\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>His painting is gradually enriched with new concepts that brings him closer to expressionism and the conciseness of abstract art. He extracts his subjects from his immediate environment and fixes them on canvas under unusual angles. He has a keen sense of geometric simplification of forms and his search for delivering a surprising perspective is never trivial. He remains himself and shares his emotions with this unusual look on the urban landscape that surrounds him. The result is well controlled and oscillates between figurative and abstract art. He continues to draw his inspiration from the countryside and remains close to nature. After brief journeys in the south-west, he finally settled in 1929, in Alsace in the small city of S\u00e9lestat with his wife Elisabet,<sup id=\"cite_ref-IOCKUZ_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-IOCKUZ-15\">&#91;15&#93;</a></sup> his daughter Raya and his son Eric. The fresh air of the <a href=\"/wiki/Vosges\" title=\"Vosges\">Vosges</a> mountains seems better for the health of his son. Fiebig works on themes between the city landscape and nature.\n</p><p>In 1932, Eric died of his long illness at the age of 11 years. This first family drama breaks the painter and he decides to settle permanently in S\u00e9lestat where a street now bears his name. In 1934, he is so depressed that he retires to the <a href=\"/wiki/Taennchel\" title=\"Taennchel\">T\u00e4nnchel</a> mountains<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> where he lives as a hermit in the Grimmelsh\u00fctte,<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> a poor forest shelter. This place known for ancient megalithic cults is healing him and encourages him to move forward. He keeps close to nature, which he observes and paints on countless small \"in carto\" formats to find peace, he \"eats nettles and drinks rainwater\".<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> He stays there all winter, which is particularly harsh and became known as the ghost of T\u00e4nnchel, but some villagers still bring him supplies from time to time.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> \"Hearing beating the heart of the earth, feeling your blood circulating and translating these feelings at least roughly into my painting, that's what I call living,\" he said.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> In town, people are gossiping on this secluded painter, the hikers or the woodcutters whom he came across from time to time in the mountain believe that he is a madman. On 8 December 1934, the newspaper of S\u00e9lestat published a long article on the ghost of the T\u00e4nnchel in which Fiebig is presented as a \"very bearded and very hairy\" person who has a rat as sole companion.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> Not everyone appreciates the painter's presence in the shelter. In 1935, the <a href=\"/wiki/Gendarmerie\" title=\"Gendarmerie\">Gendarmerie</a> comes and finds him: he is obliged to go down to the valley in <a href=\"/wiki/S%C3%A9lestat\" title=\"S\u00e9lestat\">S\u00e9lestat</a>. \"If his stay had lasted more than a year, he could have pretended to become the tenant of the refuge.\"<sup id=\"cite_ref-:0_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-22\">&#91;22&#93;</a></sup> Being a bit more sereine, he participates to the important regional exhibition of the \"Artists and Friends of the Arts of Colmar\" in 1936. It is a success, his work is welcome again and he delivers nearly 100 paintings that year.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> He painted close to 600 canvas in Alsace, essentially small sizes representing the surrounding landscape in all seasons. Unfortunately, the annexation of Alsace by Nazi Germany and the financial crisis vaporized his savings and made him very poor again.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Family_tragedies_and_the_upcoming_WW2\">Family tragedies and the upcoming WW2</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Fiebig&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Family tragedies and the upcoming WW2\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>In addition several tragedies continue to strike him. In 1942 his wife Elisabet died and in 1943 his daughter Raya, born of a Jewish mother, was deported to the <a href=\"/wiki/Gaggenau\" title=\"Gaggenau\">Gaggenau</a> internment camp by the Nazis who occupied Alsace. Debora Logak,<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> the mother of her children living in <a href=\"/wiki/Montrouge\" title=\"Montrouge\">Montrouge</a> near Paris, was arrested in July 1942 in the sinister French police raid of the <a href=\"/wiki/Vel%27_d%27Hiv_Roundup\" title=\"Vel&#39; d&#39;Hiv Roundup\">V\u00e9lodrome d'Hiver</a>. She is jailed at <a href=\"/wiki/Drancy_internment_camp\" title=\"Drancy internment camp\">Drancy</a> internment camp and she will die at the <a href=\"/wiki/Auschwitz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auschwitz\">Auschwitz</a> internment camp. Fiebig is very depressed, he keeps silent and lonely. Having heard that the <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Third Reich</a> supports the artists, Fiebig sent a pension request to <a href=\"/wiki/Joseph_Goebbels\" title=\"Joseph Goebbels\">Goebbels</a> who could not care less about the painter's works. Although German by birth, he is not well accepted by the Nazi administration, especially as a native of Courland. He is almost forced to display his work during the <a href=\"/wiki/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II\" title=\"German military administration in occupied France during World War II\">military occupation of France</a> by Germany in exchange for vague promises of pension that will never materialise. His daughter Raya is miraculously spared after a short Nazi arrest. In spite of multiple requests, the French citizenship will never be granted to him. Hurt by a difficult life during both world wars and personal dramas, he became almost blind from 1946 and can no longer paint or work. After the war, he is sent in 1948 to the Schweisguth barracks in S\u00e9lestat set up by the Social Welfare for the needy. Fiebig will keep a nostalgia for the landscapes of <a href=\"/wiki/Courland_Governorate\" title=\"Courland Governorate\">Courland</a> all his life. He died in poverty in S\u00e9lestat on 6 February 1953, leaving behind Raya and a significant but unrecognized art work. His relatives reported that he had been buried in the Protestant cemetery, but the town of S\u00e9lestat, whose street is named after him, has no record of his grave in his registers.\n</p><p>His workshop is then stored in boxes and almost forgotten in an attic. Fiebig's work will resurface again thanks to the persistence of his daughter Raya who will make his work better known from 1975. Joseph Logel a notability of S\u00e9lestat close to the painter's family who devoted some writings to Fiebig,<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> became the universal legatee of Fiebig's work. But if he helped to make the work of Fiebig better known, Logel apparently \"drained\" the bank accounts of Raya, the artist's daughter.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> In 2006, the former Selestadian official and his son were tried for abuse of weakness to one year of prison probation sentence. Raya Fiebig died without children in January 2007.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Fiebig:_A_European_Expressionist\">Fiebig: A European Expressionist</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Fiebig&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Fiebig: A European Expressionist\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>\"I was poor, I had a German name, I had a Nordic mindset: all things that made it impossible for me to succeed quickly. But positive reviews encouraged me.&#160;\u00bb Fr\u00e9d\u00e9ric Fiebig\n</p><p>His work, praised by <a href=\"/wiki/Guillaume_Apollinaire\" title=\"Guillaume Apollinaire\">Guillaume Apollinaire</a>,<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Francis_Carco\" title=\"Francis Carco\">Francis Carco</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Salmon\" title=\"Andr\u00e9 Salmon\">Andr\u00e9 Salmon</a>, is not enough to get him out of oblivion. Fiebig is still hardly known in Alsace where he spent half of his life. Yet the art critic Cl\u00e9ment Morrolobt (\"Morro\") considers him \"an impressionist in the true sense of the word\". French academician and art specialist, <a href=\"/wiki/Maurice_Rheims\" title=\"Maurice Rheims\">Maurice Rheims</a> mentions him as the only \"French\" painter who was really part of <a href=\"/wiki/Die_Br%C3%BCcke\" title=\"Die Br\u00fccke\">Die Br\u00fccke</a> expressionist movement, although he was not necessarily conscious of it.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> Some short articles in the local Alsacian press and a thesis are devoted to him, but it seems that his work is still very much unrecognized in France. In Latvia, art specialists and scholars are more and more celebrating his work. Profoundly European by his personal history, Fiebig evolved between Post-Impressionism and Expressionism. Fiebig leaves a comprehensive work dominated by a transfigured vision of urban landscape and nature, in the context of a life broken by the two world wars.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_work\">Notable work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Fiebig&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Notable work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Selfportrait, 1912, oil on cardboard</li>\n<li>Portrait of Eric and Raya, 1925, oil on cardboard</li>\n<li>Portrait of Eric with a red coat, 1925, oil on cardboard, private collection</li>\n<li>Portrait of Madame Fiebig, oil on cardboard</li>\n<li>The Port of Naples (Italy), 1911, oil on cardboard</li>\n<li>Olive trees at Terracina (Italy), 1911, oil on cardboard</li>\n<li>Notre-Dame de Paris cathedral from the banks of the river Seine, 1925/27, oil on cardboard, private collection</li>\n<li>The Luxembourg garden (Paris), 1925/27, oil on cardboard, private collection</li>\n<li>The roofs of Paris, 1925/27, oil on cardboard, private collection</li>\n<li>A shelter in winter (T\u00e4nnchel, Grimmelsh\u00fctte), 1934/35, oil on cardboard</li>\n<li>The castle of Giersberg, 1934, oil on cardboard, Unterlinden Museum, Colmar, France</li>\n<li>Haystack, 1930/34, oil on cardboard</li>\n<li>Cocks, 1925, oil on cardboard</li>\n<li>Woods and underwood, 1934/35, oil on cardboard</li>\n<li>Portrait of Leon Tolsto\u00ef, woodprint, 1910, Tolsto\u00ef Museum, Moscow, Russia</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Museums\">Museums</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Fiebig&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Museums\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>National Museum of Arts, Riga, Latvia</li>\n<li>Talsi Regional Museum / Talsi New Museum, Latvia</li>\n<li>Tolsto\u00ef Museum, Moscow, Russia</li>\n<li>Acad\u00e9mie Julian, Paris, France</li>\n<li>Unterlinden Museum, Colmar, France</li>\n<li>Mulhouse Museum of Fine Arts, France</li>\n<li>Strasbourg Museum of Fine Arts, France</li>\n<li>Biblioth\u00e8que Humaniste, S\u00e9lestat, France</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Fiebig&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_Julian\" title=\"Acad\u00e9mie Julian\">Acad\u00e9mie Julian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Expressionism\" title=\"Expressionism\">Expressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Die_Br%C3%BCcke\" title=\"Die Br\u00fccke\">Die Br\u00fccke</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Fiebig&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Abele Kristiana, Artist from Latvia on the map of late 19th and early 20th century in Europe: a glimpse into the routes, forms and results of their migration, Institute of Art History of the Latvian Academy of Art, Akademijas laukums 1-160, Riga LV-1050, Latvia, 2006</li>\n<li>Baziller Laurent, Histoire des fortifications de Paris (\"History of Paris fortifications\"), sur <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.laurentbaziller-graphiste.fr/fortifs/histoire3.html\">http://www.laurentbaziller-graphiste.fr/fortifs/histoire3.html</a></li>\n<li>Braeuner H\u00e9l\u00e8ne, \"Les peintres et l\u2019Alsace&#160;; autour de l\u2019impressionnisme\"(\"Painters and Alsace around impressionism\"), La Renaissance du Livre, 2003</li>\n<li>Kapsreiter-Homeyer Kyra, \"Des contes et des livres, aspects in\u00e9dits de Fr\u00e9d\u00e9ric Fiebig\" (Tales and books, unknown aspects of the work of Fr\u00e9d\u00e9ric Fiebig), Annuaire de la Soci\u00e9t\u00e9 des Amis de la Biblioth\u00e8que Humaniste de S\u00e9lestat, no 53, p.&#160;9-15, 2003</li>\n<li>Kapsreiter-Homeyer Kyra, \"Fr\u00e9d\u00e9ric Fiebig\", Annuaire de la Soci\u00e9t\u00e9 des Amis de la Biblioth\u00e8que Humaniste de S\u00e9lestat\", no 47, p.&#160;7-15, 1997</li>\n<li>Kapsreiter-Homeyer Kyra, \"Fr\u00e9d\u00e9ric Fiebig, Sa vie et son \u0153uvre\" (\"Fiebig, life and art works\"), PhD dissertation, Giessen University (Germany), 1992</li>\n<li>Kashey Robert and Kapsreiter-Homeyer Kyra, Frederic Fiebig: St. Petersburg - Paris - Alsace, 1885-1953, New York (USA), Shepherd Gallery, 1990</li>\n<li>Kaufmann Jean-Paul, \"Courlande\" (\"Courland\"), Fayard, 2009 (page on Fr\u00e9d\u00e9ric Fiebig)</li>\n<li>Lehni Nadine, Geyer Marie-Jeanne, Walther Daniel, Fr\u00e9d\u00e9ric Fiebig. \"Des plaines de Courlande au Ried alsacien\" (\"From Courland to Alsace\"), foreword by Maurice Rheims, 1984</li>\n<li>Lorentz Francis, Bergheim vu par les artistes, Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire de Bergheim, 2013 (catalogue of the exhibition: \"Bergheim vu par les artistes \u00e0 travers les si\u00e8cles\" (\"Bergheim seen by artists across centuries\") organized for the celebration of the 700 years of the city)<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup></li>\n<li>Millerstone Guna, Frederic Fiebig 120, Catalogue des \u0153uvres de l'artiste, pour le 120e anniversaire de sa naissance (\"Catalogue of the works of the artist for the celebration of the 120th year of his birth\"), 2005</li>\n<li>Regional Museum of Talsi, Notice on Fr\u00e9d\u00e9ric Fiebig exhibition for his 130-year anniversary, 6 June 2015<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Fiebig&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Talsi Library (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.talsubiblioteka.lv/wp-content/uploads/2016/06/Aizgaja_kurzemnieks_pasaule_talu.pdf\">\"Aizgaja_kurzemnieks_pasaule_talu\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Aizgaja_kurzemnieks_pasaule_talu&amp;rft.date=2011&amp;rft.au=Talsi+Library&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.talsubiblioteka.lv%2Fwp-content%2Fuploads%2F2016%2F06%2FAizgaja_kurzemnieks_pasaule_talu.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artoflatvia.lv/darbi/580\">\"Latvian Art Classic\"</a>. <i>www.artoflatvia.lv</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-02-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.artoflatvia.lv&amp;rft.atitle=Latvian+Art+Classic&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.artoflatvia.lv%2Fdarbi%2F580&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fredericfiebig.com/\">\"Fr\u00e9d\u00e9ric FIEBIG\"</a>. <i>www.fredericfiebig.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-02-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.fredericfiebig.com&amp;rft.atitle=Fr%C3%A9d%C3%A9ric+FIEBIG&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fredericfiebig.com%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.talsumuzejs.lv/spelejam-fibigu-talsu-pilsetas-svetku-nakts-pastaiga/\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>Sp\u0113l\u0113jam F\u012bbigu!\" Talsu pils\u0113tas sv\u0113tku nakts pastaig\u0101 \u2013 Talsu novada muzejs\"</a>. <i>www.talsumuzejs.lv</i> (in Latvian)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-05-28</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.talsumuzejs.lv&amp;rft.atitle=%22Sp%C4%93l%C4%93jam+F%C4%ABbigu%21%22+Talsu+pils%C4%93tas+sv%C4%93tku+nakts+pastaig%C4%81+%E2%80%93+Talsu+novada+muzejs&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.talsumuzejs.lv%2Fspelejam-fibigu-talsu-pilsetas-svetku-nakts-pastaiga%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://sites.google.com/site/academiejulian/f/fiebig\">\"Fiebig - academie julian\"</a>. <i>sites.google.com</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=sites.google.com&amp;rft.atitle=Fiebig+-+academie+julian&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fsites.google.com%2Fsite%2Facademiejulian%2Ff%2Ffiebig&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Braeuner, H\u00e9l\u00e8ne (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.fr/books?id=2kJwt8Rg7AIC&amp;redir_esc=y\"><i>Les peintres et l'Alsace: autour de l'impressionnisme</i></a> (in French). Renaissance Du Livre. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782804607418\" title=\"Special:BookSources/9782804607418\">9782804607418</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Les+peintres+et+l%27Alsace%3A+autour+de+l%27impressionnisme&amp;rft.pub=Renaissance+Du+Livre&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=9782804607418&amp;rft.aulast=Braeuner&amp;rft.aufirst=H%C3%A9l%C3%A8ne&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.fr%2Fbooks%3Fid%3D2kJwt8Rg7AIC%26redir_esc%3Dy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">(lv) Fiction documentary (2015) on Fiebig's trip to Italy who meets <a href=\"/wiki/Aspazija\" title=\"Aspazija\">Aspazija</a>, from 00'00\" to 02'25\". By Ina Strazdi\u0146a (Latvijas Radjios), Agnis Sauka et Oj\u0101rs Feldbergs, copyright Talsi Museum, Latvia <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=rP8ghfTWXts\">https://www.youtube.com/watch?v=rP8ghfTWXts</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.la.lv/talsos-svin-fibiga-gadu/\">\"Talsos svin F\u012bbiga gadu\"</a>. <i>LA</i> (in Latvian)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-02-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=LA&amp;rft.atitle=Talsos+svin+F%C4%ABbiga+gadu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.la.lv%2Ftalsos-svin-fibiga-gadu%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://livrenblog.blogspot.fr/2007/12/tendances-nouvelles-frdric-fiebig.html\">\"Tendances nouvelles&#160;: Fr\u00e9d\u00e9ric Fiebig, Vassily Kandinsky\"</a>. <i>livrenblog.blogspot.fr</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=livrenblog.blogspot.fr&amp;rft.atitle=Tendances+nouvelles+%3A+Fr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig%2C+Vassily+Kandinsky&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flivrenblog.blogspot.fr%2F2007%2F12%2Ftendances-nouvelles-frdric-fiebig.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bibliothequekandinsky.centrepompidou.fr/clientBookline/service/reference.asp?INSTANCE=INCIPIO&amp;OUTPUT=PORTAL&amp;DOCID=0468027&amp;DOCBASE=CGPP\">Notice de la biblioth\u00e8que Kandinsky</a>, Centre Pompidou, on-line</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Studija (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.studija.lv/?parent=1415\">\"Bonjour, monsieur Fiebig!\"</a>. <i>archive.wikiwix.com</i> (in Latvian). p.&#160;39<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-05-28</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=archive.wikiwix.com&amp;rft.atitle=Bonjour%2C+monsieur+Fiebig%21&amp;rft.pages=39&amp;rft.date=2004&amp;rft.au=Studija&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.studija.lv%2F%3Fparent%3D1415&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lalsace.fr/haut-rhin/2011/03/27/le-peintre-frederic-fiebig-au-cercle-de-recherche\">\"Le peintre Fr\u00e9d\u00e9ric Fiebig au Cercle de recherche\"</a>. <i>www.lalsace.fr</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.lalsace.fr&amp;rft.atitle=Le+peintre+Fr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig+au+Cercle+de+recherche&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lalsace.fr%2Fhaut-rhin%2F2011%2F03%2F27%2Fle-peintre-frederic-fiebig-au-cercle-de-recherche&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.judsonsart.com/blog/uncategorized/frederic-fiebig-1885-1953/\">\"Frederic Fiebig \u2013 1885 \u2013 1953 | Judsons Plein Air Journal\"</a>. <i>www.judsonsart.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-02-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.judsonsart.com&amp;rft.atitle=Frederic+Fiebig+%E2%80%93+1885+%E2%80%93+1953+%7C+Judsons+Plein+Air+Journal&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.judsonsart.com%2Fblog%2Funcategorized%2Ffrederic-fiebig-1885-1953%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artoflatvia.lv/darbi/580\">\"Latvian Art Classic\"</a>. <i>www.artoflatvia.lv</i> (in Latvian)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-05-28</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.artoflatvia.lv&amp;rft.atitle=Latvian+Art+Classic&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.artoflatvia.lv%2Fdarbi%2F580&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-IOCKUZ-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-IOCKUZ_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lalsace.fr/haut-rhin/2014/07/19/frederic-fiebig-la-nature-jusqu-a-l-obsession\">\"Fr\u00e9d\u00e9ric Fiebig, la nature jusqu'\u00e0 l'obsession\"</a>. <i>www.lalsace.fr</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-02-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.lalsace.fr&amp;rft.atitle=Fr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig%2C+la+nature+jusqu%E2%80%99%C3%A0+l%E2%80%99obsession&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lalsace.fr%2Fhaut-rhin%2F2014%2F07%2F19%2Ffrederic-fiebig-la-nature-jusqu-a-l-obsession&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lalsace.fr/actualite/2014/07/19/frederic-fiebig-l-ermite-du-taennchel\">\"Fr\u00e9d\u00e9ric Fiebig, \"l'ermite du Taennchel<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a>. <i>www.lalsace.fr</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-02-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.lalsace.fr&amp;rft.atitle=Fr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig%2C+%22l%E2%80%99ermite+du+Taennchel%22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lalsace.fr%2Factualite%2F2014%2F07%2F19%2Ffrederic-fiebig-l-ermite-du-taennchel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://patfrey.free.fr/pagesweb/page218.htm\">\"Thannerkirch au fil des ans \u00e0 travers les cartes postales\"</a>. 2005.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Thannerkirch+au+fil+des+ans+%C3%A0+travers+les+cartes+postales&amp;rft.date=2005&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpatfrey.free.fr%2Fpagesweb%2Fpage218.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.clausmoser.com/?p=662\">\"Fr\u00e9d\u00e9ric Fiebig | gleiche h\u00f6he ist kein abseits\"</a>. <i>www.clausmoser.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-02-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.clausmoser.com&amp;rft.atitle=Fr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig+%7C+gleiche+h%C3%B6he+ist+kein+abseits&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.clausmoser.com%2F%3Fp%3D662&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vtselestat.fr/uploads/documents/blattel/2003-02-blattel-13.pdf\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span> Bulletin de liaison des Vosges trotters, S\u00e9lestat \", S'Vosges Trotter, Blattel n\u00b013, page 4 (avis n\u00e9crologique Mme Yvonne Stahl)\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. February 2003.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%22+Bulletin+de+liaison+des+Vosges+trotters%2C+S%C3%A9lestat+%22%2C+S%27Vosges+Trotter%2C+Blattel+n%C2%B013%2C+page+4+%28avis+n%C3%A9crologique+Mme+Yvonne+Stahl%29&amp;rft.date=2003-02&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.vtselestat.fr%2Fuploads%2Fdocuments%2Fblattel%2F2003-02-blattel-13.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Auzias, Dominique; Labourdette, Jean-Paul (April 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.fr/books/about/ALSACE_2017_Petit_Fut%C3%A9.html?id=O7x_DgAAQBAJ&amp;redir_esc=y\"><i>ALSACE 2017 Petit Fut\u00e9</i></a> (in French). Petit Fut\u00e9.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=ALSACE+2017+Petit+Fut%C3%A9&amp;rft.pub=Petit+Fut%C3%A9&amp;rft.date=2017-04&amp;rft.aulast=Auzias&amp;rft.aufirst=Dominique&amp;rft.au=Labourdette%2C+Jean-Paul&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.fr%2Fbooks%2Fabout%2FALSACE_2017_Petit_Fut%25C3%25A9.html%3Fid%3DO7x_DgAAQBAJ%26redir_esc%3Dy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pascal Herrscher, Alsace (Haut Rhin), Conseil G\u00e9n\u00e9ral du Haut Rhin, septembre - octobre 2006, num\u00e9ro 11, page 39 <abbr>p.</abbr></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:0-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-:0_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lalsace.fr/bas-rhin/2016/09/30/fiebig-d-ombres-et-de-lumieres\">\"Fiebig, d'ombres et de lumi\u00e8res\"</a>. <i>lalsace.fr</i>. 29 September 2016.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=lalsace.fr&amp;rft.atitle=Fiebig%2C+d%E2%80%99ombres+et+de+lumi%C3%A8res&amp;rft.date=2016-09-29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lalsace.fr%2Fbas-rhin%2F2016%2F09%2F30%2Ffiebig-d-ombres-et-de-lumieres&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Alsace Collections, Fran\u00e7ois Walgenwitz. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.alsace-collections.fr/Walgenwitz.html\">\"Alsace-Collections.fr/Walgenwitz\"</a>. <i>www.alsace-collections.fr</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-02-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.alsace-collections.fr&amp;rft.atitle=Alsace-Collections.fr%2FWalgenwitz&amp;rft.au=Alsace+Collections%2C+Fran%C3%A7ois+Walgenwitz&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.alsace-collections.fr%2FWalgenwitz.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bdi.memorialdelashoah.org/internet/jsp/core/MmsRedirector.jsp?id=36502&amp;type=VICTIM\">\"M\u00e9morial de la Shoah\"</a>. <i>bdi.memorialdelashoah.org</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-02-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=bdi.memorialdelashoah.org&amp;rft.atitle=M%C3%A9morial+de+la+Shoah&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbdi.memorialdelashoah.org%2Finternet%2Fjsp%2Fcore%2FMmsRedirector.jsp%3Fid%3D36502%26type%3DVICTIM&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bhnumerique.ville-selestat.fr/client/fr_FR/bh/search/detailnonmodal/ent:$002f$002fSD_ILS$002f0$002fSD_ILS:54930/email\">\"Le songe de Fr\u00e9d\u00e9ric Fiebig \u00e0 la Grimmelshuette /Logel Joseph\"</a>. <i>bhnumerique.ville-selestat.fr</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-02-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=bhnumerique.ville-selestat.fr&amp;rft.atitle=Le+songe+de+Fr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig+%C3%A0+la+Grimmelshuette+%2FLogel+Joseph&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbhnumerique.ville-selestat.fr%2Fclient%2Ffr_FR%2Fbh%2Fsearch%2Fdetailnonmodal%2Fent%3A%24002f%24002fSD_ILS%24002f0%24002fSD_ILS%3A54930%2Femail&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">dna.fr. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sitemap.dna.fr/articles/200604/14/du-sursis-pour-le-bon-samaritain,faits-divers,000007983.php\">\"S\u00e9lestat / Victime d'abus de faiblesse / Du sursis pour le \"bon samaritain\" - Les DNA Archives\"</a>. <i>sitemap.dna.fr</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-02-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=sitemap.dna.fr&amp;rft.atitle=S%C3%A9lestat+%2F+Victime+d%27abus+de+faiblesse+%2F+Du+sursis+pour+le+%22bon+samaritain%22+-+Les+DNA+Archives&amp;rft.au=dna.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsitemap.dna.fr%2Farticles%2F200604%2F14%2Fdu-sursis-pour-le-bon-samaritain%2Cfaits-divers%2C000007983.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.selestat.fr/fileadmin/user_upload/__editions__/Selestadien/Selestadien_n25_web.pdf\">\"Le Selestadien, Bulletin Municipal, n\u00b025\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. 2007. p.&#160;10.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Le+Selestadien%2C+Bulletin+Municipal%2C+n%C2%B025&amp;rft.pages=10&amp;rft.date=2007&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.selestat.fr%2Ffileadmin%2Fuser_upload%2F&#95;_editions&#95;_%2FSelestadien%2FSelestadien_n25_web.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.draugiem.lv/izglitibai/news/?p=13325634\">\"Talivaldis Kronbergs, Exposition \"Frederik F\u012bbigam - 130\"</a> (in Letton).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Talivaldis+Kronbergs%2C+Exposition+%22Frederik+F%C4%ABbigam+-+130&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.draugiem.lv%2Fizglitibai%2Fnews%2F%3Fp%3D13325634&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Unrecognized language (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Unrecognized_language\" title=\"Category:CS1 maint: Unrecognized language\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">L\u00e9vy, Herv\u00e9 (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fr.1001mags.com/parution/poly/numero-137-dec-10-jan-2011/page-92-93-texte-integral\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>Frederic Fiebig, l'ermite du Taennchel\", POLY, no 137, page 92\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%22Frederic+Fiebig%2C+l%27ermite+du+Taennchel%22%2C+POLY%2C+no+137%2C+page+92&amp;rft.date=2011&amp;rft.aulast=L%C3%A9vy&amp;rft.aufirst=Herv%C3%A9&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ffr.1001mags.com%2Fparution%2Fpoly%2Fnumero-137-dec-10-jan-2011%2Fpage-92-93-texte-integral&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.alsace-histoire.org/medias/bulletin-federal/2012/BL_2012-septembre_web.pdf\">\"Bulletin F\u00e9d\u00e9ral, F\u00e9r\u00e9ration des soci\u00e9t\u00e9s d'histoire et d'arch\u00e9ologie d'Alsace, n\u00b0125\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. September 2012. p.&#160;15.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Bulletin+F%C3%A9d%C3%A9ral%2C+F%C3%A9r%C3%A9ration+des+soci%C3%A9t%C3%A9s+d%27histoire+et+d%27arch%C3%A9ologie+d%27Alsace%2C+n%C2%B0125&amp;rft.pages=15&amp;rft.date=2012-09&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.alsace-histoire.org%2Fmedias%2Fbulletin-federal%2F2012%2FBL_2012-septembre_web.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://talsi.pilseta24.lv/zina?slug=frederikam-fibigam-130-gadi/1439090\">\"Frederikam F\u012bbigam 130 gadi\"</a>. <i>Pilseta24.lv</i>. 2015-06-04<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-05-28</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Pilseta24.lv&amp;rft.atitle=Frederikam+F%C4%ABbigam+130+gadi&amp;rft.date=2015-06-04&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ftalsi.pilseta24.lv%2Fzina%3Fslug%3Dfrederikam-fibigam-130-gadi%2F1439090&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFr%C3%A9d%C3%A9ric+Fiebig\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Fiebig&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.fredericfiebig.com\">http://www.fredericfiebig.com</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q22704125&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q22704125&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q22704125\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/45105928\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12063505h\">cb12063505h</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12063505h\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/119175398\">119175398</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000046595952\">0000 0000 4659 5952</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/nr92011645\">nr92011645</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/118513\">118513</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/028893808\">028893808</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500343754\">500343754</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/45105928\">45105928</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2173\nCached time: 20180920192846\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.512 seconds\nReal time usage: 0.607 seconds\nPreprocessor visited node count: 2612/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 55500/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2174/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 29318/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.305/10.000 seconds\nLua memory usage: 16.04 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  536.526      1 -total\n 36.87%  197.809      1 Template:Reflist\n 27.18%  145.824      1 Template:Infobox_Artist\n 27.13%  145.571     26 Template:Cite_web\n 25.78%  138.316      1 Template:Infobox_person\n 24.01%  128.826      1 Template:Lang-lv\n 20.72%  111.185      2 Template:Infobox\n  8.34%   44.742      5 Template:Br_separated_entries\n  5.88%   31.561      1 Template:Authority_control\n  3.32%   17.839      4 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:54163513-0!canonical and timestamp 20180920192846 and revision id 857218013\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Fiebig","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Fr\u00e9d\u00e9ric Fiebig"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Frederiks_F%C4%ABbigs","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Frederiks F\u012bbigs"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Latvian-language_sources_(lv)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Unrecognized_language"},{"sortkey":"Fiebig, Frederic","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Fiebig, Frederic","hidden":"","*":"Articles_containing_Latvian-language_text"},{"sortkey":"Fiebig, Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Fiebig, Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Fiebig, Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Fiebig, Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Fiebig, Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Fiebig, Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Fiebig, Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Fiebig, Frederic","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Fiebig, Frederic","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_May_2017"},{"sortkey":"Fiebig, Frederic","*":"1885_births"},{"sortkey":"Fiebig, Frederic","*":"1953_deaths"},{"sortkey":"Fiebig, Frederic","*":"19th-century_French_painters"},{"sortkey":"Fiebig, Frederic","*":"20th-century_French_painters"},{"sortkey":"Fiebig, Frederic","*":"Abstract_painters"},{"sortkey":"Fiebig, Frederic","*":"Alumni_of_the_Acad\u00e9mie_Julian"},{"sortkey":"Fiebig, Frederic","*":"Post-Impressionism"},{"sortkey":"Fiebig, Frederic","*":"Cubist_artists"},{"sortkey":"Fiebig, Frederic","*":"Expressionism"},{"sortkey":"Fiebig, Frederic","*":"French_male_painters"},{"sortkey":"Fiebig, Frederic","*":"French_people_of_Latvian_descent"},{"sortkey":"Fiebig, Frederic","*":"Modern_painters"},{"sortkey":"Fiebig, Frederic","*":"People_from_Talsi"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from May 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Unrecognized language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie Julian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Marquet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alsace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Salmon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aspazija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste Rodin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baltic German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbizon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernheim-Jeune"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Monet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Courland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Courland Governorate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Die Br\u00fccke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dmitry Kardovsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Don Quixote"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drancy internment camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edgar Degas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fauvism"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Carco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriele D'Annunzio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaggenau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gendarmerie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Rouault"},{"ns":0,"exists":"","*":"German military administration in occupied France during World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillaume Apollinaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harbin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Royer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperial Academy of Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joris-Karl Huysmans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Goebbels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurzeme region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ladev\u00e8ze-Rivi\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latvian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latvian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lescar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lugano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourg Gardens, Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Rheims"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montrouge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ober Ost"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul C\u00e9zanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Post-Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyrenees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Petersburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon d'Automne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Ind\u00e9pendants"},{"ns":0,"exists":"","*":"St Petersburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9lestat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taennchel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Talsi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Nystad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vel' d'Hiv Roundup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vincent d'Indy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vosges"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-lv"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"}],"images":["Pa\u0161portrets.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.talsubiblioteka.lv/wp-content/uploads/2016/06/Aizgaja_kurzemnieks_pasaule_talu.pdf","http://www.artoflatvia.lv/darbi/580","http://www.fredericfiebig.com/","http://www.talsumuzejs.lv/spelejam-fibigu-talsu-pilsetas-svetku-nakts-pastaiga/","https://sites.google.com/site/academiejulian/f/fiebig","https://books.google.fr/books?id=2kJwt8Rg7AIC&redir_esc=y","http://www.la.lv/talsos-svin-fibiga-gadu/","http://livrenblog.blogspot.fr/2007/12/tendances-nouvelles-frdric-fiebig.html","http://bibliothequekandinsky.centrepompidou.fr/clientBookline/service/reference.asp?INSTANCE=INCIPIO&OUTPUT=PORTAL&DOCID=0468027&DOCBASE=CGPP","http://www.studija.lv/?parent=1415","http://www.lalsace.fr/haut-rhin/2011/03/27/le-peintre-frederic-fiebig-au-cercle-de-recherche","https://www.judsonsart.com/blog/uncategorized/frederic-fiebig-1885-1953/","http://www.lalsace.fr/haut-rhin/2014/07/19/frederic-fiebig-la-nature-jusqu-a-l-obsession","http://www.lalsace.fr/actualite/2014/07/19/frederic-fiebig-l-ermite-du-taennchel","http://patfrey.free.fr/pagesweb/page218.htm","http://www.clausmoser.com/?p=662","http://www.vtselestat.fr/uploads/documents/blattel/2003-02-blattel-13.pdf","https://books.google.fr/books/about/ALSACE_2017_Petit_Fut%C3%A9.html?id=O7x_DgAAQBAJ&redir_esc=y","http://www.lalsace.fr/bas-rhin/2016/09/30/fiebig-d-ombres-et-de-lumieres","http://www.alsace-collections.fr/Walgenwitz.html","http://bdi.memorialdelashoah.org/internet/jsp/core/MmsRedirector.jsp?id=36502&type=VICTIM","http://bhnumerique.ville-selestat.fr/client/fr_FR/bh/search/detailnonmodal/ent:$002f$002fSD_ILS$002f0$002fSD_ILS:54930/email","http://sitemap.dna.fr/articles/200604/14/du-sursis-pour-le-bon-samaritain,faits-divers,000007983.php","https://www.selestat.fr/fileadmin/user_upload/__editions__/Selestadien/Selestadien_n25_web.pdf","http://www.draugiem.lv/izglitibai/news/?p=13325634","http://fr.1001mags.com/parution/poly/numero-137-dec-10-jan-2011/page-92-93-texte-integral","http://www.alsace-histoire.org/medias/bulletin-federal/2012/BL_2012-septembre_web.pdf","http://talsi.pilseta24.lv/zina?slug=frederikam-fibigam-130-gadi/1439090","https://www.youtube.com/watch?v=rP8ghfTWXts","https://www.wikidata.org/wiki/Q22704125","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/45105928","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12063505h","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12063505h","https://d-nb.info/gnd/119175398","http://isni.org/isni/0000000046595952","http://id.loc.gov/authorities/names/nr92011645","https://rkd.nl/en/explore/artists/118513","https://www.idref.fr/028893808","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500343754","https://viaf.org/viaf/45105928","http://www.laurentbaziller-graphiste.fr/fortifs/histoire3.html","http://www.fredericfiebig.com"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Fr\u00e9d\u00e9ric_Fiebig","byteoffset":1218,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early years in Courland and Imperial Russia","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Fr\u00e9d\u00e9ric_Fiebig","byteoffset":1234,"anchor":"Early_years_in_Courland_and_Imperial_Russia"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"A new artistic life in Paris","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Fr\u00e9d\u00e9ric_Fiebig","byteoffset":3985,"anchor":"A_new_artistic_life_in_Paris"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Finding his own style in Paris","number":"1.2.1","index":"4","fromtitle":"Fr\u00e9d\u00e9ric_Fiebig","byteoffset":4022,"anchor":"Finding_his_own_style_in_Paris"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"The beginning of celebrity after WW1","number":"1.2.2","index":"5","fromtitle":"Fr\u00e9d\u00e9ric_Fiebig","byteoffset":8570,"anchor":"The_beginning_of_celebrity_after_WW1"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Tough times and oblivion in Alsace","number":"1.3","index":"6","fromtitle":"Fr\u00e9d\u00e9ric_Fiebig","byteoffset":11414,"anchor":"Tough_times_and_oblivion_in_Alsace"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Moving to Alsace and retiring in T\u00e4nnchel","number":"1.3.1","index":"7","fromtitle":"Fr\u00e9d\u00e9ric_Fiebig","byteoffset":11457,"anchor":"Moving_to_Alsace_and_retiring_in_T\u00e4nnchel"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Family tragedies and the upcoming WW2","number":"1.3.2","index":"8","fromtitle":"Fr\u00e9d\u00e9ric_Fiebig","byteoffset":16507,"anchor":"Family_tragedies_and_the_upcoming_WW2"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Fiebig: A European Expressionist","number":"1.4","index":"9","fromtitle":"Fr\u00e9d\u00e9ric_Fiebig","byteoffset":20174,"anchor":"Fiebig:_A_European_Expressionist"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable work","number":"2","index":"10","fromtitle":"Fr\u00e9d\u00e9ric_Fiebig","byteoffset":21841,"anchor":"Notable_work"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Museums","number":"3","index":"11","fromtitle":"Fr\u00e9d\u00e9ric_Fiebig","byteoffset":22803,"anchor":"Museums"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"12","fromtitle":"Fr\u00e9d\u00e9ric_Fiebig","byteoffset":23133,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"5","index":"13","fromtitle":"Fr\u00e9d\u00e9ric_Fiebig","byteoffset":23208,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"14","fromtitle":"Fr\u00e9d\u00e9ric_Fiebig","byteoffset":25866,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"15","fromtitle":"Fr\u00e9d\u00e9ric_Fiebig","byteoffset":25899,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Fr\u00e9d\u00e9ric Fiebig","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Fiebig, Frederic"},{"name":"wikibase_item","*":"Q22704125"}]}}