{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"G\u00e2ndirea","pageid":9621061,"revid":819607637,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox hproduct\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn\"><i>G\u00e2ndirea</i></caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Copertagandirea.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Copertagandirea.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Copertagandirea.jpg/220px-Copertagandirea.jpg\" width=\"220\" height=\"342\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8e/Copertagandirea.jpg 1.5x\" data-file-width=\"229\" data-file-height=\"356\" /></a><div>Cover of <i>G\u00e2ndirea</i>, 1938</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Categories</th><td>\n<a href=\"/wiki/Literary_magazine\" title=\"Literary magazine\">Literary magazine</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Frequency</th><td>\nMonthly</td></tr><tr><th scope=\"row\">First issue</th><td>\nMay 1, 1921</td></tr><tr><th scope=\"row\">Final issue</th><td>\n1944</td></tr><tr><th scope=\"row\">Country</th><td>\n<a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Language</th><td>\n<a href=\"/wiki/Romanian_language\" title=\"Romanian language\">Romanian</a></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"vertical-navbox nowraplinks hlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><td style=\"padding-top:0.4em;line-height:1.2em\">Part of a series on</td></tr><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;padding-top:0;font-size:145%;line-height:1.2em\">Fascism in <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0.2em 0 0.4em\"><a href=\"/wiki/File:Romanian_fascist_symbols.svg\" class=\"image\" title=\"Various Romanian fascist symbols\"><img alt=\"Various Romanian fascist symbols\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Romanian_fascist_symbols.svg/120px-Romanian_fascist_symbols.svg.png\" width=\"120\" height=\"127\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Romanian_fascist_symbols.svg/180px-Romanian_fascist_symbols.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Romanian_fascist_symbols.svg/240px-Romanian_fascist_symbols.svg.png 2x\" data-file-width=\"188\" data-file-height=\"199\" /></a></td></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:#143f2e;text-align:center;color:white;\">Organizations</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/National_Italo-Romanian_Cultural_and_Economic_Movement\" title=\"National Italo-Romanian Cultural and Economic Movement\">MNFIR</a> (1921)</li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Romanian_Fascio\" title=\"National Romanian Fascio\">Fascio</a> (1921)</li>\n<li><a href=\"/wiki/National-Christian_Defense_League\" title=\"National-Christian Defense League\">LANC</a> (1923)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Romanian_Action&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Romanian Action (page does not exist)\">Romanian Action</a> (1924)</li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Fascist_Movement\" title=\"National Fascist Movement\">MNF</a> (1923)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Iron_Guard\" title=\"Iron Guard\">Iron Guard</a> (1927)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Citizen_Bloc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Citizen Bloc (page does not exist)\">Citizen Bloc</a> (1932)</li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Socialist_Party_(Romania)\" title=\"National Socialist Party (Romania)\">PNSR</a> (1932)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Iron_Guard_death_squads\" title=\"Iron Guard death squads\">Death squads</a> (1933)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Crusade_of_Romanianism\" title=\"Crusade of Romanianism\">Crusade of Romanianism</a> (1934)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanian_Front\" title=\"Romanian Front\">FR</a> (1935)</li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Christian_Party\" title=\"National Christian Party\">PNC</a> (1935)</li>\n<li><a href=\"/wiki/German_People%27s_Party_(Romania)\" title=\"German People&#39;s Party (Romania)\">PPGR</a> (1935)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Corpul_Muncitoresc_Legionar\" title=\"Corpul Muncitoresc Legionar\">CML</a> (1936)</li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Renaissance_Front\" title=\"National Renaissance Front\">FRN</a> (1938)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanian_Youth_Labour\" title=\"Romanian Youth Labour\">MTR</a> (1942)</li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:#143f2e;text-align:center;color:white;\">Leaders</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ion_Antonescu\" title=\"Ion Antonescu\">Antonescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elena_Bacaloglu\" title=\"Elena Bacaloglu\">Bacaloglu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alfred_Bonfert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alfred Bonfert (page does not exist)\">Bonfert</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_Cantacuzino-Gr%C4%83nicerul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe Cantacuzino-Gr\u0103nicerul (page does not exist)\">Cantacuzino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carol_II_of_Romania\" title=\"Carol II of Romania\">Carol II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Corneliu_Zelea_Codreanu\" title=\"Corneliu Zelea Codreanu\">Codreanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nichifor_Crainic\" title=\"Nichifor Crainic\">Crainic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/A._C._Cuza\" title=\"A. C. Cuza\">Cuza</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Grigore_For%C8%9Bu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grigore For\u021bu (page does not exist)\">For\u021bu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Octavian_Goga\" title=\"Octavian Goga\">Goga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gheorghe_A._L%C4%83z%C4%83reanu-L%C4%83zuric%C4%83\" title=\"Gheorghe A. L\u0103z\u0103reanu-L\u0103zuric\u0103\">L\u0103zuric\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihail_Manoilescu\" title=\"Mihail Manoilescu\">Manoilescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Horia_Sima\" title=\"Horia Sima\">Sima</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihai_Stelescu\" title=\"Mihai Stelescu\">Stelescu</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C8%98tefan_T%C4%83t%C4%83rescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0218tefan T\u0103t\u0103rescu (page does not exist)\">T\u0103t\u0103rescu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Vaida-Voevod\" title=\"Alexandru Vaida-Voevod\">Vaida</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Titus_Panaitescu_Vifor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Titus Panaitescu Vifor (page does not exist)\">Vifor</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:#143f2e;text-align:center;color:white;\">Periodicals</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Cuv%C3%A2ntul\" title=\"Cuv\u00e2ntul\">Cuv\u00e2ntul</a></i></li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">G\u00e2ndirea</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Sfarm%C4%83-Piatr%C4%83\" title=\"Sfarm\u0103-Piatr\u0103\">Sfarm\u0103-Piatr\u0103</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=%C8%9Aara_Noastr%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u021aara Noastr\u0103 (page does not exist)\">\u021aara Noastr\u0103</a></i></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:#143f2e;text-align:center;color:white;\">Ideology</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Relationship_between_the_Romanian_Orthodox_Church_and_the_Iron_Guard\" title=\"Relationship between the Romanian Orthodox Church and the Iron Guard\">The Orthodox Church and the Iron Guard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Legionary_State\" title=\"National Legionary State\">National Legionary State</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/For_My_Legionaries\" title=\"For My Legionaries\">For My Legionaries</a></i></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:#143f2e;text-align:center;color:white;\">Events</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Funerals_of_Ion_Mo%C8%9Ba_and_Vasile_Marin\" title=\"Funerals of Ion Mo\u021ba and Vasile Marin\">Mo\u021ba\u2013Marin funerals</a> (1937)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jilava_Massacre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jilava Massacre\">Jilava Massacre</a> (1940)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Legionnaires%27_rebellion_and_Bucharest_pogrom\" title=\"Legionnaires&#39; rebellion and Bucharest pogrom\">Legionnaires' rebellion and Bucharest pogrom</a> (1941)</li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Fascism_in_Romania\" title=\"Template:Fascism in Romania\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Fascism_in_Romania\" title=\"Template talk:Fascism in Romania\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Fascism_in_Romania&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>G\u00e2ndirea</b></i> (\"The Thinking\"), known during its early years as <i><b>G\u00e2ndirea Literar\u0103 - Artistic\u0103 - Social\u0103</b></i> (\"The Literary - Artistic - Social Thinking\"), was a <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> <a href=\"/wiki/Literary_magazine\" title=\"Literary magazine\">literary</a>, <a href=\"/wiki/Political_journalism\" title=\"Political journalism\">political</a> and <a href=\"/wiki/Art_magazine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Art magazine\">art magazine</a>. \n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Overview\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Overview</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Contributors\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Contributors</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Beginnings\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Beginnings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Early_conflicts\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Early conflicts</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Crainic&#39;s_impact\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Crainic's impact</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#1934_hiatus_and_recovery\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">1934 hiatus and recovery</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Late_1930s_polemics\"><span class=\"tocnumber\">3.5</span> <span class=\"toctext\">Late 1930s polemics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#1940s\"><span class=\"tocnumber\">3.6</span> <span class=\"toctext\">1940s</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Disestablishment_and_legacy\"><span class=\"tocnumber\">3.7</span> <span class=\"toctext\">Disestablishment and legacy</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Overview\">Overview</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A2ndirea&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Overview\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Founded by <a href=\"/wiki/Cezar_Petrescu\" title=\"Cezar Petrescu\">Cezar Petrescu</a> and <a href=\"/w/index.php?title=D._I._Cucu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"D. I. Cucu (page does not exist)\">D. I. Cucu</a> in the city of <a href=\"/wiki/Cluj-Napoca\" title=\"Cluj-Napoca\">Cluj</a>, and first issued on May 1, 1921 as a literary supplement for the Cluj-based <i><a href=\"/w/index.php?title=Voin%C5%A3a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Voin\u0163a (page does not exist)\">Voin\u0163a</a></i>,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> it was originally a <a href=\"/wiki/Modernism\" title=\"Modernism\">modernist</a> and <a href=\"/wiki/Expressionism\" title=\"Expressionism\">expressionist</a>-influenced journal. During its early existence, it attracted criticism from the traditional cultural establishment for allegedly allowing influences from <a href=\"/wiki/Germanic_languages\" title=\"Germanic languages\">Germanic Europe</a> to permeate <a href=\"/wiki/Culture_of_Romania\" title=\"Culture of Romania\">Romanian culture</a>. <i>G\u00e2ndirea</i> moved to <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a> in October 1922, and, in 1926, its leadership was joined by the <a href=\"/wiki/Nationalism\" title=\"Nationalism\">nationalist</a> thinker <a href=\"/wiki/Nichifor_Crainic\" title=\"Nichifor Crainic\">Nichifor Crainic</a>; he became its director and ideological guide in 1928, gradually moving it toward a <a href=\"/wiki/Mysticism\" title=\"Mysticism\">mystical</a> <a href=\"/wiki/Romanian_Orthodox_Church\" title=\"Romanian Orthodox Church\">Orthodox</a> focus &#8212; itself occasionally referred to as <i><b>G\u00e2ndirism</b></i>. With just two interruptions in publication (1925 and 1933\u201334), <i>G\u00e2ndirea</i> became one of the most important cultural magazines of the Romanian <a href=\"/wiki/Interwar_period\" title=\"Interwar period\">interwar period</a>.\n</p><p>A proponent of home-grown traditionalist ideas, it eventually found itself in opposition to <i><a href=\"/wiki/Sbur%C4%83torul\" title=\"Sbur\u0103torul\">Sbur\u0103torul</a></i>, the modernist magazine headed by literary critic <a href=\"/wiki/Eugen_Lovinescu\" title=\"Eugen Lovinescu\">Eugen Lovinescu</a>, as well as to the journal <i><a href=\"/wiki/Via%C5%A3a_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" class=\"mw-redirect\" title=\"Via\u0163a Rom\u00e2neasc\u0103\">Via\u0163a Rom\u00e2neasc\u0103</a></i>, which stood for the <a href=\"/wiki/Left-wing_politics\" title=\"Left-wing politics\">left-wing</a> and <a href=\"/wiki/Agrarianism\" title=\"Agrarianism\">agrarian</a> current known as <a href=\"/wiki/Poporanism\" title=\"Poporanism\">Poporanism</a>. In its later years, <i>G\u00e2ndirea</i> routinely hosted <a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">fascist</a>-inspired and <a href=\"/wiki/Antisemitism\" title=\"Antisemitism\">antisemitic</a> articles, largely reflecting Crainic's own political views. By then, numerous disputes were taking place between Crainic's supporters and former <i>G\u00e2ndirea</i> collaborators such as literary critic <a href=\"/wiki/Tudor_Vianu\" title=\"Tudor Vianu\">Tudor Vianu</a> and poet <a href=\"/wiki/Tudor_Arghezi\" title=\"Tudor Arghezi\">Tudor Arghezi</a>. Additional debates were carried between Crainic and the <a href=\"/wiki/Centrism\" title=\"Centrism\">centrist</a> political figures <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a> and <a href=\"/wiki/Constantin_R%C4%83dulescu-Motru\" title=\"Constantin R\u0103dulescu-Motru\">Constantin R\u0103dulescu-Motru</a> over the nature of nationalism and religion in Romania. The magazine often identified its <a href=\"/wiki/Secularism\" title=\"Secularism\">secularist</a> adversaries with <a href=\"/wiki/Materialism\" title=\"Materialism\">materialism</a>, and occasionally accused modernist figures in <a href=\"/wiki/Literature_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Literature of Romania\">Romanian literature</a> of writing <a href=\"/wiki/Pornography\" title=\"Pornography\">pornography</a>.\n</p><p><i>G\u00e2ndirea</i> was briefly closed down over suspicions that it was supporting the fascist <a href=\"/wiki/Iron_Guard\" title=\"Iron Guard\">Iron Guard</a>, and, between 1938 and 1944, endorsed the successive dictatorial regimes of the <a href=\"/wiki/National_Renaissance_Front\" title=\"National Renaissance Front\">National Renaissance Front</a>, the <a href=\"/wiki/National_Legionary_State\" title=\"National Legionary State\">National Legionary State</a>, and <i><a href=\"/wiki/Conduc%C4%83tor\" title=\"Conduc\u0103tor\">Conduc\u0103tor</a></i> <a href=\"/wiki/Ion_Antonescu\" title=\"Ion Antonescu\">Ion Antonescu</a>. During World War II, it expressed support for Antonescu's antisemitic policies, which Crainic claimed to have inspired. Together with all other publications Crainic was heading, <i>G\u00e2ndirea</i> ceased to be published in 1944, as Romania ended its alliance with the <a href=\"/wiki/Axis_Powers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Axis Powers\">Axis Powers</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Contributors\">Contributors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A2ndirea&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Contributors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Several circles were formed around <i>G\u00e2ndirea</i>, bringing together a large part of the period's Romanian intellectuals: <a href=\"/wiki/Ion_Barbu\" title=\"Ion Barbu\">Ion Barbu</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Vasile_B%C4%83ncil%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasile B\u0103ncil\u0103 (page does not exist)\">Vasile B\u0103ncil\u0103</a>, <a href=\"/wiki/Lucian_Blaga\" title=\"Lucian Blaga\">Lucian Blaga</a>, <a href=\"/wiki/Dan_Botta\" title=\"Dan Botta\">Dan Botta</a>, <a href=\"/wiki/Alexandru_Busuioceanu\" title=\"Alexandru Busuioceanu\">Alexandru Busuioceanu</a>, <a href=\"/wiki/Mateiu_Caragiale\" title=\"Mateiu Caragiale\">Mateiu Caragiale</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Vasile_Cioc%C3%A2lteu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasile Cioc\u00e2lteu (page does not exist)\">Vasile Cioc\u00e2lteu</a>, <a href=\"/wiki/Oscar_Walter_Cisek\" title=\"Oscar Walter Cisek\">Oscar Walter Cisek</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Anastase_Demian&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anastase Demian (page does not exist)\">Anastase Demian</a>, <a href=\"/wiki/Radu_Gyr\" title=\"Radu Gyr\">Radu Gyr</a>, <a href=\"/wiki/N._I._Herescu\" title=\"N. I. Herescu\">N. I. Herescu</a>, <a href=\"/wiki/Vintil%C4%83_Horia\" title=\"Vintil\u0103 Horia\">Vintil\u0103 Horia</a>, <a href=\"/wiki/Adrian_Maniu\" title=\"Adrian Maniu\">Adrian Maniu</a>, <a href=\"/wiki/Gib_Mih%C4%83escu\" title=\"Gib Mih\u0103escu\">Gib Mih\u0103escu</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Tiberiu_Mo%C5%9Foiu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tiberiu Mo\u015foiu (page does not exist)\">Tiberiu Mo\u015foiu</a>, <a href=\"/w/index.php?title=%C5%9Etefan_I._Neni%C5%A3escu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u015etefan I. Neni\u0163escu (page does not exist)\">\u015etefan I. Neni\u0163escu</a>, <a href=\"/wiki/Ovidiu_Papadima\" title=\"Ovidiu Papadima\">Ovidiu Papadima</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Victor_Papilian&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Victor Papilian (page does not exist)\">Victor Papilian</a>, <a href=\"/wiki/Ioan_Petrovici\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ioan Petrovici\">Ioan Petrovici</a>, <a href=\"/wiki/Ion_Pillat\" title=\"Ion Pillat\">Ion Pillat</a>, <a href=\"/w/index.php?title=V._I._Popa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V. I. Popa (page does not exist)\">V. I. Popa</a>, <a href=\"/wiki/Drago%C5%9F_Protopopescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Drago\u015f Protopopescu\">Drago\u015f Protopopescu</a>, <a href=\"/wiki/Ion_Marin_Sadoveanu\" title=\"Ion Marin Sadoveanu\">Ion Marin Sadoveanu</a>, <a href=\"/wiki/Ion_S%C3%A2n-Giorgiu\" title=\"Ion S\u00e2n-Giorgiu\">Ion S\u00e2n-Giorgiu</a>, <a href=\"/wiki/Zaharia_Stancu\" title=\"Zaharia Stancu\">Zaharia Stancu</a>, <a href=\"/wiki/Dumitru_St%C4%83niloae\" title=\"Dumitru St\u0103niloae\">Dumitru St\u0103niloae</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Sterian\" title=\"Paul Sterian\">Paul Sterian</a>, <a href=\"/wiki/Francisc_%C5%9Eirato\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francisc \u015eirato\">Francisc \u015eirato</a>, <a href=\"/wiki/Alexandru_O._Teodoreanu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alexandru O. Teodoreanu\">Al. O. Teodoreanu</a>, <a href=\"/wiki/Ionel_Teodoreanu\" title=\"Ionel Teodoreanu\">Ionel Teodoreanu</a>, <a href=\"/wiki/Sandu_Tudor\" title=\"Sandu Tudor\">Sandu Tudor</a>, <a href=\"/wiki/Tudor_Vianu\" title=\"Tudor Vianu\">Tudor Vianu</a>, <a href=\"/wiki/Pan_M._Vizirescu\" title=\"Pan M. Vizirescu\">Pan M. Vizirescu</a>, <a href=\"/wiki/Vasile_Voiculescu\" title=\"Vasile Voiculescu\">Vasile Voiculescu</a>, <a href=\"/wiki/George_Mihail_Zamfirescu\" title=\"George Mihail Zamfirescu\">G. M. Zamfirescu</a>.\n</p><p>Many other intellectuals and artists had their work published in <i>G\u00e2ndirea</i>, and some of them were only temporarily associated with the journal. They include <a href=\"/wiki/Tudor_Arghezi\" title=\"Tudor Arghezi\">Tudor Arghezi</a>, <a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a>, <a href=\"/wiki/%C5%9Eerban_Cioculescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u015eerban Cioculescu\">\u015eerban Cioculescu</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Petre_Pandrea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petre Pandrea (page does not exist)\">Petre Pandrea</a>, <a href=\"/wiki/Mircea_Eliade\" title=\"Mircea Eliade\">Mircea Eliade</a>, <a href=\"/wiki/Emil_Cioran\" title=\"Emil Cioran\">Emil Cioran</a>, <a href=\"/wiki/Marcel_Janco\" title=\"Marcel Janco\">Marcel Janco</a>, <a href=\"/wiki/Ion_Vinea\" title=\"Ion Vinea\">Ion Vinea</a>, and <a href=\"/wiki/Mircea_Vulc%C4%83nescu\" title=\"Mircea Vulc\u0103nescu\">Mircea Vulc\u0103nescu</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A2ndirea&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Beginnings\">Beginnings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A2ndirea&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Beginnings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>For much of the 1920s, the magazine was a venue for modernist criticism, and involved in theoretical debates over the influence of German- and Austrian-influenced <a href=\"/wiki/Expressionism\" title=\"Expressionism\">Expressionism</a> on early 20th century culture. <i>G\u00e2ndirea'</i>s early years coincided with the aftermath of World War I and the establishment of <a href=\"/wiki/Greater_Romania\" title=\"Greater Romania\">Greater Romania</a>, making the magazine one of several newly established <a href=\"/wiki/Romanian_language\" title=\"Romanian language\">Romanian-language</a> periodicals in the formerly <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austro-Hungarian</a> region of <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a>. It has thus been argued that, before moving to Bucharest, the magazine was also involved in promoting a unitary <a href=\"/wiki/Culture_of_Romania\" title=\"Culture of Romania\">Romanian culture</a> inside the newly acquired province, but this appears to have been one of its secondary goals.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Without producing its own an artistic program,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> <i>G\u00e2ndirea</i> counted among the few Romanian publications to praise Expressionist culture (its editors often extended the term to non-Expressionists such as <a href=\"/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncu%C8%99i\" title=\"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i\">Constantin Br\u00e2ncu\u0219i</a>, <a href=\"/wiki/Max_Reinhardt_(theatre_director)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Max Reinhardt (theatre director)\">Max Reinhardt</a>, <a href=\"/wiki/Alexander_Archipenko\" title=\"Alexander Archipenko\">Alexander Archipenko</a>, and <a href=\"/wiki/Dmitry_Merezhkovsky\" title=\"Dmitry Merezhkovsky\">Dmitry Merezhkovsky</a>).<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> This focus on emotion and expression was especially present in essays contributed by <a href=\"/wiki/Adrian_Maniu\" title=\"Adrian Maniu\">Adrian Maniu</a> and <a href=\"/wiki/Ion_S%C3%A2n-Giorgiu\" title=\"Ion S\u00e2n-Giorgiu\">Ion S\u00e2n-Giorgiu</a>,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> as well as in <a href=\"/wiki/Ion_Marin_Sadoveanu\" title=\"Ion Marin Sadoveanu\">Ion Marin Sadoveanu</a>'s chronicles about the impact of <a href=\"/wiki/Gothic_fiction\" title=\"Gothic fiction\">Gothic</a> traditions on early 20th century literature.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The Expressionist trend, accompanied by <i>G\u00e2ndirea'</i>s frequent and sympathetic reviews of <a href=\"/wiki/Futurism_(art)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Futurism (art)\">Futurism</a> and <a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a>, caused Crainic (who was only a correspondent at the time), to express his distaste.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Despite hosting a large number of essays on art criticism, and in contrast to the style of <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a> journals such as <i><a href=\"/wiki/Contimporanul\" title=\"Contimporanul\">Contimporanul</a></i>,<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> <i>G\u00e2ndirea</i> rarely featured Expressionist graphics.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Notably, in 1924, the editors chose to illustrate an issue with a print by the proto-Expressionist <a href=\"/wiki/Edvard_Munch\" title=\"Edvard Munch\">Edvard Munch</a>, commented upon by <a href=\"/wiki/Tudor_Vianu\" title=\"Tudor Vianu\">Tudor Vianu</a>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Nevertheless, later in the same year, painter <a href=\"/wiki/Francisc_%C5%9Eirato\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francisc \u015eirato\">Francisc \u015eirato</a> used <i>G\u00e2ndirea</i> as a means to popularize his essays on <i>Visual Arts in Romania</i>, in which he publicized his break with Expressionist influences and his newfound interest in Romanian specificity in <a href=\"/wiki/Art_of_Romania\" title=\"Art of Romania\">local art</a> and <a href=\"/wiki/Romanian_folklore\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian folklore\">folklore</a>.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> In parallel, <a href=\"/wiki/Oskar_Walter_Cisek\" class=\"mw-redirect\" title=\"Oskar Walter Cisek\">Oskar Walter Cisek</a>'s art chronicle (published between 1923 and 1929), gave, overall, equal exposure to all existing modernist trends.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>Literature produced by the first of several <i>G\u00e2ndirea</i> circles received criticism from several traditionalist circles for being one of \"sick modernists\".<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Notably, the historian and politician <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, one of the major cultural figures of his time, cited fears that Romania was becoming \"<a href=\"/wiki/Germanization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Germanization\">Germanized</a>\".<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> He argued that, aside from Crainic's poetry it published, the magazine was copying Germanic ideals originating with the art groups of <a href=\"/wiki/Munich\" title=\"Munich\">Munich</a> and <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a> (\"[<i>G\u00e2ndirea</i> is] the window copy of modernist jargon muttered by Munich only to be responded through other parrotings, insane or charlatanesque, by Vienna\").<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>By that moment, however, the magazine was itself fusing Expressionist influences with traditionalist aesthetic goals, to the point where it had become, according to <a href=\"/wiki/Lucian_Blaga\" title=\"Lucian Blaga\">Lucian Blaga</a>, \"a bouquet of centrifugal tendencies\".<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> During the 1920s, <i>G\u00e2ndirea</i> hosted polemical articles by the traditionalists and traditionalist-inspired Iorga, Crainic, <a href=\"/wiki/Cezar_Petrescu\" title=\"Cezar Petrescu\">Cezar Petrescu</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=Pamfil_%C5%9Eeicaru&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pamfil \u015eeicaru (page does not exist)\">Pamfil \u015eeicaru</a>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Writing much later, Crainic expressed his opinion that the two visions were only apparently contradictory:\n</p>\n<blockquote><p>\"Expressionism in painting is a German fatality. But from [Germany] it has migrated towards us as well. [...] Have the poetry of Blaga and Adrian Maniu, the theater of Blaga, Maniu, lost their ethnic (and therefore traditional) specificity for having borrowed the expressionist style from wherever?\"<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>Reviewing the emphasis of traditionalism subsequently present in <i>G\u00e2ndirea'</i>s pages, the critic <a href=\"/wiki/Ovid_Crohm%C4%83lniceanu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ovid Crohm\u0103lniceanu\">Ovid Crohm\u0103lniceanu</a> argued that it was no less an evidence of a new kind of literature.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> Although the main proponent of traditionalism, Crainic himself remained open to some modernist influences, and translated the innovative works of <a href=\"/wiki/Rainer_Maria_Rilke\" title=\"Rainer Maria Rilke\">Rainer Maria Rilke</a> into Romanian.<sup id=\"cite_ref-Livezeanu,_p.118_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Livezeanu,_p.118-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_conflicts\">Early conflicts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A2ndirea&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Early conflicts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>From the late 1920s and over much of its existence, Crainic's press engaged in polemics with modernists of the <a href=\"/wiki/Eugen_Lovinescu\" title=\"Eugen Lovinescu\">Eugen Lovinescu</a> school, which at times turned into accusations that Lovinescu was \"a petty poser\" and \"a falsifier of Romanian culture\".<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> Crainic and his traditionalist followers rejected Lovinescu's views on local \"synchronism\" with <a href=\"/wiki/Western_culture\" title=\"Western culture\">Western culture</a>.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> Their attitude in regard to the latter has drawn comparisons with <a href=\"/wiki/Protochronism\" title=\"Protochronism\">Protochronist</a> messages in <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">Communist Romania</a>, both claiming the superiority and primacy of <a href=\"/wiki/Culture_of_Romania\" title=\"Culture of Romania\">Romanian culture</a> over its Western counterparts.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> Although Crainic publicized his thoughts on the matter mainly through his other periodical, <i><a href=\"/wiki/Sfarm%C4%83-Piatr%C4%83\" title=\"Sfarm\u0103-Piatr\u0103\">Sfarm\u0103-Piatr\u0103</a></i>, <i>G\u00e2ndirea</i> notably hosted a 1926 article in which he likened the fight against Lovinescu's influence to \"a second independence [of Romania]\".<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p><p>During the 1930s, <i>G\u00e2ndirea</i> was at the center of virulent polemics involving, on one side, former contributors such as <a href=\"/wiki/Tudor_Arghezi\" title=\"Tudor Arghezi\">Tudor Arghezi</a> and <a href=\"/wiki/Tudor_Vianu\" title=\"Tudor Vianu\">Tudor Vianu</a>, and, on the other, those younger journalists who recognized Crainic as their mentor. Initially, this took the form of a <i>G\u00e2ndirist</i> critique of both Modernism and the <a href=\"/wiki/Socialism\" title=\"Socialism\">socialist</a>-inspired current known as <a href=\"/wiki/Poporanism\" title=\"Poporanism\">Poporanism</a>: in a 1930 article for <i>G\u00e2ndirea</i>, Crainic notably indicated his distaste for \"the irremediable materialism\" he believed to be professed by the rival <i><a href=\"/wiki/Via%C5%A3a_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" class=\"mw-redirect\" title=\"Via\u0163a Rom\u00e2neasc\u0103\">Via\u0163a Rom\u00e2neasc\u0103</a></i>.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p><p>Following this, Vianu, whose political options contrasted with the new trend, chose to discontinue his contributions and joined the staff at <i>Via\u0163a Rom\u00e2neasc\u0103</i>;<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> although Lucian Blaga shared some views with Crainic, he too decided to distance himself from the magazine as early as 1930 (writing to Vianu that he did not consider himself a \"disciple of our common friend Nichifor's Orthodoxy\").<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Crainic.27s_impact\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Crainic's_impact\">Crainic's impact</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A2ndirea&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Crainic&#039;s impact\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Sabin_Popp_-_Triptic_religios_02.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Sabin_Popp_-_Triptic_religios_02.jpg/230px-Sabin_Popp_-_Triptic_religios_02.jpg\" width=\"230\" height=\"237\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Sabin_Popp_-_Triptic_religios_02.jpg/345px-Sabin_Popp_-_Triptic_religios_02.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Sabin_Popp_-_Triptic_religios_02.jpg/460px-Sabin_Popp_-_Triptic_religios_02.jpg 2x\" data-file-width=\"647\" data-file-height=\"666\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sabin_Popp_-_Triptic_religios_02.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Religious painting by <a href=\"/w/index.php?title=Sabin_Popp&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sabin Popp (page does not exist)\">Sabin Popp</a>, an artist whose work was praised by the traditionalists at <i>G\u00e2ndirea</i></div></div></div>\n<p>In December 1931, as the magazine celebrated its first decade, Crainic summed up <i>G\u00e2ndirea'</i>s guidelines, stressing that its commitment to Orthodoxy, the <a href=\"/wiki/King_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Romania\">Romanian monarchy</a> and <a href=\"/wiki/Nationalism\" title=\"Nationalism\">nationalism</a>:\n</p>\n<blockquote><p>\"[...] set apart a person from our generation from a thousand others &#8212; [these] are nothing other than absolutely necessary conditions which make possible the true spiritual life. [...] This is what our precursors cannot comprehend, [being] a sad generation liquidating a culture that was not theirs and through this was not even cultural.\"<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>The <i>Via\u0163a Rom\u00e2neasc\u0103</i> columnist <a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a> was skeptical of Crainic's politics, and noted his alternation between various nationalist camps. Commenting on <i>G\u00e2ndirea'</i>s choice to support <a href=\"/wiki/Carol_II_of_Romania\" title=\"Carol II of Romania\">Carol II</a> at the time when he replaced his son <a href=\"/wiki/Michael_I_of_Romania\" title=\"Michael I of Romania\">Mihai I</a> as king (1930), he likened Crainic to <a href=\"/wiki/Judas_Iscariot\" title=\"Judas Iscariot\">Judas Iscariot</a>:\n</p>\n<blockquote><p>\"[Crainic is] a person incapable of any privation, seeker of pieces of silver and worldly pleasures, great seeker of noisy shindings where pistols are being fired, a cajoler and a careerist, outrageously dedicating <i>G\u00e2ndirea</i> today to HRM Mihai, tomorrow to HRM Carol II, the day after tomorrow to the great apostle of the nation Nicolae Iorga, at any moment when the homage could be tied to the pursuit of a personal interest.\"<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>At the time, <i>G\u00e2ndirism</i> owed inspiration to <a href=\"/wiki/White_%C3%A9migr%C3%A9\" title=\"White \u00e9migr\u00e9\">Russian <i>\u00e9migr\u00e9</i></a> authors, both Orthodox traditionalists such as <a href=\"/wiki/Nikolai_Berdyaev\" title=\"Nikolai Berdyaev\">Nikolai Berdyaev</a> and several advocates of the nationalist and mystical <a href=\"/wiki/Eurasianists\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eurasianists\">Eurasianist</a> trend (<a href=\"/wiki/Nikolai_Trubetzkoy\" title=\"Nikolai Trubetzkoy\">Nikolai Trubetzkoy</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Pyotr_Savitsky&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pyotr Savitsky (page does not exist)\">Pyotr Savitsky</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Pyotr_Alexeyev&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pyotr Alexeyev (page does not exist)\">Pyotr Alexeyev</a>, and <a href=\"/wiki/Ivan_Ilyin\" title=\"Ivan Ilyin\">Ivan Ilyin</a>).<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> Around 1934, Crainic reflected upon the connection his magazine had with other traditionalist cultural institutions, and concluded that his group was fulfilling the legacy of the more <a href=\"/wiki/Secularism\" title=\"Secularism\">secular</a> but equally traditionalist magazine <i><a href=\"/wiki/S%C4%83m%C4%83n%C4%83torul\" title=\"S\u0103m\u0103n\u0103torul\">S\u0103m\u0103n\u0103torul</a></i> (\"Over the land that we have learned to love from <i>S\u0103m\u0103n\u0103torul</i> we see arching itself the azure tarpaulin of the Orthodox Church. We see this substance of this Church blending in with the ethnic substance.\")<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> \n</p><p>\nMore than a decade later, C\u0103linescu argued that an enduring trait of <i>G\u00e2ndirism</i> (to which he referred as <i>Orthodoxism</i>) had been a manifest belief in <a href=\"/wiki/Miracle\" title=\"Miracle\">miracles</a>. He believed to have noticed this in the works of <i>G\u00e2ndirea</i> contributors such as <a href=\"/wiki/Mircea_Vulc%C4%83nescu\" title=\"Mircea Vulc\u0103nescu\">Mircea Vulc\u0103nescu</a> (in his homage to the deceased painter <a href=\"/w/index.php?title=Sabin_Popp&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sabin Popp (page does not exist)\">Sabin Popp</a>, whom he allegedly regarded as \"a saint\"), <a href=\"/w/index.php?title=Vasile_Cioc%C3%A2lteu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasile Cioc\u00e2lteu (page does not exist)\">Vasile Cioc\u00e2lteu</a> (\"who asks from God, in one of his poems, the favor to hold hot coals in his hands\") and the <a href=\"/wiki/Mount_Athos\" title=\"Mount Athos\">Athonite</a> pilgrim <a href=\"/wiki/Sandu_Tudor\" title=\"Sandu Tudor\">Sandu Tudor</a> (who believed in \"the workings of a mysterious miracle\" as explanations for various events).<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p><p>In his later columns for <i>G\u00e2ndirea</i>, Crainic focused on explaining his ideal of <a href=\"/wiki/Ethnocracy\" title=\"Ethnocracy\">ethnocracy</a> in connection with the magazine's overall goals.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> This involved the denunciation of \"foreign elements\" and \"minority islands\", with a specific focus on the <a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Romania\" title=\"History of the Jews in Romania\">Jewish-Romanian community</a> (\"Jews make use of an indolent hospitality in order to deprive our kin of its ancient patrimony\")<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> and its alleged connections with the political establishment (\"In statements, in speeches and in acts of government our democrats have always declared themselves on the side of intruders and the allogeneous\").<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> According to C\u0103linescu, Crainic, unlike the regime in <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Nazi Germany</a>, was not condoning <a href=\"/wiki/Racial_antisemitism\" title=\"Racial antisemitism\">racism</a> as much as <a href=\"/wiki/Religious_antisemitism\" title=\"Religious antisemitism\">religious antisemitism</a>:\n</p>\n<blockquote><p>\"For reasons of churchly policy, the race factor is averted and [Crainic] takes a stand against [racism in Nazi Germany] and those nationalists who advocate the elimination of Christianized Jews and deny them baptism. 'The Church is open to all'. Although it is not said outright, it is understood that a baptized Jew becomes a Romanian, Nation and Religion being correlated notions. [...] <i>G\u00e2ndirea</i> has thus received plenty of rallied, that is to say Orthodoxized, Jews.\"<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>In parallel, around 1931, the magazine's approach to <a href=\"/wiki/Philosophy\" title=\"Philosophy\">philosophy</a> was criticized by the <a href=\"/wiki/Personalism\" title=\"Personalism\">Personalist</a> thinker <a href=\"/wiki/Constantin_R%C4%83dulescu-Motru\" title=\"Constantin R\u0103dulescu-Motru\">Constantin R\u0103dulescu-Motru</a>, who deemed it \"<a href=\"/wiki/Belles-lettres\" title=\"Belles-lettres\">belletristic</a>\"; the traditionalist philosopher <a href=\"/wiki/Mircea_Vulc%C4%83nescu\" title=\"Mircea Vulc\u0103nescu\">Mircea Vulc\u0103nescu</a>, although himself only occasionally associated with <i>G\u00e2ndirea</i>, defended Crainic's influence in front of the pragmatic <a href=\"/wiki/Conservatism\" title=\"Conservatism\">conservative</a> <i><a href=\"/wiki/Junimea\" title=\"Junimea\">Junimist</a></i> tradition arguably represented by R\u0103dulescu-Motru inside the <a href=\"/wiki/University_of_Bucharest\" title=\"University of Bucharest\">University of Bucharest</a>.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> Writing in 1937, Crainic celebrated <i>G\u00e2ndirea'</i>s role in making nationalism and Orthodoxy priorities in Romania's intellectual and political life:\n</p>\n<blockquote><p>\"The term 'ethnic' with its meaning of 'ethnic specificity' imprinted in all sorts of expressions of the people, as a mark of its original properties, has been spread for 16 years by the journal <i>G\u00e2ndirea</i>. The same thing applies to the terms of autochthonism, traditionalism, Orthodoxy, spirituality and many more which became the shared values of our current nationalist language.\"<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1934_hiatus_and_recovery\">1934 hiatus and recovery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A2ndirea&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: 1934 hiatus and recovery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>A scandal erupted in 1934, when the magazine was closed down over Crainic's implication in the trial of <a href=\"/wiki/List_of_Prime_Ministers_of_Romania\" title=\"List of Prime Ministers of Romania\">Premier</a> <a href=\"/wiki/Ion_G._Duca\" title=\"Ion G. Duca\">Ion G. Duca</a>'s assassins, all of them members of the <a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">fascist</a> <a href=\"/wiki/Iron_Guard\" title=\"Iron Guard\">Iron Guard</a> (a movement to which Crainic was close at the time).<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> Instigation of the killing was attributed to, among others, Crainic, who faced trial; <i>G\u00e2ndirea</i>, like <i><a href=\"/w/index.php?title=Calendarul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Calendarul (page does not exist)\">Calendarul</a></i> (his other major journal), was closed down by the authorities.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> The editor was eventually <a href=\"/wiki/Acquittal\" title=\"Acquittal\">acquitted</a>, but <i>Calendarul</i> was never allowed to resume print.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> Instead, Crainic focused his energy on issuing <i><a href=\"/wiki/Sfarm%C4%83-Piatr%C4%83\" title=\"Sfarm\u0103-Piatr\u0103\">Sfarm\u0103-Piatr\u0103</a></i>.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p><p>Following its reemergence, <i>G\u00e2ndirea</i> was again involved in a debate with R\u0103dulescu-Motru. Among others, the latter contended that the <i>G\u00e2ndirist</i> focus on Orthodoxy clashed with the traditional openness Romanian nationalism (which he referred to as <i>Romanianism</i>) had towards <a href=\"/wiki/Modernization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Modernization\">modernization</a>, equating Crainic's thought with \"<a href=\"/wiki/Xenophobia\" title=\"Xenophobia\">xenophobia</a>\" and \"nationalist patter\".<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> In response, Crainic accused R\u0103dulescu-Motru of displaying \"a <a href=\"/wiki/Freemasonry\" title=\"Freemasonry\">Masonic</a> aversion towards Orthodoxy\",<sup id=\"cite_ref-Crainic,_in_Ornea,_p.124_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Crainic,_in_Ornea,_p.124-44\">&#91;44&#93;</a></sup> and of not having grasped the sense of spirituality (to the statement \"<i>Romanianism</i> is a spirituality coming to justify a realist order\",<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup> he replied \"Any man knows that the word spirituality has a strictly religious meaning\").<sup id=\"cite_ref-Crainic,_in_Ornea,_p.124_44-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Crainic,_in_Ornea,_p.124-44\">&#91;44&#93;</a></sup> Later, he defined R\u0103dulescu-Motru's thought as \"militant philosophical <a href=\"/wiki/Atheism\" title=\"Atheism\">atheism</a>\",<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> and, in a <i>G\u00e2ndirea</i> article of 1937, referred to him as a \"philosophic simpleton [<i>g\u0103g\u0103u\u0163</i>]\".<sup id=\"cite_ref-Crainic,_in_Ornea,_p.456_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Crainic,_in_Ornea,_p.456-47\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</p><p>As early as April 1933, Crainic wrote articles welcoming <a href=\"/wiki/Adolf_Hitler\" title=\"Adolf Hitler\">Adolf Hitler</a>'s rise to power in Germany,<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> and began support for <a href=\"/wiki/Corporatism\" title=\"Corporatism\">corporatist</a> goals.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup> Four years later, he authored a <i>G\u00e2ndirea</i> article in which he praised <a href=\"/wiki/Benito_Mussolini\" title=\"Benito Mussolini\">Benito Mussolini</a> and <a href=\"/wiki/Italian_fascism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Italian fascism\">Italian fascism</a> as the most adequate <a href=\"/wiki/Authoritarianism\" title=\"Authoritarianism\">authoritarian</a> alternative to <a href=\"/wiki/Positivism\" title=\"Positivism\">positivism</a>, <a href=\"/wiki/Materialism\" title=\"Materialism\">materialism</a>, <a href=\"/wiki/Capitalism\" title=\"Capitalism\">capitalism</a> and <a href=\"/wiki/Socialism\" title=\"Socialism\">socialism</a> alike: \n</p>\n<blockquote><p>\"[Fascism is] a spiritual political concept [whose] manifestations, torn away from the tight circle of positivism and freed from the suffocating prison of materialism, fall into order on the ghostly marrow of history, prolonging themselves into the recess of past centuries and into the anticipations of the coming century. [...] A man bears there, under his vast dome-like forehead, our European century: Benito Mussolini. [...] The State created by Mussolini is the exemplary State. [...] Fascism is no longer capitalism, no longer socialism, but an authoritarian adjustment of every factor in production, geared into a social organism where nothing is left to chance. [...] More than any other country, Romania needs such a moral transformation in the depths of its soul [...] the spirit of a <a href=\"/wiki/Third_Rome\" title=\"Third Rome\">new Rome</a> will suggest the shape of history destined to be created by a nationalist Romania.\"<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>This coincided with friendly relations between Crainic and the Italian <i><a href=\"/w/index.php?title=Comitati_d%27azione_per_l%27universalit%C3%A0_di_Roma&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Comitati d&#39;azione per l&#39;universalit\u00e0 di Roma (page does not exist)\">Comitati d'azione per l'universalit\u00e0 di Roma</a></i> (CAUR, the \"Fascist International\"), first evidenced in 1933-1934, at a time when Mussolini was undecided over the local political movement which was to attract his support.<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup> CAUR was planning to advance Crainic money to start a new publication, entirely dedicated to support for the Italian model, but the design was abandoned when <a href=\"/w/index.php?title=Ugo_Sola&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ugo Sola (page does not exist)\">Ugo Sola</a>, the <a href=\"/wiki/Italian_Ambassador_to_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Italian Ambassador to Romania\">Italian ambassador in Bucharest</a>, advised against it (Sola had been refused by the Iron Guard when approaching them with a similar proposal).<sup id=\"cite_ref-Veiga,_p.253_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Veiga,_p.253-52\">&#91;52&#93;</a></sup> As CAUR ended its all its relations with the Guard (who opted instead in favor of Nazi backing),<sup id=\"cite_ref-Veiga,_p.253_52-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Veiga,_p.253-52\">&#91;52&#93;</a></sup> it kept its contacts with Crainic and other less revolutionary-minded Romanian politicians &#8212; <a href=\"/wiki/Mihail_Manoilescu\" title=\"Mihail Manoilescu\">Mihail Manoilescu</a>, <a href=\"/wiki/Alexandru_Averescu\" title=\"Alexandru Averescu\">Alexandru Averescu</a>, <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, <a href=\"/wiki/Alexandru_Vaida-Voevod\" title=\"Alexandru Vaida-Voevod\">Alexandru Vaida-Voevod</a>, <a href=\"/wiki/Octavian_Goga\" title=\"Octavian Goga\">Octavian Goga</a> and <a href=\"/wiki/A._C._Cuza\" title=\"A. C. Cuza\">A. C. Cuza</a>.<sup id=\"cite_ref-Veiga,_p.253_52-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Veiga,_p.253-52\">&#91;52&#93;</a></sup> In 1935, Crainic, who had been a vice president of Cuza's <a href=\"/wiki/National-Christian_Defense_League\" title=\"National-Christian Defense League\">National-Christian Defense League</a>,<sup id=\"cite_ref-Livezeanu,_p.118_20-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Livezeanu,_p.118-20\">&#91;20&#93;</a></sup> joined the fascist <a href=\"/wiki/National_Christian_Party\" title=\"National Christian Party\">National Christian Party</a>, but split with it after his <a href=\"/wiki/Ethnocracy\" title=\"Ethnocracy\">ethnocratic</a> ideal was dismissed by older party politicians (1937).<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</p><p>Writing in 1938 for his <i><a href=\"/w/index.php?title=Porunca_Vremii&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Porunca Vremii (page does not exist)\">Porunca Vremii</a></i>, Crainic argued:\n</p>\n<blockquote><p>\"There exists authority based on love. The latter is Mussolini's authority over his people. It bursts out of the characteristic forces of the creative personality, like fire provoked by exploding bombs. Mussolini does not terrorize, for Mussolini does not kill. Mussolini attracts. [...] All his system is based on the fervent and unanimous adherence of his people.\"<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Late_1930s_polemics\">Late 1930s polemics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A2ndirea&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Late 1930s polemics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>After <a href=\"/wiki/Emil_Cioran\" title=\"Emil Cioran\">Emil Cioran</a> published his <i>The Transfiguration of Romania</i> in 1937, Crainic reacted to the book's pro-<a href=\"/wiki/Totalitarianism\" title=\"Totalitarianism\">totalitarian</a> but overtly <a href=\"/wiki/Skepticism\" title=\"Skepticism\">skeptic</a> message, calling it \"a bloody, merciless, massacre of today's Romania, without even [the fear] of matricide and sacrilege\".<sup id=\"cite_ref-Crainic,_in_Ornea,_p.143_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Crainic,_in_Ornea,_p.143-55\">&#91;55&#93;</a></sup> To Cioran's support for modernization on a model which owed inspiration to both <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Nazi Germany</a> and the Soviet Union, as well as to his criticism of Romanian traditions, Crainic replied by urging young people in general not to abandon \"faith in our kin's rising century\".<sup id=\"cite_ref-Crainic,_in_Ornea,_p.143_55-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Crainic,_in_Ornea,_p.143-55\">&#91;55&#93;</a></sup> \n</p><p>In early 1938, Nicolae Iorga, who had by then come into open conflict with the Iron Guard, voiced criticism of <i><a href=\"/wiki/Cuv%C3%A2ntul\" title=\"Cuv\u00e2ntul\">Cuv\u00e2ntul</a></i> (a paper associated with the latter political movement), arguing that, despite an emphasis on traditionalism and localism, its ideological guidelines took direct inspiration from the foreign models of Nazism and Italian fascism.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> The dispute, involving, on the other side, <a href=\"/wiki/Nae_Ionescu\" title=\"Nae Ionescu\">Nae Ionescu</a>, drew echoes in <i>G\u00e2ndirea</i> &#8212; also challenged by Vulc\u0103nescu's argument that <i>G\u00e2ndirea</i> had failed in their attempt to identify with Orthodoxy, Crainic polemized that <i>G\u00e2ndirism</i> was in fact opposed to all forms of leftist and rightist <a href=\"/wiki/Internationalism_(politics)\" title=\"Internationalism (politics)\">internationalism</a> (the \"internationalist currents dominating our age\").<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> At the time, publications headed by Ionescu and Crainic, despite maintaining separate visions on several core issues, showed equal support for a number of ideas (up to a certain point, Crainic was a direct influence on Ionescu).<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> Iorga and Crainic had come to clash over Crainic's emphasis on religion (in front of Iorga's <a href=\"/wiki/Secularism\" title=\"Secularism\">secularism</a>), his political choices, as well as the few links Crainic still maintained with modernism.<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup> \n</p><p>Similar criticism of Crainic's political influence on <i>G\u00e2ndirea</i> was voiced, in retrospect, by <a href=\"/w/index.php?title=Pamfil_%C5%9Eeicaru&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pamfil \u015eeicaru (page does not exist)\">Pamfil \u015eeicaru</a> (himself connected with the Iron Guard for part of his life).<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> \u015eeicaru believed that the magazine aimed to adapt the influential ideas of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Church\">Roman Catholic</a> political activism (the <a href=\"/wiki/Catholic_Action\" title=\"Catholic Action\">Catholic Action</a>) to an Orthodox environment: \"[Crainic's] Orthodoxism was meant to facilitate the establishment of a party similar to the Democatholic ones\".<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup> He also argued that\n</p>\n<blockquote><p>\"A political-Orthodox movement crystallized inside a party is destined to be a vain attempt, no matter how much talent N. Crainic may have. And a political ambition is not enough in creating a large-scale social movement. Hence the deviation of <i>G\u00e2ndirea</i> magazine from its initial impulse.\"<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>The magazine's articles featured accusations that <a href=\"/wiki/Tudor_Arghezi\" title=\"Tudor Arghezi\">Tudor Arghezi</a>'s group, together with others writers, was condoning \"<a href=\"/wiki/Pornography\" title=\"Pornography\">pornography</a>\",<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> and <i>G\u00e2ndirea</i> sided with Iorga's similar views on Arghezi's work.<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup> In this context, Crainic and his collaborators included <a href=\"/wiki/Antisemitism\" title=\"Antisemitism\">antisemitic</a> texts in <i>G\u00e2ndirea'</i>s columns.<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup> At the time, through the voice of Crainic, the magazine hailed Nazi Germany for having \"immediately thrown over the border all Judaic pornographers and even those German writers infected with Judaism\", and Fascist Italy for \"immediately sanctioning a scabrous short story writer\".<sup id=\"cite_ref-Crainic,_in_Ornea,_p.456_47-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Crainic,_in_Ornea,_p.456-47\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1940s\">1940s</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A2ndirea&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: 1940s\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Eventually, Crainic rallied with <a href=\"/wiki/King_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Romania\">King</a> <a href=\"/wiki/Carol_II_of_Romania\" title=\"Carol II of Romania\">Carol II</a>'s <a href=\"/wiki/National_Renaissance_Front\" title=\"National Renaissance Front\">National Renaissance Front</a> (FRN) and the authoritarian cabinet of <a href=\"/wiki/Ion_Gigurtu\" title=\"Ion Gigurtu\">Ion Gigurtu</a>,<sup id=\"cite_ref-Livezeanu,_p.118_20-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Livezeanu,_p.118-20\">&#91;20&#93;</a></sup> inspiring the drafting antisemitic legislation,<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup> and being appointed to the leadership of the <a href=\"/wiki/Propaganda\" title=\"Propaganda\">Propaganda</a> Ministry. Despite the violent conflict between Carol and the Iron Guard, he continued to be ambivalent towards the latter, especially after the FRN was confronted with the <a href=\"/wiki/Soviet_occupation_of_Bessarabia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Soviet occupation of Bessarabia\">Soviet occupation of Bessarabia</a> and the <a href=\"/wiki/Second_Vienna_Award\" title=\"Second Vienna Award\">Second Vienna Award</a>;<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup> Crainic allowed its activists to broadcast their anthem on <a href=\"/wiki/Romanian_Radio_Broadcasting_Company\" title=\"Romanian Radio Broadcasting Company\">public radio</a>, carrying on as minister during the World War II Iron Guard government (the <a href=\"/wiki/National_Legionary_State\" title=\"National Legionary State\">National Legionary State</a>).<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup> \n</p><p>In 1941, celebrating twenty years of existence, <i>G\u00e2ndirea</i> hosted Crainic's thoughts on the \"<a href=\"/wiki/Jewish_Question\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jewish Question\">Jewish Question</a>\" and the new authoritarian and antisemitic regime of <a href=\"/wiki/Ion_Antonescu\" title=\"Ion Antonescu\">Ion Antonescu</a>, which it had come to support:<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup>\n</p>\n<blockquote><p>\"Throughout this time [...], Judaism was our most bitter enemy. Not an adversary, but an enemy [...]. Today, Judaism is vanquished. A splendid act of justice has suppressed [the left-wing publications] <i><a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Adev\u0103rul</a></i>, <i><a href=\"/w/index.php?title=Diminea%C5%A3a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diminea\u0163a (page does not exist)\">Diminea\u0163a</a></i> and <i><a href=\"/w/index.php?title=Lupta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lupta (page does not exist)\">Lupta</a></i>. The rest, it was only in 1940 that I could carry out when, as Minister of Propaganda, I extirpated all Jewish daily and weekly publications in Romania. The holy right of speaking in the name of Romanianism belongs now to Romanians exclusively. [...] There shall be no more artistic and cultural ideals where Judaism could dissimulate itself.\"<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>Following the recovery of <a href=\"/wiki/Bessarabia\" title=\"Bessarabia\">Bessarabia</a> during <a href=\"/wiki/Operation_Barbarossa\" title=\"Operation Barbarossa\">Operation Barbarossa</a>, <i>G\u00e2ndirea</i> joined the group of magazines that were blaming the territory's original loss on the <a href=\"/wiki/Bessarabian_Jews\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bessarabian Jews\">Bessarabian Jewish community</a>, while Crainic identified past and present Soviet policies with <a href=\"/wiki/Jewish_Bolshevism\" title=\"Jewish Bolshevism\">Judeo-Bolshevism</a>.<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Disestablishment_and_legacy\">Disestablishment and legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A2ndirea&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Disestablishment and legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The magazine ceased publication in 1944, after the <a href=\"/wiki/King_Michael_Coup\" class=\"mw-redirect\" title=\"King Michael Coup\">August 23 Coup</a> overthrew Antonescu and the Soviet <a href=\"/wiki/Red_Army\" title=\"Red Army\">Red Army</a> entered Romania (<i>see <a href=\"/wiki/Soviet_occupation_of_Romania\" title=\"Soviet occupation of Romania\">Soviet occupation of Romania</a></i>). In May 1945, Crainic was tried <i><a href=\"/wiki/Trial_in_absentia\" title=\"Trial in absentia\">in absentia</a></i> by a <a href=\"/wiki/Romanian_Communist_Party\" title=\"Romanian Communist Party\">Communist Party</a>-dominated <a href=\"/wiki/Romanian_People%27s_Tribunals\" title=\"Romanian People&#39;s Tribunals\">People's Tribunal</a>, as part of the \"fascist journalists' group\" (alongside <a href=\"/w/index.php?title=Pamfil_%C5%9Eeicaru&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pamfil \u015eeicaru (page does not exist)\">Pamfil \u015eeicaru</a>, <a href=\"/wiki/Stelian_Popescu\" title=\"Stelian Popescu\">Stelian Popescu</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Grigore_Manoilescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grigore Manoilescu (page does not exist)\">Grigore Manoilescu</a>, and <a href=\"/wiki/Radu_Gyr\" title=\"Radu Gyr\">Radu Gyr</a>).<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_72-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-72\">&#91;72&#93;</a></sup> He was charged with instigating racial hatred, endorsing the <a href=\"/wiki/Eastern_Front_(World_War_II)\" title=\"Eastern Front (World War II)\">war against the Soviet Union</a>, and helping to keep secret the <a href=\"/wiki/War_crime\" title=\"War crime\">war crimes</a> of the Antonescu regime.<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_72-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-72\">&#91;72&#93;</a></sup> Found guilty, Crainic was sentenced to <a href=\"/wiki/Life_imprisonment\" title=\"Life imprisonment\">life imprisonment</a> and <a href=\"/wiki/Penal_labor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Penal labor\">hard labor</a><sup id=\"cite_ref-ReferenceA_72-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-72\">&#91;72&#93;</a></sup> (captured in 1947, he was to serve 15 years in the prisons of <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">Communist Romania</a>).\n</p><p>In a poll of 102 Romanian literary critics conducted in 2001 by the literary magazine <i><a href=\"/wiki/Observator_Cultural\" title=\"Observator Cultural\">Observator Cultural</a></i>, the novel <i><a href=\"/wiki/Craii_de_Curtea-Veche\" title=\"Craii de Curtea-Veche\">Craii de Curtea-Veche</a></i>, written by <a href=\"/wiki/Mateiu_Caragiale\" title=\"Mateiu Caragiale\">Mateiu Caragiale</a> and published in <i>G\u00e2ndirea</i> in 1926-1927, was chosen \"best Romanian novel of the twentieth century\".\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A2ndirea&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grigorescu, p.432-433; Livezeanu, p.112</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Livezeanu, p.112</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grigorescu, p.375</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grigorescu, p.375, 381-382</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grigorescu, p.381-382</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grigorescu, p.387</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Livezeanu, p. 114</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grigorescu, p. 432</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grigorescu, pp. 432-433</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grigorescu, p. 433</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grigorescu, p.433-434</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grigorescu, pp. 434-435</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rendered in Livezeanu, p. 111</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga, in Grigorescu, p. 376</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga, in Grigorescu, p. 377</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Blaga, in Grigorescu, p.380; in Livezeanu, p.125</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Livezeanu, p.115</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crainic, in Grigorescu, p. 378</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crohm\u0103lniceanu, in Livezeanu, p.111</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Livezeanu,_p.118-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Livezeanu,_p.118_20-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Livezeanu,_p.118_20-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Livezeanu,_p.118_20-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Livezeanu, p.118</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a href=\"/wiki/Sfarm%C4%83-Piatr%C4%83\" title=\"Sfarm\u0103-Piatr\u0103\">Sfarm\u0103-Piatr\u0103</a></i>, in Ornea, p.439</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Maier; Ornea, pp. 23-26, 438-441; Pop</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Maier</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crainic, in Livezeanu, p. 123; in Maier</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crainic, in Ornea, p. 77</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, pp. 116-117</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Blaga, in Ornea, p. 116; see also Vasilache</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crainic, in Ornea, p.95</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, in Ornea, p. 264</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Veiga, p. 169</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crainic, in Ornea, p. 102; in Veiga, p. 169</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, <i>Compendiu...</i>, p.356</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.100-101</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crainic, in Ornea, p.100-101</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crainic, in Ornea, p.101</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, <i>Compendiu...</i>, p.362</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.78-79, 180-181</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crainic, in Caraiani, note 23</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.99; Veiga, p.169, 253, 255; see also Livezeanu, p.118</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.99, 230-231, 298, 300</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.244-245</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.245</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">R\u0103dulescu-Motru, in Ornea, p.121, 123</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Crainic,_in_Ornea,_p.124-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Crainic,_in_Ornea,_p.124_44-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Crainic,_in_Ornea,_p.124_44-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Crainic, in Ornea, p.124</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">R\u0103dulescu-Motru, in Ornea, p.122</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crainic, in Ornea, p.125</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Crainic,_in_Ornea,_p.456-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Crainic,_in_Ornea,_p.456_47-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Crainic,_in_Ornea,_p.456_47-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Crainic, in Ornea, p.456</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.253-255, 414</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.253-255; Pop</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crainic, in Ornea, p.251-252</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Veiga, p.252-253</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Veiga,_p.253-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Veiga,_p.253_52-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Veiga,_p.253_52-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Veiga,_p.253_52-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Veiga, p.253</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.255-262</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crainic, in Ornea, p.253</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Crainic,_in_Ornea,_p.143-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Crainic,_in_Ornea,_p.143_55-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Crainic,_in_Ornea,_p.143_55-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Crainic, in Ornea, p.143</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.98</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crainic, in Ornea, p.99</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vasilache</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Livezeanu, p.118-122</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.113</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u015eeicaru, in Ornea, p.107, 242</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u015eeicaru, in Ornea, p.107</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.448</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.456</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.36, 69-70, 448, 456</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.397</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.328, 379-380</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.328</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Final Report</i>, p.92; Livezeanu, p.118</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crainic, in Ornea, p.402; alternative translation in <i>Final Report</i>, p.92</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Final Report</i>, p.96</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ReferenceA-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_72-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_72-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_72-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\u0162iu</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A2ndirea&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070629095556/http://www.inshr-ew.ro/pdf/Final_Report.pdf\"><i>Final Report</i></a> of the <a href=\"/wiki/Wiesel_Commission\" title=\"Wiesel Commission\">International Commission on the Holocaust in Romania</a>, retrieved February 27, 2007</li>\n<li><a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a>, <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne. Compendiu</i>, <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, Bucharest, 1983: Cap.XXVII, \"Ortodoxi\u015ftii\", p.&#160;356-363</li>\n<li>Ovidiu Caraiani, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080907140735/http://www.crvp.org/book/Series04/IVA-22/chapter_vi.htm\"><i>National Identity and Political Legitimacy in Modern Romania</i></a>, at the Council for Research in Values and Philosophy, retrieved February 27, 2007</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Dan_Grigorescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dan Grigorescu (page does not exist)\">Dan Grigorescu</a>, <i>Istoria unei genera\u0163ii pierdute: expresioni\u015ftii</i>, <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Eminescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Eminescu (page does not exist)\">Editura Eminescu</a>, Bucharest, 1980</li>\n<li><a href=\"/wiki/Irina_Livezeanu\" title=\"Irina Livezeanu\">Irina Livezeanu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120914113908/http://www.nec.ro/fundatia/nec/publications/nation.pdf\">\"After the Great Union: Generational Tensions, Intellectuals, Modernism, and Ethnicity in Interwar Romania\", in <i>Nation and National Ideology. Past, Present and Prospects. Proceedings of the International Symposium held at the New Europe College, Bucharest, April 6-7, 2001</i></a>, Center for the Study of the Imaginary, New Europe College, p.&#160;110-127, retrieved February 27, 2007</li>\n<li>Anneli Maier, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20070420032558/http://files.osa.ceu.hu/holdings/300/8/3/text/52-5-9.shtml\">\"Romanian 'Protochronism' and the New Cultural Order\"</a>, at the <i>Open Society Archives</i>, November 1977, retrieved February 27, 2007</li>\n<li><a href=\"/wiki/Z._Ornea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Z. Ornea\">Z. Ornea</a>, <i>Anii treizeci. Extrema dreapt\u0103 rom\u00e2neasc\u0103</i>, <a href=\"/wiki/Editura_Funda%C5%A3iei_Culturale_Rom%C3%A2ne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Funda\u0163iei Culturale Rom\u00e2ne\">Editura Funda\u0163iei Culturale Rom\u00e2ne</a>, Bucharest, 1995</li>\n<li>Mihaela Pop, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.crvp.org/book/Series01/I-19/chapter_xvii.htm\"><i>The Promethean Man Eastward or Westward?</i></a>, at the Council for Research in Values and Philosophy site, retrieved February 27, 2007</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Ilarion \u0162iu, \"Comunism \u2013 'Ziari\u015ftii fasci\u015fti', \u00een boxa acuza\u0163ilor\", in <i><a href=\"/wiki/Jurnalul_Na%C5%A3ional\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jurnalul Na\u0163ional\">Jurnalul Na\u0163ional</a></i>, March 8, 2006</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Simona Vasilache, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130416173121/http://www.observatorcultural.ro/informatiiarticol.phtml?xid=12736\">Review of  Viorel Marineasa, <i>Tradi\u0163ie supralicitat\u0103, modernitate diortosit\u0103. Publicistica lui Nichifor Crainic \u015fi a lui Nae Ionescu la o nou\u0103 lectur\u0103</i></a>, in <i><a href=\"/wiki/Observator_Cultural\" title=\"Observator Cultural\">Observator Cultural</a></i>, retrieved February 27, 2007</li>\n<li>Francisco Veiga, <i>Istoria G\u0103rzii de Fier, 1919-1941: Mistica ultrana\u0163ionalismului</i>, <a href=\"/wiki/Humanitas_publishing_house\" class=\"mw-redirect\" title=\"Humanitas publishing house\">Humanitas</a>, Bucharest, 1993 (Romanian-language version of the Spanish edition <i>La m\u00edstica del ultranacionalismo (Historia de la Guardia de Hierro) Rumania, 1919\u20131941</i>, Publicacions de la <a href=\"/wiki/Universitat_Aut%C3%B2noma_de_Barcelona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona\">Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona</a>, <a href=\"/wiki/Bellaterra\" title=\"Bellaterra\">Bellaterra</a>, 1989 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-7488-497-7\" title=\"Special:BookSources/84-7488-497-7\">84-7488-497-7</a>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A2ndirea&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dspace.bcucluj.ro/handle/123456789/6861\"><i>G\u00e2ndirea</i> archive</a>, <a href=\"/wiki/Babe%C5%9F-Bolyai_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Babe\u015f-Bolyai University\">Babe\u015f-Bolyai University</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://documente.bcucluj.ro/\">Transsylvanica Online Library</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Fascism\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Fascism\" title=\"Template:Fascism\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Fascism\" title=\"Template talk:Fascism\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Fascism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Fascism\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">Fascism</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Theory\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Theory</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Fascism#Core_tenets\" title=\"Fascism\">Core tenets</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nationalism\" title=\"Nationalism\">Nationalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imperialism\" title=\"Imperialism\">Imperialism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Authoritarianism\" title=\"Authoritarianism\">Authoritarianism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/One-party_state\" title=\"One-party state\">One-party state</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dictatorship\" title=\"Dictatorship\">Dictatorship</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_Darwinism\" title=\"Social Darwinism\">Social Darwinism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_interventionism\" title=\"Social interventionism\">Social interventionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proletarian_nation\" title=\"Proletarian nation\">Proletarian nation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Propaganda\" title=\"Propaganda\">Propaganda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugenics\" title=\"Eugenics\">Eugenics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heroism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Heroism\">Heroism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Militarism\" title=\"Militarism\">Militarism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Economic_interventionism\" title=\"Economic interventionism\">Economic interventionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-communism\" title=\"Anti-communism\">Anti-communism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Topics</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Definitions_of_fascism\" title=\"Definitions of fascism\">Definitions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Economics_of_fascism\" title=\"Economics of fascism\">Economics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fascism_and_ideology\" title=\"Fascism and ideology\">Fascism and ideology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_fascist_movements\" title=\"List of fascist movements\">Fascism worldwide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fascist_symbolism\" title=\"Fascist symbolism\">Symbolism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ideas</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Actual_idealism\" title=\"Actual idealism\">Actual Idealism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Class_collaboration\" title=\"Class collaboration\">Class collaboration</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Corporatism\" title=\"Corporatism\">Corporatism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heroic_capitalism\" title=\"Heroic capitalism\">Heroic capitalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazism\" title=\"Nazism\">National Socialism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_syndicalism\" title=\"National syndicalism\">National syndicalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/State_capitalism\" title=\"State capitalism\">State capitalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Supercapitalism_(concept_in_Italian_Fascism)\" title=\"Supercapitalism (concept in Italian Fascism)\">Supercapitalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Third_Position\" title=\"Third Position\">Third Position</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Totalitarianism\" title=\"Totalitarianism\">Totalitarianism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_order\" title=\"Social order\">Social order</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Variants\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Variants</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Austrofascism\" title=\"Austrofascism\">Austrian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/British_Fascism\" title=\"British Fascism\">British</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Clerical_fascism\" title=\"Clerical fascism\">Clerical</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Falangism\" title=\"Falangism\">Falangism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_Integralism\" title=\"Brazilian Integralism\">Integralism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hutu_Power\" title=\"Hutu Power\">Hutu Power</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Islamofascism\" title=\"Islamofascism\">Islamofascism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italian_Fascism\" title=\"Italian Fascism\">Italian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Statism_in_Sh%C5%8Dwa_Japan\" title=\"Statism in Sh\u014dwa Japan\">Japanese fascism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Legionary_State\" title=\"National Legionary State\">Legionarism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metaxism\" title=\"Metaxism\">Metaxism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Radical_Camp_(1934)\" title=\"National Radical Camp (1934)\">National Radicalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazism\" title=\"Nazism\">National Socialism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rexist_Party\" title=\"Rexist Party\">Rexism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Strasserism\" title=\"Strasserism\">Strasserism</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Movements\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Movements</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Fascism_in_Africa\" title=\"Fascism in Africa\">Africa</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Afrikaner_Weerstandsbeweging\" title=\"Afrikaner Weerstandsbeweging\">Afrikaner Weerstandsbeweging</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/South_African_Gentile_National_Socialist_Movement\" title=\"South African Gentile National Socialist Movement\">Greyshirts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ossewabrandwag\" title=\"Ossewabrandwag\">Ossewabrandwag</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Fascism_in_Asia\" title=\"Fascism in Asia\">Asia</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Brit_HaBirionim\" title=\"Brit HaBirionim\">Brit HaBirionim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ganap_Party\" title=\"Ganap Party\">Ganap Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imperial_Rule_Assistance_Association\" title=\"Imperial Rule Assistance Association\">Imperial Rule Assistance Association</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sakurakai\" title=\"Sakurakai\">Sakurakai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/T%C5%8Dh%C5%8Dkai\" title=\"T\u014dh\u014dkai\">T\u014dh\u014dkai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blue_Shirts_Society\" title=\"Blue Shirts Society\">Blue Shirts Society</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Fascism_in_Europe\" title=\"Fascism in Europe\">Northern / Northwestern Europe</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ailtir%C3%AD_na_hAis%C3%A9irghe\" title=\"Ailtir\u00ed na hAis\u00e9irghe\">Ailtir\u00ed na hAis\u00e9irghe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Black_Front_(Netherlands)\" title=\"Black Front (Netherlands)\">Black Front (Netherlands)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blueshirts\" title=\"Blueshirts\">Blueshirts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Breton_Social-National_Workers%27_Movement\" title=\"Breton Social-National Workers&#39; Movement\">Breton Social-National Workers' Movement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/British_Fascists\" title=\"British Fascists\">British Fascists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/British_People%27s_Party_(1939)\" title=\"British People&#39;s Party (1939)\">British People's Party (1939)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/British_Union_of_Fascists\" title=\"British Union of Fascists\">British Union of Fascists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Cagoule\" title=\"La Cagoule\">La Cagoule</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Clerical_People%27s_Party\" title=\"Clerical People&#39;s Party\">Clerical People's Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faisceau\" title=\"Faisceau\">Faisceau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vlaams_Nationaal_Verbond\" title=\"Vlaams Nationaal Verbond\">Flemish National Union</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Popular_Party\" title=\"French Popular Party\">French Popular Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/General_Dutch_Fascist_League\" title=\"General Dutch Fascist League\">General Dutch Fascist League</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imperial_Fascist_League\" title=\"Imperial Fascist League\">Imperial Fascist League</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lapua_Movement\" title=\"Lapua Movement\">Lapua Movement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nasjonal_Samling\" title=\"Nasjonal Samling\">Nasjonal Samling</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Corporate_Party\" title=\"National Corporate Party\">National Corporate Party</a> (<a href=\"/wiki/Greenshirts_(National_Corporate_Party)\" title=\"Greenshirts (National Corporate Party)\">Greenshirts</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Fascisti\" title=\"National Fascisti\">National Fascisti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nationalist_Party_(Iceland)\" title=\"Nationalist Party (Iceland)\">Nationalist Party (Iceland)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Socialist_Bloc\" title=\"National Socialist Bloc\">National Socialist Bloc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Socialist_Dutch_Workers_Party\" title=\"National Socialist Dutch Workers Party\">National Socialist Dutch Workers Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Socialist_League\" title=\"National Socialist League\">National Socialist League</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Socialist_Movement_in_the_Netherlands\" title=\"National Socialist Movement in the Netherlands\">National Socialist Movement in the Netherlands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Socialist_Movement_of_Norway\" title=\"National Socialist Movement of Norway\">National Socialist Movement of Norway</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Socialist_Workers%27_Party_(Sweden)\" title=\"National Socialist Workers&#39; Party (Sweden)\">National Socialist Workers' Party (Sweden)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Party_(UK)\" title=\"New Party (UK)\">New Party (UK)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Patriotic_People%27s_Movement_(Finland)\" title=\"Patriotic People&#39;s Movement (Finland)\">Patriotic People's Movement (Finland)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C4%93rkonkrusts\" title=\"P\u0113rkonkrusts\">P\u0113rkonkrusts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rexist_Party\" title=\"Rexist Party\">Rexism</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Fascism_in_Europe\" title=\"Fascism in Europe\">Central Europe</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arrow_Cross_Party\" title=\"Arrow Cross Party\">Arrow Cross Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Austrian_National_Socialism\" title=\"Austrian National Socialism\">Austrian National Socialism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fatherland_Front_(Austria)\" title=\"Fatherland Front (Austria)\">Fatherland Front (Austria)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_National_Socialist_Party\" title=\"Hungarian National Socialist Party\">Hungarian National Socialist Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Front_(Switzerland)\" title=\"National Front (Switzerland)\">National Front (Switzerland)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Radical_Camp_Falanga\" title=\"National Radical Camp Falanga\">National Radical Camp Falanga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Radical_Camp_(1934)\" title=\"National Radical Camp (1934)\">National Radical Camp (1934)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazism\" title=\"Nazism\">Nazism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazi_Party\" title=\"Nazi Party\">Nazi Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sudeten_German_Party\" title=\"Sudeten German Party\">Sudeten German Party</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Fascism_in_Europe\" title=\"Fascism in Europe\">Southern Europe</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Albanian_Fascist_Party\" title=\"Albanian Fascist Party\">Albanian Fascist Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Democratic_Fascist_Party\" title=\"Democratic Fascist Party\">Democratic Fascist Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Falange_Espa%C3%B1ola_de_las_JONS\" title=\"Falange Espa\u00f1ola de las JONS\">Falange</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greek_National_Socialist_Party\" title=\"Greek National Socialist Party\">Greek National Socialist Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italian_Fascism\" title=\"Italian Fascism\">Italian Fascism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italian_Social_Republic\" title=\"Italian Social Republic\">Italian Social Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metaxism\" title=\"Metaxism\">Metaxism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Fascist_Party\" title=\"National Fascist Party\">National Fascist Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Union_(Portugal)\" title=\"National Union (Portugal)\">National Union (Portugal)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republican_Fascist_Party\" title=\"Republican Fascist Party\">Republican Fascist Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sammarinese_Fascist_Party\" title=\"Sammarinese Fascist Party\">Sammarinese Fascist Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Usta%C5%A1e\" class=\"mw-redirect\" title=\"Usta\u0161e\">Usta\u0161e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yugoslav_National_Movement\" title=\"Yugoslav National Movement\">ZBOR</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Fascism_in_Europe\" title=\"Fascism in Europe\">Eastern and Southeastern Europe</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bulgarian_National_Socialist_Workers_Party\" title=\"Bulgarian National Socialist Workers Party\">Bulgarian National Socialist Workers Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crusade_of_Romanianism\" title=\"Crusade of Romanianism\">Crusade of Romanianism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iron_Guard\" title=\"Iron Guard\">Iron Guard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National-Christian_Defense_League\" title=\"National-Christian Defense League\">National-Christian Defense League</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Fascist_Community\" title=\"National Fascist Community\">National Fascist Community</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Fascist_Movement\" title=\"National Fascist Movement\">National Fascist Movement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Italo-Romanian_Cultural_and_Economic_Movement\" title=\"National Italo-Romanian Cultural and Economic Movement\">National Italo-Romanian Cultural and Economic Movement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Social_Movement_(Bulgaria)\" title=\"National Social Movement (Bulgaria)\">National Social Movement (Bulgaria)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Radical_Camp_Falanga\" title=\"National Radical Camp Falanga\">National Radical Camp Falanga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Romanian_Fascio\" title=\"National Romanian Fascio\">National Romanian Fascio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Renaissance_Front\" title=\"National Renaissance Front\">National Renaissance Front</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ratniks\" title=\"Ratniks\">Ratniks (Bulgaria)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanian_Front\" title=\"Romanian Front\">Romanian Front</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russian_Fascist_Party\" title=\"Russian Fascist Party\">Russian Fascist Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russian_Women%27s_Fascist_Movement\" title=\"Russian Women&#39;s Fascist Movement\">Russian Women's Fascist Movement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovak_People%27s_Party\" title=\"Slovak People&#39;s Party\">Slovak People's Party</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Union_of_Bulgarian_National_Legions\" title=\"Union of Bulgarian National Legions\">Union of Bulgarian National Legions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vlajka\" title=\"Vlajka\">Vlajka</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Fascism_in_North_America\" title=\"Fascism in North America\">North America</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fascism_in_Canada\" title=\"Fascism in Canada\">Fascism in Canada</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Canadian_Union_of_Fascists\" title=\"Canadian Union of Fascists\">Canadian Union of Fascists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Unity_Party_(Canada)\" title=\"National Unity Party (Canada)\">Parti national social chr\u00e9tien</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gold_shirts\" title=\"Gold shirts\">Gold shirts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_American_Bund\" title=\"German American Bund\">German American Bund</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Silver_Legion_of_America\" title=\"Silver Legion of America\">Silver Legion of America</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Fascism_in_South_America\" title=\"Fascism in South America\">South America</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Falangism_in_Latin_America\" title=\"Falangism in Latin America\">Falangism in Latin America</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_Integralism\" title=\"Brazilian Integralism\">Brazilian Integralism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bolivian_Socialist_Falange\" title=\"Bolivian Socialist Falange\">Bolivian Socialist Falange</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Socialist_Movement_of_Chile\" title=\"National Socialist Movement of Chile\">National Socialist Movement of Chile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Revolutionary_Union_(Peru)\" title=\"Revolutionary Union (Peru)\">Revolutionary Union</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"People\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">People</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Abba_Ahimeir\" title=\"Abba Ahimeir\">Abba Ahimeir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nimio_de_Anqu%C3%ADn\" title=\"Nimio de Anqu\u00edn\">Nimio de Anqu\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sadao_Araki\" title=\"Sadao Araki\">Sadao Araki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marc_Augier\" title=\"Marc Augier\">Marc Augier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maurice_Bard%C3%A8che\" title=\"Maurice Bard\u00e8che\">Maurice Bard\u00e8che</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Benoist-M%C3%A9chin\" title=\"Jacques Benoist-M\u00e9chin\">Jacques Benoist-M\u00e9chin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_B%C3%A9raud\" title=\"Henri B\u00e9raud\">Henri B\u00e9raud</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zolt%C3%A1n_B%C3%B6sz%C3%B6rm%C3%A9ny\" title=\"Zolt\u00e1n B\u00f6sz\u00f6rm\u00e9ny\">Zolt\u00e1n B\u00f6sz\u00f6rm\u00e9ny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Giuseppe_Bottai\" title=\"Giuseppe Bottai\">Giuseppe Bottai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Brasillach\" title=\"Robert Brasillach\">Robert Brasillach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alphonse_de_Ch%C3%A2teaubriant\" title=\"Alphonse de Ch\u00e2teaubriant\">Alphonse de Ch\u00e2teaubriant</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Corneliu_Zelea_Codreanu\" title=\"Corneliu Zelea Codreanu\">Corneliu Zelea Codreanu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gustavs_Celmi%C5%86%C5%A1\" title=\"Gustavs Celmi\u0146\u0161\">Gustavs Celmi\u0146\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enrico_Corradini\" title=\"Enrico Corradini\">Enrico Corradini</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlo_Costamagna\" title=\"Carlo Costamagna\">Carlo Costamagna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Walther_Darr%C3%A9\" title=\"Richard Walther Darr\u00e9\">Richard Walther Darr\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_D%C3%A9at\" title=\"Marcel D\u00e9at\">Marcel D\u00e9at</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A9on_Degrelle\" title=\"L\u00e9on Degrelle\">L\u00e9on Degrelle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Drieu_La_Rochelle\" title=\"Pierre Drieu La Rochelle\">Pierre Drieu La Rochelle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gottfried_Feder\" title=\"Gottfried Feder\">Gottfried Feder</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Giovanni_Gentile\" title=\"Giovanni Gentile\">Giovanni Gentile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Goebbels\" title=\"Joseph Goebbels\">Joseph Goebbels</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_F._K._G%C3%BCnther\" title=\"Hans F. K. G\u00fcnther\">Hans F. K. G\u00fcnther</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinrich_Himmler\" title=\"Heinrich Himmler\">Heinrich Himmler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adolf_Hitler\" title=\"Adolf Hitler\">Adolf Hitler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gregor_Strasser\" title=\"Gregor Strasser\">Gregor Strasser</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Otto_Strasser\" title=\"Otto Strasser\">Otto Strasser</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ikki_Kita\" title=\"Ikki Kita\">Ikki Kita</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fumimaro_Konoe\" title=\"Fumimaro Konoe\">Fumimaro Konoe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vihtori_Kosola\" title=\"Vihtori Kosola\">Vihtori Kosola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agostino_Lanzillo\" title=\"Agostino Lanzillo\">Agostino Lanzillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrije_Ljoti%C4%87\" title=\"Dimitrije Ljoti\u0107\">Dimitrije Ljoti\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leopoldo_Lugones\" title=\"Leopoldo Lugones\">Leopoldo Lugones</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curzio_Malaparte\" title=\"Curzio Malaparte\">Curzio Malaparte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ioannis_Metaxas\" title=\"Ioannis Metaxas\">Ioannis Metaxas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Michels\" title=\"Robert Michels\">Robert Michels</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oswald_Mosley\" title=\"Oswald Mosley\">Oswald Mosley</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benito_Mussolini\" title=\"Benito Mussolini\">Benito Mussolini</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eoin_O%27Duffy\" title=\"Eoin O&#39;Duffy\">Eoin O'Duffy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gear%C3%B3id_%C3%93_Cuinneag%C3%A1in\" title=\"Gear\u00f3id \u00d3 Cuinneag\u00e1in\">Gear\u00f3id \u00d3 Cuinneag\u00e1in</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sergio_Panunzio\" title=\"Sergio Panunzio\">Sergio Panunzio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Giovanni_Papini\" title=\"Giovanni Papini\">Giovanni Papini</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ante_Paveli%C4%87\" title=\"Ante Paveli\u0107\">Ante Paveli\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/William_Dudley_Pelley\" title=\"William Dudley Pelley\">William Dudley Pelley</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfred_Ploetz\" title=\"Alfred Ploetz\">Alfred Ploetz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Poulet\" title=\"Robert Poulet\">Robert Poulet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vidkun_Quisling\" title=\"Vidkun Quisling\">Vidkun Quisling</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Primo_de_Rivera\" title=\"Jos\u00e9 Antonio Primo de Rivera\">Jos\u00e9 Antonio Primo de Rivera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucien_Rebatet\" title=\"Lucien Rebatet\">Lucien Rebatet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dionisio_Ridruejo\" title=\"Dionisio Ridruejo\">Dionisio Ridruejo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfredo_Rocco\" title=\"Alfredo Rocco\">Alfredo Rocco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Konstantin_Rodzaevsky\" title=\"Konstantin Rodzaevsky\">Konstantin Rodzaevsky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfred_Rosenberg\" title=\"Alfred Rosenberg\">Alfred Rosenberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pl%C3%ADnio_Salgado\" title=\"Pl\u00ednio Salgado\">Pl\u00ednio Salgado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rafael_S%C3%A1nchez_Mazas\" title=\"Rafael S\u00e1nchez Mazas\">Rafael S\u00e1nchez Mazas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Margherita_Sarfatti\" title=\"Margherita Sarfatti\">Margherita Sarfatti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carl_Schmitt\" title=\"Carl Schmitt\">Carl Schmitt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ardengo_Soffici\" title=\"Ardengo Soffici\">Ardengo Soffici</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Othmar_Spann\" title=\"Othmar Spann\">Othmar Spann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ugo_Spirito\" title=\"Ugo Spirito\">Ugo Spirito</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenc_Sz%C3%A1lasi\" title=\"Ferenc Sz\u00e1lasi\">Ferenc Sz\u00e1lasi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hideki_Tojo\" title=\"Hideki Tojo\">Hideki Tojo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gonzalo_Torrente_Ballester\" title=\"Gonzalo Torrente Ballester\">Gonzalo Torrente Ballester</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Valois\" title=\"Georges Valois\">Georges Valois</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anastasy_Vonsiatsky\" title=\"Anastasy Vonsiatsky\">Anastasy Vonsyatsky</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Works\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Works</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Literature</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;font-style:italic;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/The_Doctrine_of_Fascism\" title=\"The Doctrine of Fascism\">The Doctrine of Fascism</a></li>\n<li><span style=\"font-style:normal;\"><a href=\"/wiki/Fascist_Manifesto\" title=\"Fascist Manifesto\">Fascist Manifesto</a></span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friendly_Fascism_(book)\" title=\"Friendly Fascism (book)\"><i>Friendly Fascism: The New Face of Power in America</i></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manifesto_of_the_Fascist_Intellectuals\" title=\"Manifesto of the Fascist Intellectuals\">Manifesto of the Fascist Intellectuals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mein_Kampf\" title=\"Mein Kampf\">Mein Kampf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/My_Life_(Oswald_Mosley_autobiography)\" title=\"My Life (Oswald Mosley autobiography)\">My Life</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Myth_of_the_Twentieth_Century\" title=\"The Myth of the Twentieth Century\">The Myth of the Twentieth Century</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zweites_Buch\" title=\"Zweites Buch\">Zweites Buch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Last_Will_of_a_Russian_Fascist\" title=\"The Last Will of a Russian Fascist\">Zaveshchanie russkogo fashista</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Periodicals</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;font-style:italic;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/La_Conquista_del_Estado\" title=\"La Conquista del Estado\">La Conquista del Estado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Das_Reich_(newspaper)\" title=\"Das Reich (newspaper)\">Das Reich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Der_Angriff\" title=\"Der Angriff\">Der Angriff</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deutsche_Allgemeine_Zeitung\" title=\"Deutsche Allgemeine Zeitung\">Deutsche Allgemeine Zeitung</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deutsche_Zeitung_in_Norwegen\" title=\"Deutsche Zeitung in Norwegen\">Deutsche Zeitung in Norwegen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deutsche_Zeitung_in_den_Niederlanden\" title=\"Deutsche Zeitung in den Niederlanden\">Deutsche Zeitung in den Niederlanden</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Figli_d%27Italia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Figli d&#39;Italia (page does not exist)\">Figli d'Italia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fronten\" title=\"Fronten\">Fronten</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">G\u00e2ndirea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Giovent%C3%B9_Fascista\" title=\"Giovent\u00f9 Fascista\">Giovent\u00f9 Fascista</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Je_suis_partout\" title=\"Je suis partout\">Je suis partout</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_France_au_travail\" title=\"La France au travail\">La France au travail</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%BCnchener_Beobachter\" title=\"M\u00fcnchener Beobachter\">M\u00fcnchener Beobachter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Novopress\" class=\"mw-redirect\" title=\"Novopress\">Novopress</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/NS_M%C3%A5nedshefte\" title=\"NS M\u00e5nedshefte\">NS M\u00e5nedshefte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norsk-Tysk_Tidsskrift\" title=\"Norsk-Tysk Tidsskrift\">Norsk-Tysk Tidsskrift</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Das_Schwarze_Korps\" title=\"Das Schwarze Korps\">Das Schwarze Korps</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Der_St%C3%BCrmer\" title=\"Der St\u00fcrmer\">Der St\u00fcrmer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Il_Popolo_d%27Italia\" title=\"Il Popolo d&#39;Italia\">Il Popolo d'Italia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sfarm%C4%83-Piatr%C4%83\" title=\"Sfarm\u0103-Piatr\u0103\">Sfarm\u0103-Piatr\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Signal_(magazine)\" title=\"Signal (magazine)\">Signal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vlajka\" title=\"Vlajka\">Vlajka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%B6lkischer_Beobachter\" title=\"V\u00f6lkischer Beobachter\">V\u00f6lkischer Beobachter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nash_Put%27_(newspaper)\" title=\"Nash Put&#39; (newspaper)\">Nash Put'</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fashist\" title=\"Fashist\">Fashist</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%27Alba\" title=\"L&#39;Alba\">l'Alba</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Film</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;font-style:italic;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/The_Victory_of_Faith\" title=\"The Victory of Faith\">Der Sieg des Glaubens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tag_der_Freiheit:_Unsere_Wehrmacht\" title=\"Tag der Freiheit: Unsere Wehrmacht\">Tag der Freiheit: Unsere Wehrmacht</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Triumph_of_the_Will\" title=\"Triumph of the Will\">Triumph of the Will</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sculpture</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Allach_(porcelain)\" title=\"Allach (porcelain)\">Allach</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related topics</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Art_of_the_Third_Reich\" title=\"Art of the Third Reich\">Art of the Third Reich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fascist_architecture\" title=\"Fascist architecture\">Fascist architecture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heroic_realism\" title=\"Heroic realism\">Heroic realism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazi_architecture\" title=\"Nazi architecture\">Nazi architecture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazism_and_cinema\" title=\"Nazism and cinema\">Nazism and cinema</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazi_plunder\" title=\"Nazi plunder\">Nazi plunder</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Syndicalism\" title=\"Syndicalism\">Syndicalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conservatism\" title=\"Conservatism\">Conservatism</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Organizations\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Organizations</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Institutional</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ahnenerbe\" title=\"Ahnenerbe\">Ahnenerbe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chamber_of_Fasci_and_Corporations\" title=\"Chamber of Fasci and Corporations\">Chamber of Fasci and Corporations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grand_Council_of_Fascism\" title=\"Grand Council of Fascism\">Grand Council of Fascism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imperial_Way_Faction\" title=\"Imperial Way Faction\">Imperial Way Faction</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italian_Nationalist_Association\" title=\"Italian Nationalist Association\">Italian Nationalist Association</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Socialist_League_of_the_Reich_for_Physical_Exercise\" title=\"National Socialist League of the Reich for Physical Exercise\">Nationalsozialistischer Reichsbund f\u00fcr Leibes\u00fcbungen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quadrumvirs\" title=\"Quadrumvirs\">Quadrumvirs</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Activist</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fascist_Union_of_Youth\" title=\"Fascist Union of Youth\">Fascist Union of Youth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_American_Bund\" title=\"German American Bund\">German American Bund</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Youth_Organisation_(Greece)\" title=\"National Youth Organisation (Greece)\">National Youth Organisation (Greece)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russian_Fascist_Organization\" title=\"Russian Fascist Organization\">Russian Fascist Organization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Union_of_Fascist_Little_Ones\" title=\"Union of Fascist Little Ones\">Union of Fascist Little Ones</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Union_of_Young_Fascists_%E2%80%93_Vanguard_(boys)\" title=\"Union of Young Fascists \u2013 Vanguard (boys)\">Union of Young Fascists \u2013 Vanguard (boys)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Union_of_Young_Fascists_%E2%80%93_Vanguard_(girls)\" title=\"Union of Young Fascists \u2013 Vanguard (girls)\">Union of Young Fascists \u2013 Vanguard (girls)</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Fascist_paramilitary\" title=\"Fascist paramilitary\">Paramilitary</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Albanian_Fascist_Militia\" title=\"Albanian Fascist Militia\">Albanian Militia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Black_Brigades\" title=\"Black Brigades\">Black Brigades</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blackshirts\" title=\"Blackshirts\">Blackshirts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blueshirts\" title=\"Blueshirts\">Blueshirts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Einsatzgruppen\" title=\"Einsatzgruppen\">Einsatzgruppen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gold_shirts\" title=\"Gold shirts\">Gold shirts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iron_Guard\" title=\"Iron Guard\">Greenshirts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/South_African_Gentile_National_Socialist_Movement\" title=\"South African Gentile National Socialist Movement\">Greyshirts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hitler_Youth\" title=\"Hitler Youth\">Hitler Youth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heimwehr\" title=\"Heimwehr\">Heimwehr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iron_Wolf_(organization)\" title=\"Iron Wolf (organization)\">Iron Wolf (organization)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C4%83ncieri\" title=\"L\u0103ncieri\">L\u0103ncieri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Makapili\" title=\"Makapili\">Makapili</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Silver_Legion_of_America\" title=\"Silver Legion of America\">Silver Legion of America</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Schutzstaffel\" title=\"Schutzstaffel\">Schutzstaffel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sturmabteilung\" title=\"Sturmabteilung\">Sturmabteilung</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Waffen-SS\" title=\"Waffen-SS\">Waffen-SS</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Werwolf\" title=\"Werwolf\">Werwolf</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">International</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Axis_powers\" title=\"Axis powers\">Axis powers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/NSDAP/AO\" title=\"NSDAP/AO\">NSDAP/AO</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/ODESSA\" title=\"ODESSA\">ODESSA</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"History\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">History</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1910s</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arditi\" title=\"Arditi\">Arditi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fascio\" title=\"Fascio\">Fascio</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1920s</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Aventine_Secession_(20th_century)\" title=\"Aventine Secession (20th century)\">Aventine Secession</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Acerbo_Law\" title=\"Acerbo Law\">Acerbo Law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Corfu_incident\" title=\"Corfu incident\">Corfu incident</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/March_on_Rome\" title=\"March on Rome\">March on Rome</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beer_Hall_Putsch\" title=\"Beer Hall Putsch\">Beer Hall Putsch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italian_economic_battles\" title=\"Italian economic battles\">Italian economic battles</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1930s</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/March_of_the_Iron_Will\" title=\"March of the Iron Will\">March of the Iron Will</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_federal_election,_November_1932\" title=\"German federal election, November 1932\">German federal election, November 1932</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_federal_election,_March_1933\" title=\"German federal election, March 1933\">German federal election, March 1933</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enabling_Act_of_1933\" title=\"Enabling Act of 1933\">Enabling Act</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/6_February_1934_crisis\" title=\"6 February 1934 crisis\">6 February 1934 crisis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1934_Montreux_Fascist_conference\" title=\"1934 Montreux Fascist conference\">1934 Montreux Fascist conference</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/4th_of_August_Regime\" title=\"4th of August Regime\">4th of August Regime</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Comintern_Pact\" title=\"Anti-Comintern Pact\">Anti-Comintern Pact</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1940s</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Holocaust\" title=\"The Holocaust\">The Holocaust</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fall_of_the_Fascist_regime_in_Italy\" title=\"Fall of the Fascist regime in Italy\">End in Italy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Denazification\" title=\"Denazification\">Denazification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nuremberg_trials\" title=\"Nuremberg trials\">Nuremberg Trials</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Lists\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Lists</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anti-fascism\" title=\"Anti-fascism\">Anti-fascists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_books_by_or_about_Adolf_Hitler\" title=\"List of books by or about Adolf Hitler\">Books about Hitler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_British_fascist_parties\" title=\"List of British fascist parties\">British fascist parties</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_fascist_movements_by_country\" title=\"List of fascist movements by country\">Fascist movements by country</a>&#160;(<a href=\"/wiki/List_of_fascist_movements_by_country_A%E2%80%93F\" title=\"List of fascist movements by country A\u2013F\">A-F</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_fascist_movements_by_country_G%E2%80%93M\" title=\"List of fascist movements by country G\u2013M\">G-M</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_fascist_movements_by_country_N%E2%80%93T\" title=\"List of fascist movements by country N\u2013T\">N-T</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_fascist_movements_by_country_U%E2%80%93Z\" title=\"List of fascist movements by country U\u2013Z\">U-Z</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Nazi_ideologues\" title=\"List of Nazi ideologues\">Nazi ideologues</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Nazi_Party_leaders_and_officials\" title=\"List of Nazi Party leaders and officials\">Nazi leaders</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_speeches_given_by_Adolf_Hitler\" title=\"List of speeches given by Adolf Hitler\">Speeches by Hitler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_SS_personnel\" title=\"List of SS personnel\">SS personnel</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Related_topics\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Related topics</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alt-right\" title=\"Alt-right\">Alt-right</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-fascism\" title=\"Anti-fascism\">Anti-fascism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Nazi_League\" title=\"Anti-Nazi League\">Anti-Nazi League</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christofascism\" title=\"Christofascism\">Christofascism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Clerical_fascism\" title=\"Clerical fascism\">Clerical fascism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crypto-fascism\" title=\"Crypto-fascism\">Cryptofascism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esoteric_Nazism\" title=\"Esoteric Nazism\">Esoteric Nazism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fascist_(insult)\" title=\"Fascist (insult)\">Fascist (epithet)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fascist_mysticism\" title=\"Fascist mysticism\">Fascist mysticism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanisation\" title=\"Germanisation\">Germanisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Glossary_of_Nazi_Germany\" title=\"Glossary of Nazi Germany\">Glossary of Nazi Germany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nazi_salute\" title=\"Nazi salute\">Hitler salute</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italianization\" title=\"Italianization\">Italianization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italianization_of_South_Tyrol\" title=\"Italianization of South Tyrol\">Italianization of South Tyrol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Islamofascism\" title=\"Islamofascism\">Islamofascism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Japanization\" title=\"Japanization\">Japanization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ku_Klux_Klan\" title=\"Ku Klux Klan\">Ku Klux Klan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-fascism\" title=\"Neo-fascism\">Neo-fascism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-Nazism\" title=\"Neo-Nazism\">Neo-Nazism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_salute\" title=\"Roman salute\">Roman salute</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_fascism\" title=\"Social fascism\">Social fascism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Synarchism\" title=\"Synarchism\">Synarchism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unite_Against_Fascism\" title=\"Unite Against Fascism\">Unite Against Fascism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%B6lkisch_movement\" title=\"V\u00f6lkisch movement\">V\u00f6lkisch movement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Women_in_Nazi_Germany\" title=\"Women in Nazi Germany\">Women in Nazi Germany</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Fascism\" title=\"Category:Fascism\">Category</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portal:Fascism\" title=\"Portal:Fascism\">Portal</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2157\nCached time: 20180919194225\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.420 seconds\nReal time usage: 0.497 seconds\nPreprocessor visited node count: 2861/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 155673/2097152 bytes\nTemplate argument size: 18163/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 20358/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.071/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.92 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  270.003      1 -total\n 25.05%   67.626      1 Template:Infobox_Magazine\n 24.93%   67.300      1 Template:Fascism_work\n 23.49%   63.425      1 Template:Navbox_with_collapsible_groups\n 20.98%   56.657      1 Template:Infobox\n 12.14%   32.773      1 Template:Reflist\n  9.90%   26.726      2 Template:Ro_icon\n  9.29%   25.088      1 Template:Link_language\n  8.54%   23.052      1 Template:ISBN\n  5.46%   14.742      5 Template:Navbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:9621061-0!canonical and timestamp 20180919194225 and revision id 819607637\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/G%C3%A2ndirea","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"G\u00e2ndirea"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/G%C3%A2ndirea_(revist%C4%83)","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"G\u00e2ndirea (revist\u0103)"}],"categories":[{"sortkey":"Gandirea","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"Gandirea","*":"1921_establishments_in_Romania"},{"sortkey":"Gandirea","*":"1944_disestablishments_in_Romania"},{"sortkey":"Gandirea","*":"Defunct_literary_magazines_of_Europe"},{"sortkey":"Gandirea","*":"Defunct_magazines_of_Romania"},{"sortkey":"Gandirea","*":"Defunct_political_magazines"},{"sortkey":"Gandirea","*":"Expressionism"},{"sortkey":"Gandirea","*":"Fascist_newspapers_and_magazines"},{"sortkey":"Gandirea","*":"Fascism_in_Romania"},{"sortkey":" ","*":"G\u00e2ndirea"},{"sortkey":"Gandirea","*":"History_of_Cluj-Napoca"},{"sortkey":"Gandirea","*":"Magazines_established_in_1921"},{"sortkey":"Gandirea","*":"Magazines_disestablished_in_1944"},{"sortkey":"Gandirea","*":"Romanian_art_magazines"},{"sortkey":"Gandirea","*":"Romanian-language_magazines"},{"sortkey":"Gandirea","*":"Romanian_literary_magazines"},{"sortkey":"Gandirea","*":"Romanian_political_magazines"},{"sortkey":"Gandirea","*":"Greater_Romania"},{"sortkey":"Gandirea","*":"Romanian_monthly_magazines"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fascism in Romania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"1934 Montreux Fascist conference"},{"ns":0,"exists":"","*":"4th of August Regime"},{"ns":0,"exists":"","*":"6 February 1934 crisis"},{"ns":0,"exists":"","*":"A. C. Cuza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abba Ahimeir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acerbo Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acquittal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Actual idealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adev\u0103rul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolf Hitler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adrian Maniu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afrikaner Weerstandsbeweging"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agostino Lanzillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agrarianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ahnenerbe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ailtir\u00ed na hAis\u00e9irghe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian Fascist Militia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian Fascist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Archipenko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Averescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Busuioceanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru O. Teodoreanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Vaida-Voevod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Ploetz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Rosenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfredo Rocco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allach (porcelain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alphonse de Ch\u00e2teaubriant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alt-right"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anastasy Vonsiatsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ante Paveli\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Comintern Pact"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Nazi League"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-communism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antisemitism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ardengo Soffici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arditi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arrow Cross Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art magazine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art of the Third Reich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atheism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian National Socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrofascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Authoritarianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aventine Secession (20th century)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Axis Powers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Axis powers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Babe\u015f-Bolyai University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beer Hall Putsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bellaterra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belles-lettres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benito Mussolini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bessarabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bessarabian Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Brigades"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Front (Netherlands)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blackshirts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blue Shirts Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blueshirts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolivian Socialist Falange"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Integralism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breton Social-National Workers' Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brit HaBirionim"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Fascists"},{"ns":0,"exists":"","*":"British People's Party (1939)"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Union of Fascists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarian National Socialist Workers Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian Union of Fascists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capitalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Schmitt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlo Costamagna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carol II of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Action"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centrism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cezar Petrescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamber of Fasci and Corporations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christofascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Class collaboration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clerical People's Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clerical fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cluj-Napoca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conduc\u0103tor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin R\u0103dulescu-Motru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contimporanul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corfu incident"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corneliu Zelea Codreanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corporatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corpul Muncitoresc Legionar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Craii de Curtea-Veche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crusade of Romanianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crypto-fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curzio Malaparte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuv\u00e2ntul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dan Botta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Das Reich (newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Das Schwarze Korps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Definitions of fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democratic Fascist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denazification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Der Angriff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Der St\u00fcrmer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deutsche Allgemeine Zeitung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deutsche Zeitung in Norwegen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deutsche Zeitung in den Niederlanden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dictatorship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrije Ljoti\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dionisio Ridruejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dmitry Merezhkovsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drago\u015f Protopopescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dumitru St\u0103niloae"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Front (World War II)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economic interventionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economics of fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Funda\u0163iei Culturale Rom\u00e2ne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Minerva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edvard Munch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Einsatzgruppen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elena Bacaloglu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emil Cioran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enabling Act of 1933"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrico Corradini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eoin O'Duffy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esoteric Nazism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnocracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Lovinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugenics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurasianists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faisceau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Falange Espa\u00f1ola de las JONS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Falangism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Falangism in Latin America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fall of the Fascist regime in Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascism and ideology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascism in Africa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascism in Asia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascism in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascism in Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascism in North America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascism in South America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascist (insult)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascist Manifesto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascist Union of Youth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascist architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascist mysticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascist paramilitary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascist symbolism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fashist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fatherland Front (Austria)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Sz\u00e1lasi"},{"ns":0,"exists":"","*":"For My Legionaries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisc \u015eirato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freemasonry"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Popular Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friendly Fascism (book)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fronten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fumimaro Konoe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Funerals of Ion Mo\u021ba and Vasile Marin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Futurism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ganap Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gear\u00f3id \u00d3 Cuinneag\u00e1in"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Dutch Fascist League"},{"ns":0,"exists":"","*":"George C\u0103linescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Mihail Zamfirescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Valois"},{"ns":0,"exists":"","*":"German American Bund"},{"ns":0,"exists":"","*":"German People's Party (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"German federal election, March 1933"},{"ns":0,"exists":"","*":"German federal election, November 1932"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe A. L\u0103z\u0103reanu-L\u0103zuric\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gib Mih\u0103escu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giovanni Gentile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giovanni Papini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giovent\u00f9 Fascista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giuseppe Bottai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glossary of Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gold shirts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonzalo Torrente Ballester"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothic fiction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gottfried Feder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Council of Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek National Socialist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greenshirts (National Corporate Party)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gregor Strasser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustavs Celmi\u0146\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans F. K. G\u00fcnther"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heimwehr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinrich Himmler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri B\u00e9raud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heroic capitalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heroic realism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heroism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hideki Tojo"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hitler Youth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horia Sima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanitas publishing house"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian National Socialist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hutu Power"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ikki Kita"},{"ns":0,"exists":"","*":"Il Popolo d'Italia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperial Fascist League"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperial Rule Assistance Association"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperial Way Faction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internationalism (politics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interwar period"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Petrovici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioannis Metaxas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Antonescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Barbu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion G. Duca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Gigurtu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Marin Sadoveanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Pillat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion S\u00e2n-Giorgiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Vinea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ionel Teodoreanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irina Livezeanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iron Guard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iron Guard death squads"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iron Wolf (organization)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islamofascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian Ambassador to Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian Nationalist Association"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian Social Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian economic battles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italianization of South Tyrol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Ilyin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Benoist-M\u00e9chin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Japanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Je suis partout"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Bolshevism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Question"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jilava Massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Goebbels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Antonio Primo de Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judas Iscariot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Junimea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jurnalul Na\u0163ional"},{"ns":0,"exists":"","*":"King Michael Coup"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konstantin Rodzaevsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ku Klux Klan"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Alba"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Cagoule"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Conquista del Estado"},{"ns":0,"exists":"","*":"La France au travail"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lapua Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Left-wing politics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legionnaires' rebellion and Bucharest pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leopoldo Lugones"},{"ns":0,"exists":"","*":"Life imprisonment"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of British fascist parties"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Nazi Party leaders and officials"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Nazi ideologues"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Prime Ministers of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of SS personnel"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of books by or about Adolf Hitler"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of fascist movements"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of fascist movements by country"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of fascist movements by country A\u2013F"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of fascist movements by country G\u2013M"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of fascist movements by country N\u2013T"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of fascist movements by country U\u2013Z"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of speeches given by Adolf Hitler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literary magazine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literature of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucian Blaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucien Rebatet"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9on Degrelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u0103ncieri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Makapili"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manifesto of the Fascist Intellectuals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Augier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel D\u00e9at"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Janco"},{"ns":0,"exists":"","*":"March of the Iron Will"},{"ns":0,"exists":"","*":"March on Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Margherita Sarfatti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mateiu Caragiale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Materialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Bard\u00e8che"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Reinhardt (theatre director)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mein Kampf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metaxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael I of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai Stelescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Manoilescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Militarism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miracle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Eliade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Vulc\u0103nescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mount Athos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munich"},{"ns":0,"exists":"","*":"My Life (Oswald Mosley autobiography)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mysticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00fcnchener Beobachter"},{"ns":0,"exists":"","*":"N. I. Herescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"NSDAP/AO"},{"ns":0,"exists":"","*":"NS M\u00e5nedshefte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nae Ionescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nash Put' (newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasjonal Samling"},{"ns":0,"exists":"","*":"National-Christian Defense League"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Christian Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Corporate Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Fascist Community"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Fascist Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Fascist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Fascisti"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Front (Switzerland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Italo-Romanian Cultural and Economic Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Legionary State"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Radical Camp (1934)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Radical Camp Falanga"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Renaissance Front"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Romanian Fascio"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Social Movement (Bulgaria)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Socialist Bloc"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Socialist Dutch Workers Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Socialist League"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Socialist League of the Reich for Physical Exercise"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Socialist Movement in the Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Socialist Movement of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Socialist Movement of Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Socialist Party (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Socialist Workers' Party (Sweden)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Union (Portugal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Unity Party (Canada)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Youth Organisation (Greece)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National syndicalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalist Party (Iceland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi plunder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi salute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazism and cinema"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Nazism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Party (UK)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nichifor Crainic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikolai Berdyaev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikolai Trubetzkoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nimio de Anqu\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norsk-Tysk Tidsskrift"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novopress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nuremberg trials"},{"ns":0,"exists":"","*":"ODESSA"},{"ns":0,"exists":"","*":"Observator Cultural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Octavian Goga"},{"ns":0,"exists":"","*":"One-party state"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Barbarossa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oscar Walter Cisek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oskar Walter Cisek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ossewabrandwag"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oswald Mosley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Othmar Spann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto Strasser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ovid Crohm\u0103lniceanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ovidiu Papadima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan M. Vizirescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriotic People's Movement (Finland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Sterian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Penal labor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Drieu La Rochelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pl\u00ednio Salgado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political journalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poporanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pornography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Positivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proletarian nation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Propaganda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protochronism"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u0113rkonkrusts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quadrumvirs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racial antisemitism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radu Gyr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael S\u00e1nchez Mazas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rainer Maria Rilke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ratniks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Red Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Relationship between the Romanian Orthodox Church and the Iron Guard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religious antisemitism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republican Fascist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolutionary Union (Peru)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rexist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Walther Darr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Brasillach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Michels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Poulet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholic Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman salute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Communist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Front"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian People's Tribunals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Radio Broadcasting Company"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Youth Labour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian folklore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Fascist Organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Fascist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Women's Fascist Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sadao Araki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sakurakai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sammarinese Fascist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandu Tudor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sbur\u0103torul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schutzstaffel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Vienna Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secularism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergio Panunzio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sfarm\u0103-Piatr\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Signal (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silver Legion of America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skepticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak People's Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social Darwinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social interventionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social order"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"South African Gentile National Socialist Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet occupation of Bessarabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet occupation of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"State capitalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statism in Sh\u014dwa Japan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stelian Popescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strasserism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sturmabteilung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sudeten German Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supercapitalism (concept in Italian Fascism)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Synarchism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syndicalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u0103m\u0103n\u0103torul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tag der Freiheit: Unsere Wehrmacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Doctrine of Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Last Will of a Russian Fascist"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Myth of the Twentieth Century"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Victory of Faith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Third Position"},{"ns":0,"exists":"","*":"Third Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Totalitarianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trial in absentia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Triumph of the Will"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Arghezi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Vianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u014dh\u014dkai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ugo Spirito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of Bulgarian National Legions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of Fascist Little Ones"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of Young Fascists \u2013 Vanguard (boys)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of Young Fascists \u2013 Vanguard (girls)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unite Against Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Usta\u0161e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile Voiculescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Via\u0163a Rom\u00e2neasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vidkun Quisling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vihtori Kosola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vintil\u0103 Horia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlaams Nationaal Verbond"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlajka"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00f6lkisch movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00f6lkischer Beobachter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waffen-SS"},{"ns":0,"exists":"","*":"War crime"},{"ns":0,"exists":"","*":"Werwolf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"White \u00e9migr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wiesel Commission"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Dudley Pelley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women in Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xenophobia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslav National Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z. Ornea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaharia Stancu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zolt\u00e1n B\u00f6sz\u00f6rm\u00e9ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zweites Buch"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015eerban Cioculescu"},{"ns":0,"*":"Romanian Action"},{"ns":0,"*":"Citizen Bloc"},{"ns":0,"*":"Alfred Bonfert"},{"ns":0,"*":"Gheorghe Cantacuzino-Gr\u0103nicerul"},{"ns":0,"*":"Grigore For\u021bu"},{"ns":0,"*":"\u0218tefan T\u0103t\u0103rescu"},{"ns":0,"*":"Titus Panaitescu Vifor"},{"ns":0,"*":"\u021aara Noastr\u0103"},{"ns":0,"*":"D. I. Cucu"},{"ns":0,"*":"Voin\u0163a"},{"ns":0,"*":"Vasile B\u0103ncil\u0103"},{"ns":0,"*":"Vasile Cioc\u00e2lteu"},{"ns":0,"*":"Anastase Demian"},{"ns":0,"*":"Tiberiu Mo\u015foiu"},{"ns":0,"*":"\u015etefan I. Neni\u0163escu"},{"ns":0,"*":"Victor Papilian"},{"ns":0,"*":"V. I. Popa"},{"ns":0,"*":"Petre Pandrea"},{"ns":0,"*":"Pamfil \u015eeicaru"},{"ns":0,"*":"Sabin Popp"},{"ns":0,"*":"Pyotr Savitsky"},{"ns":0,"*":"Pyotr Alexeyev"},{"ns":0,"*":"Calendarul"},{"ns":0,"*":"Comitati d'azione per l'universalit\u00e0 di Roma"},{"ns":0,"*":"Ugo Sola"},{"ns":0,"*":"Porunca Vremii"},{"ns":0,"*":"Diminea\u0163a"},{"ns":0,"*":"Lupta"},{"ns":0,"*":"Grigore Manoilescu"},{"ns":0,"*":"Dan Grigorescu"},{"ns":0,"*":"Editura Eminescu"},{"ns":0,"*":"Figli d'Italia"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Fascism"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Fascism in Romania"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Fascism"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Fascism"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Magazine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox magazine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fascism in Romania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fascism work"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fascism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox with collapsible groups"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Noitalic"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Copertagandirea.jpg","Romanian_fascist_symbols.svg","Sabin_Popp_-_Triptic_religios_02.jpg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20070629095556/http://www.inshr-ew.ro/pdf/Final_Report.pdf","https://web.archive.org/web/20080907140735/http://www.crvp.org/book/Series04/IVA-22/chapter_vi.htm","https://web.archive.org/web/20120914113908/http://www.nec.ro/fundatia/nec/publications/nation.pdf","https://archive.is/20070420032558/http://files.osa.ceu.hu/holdings/300/8/3/text/52-5-9.shtml","http://www.crvp.org/book/Series01/I-19/chapter_xvii.htm","https://archive.is/20130416173121/http://www.observatorcultural.ro/informatiiarticol.phtml?xid=12736","http://dspace.bcucluj.ro/handle/123456789/6861","http://documente.bcucluj.ro/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Overview","number":"1","index":"1","fromtitle":"G\u00e2ndirea","byteoffset":877,"anchor":"Overview"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Contributors","number":"2","index":"2","fromtitle":"G\u00e2ndirea","byteoffset":3677,"anchor":"Contributors"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"3","index":"3","fromtitle":"G\u00e2ndirea","byteoffset":4914,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Beginnings","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"G\u00e2ndirea","byteoffset":4926,"anchor":"Beginnings"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early conflicts","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"G\u00e2ndirea","byteoffset":9894,"anchor":"Early_conflicts"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Crainic's impact","number":"3.3","index":"6","fromtitle":"G\u00e2ndirea","byteoffset":12045,"anchor":"Crainic's_impact"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1934 hiatus and recovery","number":"3.4","index":"7","fromtitle":"G\u00e2ndirea","byteoffset":17870,"anchor":"1934_hiatus_and_recovery"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Late 1930s polemics","number":"3.5","index":"8","fromtitle":"G\u00e2ndirea","byteoffset":23288,"anchor":"Late_1930s_polemics"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1940s","number":"3.6","index":"9","fromtitle":"G\u00e2ndirea","byteoffset":26952,"anchor":"1940s"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Disestablishment and legacy","number":"3.7","index":"10","fromtitle":"G\u00e2ndirea","byteoffset":29162,"anchor":"Disestablishment_and_legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"4","index":"11","fromtitle":"G\u00e2ndirea","byteoffset":30457,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"12","fromtitle":"G\u00e2ndirea","byteoffset":30482,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"13","fromtitle":"G\u00e2ndirea","byteoffset":33176,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>G\u00e2ndirea</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>G\u00e2ndirea</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Gandirea"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5625829"}]}}