{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"J\u00e1nos Mattis-Teutsch","pageid":7966297,"revid":845902564,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">J\u00e1nos Mattis-Teutsch</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:J%C3%A1nos_Mattis-Teutsch.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"J\u00e1nos Mattis-Teutsch.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/J%C3%A1nos_Mattis-Teutsch.jpg/220px-J%C3%A1nos_Mattis-Teutsch.jpg\" width=\"220\" height=\"359\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/J%C3%A1nos_Mattis-Teutsch.jpg/330px-J%C3%A1nos_Mattis-Teutsch.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/86/J%C3%A1nos_Mattis-Teutsch.jpg 2x\" data-file-width=\"358\" data-file-height=\"584\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1884-08-13</span>)</span>13 August 1884<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Bra%C5%9Fov\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bra\u015fov\">Brass\u00f3</a> (Bra\u015fov), <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(1867%E2%80%931918)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Hungary (1867\u20131918)\">Kingdom of Hungary</a>, <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n17 March 1960<span style=\"display:none\">(1960-03-17)</span> (aged&#160;76)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Bra%C5%9Fov\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bra\u015fov\">Bra\u015fov</a>, <a href=\"/wiki/Socialist_Republic_of_Romania\" title=\"Socialist Republic of Romania\">Socialist Republic of Romania</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Education</th><td>\n<a href=\"/wiki/Franz_Stuck\" title=\"Franz Stuck\">Franz Stuck</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\npainting, sculpture, linocut</td></tr><tr><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap;\">Notable work</span></th><td>\n<i><a href=\"/w/index.php?title=Seelenblumen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Seelenblumen (page does not exist)\">Seelenblumen</a></i></td></tr><tr><th scope=\"row\">Movement</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Post-impressionism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Post-impressionism\">Post-impressionism</a><br /><a href=\"/wiki/Fauvism\" title=\"Fauvism\">Fauvism</a><br /><a href=\"/wiki/Expressionism\" title=\"Expressionism\">Expressionism</a><br /><a href=\"/wiki/Abstract_art\" title=\"Abstract art\">Abstract art</a><br /><a href=\"/w/index.php?title=Baia_Mare_School&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Baia Mare School (page does not exist)\">Baia Mare School</a><br /><a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a><br /><a href=\"/wiki/Socialist_realism\" title=\"Socialist realism\">Socialist realism</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>J\u00e1nos Mattis-Teutsch</b> or <b>M\u00e1ttis-Teutsch</b>, <b>M\u00e1tis-Teutsch</b> (<small>IPA:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA\" title=\"Help:IPA\">[\u02c8ja\u02d0no\u0283 \u02c8m\u0252t\u02d0i\u0283 \u02c8t\u02b0\u0254\u028f\u032ft\u0361\u0283]</a></span>; the most common <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian-language</a> versions of his name, all of which have also been spelled without the hyphen; his first name has been rendered as <i>Hans</i> or <i>Johannes</i> in <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a> and <i>Ioan</i> in <a href=\"/wiki/Romanian_language\" title=\"Romanian language\">Romanian</a>; 13 August 1884&#8211;17 March 1960) was a <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungarian</a> painter, sculptor, graphic artist, art critic, and poet. Best known for his <i><a href=\"/w/index.php?title=Seelenblumen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Seelenblumen (page does not exist)\">Seelenblumen</a></i> (\"Soulflowers\") cycle of paintings, he was an important contributor to the development of <a href=\"/wiki/Modern_art\" title=\"Modern art\">modern art</a> and <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a> trends inside Romania (where he spent the larger part of his life). He was the grandfather of the artist <a href=\"/w/index.php?title=Waldemar_Mattis-Teutsch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Waldemar Mattis-Teutsch (page does not exist)\">Waldemar Mattis-Teutsch</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1nos_Mattis-Teutsch&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He was born in the <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvanian</a> city of <a href=\"/wiki/Bra%C5%9Fov\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bra\u015fov\">Brass\u00f3</a> (Bra\u015fov), then part of the <a href=\"/wiki/Lands_of_the_Crown_of_Saint_Stephen\" title=\"Lands of the Crown of Saint Stephen\">Kingdom of Hungary</a> within <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a>, now part of <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a>. He was the son of J\u00e1nos M\u00e1tis, an <a href=\"/wiki/Hungarian_minority_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian minority in Romania\">ethnic Hungarian</a> of <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kely\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sz\u00e9kely\">Sz\u00e9kely</a> origins, and his wife, the <a href=\"/wiki/Transylvanian_Saxons\" title=\"Transylvanian Saxons\">Saxon</a> Josefin Schneider.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> After M\u00e1tis died during his son's early years, Josefin married the Saxon Friedrich Teutsch, who adopted J\u00e1nos.<sup id=\"cite_ref-Mur\u00e1din_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mur\u00e1din-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He completed primary school in Hungarian, and then attended the German-language Honterus Secondary School; between 1901 and 1903, he studied sculpture at the National Hungarian Royal School for Applied Arts in <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>, and then left for <a href=\"/wiki/Munich\" title=\"Munich\">Munich</a>, where he attended the <a href=\"/wiki/Academy_of_Fine_Arts,_Munich\" title=\"Academy of Fine Arts, Munich\">Royal Academy of Fine Arts</a>, and <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> \u2014 during the period, Mattis-Teutsch appears to have moved from <a href=\"/wiki/Art_nouveau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Art nouveau\">Art nouveau</a> to <a href=\"/wiki/Post-Impressionism\" title=\"Post-Impressionism\">Post-Impressionist</a> and <a href=\"/wiki/Fauvism\" title=\"Fauvism\">Fauvist</a> themes, and eventually embraced <i><a href=\"/wiki/Die_Br%C3%BCcke\" title=\"Die Br\u00fccke\">Die Br\u00fccke</a></i> and <i><a href=\"/wiki/Der_Blaue_Reiter\" title=\"Der Blaue Reiter\">Der Blaue Reiter</a></i> ideas.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\nHe was also famous for his <i>CHEEZBERGA</i> painting.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Stamps_of_Romania,_2004-113.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Stamps_of_Romania%2C_2004-113.jpg/220px-Stamps_of_Romania%2C_2004-113.jpg\" width=\"220\" height=\"312\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9b/Stamps_of_Romania%2C_2004-113.jpg 1.5x\" data-file-width=\"272\" data-file-height=\"386\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Stamps_of_Romania,_2004-113.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Composition</i>, 1923</div></div></div>\n<p>Soon after his return from <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a> in 1908, Mattis-Teutsch began teaching at the State Woodwork School, and replaced <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1nos_Kupcsay&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1nos Kupcsay (page does not exist)\">J\u00e1nos Kupcsay</a> as professor (\"scholar master\") in 1910.<sup id=\"cite_ref-Mur\u00e1din_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mur\u00e1din-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He married Gisella Borsos in 1909 (their wedding caused scandal, since she had broken off her engagement to someone else).<sup id=\"cite_ref-Mur\u00e1din_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mur\u00e1din-2\">&#91;2&#93;</a></sup> A member of the artists' group known as the <i><a href=\"/w/index.php?title=Sebastian_Hann&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sebastian Hann (page does not exist)\">Sebastian Hann</a> Verein</i>, keeping close contacts with local artists such as <a href=\"/wiki/Friedrich_Miess\" title=\"Friedrich Miess\">Friedrich Miess</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Guszt%C3%A1v_Koll%C3%A1r&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guszt\u00e1v Koll\u00e1r (page does not exist)\">Guszt\u00e1v Koll\u00e1r</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Gyula_Tutschek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gyula Tutschek (page does not exist)\">Gyula Tutschek</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Hermann_Morres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hermann Morres (page does not exist)\">Hermann Morres</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Fritz_Kimmel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fritz Kimmel (page does not exist)\">Fritz Kimmel</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=Hans_Eder_(Transylvanian_Saxon_artist)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hans Eder (Transylvanian Saxon artist) (page does not exist)\">Hans Eder</a>, he exhibited his first sculptures during a joint show in <a href=\"/wiki/Pest_(city)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pest (city)\">Pest</a> (1910), and then in a <a href=\"/w/index.php?title=Gyula_Vastagh&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gyula Vastagh (page does not exist)\">Gyula Vastagh</a>-organized exhibit in his native town (1914).<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>He became an acquaintance of <a href=\"/wiki/Lajos_Kass%C3%A1k\" title=\"Lajos Kass\u00e1k\">Lajos Kass\u00e1k</a>, and published <a href=\"/wiki/Linocut\" title=\"Linocut\">linocut</a> drawings in the modern art magazine <i>MA</i> (<i>T\u00e1jk\u00e9p f\u00e1val</i> \u2013 \"Landscape with a Tree\", 1917; <i>Kompoz\u00edci\u00f3 k\u00e9t alakkal</i> \u2013 \"Composition with Two Figures\", 1919),<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> as well as contributing to the joint exhibits the latter organized, before being showcased in <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a> and establishing connections with <a href=\"/wiki/Herwarth_Walden\" title=\"Herwarth Walden\">Herwarth Walden</a> and his <a href=\"/wiki/Expressionism\" title=\"Expressionism\">Expressionist</a> group around <i><a href=\"/wiki/Der_Sturm\" title=\"Der Sturm\">Der Sturm</a></i> \u2014 eventually, he adopted the style, continuing to be directly influenced by the <a href=\"/wiki/Abstract_art\" title=\"Abstract art\">abstract art</a> of <a href=\"/wiki/Wassily_Kandinsky\" title=\"Wassily Kandinsky\">Wassily Kandinsky</a> and <a href=\"/wiki/Kazimir_Malevich\" title=\"Kazimir Malevich\">Kazimir Malevich</a>, and moving towards a non-figurative outlook.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> His success was contrasted by an emotional crisis caused by the death of his wife in 1916; he remarried with Marie Conrad, an <a href=\"/wiki/Austrians\" title=\"Austrians\">Austrian</a> woman, in 1919.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Present in <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a> at the time of the <a href=\"/wiki/Aster_Revolution\" title=\"Aster Revolution\">Aster Revolution</a>, Mattis-Teutsch probably witnessed first hand the establishment of the <a href=\"/wiki/Hungarian_Soviet_Republic\" title=\"Hungarian Soviet Republic\">Hungarian Soviet Republic</a>; despite conflicting accounts and his <a href=\"/wiki/Socialism\" title=\"Socialism\">socialist</a> creed, it seems that he was not involved in the pro-<a href=\"/wiki/Bolshevik\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bolshevik\">Bolshevik</a> movement.<sup id=\"cite_ref-Mur\u00e1din_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mur\u00e1din-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He remained a committed <a href=\"/wiki/Anti-Fascism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anti-Fascism\">anti-Fascist</a>, and later spoke out against the influence of <a href=\"/wiki/Nazism\" title=\"Nazism\">Nazism</a> inside the Transylvanian Saxon community (<i>see <a href=\"/wiki/German_Party_(Romania)\" title=\"German Party (Romania)\">German Party (Romania)</a></i>).<sup id=\"cite_ref-Mur\u00e1din_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mur\u00e1din-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>He was present in Transylvania by mid-1919, and organized several exhibitions; as the region became part of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Romania\" title=\"Kingdom of Romania\">Romanian Kingdom</a> and, for a while, his teaching position was being reconsidered by the new authorities, he planned to relocate to <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a>, before deciding to remain present in Romanian artistic life, and to regularly participate in art shows in <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a> and throughout Transylvania.<sup id=\"cite_ref-Mur\u00e1din_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mur\u00e1din-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Active inside the <i><a href=\"/wiki/Contimporanul\" title=\"Contimporanul\">Contimporanul</a></i> group in Bucharest (with <a href=\"/wiki/Victor_Brauner\" title=\"Victor Brauner\">Victor Brauner</a>, <a href=\"/wiki/M._H._Maxy\" class=\"mw-redirect\" title=\"M. H. Maxy\">M. H. Maxy</a>, and <a href=\"/wiki/Marcel_Janco\" title=\"Marcel Janco\">Marcel Janco</a>) and with <i>Das Ziel</i> in Bra\u015fov,<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Mattis-Teutsch was immediately hailed by modernist critics (including <a href=\"/wiki/Nicolae_Tonitza\" title=\"Nicolae Tonitza\">Nicolae Tonitza</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Otto_Bratskoven&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Otto Bratskoven (page does not exist)\">Otto Bratskoven</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Sigmund_Maur&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sigmund Maur (page does not exist)\">Sigmund Maur</a>, <a href=\"/wiki/Lucian_Blaga\" title=\"Lucian Blaga\">Lucian Blaga</a>, <a href=\"/wiki/K%C3%A1roly_K%C3%B3s\" title=\"K\u00e1roly K\u00f3s\">K\u00e1roly K\u00f3s</a>, <a href=\"/wiki/Eugen_Jebeleanu\" title=\"Eugen Jebeleanu\">Eugen Jebeleanu</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=Ern%C5%91_Ligeti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ern\u0151 Ligeti (page does not exist)\">Ern\u0151 Ligeti</a>).<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> His works were presented at the 1924 international exhibition organized by <i>Contimporanul</i>, alongside those of <a href=\"/wiki/Kurt_Schwitters\" title=\"Kurt Schwitters\">Kurt Schwitters</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Klee\" title=\"Paul Klee\">Paul Klee</a>, <a href=\"/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncu%C8%99i\" title=\"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i\">Constantin Br\u00e2ncu\u0219i</a> (whom Mattis-Teutsch had already met in person),<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Hans_Arp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hans Arp\">Hans Arp</a>, Janco, Brauner, and Maxy.\n</p><p>Later on, he returned to figurative art, an interest which he fused with his socialist beliefs in an attempt to create a socially-aware art (as defined by his <i>Kunstideologie</i>, \"Ideology of Painting\", a magazine he edited in Bra\u015fov).<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> After the <i>Contimporanul</i> moment, he joined the editorial staff of <i>Integral</i>, and defined his new style, considered to be close to <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a>, as \"constructive <a href=\"/wiki/Realism_(arts)\" title=\"Realism (arts)\">realism</a>\".<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Although he was among the painters who spent summers in <a href=\"/wiki/Baia_Mare\" title=\"Baia Mare\">Baia Mare</a> (<i>see <a href=\"/w/index.php?title=Baia_Mare_School&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Baia Mare School (page does not exist)\">Baia Mare School</a></i>), Mattis-Teutsch never adapted his themes to the <a href=\"/wiki/Landscape_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Landscape art\">landscape art</a> encouraged by the group, and remained mainly interested in social themes.<sup id=\"cite_ref-Mur\u00e1din_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mur\u00e1din-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The 1933 death of his daughter and political factors caused him to cease work until the 1940s.<sup id=\"cite_ref-Majoros_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Majoros-13\">&#91;13&#93;</a></sup>  At the end of <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>, with the onset of the <a href=\"/wiki/Soviet_occupation_of_Romania\" title=\"Soviet occupation of Romania\">Soviet occupation</a> and, eventually, the establishment of the <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">communist regime</a>, his earlier work was subject to <a href=\"/wiki/Propaganda\" title=\"Propaganda\">propaganda</a> attacks while he attempted to adapt to the themes of <a href=\"/wiki/Socialist_realism\" title=\"Socialist realism\">Socialist realism</a>,<sup id=\"cite_ref-Mur\u00e1din_2-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mur\u00e1din-2\">&#91;2&#93;</a></sup> creating portraits of <a href=\"/wiki/Joseph_Stalin\" title=\"Joseph Stalin\">Joseph Stalin</a> and <a href=\"/wiki/Stakhanovite\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stakhanovite\">Stakhanovite</a> scenes featuring bricklayers and miners.<sup id=\"cite_ref-Majoros_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Majoros-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1nos_Mattis-Teutsch&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mansbach; Mur\u00e1din</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mur\u00e1din-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Mur\u00e1din_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mur\u00e1din_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mur\u00e1din_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mur\u00e1din_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mur\u00e1din_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mur\u00e1din_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mur\u00e1din_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mur\u00e1din_2-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Mur\u00e1din</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Franzke; Majoros; Mur\u00e1din</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grigorescu, p.128, 441; Mur\u00e1din</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grigorescu, p.441; Majoros; Mansbach; Passuth; Vida</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dr\u0103gu\u0163 <i>et al.</i>, p.260; Grigorescu, p.373, 389, 440, 441; Majoros; Mur\u00e1din; Passuth; Vida</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mur\u00e1din; Vida</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grigorescu, p.389; Mansbach; Passuth; Vida</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grigorescu, p.442; Mur\u00e1din; Vida</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Franzke</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Franzke; Majoros; Mansbach; Mur\u00e1din</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dr\u0103gu\u0163 <i>et al.</i>, p.259-260; Grigorescu, p.440; Passuth</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Majoros-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Majoros_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Majoros_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Majoros</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1nos_Mattis-Teutsch&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mattis.kfki.hu/title.html\"><i>Mattis Teutsch and Der Blaue Reiter</i> (virtual exhibition)</a>:\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mattis.kfki.hu/english/eletrajz.html\">Chronology</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mattis.kfki.hu/english/tanulman/6/tanulma6.html\">Andreas Franzke, <i>On the Sculptures of Hans Mattis Teutsch</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mattis.kfki.hu/english/tanulman/3/tanulma3.html\">Val\u00e9ria Majoros, <i>Works and Periods</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mattis.kfki.hu/english/tanulman/8/tanulma8.html\">S. A. Mansbach, <i>On Mattis Teutsch's Figural Style</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mattis.kfki.hu/english/tanulman/1/tanulma1.html\">Jen\u0151 Mur\u00e1din, <i>The Career of J\u00e1nos Mattis Teutsch</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mattis.kfki.hu/english/tanulman/9/tanulm91.html\">Mariana Vida, Gheorghe Vida, <i>Mattis Teutsch and the Romanian Avant-garde</i></a></li></ul></li>\n<li>Vasile Dr\u0103gu\u0163, Vasile Florea, <a href=\"/w/index.php?title=Dan_Grigorescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dan Grigorescu (page does not exist)\">Dan Grigorescu</a>, Marin Mihalache, <i>Pictura rom\u00e2neasc\u0103 \u00een imagini</i>, <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Meridiane&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Meridiane (page does not exist)\">Editura Meridiane</a>, Bucharest, 1970</li>\n<li>Dan Grigorescu, <i>Istoria unei genera\u0163ii pierdute: expresioni\u015ftii</i>, <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Eminescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Eminescu (page does not exist)\">Editura Eminescu</a>, Bucharest, 1980</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060718045724/http://www.hungarianquarterly.com/no163/5.html\">Krisztina Passuth, \"The Landscape Visions of J\u00e1nos Mattis Teutsch\", in <i>The Hungarian Quarterly</i>, 163/XLII, Autumn 2001</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1nos_Mattis-Teutsch&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:J%C3%A1nos_Mattis-Teutsch\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:J\u00e1nos Mattis-Teutsch\">J\u00e1nos Mattis-Teutsch</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hung-art.hu/english/m/mattis/index.html\">Bio at the Budapest Museum of Fine Arts</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070611043819/http://www.balkon.hu/balkon_2001_05/mattis_teutsch_foto.htm\">Works by Mattis-Teutsch</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://artscenecal.com/ArticlesFile/Archive/Articles2002/Articles0502/JMTeutschA.html\">John O'Brien, \"J\u00e1nos Mattis Teutsch\" at <i>ArtScene. The Guide to Art Galleries and Museums in Southern California</i></a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in German)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www2.uni-klu.ac.at/eeo/index.php/Mattis-Teutsch,_Hans\">Roland Pr\u00fcgel, \"Mattis-Teutsch, Hans\"</a> at the <a href=\"/wiki/University_of_Klagenfurt\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Klagenfurt\">University of Klagenfurt</a> site</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in German)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.siebenbuerger.de/sbz/sbz/news/998995391,13076,.html\">Claus Stephani, \"Mattis-Teutsch-Retrospektive in M\u00fcnchen\"</a>, in <i><a href=\"/w/index.php?title=Siebenb%C3%BCrgische_Zeitung&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Siebenb\u00fcrgische Zeitung (page does not exist)\">Siebenb\u00fcrgische Zeitung</a></i>, 28 August 2001</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q830827&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q830827&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q830827\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/804354\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15046336z\">cb15046336z</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb15046336z\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118579088\">118579088</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000078571840\">0000 0000 7857 1840</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n84035737\">n84035737</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/237052\">237052</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/069535647\">069535647</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500077481\">500077481</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/804354\">804354</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2221\nCached time: 20180921121126\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.260 seconds\nReal time usage: 0.359 seconds\nPreprocessor visited node count: 1915/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 17750/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2565/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 10/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4794/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.077/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.7 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  287.549      1 -total\n 43.09%  123.891      1 Template:Infobox_artist\n 40.43%  116.249      1 Template:Infobox_person\n 25.49%   73.307      1 Template:Infobox\n 14.07%   40.468      1 Template:Authority_control\n 14.02%   40.314      5 Template:Br_separated_entries\n 11.88%   34.153      2 Template:De_icon\n 11.35%   32.637      1 Template:Link_language\n 10.72%   30.827      1 Template:Use_dmy_dates\n  7.71%   22.182      1 Template:Reflist\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:7966297-0!canonical and timestamp 20180921121126 and revision id 845902564\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Mattis-Teutsch","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Hans Mattis-Teutsch"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/J%C3%A1nos_M%C3%A1ttis-Teutsch","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"J\u00e1nos M\u00e1ttis-Teutsch"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/J%C3%A1nos_Mattis_Teutsch","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"J\u00e1nos Mattis Teutsch"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mattis_Teutsch","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Mattis Teutsch"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Mattis_Teutsch_J%C3%A1nos","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Mattis Teutsch J\u00e1nos"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Hans_Mattis-Teutsch","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Hans Mattis-Teutsch"}],"categories":[{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_July_2014"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","hidden":"","*":"Articles_with_German-language_external_links"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"1884_births"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"1960_deaths"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"Expressionism"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"Fauvism"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"Romanian_people_of_German_descent"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"Hungarian_poets"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"Hungarian_male_writers"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"Hungarian_schoolteachers"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"Hungarian_sculptors"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"Romanian_people_of_Hungarian_descent"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"Hungarian_socialists"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"People_from_Bra\u0219ov"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"Romanian_art_critics"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"Romanian_journalists"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"Romanian_painters"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"Romanian_male_poets"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"Romanian_schoolteachers"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"Romanian_sculptors"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"Romanian_socialists"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"Romanian_surrealist_artists"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"Socialist_realism_artists"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"Sz\u00e9kely"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"Transylvanian-Saxon_people"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"Academy_of_Fine_Arts,_Munich_alumni"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"Art_Nouveau_sculptors"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"20th-century_Hungarian_painters"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"20th-century_sculptors"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"20th-century_Hungarian_poets"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"20th-century_Romanian_poets"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"20th-century_male_writers"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"20th-century_Hungarian_educators"},{"sortkey":"Mattis-Teutsch, Janos","*":"20th-century_Romanian_educators"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from July 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academy of Fine Arts, Munich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art nouveau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aster Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baia Mare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolshevik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bra\u015fov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Br\u00e2ncu\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contimporanul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Der Blaue Reiter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Der Sturm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Die Br\u00fccke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Jebeleanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fauvism"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Stuck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Miess"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Party (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Arp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herwarth Walden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Soviet Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian minority in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Stalin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimir Malevich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary (1867\u20131918)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Schwitters"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1roly K\u00f3s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lajos Kass\u00e1k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lands of the Crown of Saint Stephen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Landscape art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linocut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucian Blaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"M. H. Maxy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Janco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Tonitza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Klee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pest (city)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Post-Impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Post-impressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Propaganda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Realism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Republic of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist realism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet occupation of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stakhanovite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u00e9kely"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvanian Saxons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Klagenfurt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Brauner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wassily Kandinsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"*":"Seelenblumen"},{"ns":0,"*":"Baia Mare School"},{"ns":0,"*":"Waldemar Mattis-Teutsch"},{"ns":0,"*":"J\u00e1nos Kupcsay"},{"ns":0,"*":"Sebastian Hann"},{"ns":0,"*":"Guszt\u00e1v Koll\u00e1r"},{"ns":0,"*":"Gyula Tutschek"},{"ns":0,"*":"Hermann Morres"},{"ns":0,"*":"Fritz Kimmel"},{"ns":0,"*":"Hans Eder (Transylvanian Saxon artist)"},{"ns":0,"*":"Gyula Vastagh"},{"ns":0,"*":"Otto Bratskoven"},{"ns":0,"*":"Sigmund Maur"},{"ns":0,"*":"Ern\u0151 Ligeti"},{"ns":0,"*":"Dan Grigorescu"},{"ns":0,"*":"Editura Meridiane"},{"ns":0,"*":"Editura Eminescu"},{"ns":0,"*":"Siebenb\u00fcrgische Zeitung"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-all"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:De icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["J\u00e1nos_Mattis-Teutsch.jpg","Stamps_of_Romania,_2004-113.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q830827","http://mattis.kfki.hu/title.html","http://mattis.kfki.hu/english/eletrajz.html","http://mattis.kfki.hu/english/tanulman/6/tanulma6.html","http://mattis.kfki.hu/english/tanulman/3/tanulma3.html","http://mattis.kfki.hu/english/tanulman/8/tanulma8.html","http://mattis.kfki.hu/english/tanulman/1/tanulma1.html","http://mattis.kfki.hu/english/tanulman/9/tanulm91.html","https://web.archive.org/web/20060718045724/http://www.hungarianquarterly.com/no163/5.html","http://www.hung-art.hu/english/m/mattis/index.html","https://web.archive.org/web/20070611043819/http://www.balkon.hu/balkon_2001_05/mattis_teutsch_foto.htm","http://artscenecal.com/ArticlesFile/Archive/Articles2002/Articles0502/JMTeutschA.html","http://www2.uni-klu.ac.at/eeo/index.php/Mattis-Teutsch,_Hans","http://www.siebenbuerger.de/sbz/sbz/news/998995391,13076,.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/804354","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15046336z","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb15046336z","https://d-nb.info/gnd/118579088","http://isni.org/isni/0000000078571840","http://id.loc.gov/authorities/names/n84035737","https://rkd.nl/en/explore/artists/237052","https://www.idref.fr/069535647","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500077481","https://viaf.org/viaf/804354"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"J\u00e1nos_Mattis-Teutsch","byteoffset":1632,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"2","fromtitle":"J\u00e1nos_Mattis-Teutsch","byteoffset":7904,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"J\u00e1nos_Mattis-Teutsch","byteoffset":7934,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"J\u00e1nos_Mattis-Teutsch","byteoffset":9164,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"J\u00e1nos Mattis-Teutsch","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:J%C3%A1nos_Mattis-Teutsch","*":"commons:Category:J\u00e1nos Mattis-Teutsch"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Mattis-Teutsch, Janos"},{"name":"wikibase_item","*":"Q830827"}]}}