{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Rennes-le-Ch\u00e2teau","pageid":33575421,"revid":846820258,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For other uses, see <a href=\"/wiki/Rennes_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"Rennes (disambiguation)\">Rennes (disambiguation)</a>.</div>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Commune in Occitanie, France</div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\">Rennes-le-Ch\u00e2teau</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#cddeff; font-weight:bold;\">\n<span class=\"category\"><a href=\"/wiki/Communes_of_France\" title=\"Communes of France\">Commune</a></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Rennes-le-Ch%C3%A2teau.jpg\" class=\"image\" title=\"Tour Magdala\"><img alt=\"Tour Magdala\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Rennes-le-Ch%C3%A2teau.jpg/270px-Rennes-le-Ch%C3%A2teau.jpg\" width=\"270\" height=\"203\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Rennes-le-Ch%C3%A2teau.jpg/405px-Rennes-le-Ch%C3%A2teau.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Rennes-le-Ch%C3%A2teau.jpg/540px-Rennes-le-Ch%C3%A2teau.jpg 2x\" data-file-width=\"2272\" data-file-height=\"1704\" /></a><div>Tour Magdala</div></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" class=\"maptable\" style=\"text-align:center\">\n<table style=\"width:100%; background:none;\">\n<tbody><tr><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:Blason_ville_fr_Rennes-le-Ch%C3%A2teau_(Aude).svg\" class=\"image\" title=\"Coat of arms of Rennes-le-Ch\u00e2teau\"><img alt=\"Coat of arms of Rennes-le-Ch\u00e2teau\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/Blason_ville_fr_Rennes-le-Ch%C3%A2teau_%28Aude%29.svg/73px-Blason_ville_fr_Rennes-le-Ch%C3%A2teau_%28Aude%29.svg.png\" width=\"73\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/Blason_ville_fr_Rennes-le-Ch%C3%A2teau_%28Aude%29.svg/109px-Blason_ville_fr_Rennes-le-Ch%C3%A2teau_%28Aude%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/72/Blason_ville_fr_Rennes-le-Ch%C3%A2teau_%28Aude%29.svg/145px-Blason_ville_fr_Rennes-le-Ch%C3%A2teau_%28Aude%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"660\" /></a><br /><small>Coat of arms</small></td></tr></tbody></table></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"center\"><div style=\"width:270px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:270px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:270px\"><a href=\"/wiki/File:France_location_map-Regions_and_departements-2016.svg\" class=\"image\" title=\"Rennes-le-Ch\u00e2teau is located in France\"><img alt=\"Rennes-le-Ch\u00e2teau is located in France\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/France_location_map-Regions_and_departements-2016.svg/270px-France_location_map-Regions_and_departements-2016.svg.png\" width=\"270\" height=\"259\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/France_location_map-Regions_and_departements-2016.svg/405px-France_location_map-Regions_and_departements-2016.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/France_location_map-Regions_and_departements-2016.svg/540px-France_location_map-Regions_and_departements-2016.svg.png 2x\" data-file-width=\"2000\" data-file-height=\"1922\" /></a><div style=\"position:absolute;top:81.637%;left:51.034%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Rennes-le-Ch\u00e2teau\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Rennes-le-Ch\u00e2teau\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:4px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\">Rennes-le-Ch\u00e2teau</div></div></div></div><div><small><div style=\"font-size:115%; border:1px solid grey; margin-top:2px;\">\n<div class=\"mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"box-sizing:border-box;width:100%;font-size:95%;padding:4px;border:none;\"><div style=\"font-size:100%;line-height:1.6;font-weight:bold;background:transparent;text-align:left;;padding-right:3em;height:auto;\">Location within Occitanie region</div><div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"background:transparent;text-align:left;;\"> <div class=\"center\"><div style=\"width:264px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:264px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:264px\"><a href=\"/wiki/File:Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr%C3%A9n%C3%A9es_region_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Rennes-le-Ch\u00e2teau is located in Occitanie\"><img alt=\"Rennes-le-Ch\u00e2teau is located in Occitanie\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr%C3%A9n%C3%A9es_region_location_map.svg/264px-Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr%C3%A9n%C3%A9es_region_location_map.svg.png\" width=\"264\" height=\"204\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr%C3%A9n%C3%A9es_region_location_map.svg/396px-Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr%C3%A9n%C3%A9es_region_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr%C3%A9n%C3%A9es_region_location_map.svg/528px-Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr%C3%A9n%C3%A9es_region_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"1628\" data-file-height=\"1261\" /></a><div style=\"position:absolute;top:74.672%;left:50.663%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Rennes-le-Ch\u00e2teau\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Rennes-le-Ch\u00e2teau\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:4px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\">Rennes-le-Ch\u00e2teau</div></div></div></div></div></div></div> </div></div>\n</div></small></div></div></div></div></td></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCoordinates: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Rennes-le-Ch%C3%A2teau&amp;params=42.9281_N_2.2633_E_type:city(91)_region:FR-11\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">42\u00b055\u203241\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b015\u203248\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">42.9281\u00b0N 02.2633\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">42.9281; 02.2633</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Rennes-le-Ch%C3%A2teau&amp;params=42.9281_N_2.2633_E_type:city(91)_region:FR-11\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">42\u00b055\u203241\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b015\u203248\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">42.9281\u00b0N 02.2633\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">42.9281; 02.2633</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Country</th><td>\n<a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Regions_of_France\" title=\"Regions of France\">Region</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Occitanie\" title=\"Occitanie\">Occitanie</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Departments_of_France\" title=\"Departments of France\">Department</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Aude\" title=\"Aude\">Aude</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Arrondissements_of_France\" title=\"Arrondissements of France\">Arrondissement</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Arrondissement_of_Limoux\" title=\"Arrondissement of Limoux\">Limoux</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Cantons_of_France\" title=\"Cantons of France\">Canton</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Canton_of_La_Haute-Vall%C3%A9e_de_l%27Aude\" title=\"Canton of La Haute-Vall\u00e9e de l&#39;Aude\">La Haute-Vall\u00e9e de l'Aude</a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Government<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Mayor <span style=\"font-weight:normal;\">(since 2008) </span></th><td>\nAlexandre Painco</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Area<span style=\"font-weight:normal\"><sup><small><b>1</b></small></sup></span></th><td>\n14.68&#160;km<sup>2</sup> (5.67&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Population <span style=\"font-weight:normal\">(2008)<sup><small><b>2</b></small></sup></span></th><td>\n91</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Density</th><td>\n6.2/km<sup>2</sup> (16/sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Time_zone\" title=\"Time zone\">Time zone</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%2B1\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC+1\">UTC+1</a> (<a href=\"/wiki/Central_European_Time\" title=\"Central European Time\">CET</a>)</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap\">&#160;\u2022&#160;Summer (<a href=\"/wiki/Daylight_saving_time\" title=\"Daylight saving time\">DST</a>)</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%2B2\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC+2\">UTC+2</a> (<a href=\"/wiki/Central_European_Summer_Time\" title=\"Central European Summer Time\">CEST</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/INSEE_code\" title=\"INSEE code\">INSEE</a>/Postal code</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"postal-code\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.insee.fr/fr/statistiques/1405599?geo=COM-11309\">11309</a> /11190</span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Elevation</th><td>\n272\u2013568&#160;m (892\u20131,864&#160;ft) <br />(avg. 435&#160;m or 1,427&#160;ft)</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left; font-size:smaller\">\n<p><sup><b>1</b></sup> French Land Register data, which excludes lakes, ponds, glaciers &gt; 1&#160;km<sup>2</sup> (0.386&#160;sq&#160;mi or 247 acres) and river estuaries.\n</p>\n<sup><b>2</b></sup> <i><a href=\"/wiki/Population_without_double_counting\" title=\"Population without double counting\">Population without double counting</a></i>: residents of multiple communes (e.g., students and military personnel) only counted once.</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Rennes-le-Ch\u00e2teau</b> (<a href=\"/wiki/Occitan_language\" title=\"Occitan language\">Occitan</a>: <i><span lang=\"oc\">R\u00e8nnas del Cast\u00e8l</span></i>) is a small <a href=\"/wiki/Communes_of_France\" title=\"Communes of France\">commune</a> approximately 5&#160;km (3 miles) south of <a href=\"/wiki/Couiza\" title=\"Couiza\">Couiza</a>, in the <a href=\"/wiki/Aude\" title=\"Aude\">Aude</a> <a href=\"/wiki/Departments_of_France\" title=\"Departments of France\">department</a> in <a href=\"/wiki/Languedoc\" title=\"Languedoc\">Languedoc</a> in southern <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>.\n</p><p>This small French hilltop village is known internationally, and receives tens of thousands of visitors per year, because of various <a href=\"/wiki/Conspiracy_theories\" class=\"mw-redirect\" title=\"Conspiracy theories\">conspiracy theories</a>, about an alleged buried <a href=\"/wiki/Treasure\" title=\"Treasure\">treasure</a> discovered by its 19th-century priest <a href=\"/wiki/B%C3%A9renger_Sauni%C3%A8re\" title=\"B\u00e9renger Sauni\u00e8re\">B\u00e9renger Sauni\u00e8re</a>, the precise nature of which is disputed by those who believe in its existence.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Church_of_Saint_Mary_Magdalene\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Church of Saint Mary Magdalene</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Modern_fame\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Modern fame</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Excavations\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Excavations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Conspiracy_theories\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Conspiracy theories</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Criticism\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Criticism</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rennes-le-Ch%C3%A2teau&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Renneslechateau.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Renneslechateau.png/220px-Renneslechateau.png\" width=\"220\" height=\"110\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Renneslechateau.png/330px-Renneslechateau.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Renneslechateau.png/440px-Renneslechateau.png 2x\" data-file-width=\"1116\" data-file-height=\"558\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Renneslechateau.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The ch\u00e2teau in the village, once in the possession of the Hautpoul family. The present building dates from the 17th or 18th century.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></div></div></div>\n<table class=\"toccolours\" style=\"width:15em;border-spacing: 0;float:right;clear:right;margin:0.5em 0 1em 0.5em;\"><tbody><tr><th class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"padding:0.25em;font-size:110%\">Historical population</th></tr><tr style=\"font-size:95%\"><th style=\"border-bottom:1px solid black;padding:1px;width:3em\">Year</th><th style=\"border-bottom:1px solid black;padding:1px 2px;text-align:right\"><abbr title=\"Population\">Pop.</abbr></th><th style=\"border-bottom:1px solid black;padding:1px;text-align:right\"><abbr title=\"Percent change\">\u00b1%</abbr></th></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1975</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">80</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">\u2014&#160;&#160;&#160;&#160;</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1982</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">63</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">\u221221.3%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1990</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">88</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+39.7%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1962</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">104</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+18.2%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px;border-bottom:1px solid #bbbbbb\">1968</th><td style=\"text-align:right;padding:1px;border-bottom:1px solid #bbbbbb\">90</td><td style=\"text-align:right;padding:1px;border-bottom:1px solid #bbbbbb\">\u221213.5%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">1999</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">111</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">+23.3%</td></tr><tr><th style=\"text-align:center;padding:1px\">2008</th><td style=\"text-align:right;padding:1px\">91</td><td style=\"text-align:right;padding:1px\">\u221218.0%</td></tr></tbody></table>\n<p>Mountains frame both ends of the region\u2014the <a href=\"/wiki/Cevennes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cevennes\">Cevennes</a> to the northeast and the <a href=\"/wiki/Pyrenees\" title=\"Pyrenees\">Pyrenees</a> to the south. The area is known for beautiful scenery, with jagged ridges, deep river canyons and rocky limestone plateaus, with large caves underneath.\n</p><p>Rennes-le-Ch\u00e2teau was the site of a prehistoric encampment, and later a <a href=\"/wiki/Roman_empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman empire\">Roman colony</a>, or at least Roman villa or temple, such as is confirmed to have been built at <a href=\"/wiki/Fa,_Aude\" title=\"Fa, Aude\">Fa</a>, 5&#160;km (3.1&#160;mi) west of <a href=\"/wiki/Couiza\" title=\"Couiza\">Couiza</a>, part of the <a href=\"/wiki/Roman_province\" title=\"Roman province\">Roman province</a> of <a href=\"/wiki/Gallia_Narbonensis\" title=\"Gallia Narbonensis\">Gallia Narbonensis</a>, the wealthiest part of Roman <a href=\"/wiki/Gaul\" title=\"Gaul\">Gaul</a>.\n</p><p>Rennes-le-Ch\u00e2teau was part of <a href=\"/wiki/Septimania\" title=\"Septimania\">Septimania</a> in the 6th and 7th centuries. It has been claimed that it was once an important Visigothic town, with some 30,000 people living in the city around 500-600&#160;AD.<sup id=\"cite_ref-google_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-google-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-google2_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-google2-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-beyond_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-beyond-5\">&#91;5&#93;</a></sup> However, British archaeologist Bill Putnam and British physicist John Edwin Wood argued that while there may have been a Visigothic town on the site of the present village, it would have had \"a population closer to 300 than 30,000\".<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>By 1050 the <a href=\"/wiki/Counts_of_Toulouse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Counts of Toulouse\">Counts of Toulouse</a> held control over the area, building a castle in Rennes-le-Ch\u00e2teau around 1002,<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> though nothing remains above ground of this medieval structure\u2014the present ruin is from the 17th or 18th century.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Several castles in the surrounding Languedoc region were central to the battle between the <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Catholic Church</a> and the <a href=\"/wiki/Cathars\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cathars\">Cathars</a> at the beginning of the 13th century. Other castles guarded the volatile border with <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>. Whole communities were wiped out in the campaigns of the Catholic authorities to rid the area of the Cathar <a href=\"/wiki/Heretics\" class=\"mw-redirect\" title=\"Heretics\">heretics</a>, the <a href=\"/wiki/Albigensian_Crusades\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albigensian Crusades\">Albigensian Crusades</a>, and again when <a href=\"/wiki/Huguenot\" class=\"mw-redirect\" title=\"Huguenot\">French Protestants</a> fought against the <a href=\"/wiki/French_monarchy\" class=\"mw-redirect\" title=\"French monarchy\">French monarchy</a> two centuries before the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Church_of_Saint_Mary_Magdalene\">Church of Saint Mary Magdalene</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rennes-le-Ch%C3%A2teau&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Church of Saint Mary Magdalene\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Mitterrand-and-Rennes-le-Ch%C3%A2teau.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Mitterrand-and-Rennes-le-Ch%C3%A2teau.jpg/220px-Mitterrand-and-Rennes-le-Ch%C3%A2teau.jpg\" width=\"220\" height=\"167\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Mitterrand-and-Rennes-le-Ch%C3%A2teau.jpg/330px-Mitterrand-and-Rennes-le-Ch%C3%A2teau.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Mitterrand-and-Rennes-le-Ch%C3%A2teau.jpg/440px-Mitterrand-and-Rennes-le-Ch%C3%A2teau.jpg 2x\" data-file-width=\"1247\" data-file-height=\"944\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Mitterrand-and-Rennes-le-Ch%C3%A2teau.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Visit of Socialist candidate <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Mitterrand\" title=\"Fran\u00e7ois Mitterrand\">Fran\u00e7ois Mitterrand</a> to Rennes-le-Ch\u00e2teau in the 1981 French Presidential campaign</div></div></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Kirche_Rennes-le-Chateau.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Kirche_Rennes-le-Chateau.jpg/220px-Kirche_Rennes-le-Chateau.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Kirche_Rennes-le-Chateau.jpg/330px-Kirche_Rennes-le-Chateau.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Kirche_Rennes-le-Chateau.jpg/440px-Kirche_Rennes-le-Chateau.jpg 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1920\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Kirche_Rennes-le-Chateau.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Church of Saint Mary Magdalene</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Totenkopf_Rennes-le-Chateau.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Totenkopf_Rennes-le-Chateau.jpg/220px-Totenkopf_Rennes-le-Chateau.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Totenkopf_Rennes-le-Chateau.jpg/330px-Totenkopf_Rennes-le-Chateau.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Totenkopf_Rennes-le-Chateau.jpg/440px-Totenkopf_Rennes-le-Chateau.jpg 2x\" data-file-width=\"1222\" data-file-height=\"816\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Totenkopf_Rennes-le-Chateau.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A <a href=\"/wiki/Pediment\" title=\"Pediment\">Pediment</a> decorated with a <a href=\"/wiki/Memento_mori\" title=\"Memento mori\">Memento mori</a> <a href=\"/wiki/Skull_and_crossbones_(symbol)\" title=\"Skull and crossbones (symbol)\">Skull and crossbones</a> figure above the entrance to the churchyard</div></div></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Rennes-le-Ch%C3%A2teau-Sainte-Marie-Madeleine-Interieur-Autel.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Rennes-le-Ch%C3%A2teau-Sainte-Marie-Madeleine-Interieur-Autel.jpg/220px-Rennes-le-Ch%C3%A2teau-Sainte-Marie-Madeleine-Interieur-Autel.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Rennes-le-Ch%C3%A2teau-Sainte-Marie-Madeleine-Interieur-Autel.jpg/330px-Rennes-le-Ch%C3%A2teau-Sainte-Marie-Madeleine-Interieur-Autel.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Rennes-le-Ch%C3%A2teau-Sainte-Marie-Madeleine-Interieur-Autel.jpg/440px-Rennes-le-Ch%C3%A2teau-Sainte-Marie-Madeleine-Interieur-Autel.jpg 2x\" data-file-width=\"3110\" data-file-height=\"2074\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Rennes-le-Ch%C3%A2teau-Sainte-Marie-Madeleine-Interieur-Autel.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Altar of Saint Mary Magdalene, it features a <a href=\"/wiki/Bas-relief\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bas-relief\">bas-relief</a> of Mary Magdalene. At the bottom of the altar a Latin inscription (once lost, now restored), reads: <i>Jesu medela vulnerum Spes una poenitentium Per Magdalenae lacrymas Peccata nostra diluas</i>, that translates as \"Jesus, remedy against all our pains, The only hope for the penitent, Through the tears of Magdalen Thou washest away our sins\"</div></div></div>\n<p>The village church dedicated to Saint <a href=\"/wiki/Mary_Magdalene\" title=\"Mary Magdalene\">Mary Magdalene</a> has been rebuilt several times. The earliest church of which there is any evidence on the site may date to the 8th century. However, this original church was almost certainly in ruins by the 10th or 11th century, when another church was built upon the site\u2014remnants of which can be seen in <a href=\"/wiki/Romanesque_architecture\" title=\"Romanesque architecture\">Romanesque</a> pillared arcades on the north side of the <a href=\"/wiki/Apse\" title=\"Apse\">apse</a>. This survived in poor repair until the 19th century,<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> when it was renovated by the local priest, <a href=\"/wiki/B%C3%A9renger_Sauni%C3%A8re\" title=\"B\u00e9renger Sauni\u00e8re\">B\u00e9renger Sauni\u00e8re</a>. Surviving receipts and existing account books belonging to Sauni\u00e8re reveal that the renovation of the church, including works on the presbytery and cemetery, cost 11,605 Francs over a ten-year period between 1887 and 1897.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Entrada_iglesia_de_Renne_le_Chateau.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Entrada_iglesia_de_Renne_le_Chateau.JPG/220px-Entrada_iglesia_de_Renne_le_Chateau.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Entrada_iglesia_de_Renne_le_Chateau.JPG/330px-Entrada_iglesia_de_Renne_le_Chateau.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Entrada_iglesia_de_Renne_le_Chateau.JPG/440px-Entrada_iglesia_de_Renne_le_Chateau.JPG 2x\" data-file-width=\"3648\" data-file-height=\"2736\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Entrada_iglesia_de_Renne_le_Chateau.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Tympanum_(architecture)\" title=\"Tympanum (architecture)\">Tympanum</a> of Saint Mary Magdalene</div></div></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:St.Madeleine_Inschrift.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/St.Madeleine_Inschrift.JPG/220px-St.Madeleine_Inschrift.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/St.Madeleine_Inschrift.JPG/330px-St.Madeleine_Inschrift.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/St.Madeleine_Inschrift.JPG/440px-St.Madeleine_Inschrift.JPG 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:St.Madeleine_Inschrift.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Latin inscription <i>Terribilis est locus iste</i> above church entrance</div></div></div>\n<p>One of the new elements was the Latin inscription <i>Terribilis est locus iste</i> above the front doors, taken from the Common Dedication of a Church, which translates as: \"This is a place of awe\"; the rest of the dedication reads \"this is God's house, the gate of heaven, and it shall be called the royal court of God.\" <sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> The first part of the dedication is above the front doors\u2014the rest inscribed on the arches over the two front doors of the church.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:St.Madeleine_Weihwasserbecken.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/St.Madeleine_Weihwasserbecken.JPG/220px-St.Madeleine_Weihwasserbecken.JPG\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/St.Madeleine_Weihwasserbecken.JPG/330px-St.Madeleine_Weihwasserbecken.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/St.Madeleine_Weihwasserbecken.JPG/440px-St.Madeleine_Weihwasserbecken.JPG 2x\" data-file-width=\"1920\" data-file-height=\"2560\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:St.Madeleine_Weihwasserbecken.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Holy Water Stoup, surmounted by four Angels and featuring the inscription <i>By that sign you shall overcome him</i> and below, two <a href=\"/wiki/Basilisk\" title=\"Basilisk\">Basilisks</a> topped by the <i>BS</i> monogram</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Asmodis_Rennes.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Asmodis_Rennes.JPG/220px-Asmodis_Rennes.JPG\" width=\"220\" height=\"372\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Asmodis_Rennes.JPG/330px-Asmodis_Rennes.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Asmodis_Rennes.JPG/440px-Asmodis_Rennes.JPG 2x\" data-file-width=\"1476\" data-file-height=\"2495\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Asmodis_Rennes.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The figure of a Devil supporting the Holy Water Stoup.</div></div></div>\n<p>Inside the church, one of the added figures was of a <a href=\"/wiki/Devil\" title=\"Devil\">devil</a> holding up the <a href=\"/wiki/Stoup\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stoup\">holy water stoup</a>. Its original head was stolen in 1996 and has never been recovered.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> A devil like figure holding up the holy water stoup is a rare and unusual choice for the interior decoration of a Church but not exclusive to the Church of Saint Mary Magdalene; a similar subject matter can be seen in the Saint Vincent <a href=\"/wiki/Collegiate_church\" title=\"Collegiate church\">Collegiate church</a> in <a href=\"/wiki/Montr%C3%A9al,_Aude\" title=\"Montr\u00e9al, Aude\">Montr\u00e9al</a>, a short distance from Rennes-le-Ch\u00e2teau.\n</p><p>The new figures and statues were not made especially for this church,<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> but were chosen by Sauni\u00e8re from a catalogue published by Giscard, sculptor and painter in <a href=\"/wiki/Toulouse\" title=\"Toulouse\">Toulouse</a> who, among other things, offered statues and sculptures for church refurbishment.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-rennes-le-chateau-archive_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rennes-le-chateau-archive-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>Sauni\u00e8re also funded the construction of the Tour Magdala, a tower-like structure originally named the Tour de L'horloge and later renamed after Saint Mary Magdalene. Sauni\u00e8re used it as his library. The structure includes a circular <a href=\"/wiki/Turret\" title=\"Turret\">turret</a> with twelve <a href=\"/wiki/Crenellation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Crenellation\">crenellations</a>, on a <a href=\"/wiki/Belvedere_(structure)\" title=\"Belvedere (structure)\">belvedere</a> that connected it to an <a href=\"/wiki/Orangery\" title=\"Orangery\">orangery</a>. The tower has a promenade linking it to the <a href=\"/wiki/Villa_Bethania\" title=\"Villa Bethania\">Villa Bethania</a>, which was not actually used by the priest. He stated at his trial that it was intended as a home for retired priests.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Surviving receipts and existing account books belonging to Sauni\u00e8re reveal that the construction of his estate (including the purchases of land) between 1898 and 1905 cost 26,417 Francs.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>Following Sauniere's renovations and redecoratations, the church was re-dedicated in 1897 by his bishop, <a href=\"/w/index.php?title=Monsignor_Billard&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Monsignor Billard (page does not exist)\">Monsignor Billard</a>.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1910\u20131911, B\u00e9renger Sauni\u00e8re was summoned by the bishopric to appear before an ecclesiastical trial to face charges of <a href=\"/wiki/Simony\" title=\"Simony\">trafficking in masses</a>. He was found guilty and suspended of the priesthood. When asked to produce his account books, he refused to attend his trial.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Kirchenfresko_Rennes.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Kirchenfresko_Rennes.JPG/220px-Kirchenfresko_Rennes.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Kirchenfresko_Rennes.JPG/330px-Kirchenfresko_Rennes.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Kirchenfresko_Rennes.JPG/440px-Kirchenfresko_Rennes.JPG 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1920\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Kirchenfresko_Rennes.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A <a href=\"/wiki/Relief\" title=\"Relief\">Relief</a> <a href=\"/wiki/Fresco\" title=\"Fresco\">Fresco</a> of the <a href=\"/wiki/Sermon_on_the_Mount\" title=\"Sermon on the Mount\">Sermon on the Mount</a></div></div></div>\n<p>Believers in the enigma have suggested that Sauni\u00e8re's estate was set up on a large-scale checkerboard,<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> while others have claimed that Sauni\u00e8re produced a <a href=\"/wiki/Mirror_image\" title=\"Mirror image\">Mirror image</a> of selected architectural features of his property. They also allege that <a href=\"/wiki/Maurice_Barr%C3%A8s\" title=\"Maurice Barr\u00e8s\">Maurice Barr\u00e8s</a>'s novels <a href=\"/wiki/Roman_%C3%A0_clef\" title=\"Roman \u00e0 clef\">Roman \u00e0 clef</a> and <a href=\"/wiki/The_Sacred_Hill\" title=\"The Sacred Hill\">The Sacred Hill</a><sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> are largely based on the Rennes-le-Ch\u00e2teau story involving B\u00e9renger Sauni\u00e8re (while novels by <a href=\"/wiki/Jules_Verne\" title=\"Jules Verne\">Jules Verne</a> are cited to show that the enigma predates Abb\u00e9 Sauni\u00e8re).<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Modern_fame\">Modern fame</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rennes-le-Ch%C3%A2teau&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Modern fame\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The village received up to around 100,000 tourists each year at the height of popularity of <a href=\"/wiki/Dan_Brown\" title=\"Dan Brown\">Dan Brown</a>'s bestselling novel <i><a href=\"/wiki/The_Da_Vinci_Code\" title=\"The Da Vinci Code\">The Da Vinci Code</a></i>.<sup id=\"cite_ref-Brown_2004_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Brown_2004-23\">&#91;23&#93;</a></sup> The modern reputation of Rennes-le-Ch\u00e2teau rises mainly from claims and stories dating from the mid-1950s concerning the local 19th-century priest Father B\u00e9renger Sauni\u00e8re. These stories influenced the authors of the worldwide bestseller <i><a href=\"/wiki/The_Holy_Blood_and_the_Holy_Grail\" title=\"The Holy Blood and the Holy Grail\">The Holy Blood and the Holy Grail</a></i> in 1982, and that work in turn influenced Dan Brown when he wrote <i>The Da Vinci Code</i>, published in 2003.\n</p><p>The first known popular article about Father B\u00e9renger Sauni\u00e8re was written by Roger Crouquet in the Belgian magazine <i>Le Soir illustr\u00e9</i>, published in 1948.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>  The author was visiting the Aude to meet his friend Monsieur Jean Mauhin, who originated from Belgium and had moved to <a href=\"/wiki/Quillan\" title=\"Quillan\">Quillan</a> to open a factory making bells and hats, and at his suggestion decided it would be a good idea to visit Rennes-le-Ch\u00e2teau. There Crouquet collected the testimonies of the villagers about Sauni\u00e8re. One person told how the priest \"preferred wine and women to practising the priesthood. At the end of the last century he had a rather original idea. He placed in foreign newspapers, especially in the United States, an advertisement announcing that the poor priest of Rennes-le-Ch\u00e2teau lived among heretics and had only the most meagre of resources. He moved the Christians of the whole world to such pity by announcing that the old church, an architectural gem, was heading for unavoidable destruction if urgent restoration work was not undertaken as soon as possible.\" Crouquet also added: \"The stoup which decorates the entrance to the chapel is carried by a horned devil with cloven hooves. An old woman remarked to us: 'It's the old priest, changed  into a devil'.\"\n</p><p>Crouquet's article faded into obscurity and it was left to <a href=\"/wiki/No%C3%ABl_Corbu\" title=\"No\u00ebl Corbu\">No\u00ebl Corbu</a>, a local man who had opened a restaurant in Sauni\u00e8re's former estate (called <i>L'Hotel de la Tour</i>) in the mid-1950s, to turn the village into a household name. Corbu began circulating stories that Father Sauni\u00e8re had discovered \"parchments\" while renovating his church in 1892 that were to do with the treasure of <a href=\"/wiki/Blanche_of_Castile\" title=\"Blanche of Castile\">Blanche of Castile</a>, and which \"according to the archives\" consisted of 28,500,000 gold pieces. This was the treasure of the French crown assembled by Blanche de Castile to pay the ransom of <a href=\"/wiki/Louis_IX_of_France\" title=\"Louis IX of France\">Saint Louis IX</a>, a prisoner of the infidels, the surplus of which she had hidden at Rennes-le-Ch\u00e2teau. Sauni\u00e8re had only found one part of it, so it was necessary to continue his investigations.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p><p>Corbu also claimed that Rennes-le-Ch\u00e2teau was the capital of the Visigoths called <i>Rhedae</i>, but this was another exaggeration: it was <a href=\"/wiki/Narbonne\" title=\"Narbonne\">Narbonne</a> that held that position. His claim can be traced back to a book by Louis F\u00e9di\u00e9 entitled <i>Le comt\u00e9 de Raz\u00e8s et le dioc\u00e8se d'Alet</i> (1880), that contained a chapter on the history of Rennes-le-Ch\u00e2teau; published as a booklet in 1994.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> No\u00ebl Corbu incorporated this story into his essay <i>L'histoire de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i> that was deposited at the Departmental Archives at <a href=\"/wiki/Carcassonne\" title=\"Carcassonne\">Carcassonne</a> on 14 June 1962. F\u00e9di\u00e9's assertions concerning the population and importance of Rennes-le-Ch\u00e2teau have since been contradicted by archaeology and the work of more recent historians.<sup id=\"cite_ref-PutnamWood-p88_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PutnamWood-p88-27\">&#91;27&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p><p>Corbu's story was published in the book by Robert Charroux <i>Tr\u00e9sors du monde</i> in 1962,<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> that caught the attention of <a href=\"/wiki/Pierre_Plantard\" title=\"Pierre Plantard\">Pierre Plantard</a>, who decided to use and adapt Corbu's story for his own gain involving the mythological history of the <a href=\"/wiki/Priory_of_Sion\" title=\"Priory of Sion\">Priory of Sion</a>, that inspired the 1967 book <i>L'Or de Rennes</i> by author <a href=\"/wiki/G%C3%A9rard_de_S%C3%A8de\" title=\"G\u00e9rard de S\u00e8de\">G\u00e9rard de S\u00e8de</a>.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> S\u00e8de's book contained reproductions of \"parchments\" allegedly discovered by the priest B\u00e9renger Sauni\u00e8re alluding to the survival of the line of <a href=\"/wiki/Dagobert_II\" title=\"Dagobert II\">Dagobert II</a>, from which Plantard claimed to descent. Plantard and S\u00e8de fell out over book royalties and <a href=\"/wiki/Philippe_de_Ch%C3%A9risey\" title=\"Philippe de Ch\u00e9risey\">Philippe de Ch\u00e9risey</a>, Plantard's friend, revealed to have forged the parchments as part of the plot. At the same time, Plantard and Ch\u00e9risey were also involved in planting fabricated documents in France's <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">Biblioth\u00e8que Nationale</a> that dealt with the secret history of the Priory of Sion.<sup id=\"cite_ref-PutnamWood-p88_27-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PutnamWood-p88-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>Corbu's story inspired author <a href=\"/wiki/Robert_Charroux\" title=\"Robert Charroux\">Robert Charroux</a> to develop an active interest, and in 1958, with his wife Yvette and other members of The Treasure Seekers' Club that he founded in 1951, scanned the village and its church looking for treasure using a <a href=\"/wiki/Metal_detector\" title=\"Metal detector\">metal detector</a>.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1969, <a href=\"/wiki/Henry_Lincoln\" title=\"Henry Lincoln\">Henry Lincoln</a>, a British <a href=\"/wiki/Supporting_actor\" title=\"Supporting actor\">supporting actor</a> and screenwriter for the <a href=\"/wiki/BBC\" title=\"BBC\">BBC</a>, read G\u00e9rard de S\u00e8de's book while on holiday in the <a href=\"/wiki/C%C3%A9vennes\" title=\"C\u00e9vennes\">C\u00e9vennes</a>.He produced three <a href=\"/wiki/BBC2\" class=\"mw-redirect\" title=\"BBC2\">BBC2</a> <a href=\"/wiki/Chronicle_(UK_TV_series)\" title=\"Chronicle (UK TV series)\">Chronicle</a> documentaries between 1972 and 1979 and worked some of its material into the 1982 non-fictional bestseller, <i><a href=\"/wiki/Holy_Blood,_Holy_Grail\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holy Blood, Holy Grail\">Holy Blood, Holy Grail</a></i>, that he co-wrote with <a href=\"/wiki/Michael_Baigent\" title=\"Michael Baigent\">Michael Baigent</a> and <a href=\"/wiki/Richard_Leigh_(author)\" title=\"Richard Leigh (author)\">Richard Leigh</a>.<sup id=\"cite_ref-Baigent_Leigh_Lincoln_1982_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Baigent_Leigh_Lincoln_1982-32\">&#91;32&#93;</a></sup> The book alleged that the Priory of Sion guarded the <a href=\"/wiki/Merovingian_dynasty\" title=\"Merovingian dynasty\">Merovingian dynasty</a>'s bloodline, that the dynasty descended from a supposed marriage of <a href=\"/wiki/Jesus_Christ\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jesus Christ\">Jesus Christ</a> and <a href=\"/wiki/Mary_Magdalene\" title=\"Mary Magdalene\">Mary Magdalene</a> and that Pierre Plantard was a modern-day descendant; B\u00e9renger Sauni\u00e8re allegedly discovered that secret and amasses his wealth by  blackmailing of the <a href=\"/wiki/Holy_See\" title=\"Holy See\">Holy See</a>.\n</p><p>The blood-line hypotheses of Lincoln, Baigent and Leigh were later picked up in 2003 by Dan Brown's bestselling novel <i><a href=\"/wiki/The_Da_Vinci_Code\" title=\"The Da Vinci Code\">The Da Vinci Code</a></i>. Brown's novel never specifically mentioned Rennes-le-Ch\u00e2teau, but some key characters in the book had related names, such as Sauni\u00e8re, named after the priest, and \"Leigh Teabing\", whose name was derived from Richard Leigh and Michael Baigent. The two authors brought (and lost) a plagiarism suit against Brown in 2006. The extraordinary popularity of <i>The Da Vinci Code</i> reignited the interest of tourists, who come to the village to see sites associated with Sauni\u00e8re and Rennes-le-Ch\u00e2teau.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:St_Roch.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/St_Roch.jpg/220px-St_Roch.jpg\" width=\"220\" height=\"481\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e0/St_Roch.jpg 1.5x\" data-file-width=\"275\" data-file-height=\"601\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:St_Roch.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Statue of <a href=\"/wiki/Saint_Roch\" title=\"Saint Roch\">Saint Roch</a> set up between the tenth and the eleventh Stations of the Cross</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:St._Germaine.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/St._Germaine.jpg/220px-St._Germaine.jpg\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/St._Germaine.jpg/330px-St._Germaine.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/St._Germaine.jpg/440px-St._Germaine.jpg 2x\" data-file-width=\"1920\" data-file-height=\"2560\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:St._Germaine.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Statue of <a href=\"/wiki/Germaine_Cousin\" title=\"Germaine Cousin\">Saint Germaine</a> set up between the fourth and the fifth Stations of the Cross</div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Excavations\">Excavations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rennes-le-Ch%C3%A2teau&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Excavations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The sudden interest in Sauni\u00e8re's church generated by the stories circulated by No\u00ebl Corbu in the 1950s inspired two excavations of the church of St Mary Magdalene. The first was conducted by Dr Andr\u00e9 Malacan in May 1956, who, after excavating the subsoil of the church at the depth of approximately one metre, discovered some bones that included a skull bearing an incision, but they failed to discover \"anything of any interest\".<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> Dr Malacan died in 1997, and the skull remained in the possession of his family until May 2014, when it was finally handed back to the village following several years of legal wrangling<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup>(carbon-dating of the skull has dated it to between 1281 and 1396).<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> Between 1959 and 1963, Jacques Cholet, an engineer from Paris, also conducted several digs in the church, and also failed to discover anything of interest.<sup id=\"cite_ref-renneslechateau_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-renneslechateau-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p><p>In November 1956, Monsieur Cotte of the <i>Soci\u00e9t\u00e9 des arts et des sciences de Carcassonne</i> asked the membership during its monthly session about the treasure of Rennes-le-Ch\u00e2teau, which led to an investigation of the subject matter. Two members conducted on-the-spot research in March 1957 that lasted for one year. Local historian Ren\u00e9 Descadeillas commented: \"They found no evidence anywhere to support the assertion that, down the ages, any individual, family, group or clan could have accumulated a precious treasure-hoard at Rennes and then concealed it in the locality or its environs. What is more, the activities of the Abb\u00e9 Sauni\u00e8re were undoubtedly eloquent of the sort of stratagems that he was accustomed to using in order to enrich himself.\"<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p><p>In more recent times, a much-publicised 2003 excavation of the floor of the Tour Magdala by the Mayor of the village produced a stone, and not any anticipated treasure,<sup id=\"cite_ref-ladepeche_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ladepeche-38\">&#91;38&#93;</a></sup>  following-up claims made by a Canadian who said he was related to one of the foremen who supervised Sauni\u00e8re's works. Another request, at the same time, was also made to excavate the church, but permission was refused by the <i><a href=\"/wiki/Direction_r%C3%A9gionale_des_affaires_culturelles\" title=\"Direction r\u00e9gionale des affaires culturelles\">Directions R\u00e9gionales des Affaires Culturelles</a></i> (or DRAC), the archaeological body of France.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Conspiracy_theories\">Conspiracy theories</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rennes-le-Ch%C3%A2teau&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Conspiracy theories\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The entire area around Rennes-le-Ch\u00e2teau became the focus of sensational claims in the 1950s and 1960s involving Blanche of Castile, the <a href=\"/wiki/Merovingian_dynasty\" title=\"Merovingian dynasty\">Merovingians</a>,<sup id=\"cite_ref-Gardner_2008_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gardner_2008-39\">&#91;39&#93;</a></sup> the <a href=\"/wiki/Knights_Templar\" title=\"Knights Templar\">Knights Templar</a>, the <a href=\"/wiki/Catharism\" title=\"Catharism\">Cathars</a>, the treasures of the <a href=\"/wiki/Temple_of_Solomon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Temple of Solomon\">Temple of Solomon</a> that was the booty of the <a href=\"/wiki/Visigoths\" title=\"Visigoths\">Visigoths</a> that included the <a href=\"/wiki/Ark_of_the_Covenant\" title=\"Ark of the Covenant\">Ark of the Covenant</a> and the <a href=\"/wiki/Menorah_(Temple)\" title=\"Menorah (Temple)\">Menorah</a> (the seven-branched candlestick from the Temple of Jerusalem). From the 1970s onwards claims have extended to the <a href=\"/wiki/Priory_of_Sion\" title=\"Priory of Sion\">Priory of Sion</a>, the <a href=\"/wiki/Rex_Deus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rex Deus\">Rex Deus</a>, the <a href=\"/wiki/Holy_Grail\" title=\"Holy Grail\">Holy Grail</a>,<sup id=\"cite_ref-Phillips_1995_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Phillips_1995-40\">&#91;40&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Ley_line\" title=\"Ley line\">ley lines</a>, <a href=\"/wiki/Sacred_geometry\" title=\"Sacred geometry\">sacred geometry</a> alignments, the remains of Jesus Christ,<sup id=\"cite_ref-A&amp;S_1996_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-A&amp;S_1996-41\">&#91;41&#93;</a></sup> alleged references to Mary Magdalene settling in the south of France,<sup id=\"cite_ref-Phillips_2000_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Phillips_2000-42\">&#91;42&#93;</a></sup> and even <a href=\"/wiki/Flying_saucer\" title=\"Flying saucer\">flying saucers</a>. Well-known French authors like <a href=\"/wiki/Jules_Verne\" title=\"Jules Verne\">Jules Verne</a><sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Maurice_Leblanc\" title=\"Maurice Leblanc\">Maurice Leblanc</a><sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> are suspected of leaving clues in their novels about their knowledge of the \"mystery\" of Rennes-le-Ch\u00e2teau.\n</p><p>Christiane Amiel has commented:\n</p>\n<blockquote><p>No new theory has ever succeeded in entirely replacing any of the previous ones and, as the researches have intensified, so the various lines of investigation have accumulated and crossed in a system of ramifications in which criticism of one line of approach simply gives rise to others<sup id=\"cite_ref-Amiel_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Amiel-45\">&#91;45&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>and\n</p>\n<blockquote><p>Today the vogue is for analysing and checking the most minute details, for comparing and contrasting rival theories, for reviving old and unexplored lines of enquiry in a new guise, and for an unbridled pluralism which mixes together erudition and extrapolation, and makes recourse to geology, history, prehistory, esotericism, religious history, mysticism, the paranormal, ufology and other fields.<sup id=\"cite_ref-Amiel_45-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Amiel-45\">&#91;45&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>Rennes-le-Ch\u00e2teau conspiracy theories continue to be a popular ingredient in a publishing industry that is growing exponentially, and is the subject of press articles, radio and television  programmes and films. Websites and blogs devoted to the alleged 'mysteries' exist in many different countries and authors' interviews can be accessed on <a href=\"/wiki/Podcast\" title=\"Podcast\">podcasts</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Criticism\">Criticism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rennes-le-Ch%C3%A2teau&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Criticism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Archaeologist <a href=\"/wiki/Paul_Bahn\" title=\"Paul Bahn\">Paul Bahn</a><sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> considered the various claims surrounding the village of Rennes-le-Ch\u00e2teau as pure myth \"so beloved of occultists and 'aficionados' of the Unexplained\". He ranks the stories among those of the <a href=\"/wiki/Bermuda_Triangle\" title=\"Bermuda Triangle\">Bermuda Triangle</a>, <a href=\"/wiki/Atlantis\" title=\"Atlantis\">Atlantis</a> and <a href=\"/wiki/Ancient_astronauts\" title=\"Ancient astronauts\">ancient astronauts</a> as a source of \"ill-informed and lunatic books\".<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> Likewise another archaeologist Bill Putnam, co-author with John Edwin Wood of <i>The Treasure of Rennes-le-Ch\u00e2teau, A Mystery Solved</i> (2003, 2005) has dismissed all of the popular allegations as <a href=\"/wiki/Pseudo-history\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pseudo-history\">pseudo-history</a>.\n</p><p>Laura Miller, contributor to <i><a href=\"/wiki/The_New_York_Times\" title=\"The New York Times\">The New York Times</a></i> books section, commented how the village of Rennes-le-Ch\u00e2teau had become \"a town that had become the French equivalent of <a href=\"/wiki/Roswell,_New_Mexico\" title=\"Roswell, New Mexico\">Roswell</a> or <a href=\"/wiki/Loch_Ness\" title=\"Loch Ness\">Loch Ness</a> as a result of popular books by G\u00e9rard de S\u00e8de.\"<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup>\n</p><p>Christiane Amiel commented in 2008 that the treasure of Rennes-le-Ch\u00e2teau \"seems to elude all the investigations that people make into it. Like the fairy gold which, in the popular fables, turns into manure as soon as a human being touches it, it remains impalpable. It can only exist as long as it remains on the distinctive level of the dream, between the real and the imaginary.\"<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rennes-le-Ch%C3%A2teau&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/No%C3%ABl_Corbu\" title=\"No\u00ebl Corbu\">No\u00ebl Corbu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89mile_Hoffet\" title=\"\u00c9mile Hoffet\">\u00c9mile Hoffet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/County_of_Raz%C3%A8s\" title=\"County of Raz\u00e8s\">County of Raz\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beale_ciphers\" title=\"Beale ciphers\">Beale ciphers</a>, for a somewhat similar lost treasure story in <a href=\"/wiki/Virginia\" title=\"Virginia\">Virginia</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gabriel_Knight_3:_Blood_of_the_Sacred,_Blood_of_the_Damned\" title=\"Gabriel Knight 3: Blood of the Sacred, Blood of the Damned\">Gabriel Knight 3: Blood of the Sacred, Blood of the Damned</a></i>, 1999 computer game which takes place in the town</li>\n<li><a href=\"/wiki/Revelation_(2001_film)\" title=\"Revelation (2001 film)\"><i>Revelation</i> (2001 film)</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rennes-le-Ch%C3%A2teau&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Article by Christiane Amiel entitled \"L\u2019ab\u00eeme au tr\u00e9sor, ou l\u2019or fant\u00f4me de Rennes-le-Ch\u00e2teau\" in, Claudie Voisenat (editor), <i>Imaginaires arch\u00e9ologiques</i>, pages 61-86 (Ethnologie de la France, Number 22, Paris: \u00c9ditions de la Maison des sciences de l\u2019homme, 2008). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-7351-1210-4\" title=\"Special:BookSources/978-2-7351-1210-4\">978-2-7351-1210-4</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bill Putnam, John Edwin Wood, <i>The Treasure of Rennes-le-Ch\u00e2teau: A Mystery Solved</i>, page 88, Sutton Publishing, Revised Edition 2005. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7509-4216-9\" title=\"Special:BookSources/0-7509-4216-9\">0-7509-4216-9</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-google-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-google_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Francke, S. (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.dk/books?id=2X-fqVYhxfQC\"><i>The Tree of Life and the Holy Grail: Ancient and Modern Spiritual Paths and the Mystery of Rennes-le-Ch\u00e2teau</i></a>. Temple Lodge. p.&#160;4. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781902636870\" title=\"Special:BookSources/9781902636870\">9781902636870</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-04-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Tree+of+Life+and+the+Holy+Grail%3A+Ancient+and+Modern+Spiritual+Paths+and+the+Mystery+of+Rennes-le-Ch%C3%A2teau&amp;rft.pages=4&amp;rft.pub=Temple+Lodge&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=9781902636870&amp;rft.au=Francke%2C+S.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.dk%2Fbooks%3Fid%3D2X-fqVYhxfQC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARennes-le-Ch%C3%A2teau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-google2-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-google2_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Lincoln, H.; Baigent, M.; Leigh, R. (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.dk/books?id=o96yxrxEMOAC\"><i>The Holy Blood And The Holy Grail</i></a>. Random House. p.&#160;35. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781448183425\" title=\"Special:BookSources/9781448183425\">9781448183425</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-04-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Holy+Blood+And+The+Holy+Grail&amp;rft.pages=35&amp;rft.pub=Random+House&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=9781448183425&amp;rft.au=Lincoln%2C+H.&amp;rft.au=Baigent%2C+M.&amp;rft.au=Leigh%2C+R.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.dk%2Fbooks%3Fid%3Do96yxrxEMOAC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARennes-le-Ch%C3%A2teau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-beyond-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-beyond_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.beyond.fr/villages/rennes-le-chateau-provence-france.html\">\"Rennes-le-Ch\u00e2teau visit, photos, travel info and hotels, by Provence Beyond\"</a>. beyond.fr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-04-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Rennes-le-Ch%C3%A2teau+visit%2C+photos%2C+travel+info+and+hotels%2C+by+Provence+Beyond&amp;rft.pub=beyond.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.beyond.fr%2Fvillages%2Frennes-le-chateau-provence-france.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARennes-le-Ch%C3%A2teau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bill Putnam &amp; John Edwin Wood, <i>The Treasure of Rennes-Le-Ch\u00e2teau: A Mystery Solved</i>, Sutton Publishing, page 87, Revised Edition, 2005. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7509-4216-9\" title=\"Special:BookSources/0-7509-4216-9\">0-7509-4216-9</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Abb\u00e9 Sabarth\u00e8s, <i>Dictionnaire topographique du D\u00e9partement de l'Aude, comprenant les noms de lieux anciens et modernes</i> (1912).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bill Putnam, John Edwin Wood. <i>The Treasure of Rennes-le-Ch\u00e2teau: A Mystery Solved</i>, page 88 (Sutton Publishing Limited, revised paperback edition, 2005). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7509-4216-9\" title=\"Special:BookSources/0-7509-4216-9\">0-7509-4216-9</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">An architectural report of 1845 reporting that it required extensive repairs.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jacques Rivi\u00e8re, <i>Le Fabuleux tr\u00e9sor de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i>, page 130 (Editions Belisane, 1983).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.ballyroanparish.ie/parish-information/parish-history\">http://www.ballyroanparish.ie/parish-information/parish-history</a> Ballyroan Parish History, reference to the Entrance Antiphon from the Common of a Dedication of a Church</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a href=\"/wiki/Midi_Libre\" title=\"Midi Libre\">Midi Libre</a></i>, 23 April 1996.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bill Putnam &amp; John Edwin Wood, <i>The Treasure of Rennes-le-Ch\u00e2teau, a Mystery Solved</i>, page 167, new revised paperback edition 2005 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7509-4216-9\" title=\"Special:BookSources/0-7509-4216-9\">0-7509-4216-9</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marie de Saint-G\u00e9ly, <i>B\u00e9renger Sauni\u00e8re, pr\u00eatre Rennes-le-Ch\u00e2teau 1885\u20131917</i> (B\u00e9lisane, 1989; 2005), p. XLII, XLIV and XLV, which has reproduced pages from the Giscard catalogue.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-rennes-le-chateau-archive-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-rennes-le-chateau-archive_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rennes-le-chateau-archive.com/images/giscard_catalogue/large/catalogue_giscard_1914.pdf\">\"Downloadable Giscard &amp; Co catalogue from 1914\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. rennes-le-chateau-archive.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-04-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Downloadable+Giscard+%26+Co+catalogue+from+1914&amp;rft.pub=rennes-le-chateau-archive.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rennes-le-chateau-archive.com%2Fimages%2Fgiscard_catalogue%2Flarge%2Fcatalogue_giscard_1914.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARennes-le-Ch%C3%A2teau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jacques Rivi\u00e8re, <i>Le Fabuleux tr\u00e9sor de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i>, Editions Belisane (1983)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jacques Rivi\u00e8re, <i>Le Fabuleux tr\u00e9sor de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i>, page 175 (Editions Belisane, 1983).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jacques Rivi\u00e8re, Le Fabuleux tr\u00e9sor de Rennes-le-Ch\u00e2teau, Editions Belisane (1983)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Les Cahiers de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i> N\u00b011, Abb\u00e9 Bruno De Monts, \"Le Vrai Tr\u00e9sor\" (Editions B\u00e9lisane, 1996 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-910730-12-3\" title=\"Special:BookSources/2-910730-12-3\">2-910730-12-3</a>), p. 14; 45\u201346.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Alain F\u00e9ral, editor, <i>Rennes-le-Ch\u00e2teau: Clef du Royaume des Morts</i>, \u00c9ditions B\u00e9lisane, 1997.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>L'Or de Rennes</i>, page 57 (Ren\u00e9 Julliard, 1967).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Michel Lamy, <i>The Secret Message of Jules Verne, Decoding His Masonic, Rosicrucian, and Occult Writings</i>, pages 137-138, Inner Traditions, 2007. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781594771613\" title=\"Special:BookSources/9781594771613\">9781594771613</a>. Translation from the French first published 1984.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Brown_2004-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Brown_2004_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Brown, Dan (2004). <i>The da Vinci Code</i> (Special Illustrated ed.). New York: Doubleday. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0385513755\" title=\"Special:BookSources/0385513755\">0385513755</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+da+Vinci+Code&amp;rft.place=New+York&amp;rft.edition=Special+Illustrated&amp;rft.pub=Doubleday&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=0385513755&amp;rft.aulast=Brown&amp;rft.aufirst=Dan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARennes-le-Ch%C3%A2teau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Roger Crouquet, <i>Visite a une ville morte: Rennes-le-Ch\u00e2teau, autrefois Capitale du Comte de Raz\u00e8s, Aujourd'hui bourgade abandonne</i> (\"Visit to a dead village: Rennes-le-Ch\u00e2teau, former capital of the <a href=\"/wiki/County_of_Raz%C3%A8s\" title=\"County of Raz\u00e8s\">county of Raz\u00e8s</a>, now an abandoned village\"), in <i>Le Soir illustr\u00e9</i>, pages 16-22 (number 819; March, 1948).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Albert Salamon, <i>D'un coup de pioche dans un pilier du ma\u00eetre-autel, l'abb\u00e9 Sauni\u00e8re met \u00e0 jour le tr\u00e9sor de Blanche de Castille</i> (\"With one blow of the pick-axe in a pillar of the main altar Abb\u00e9 Sauni\u00e8re uncovered the treasure of Blanche de Castile\"), in <i>La D\u00e9p\u00eache du Midi</i> dated 12, 13, 14 January 1956.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Louis F\u00e9di\u00e9, <i>Rhedae, la Cit\u00e9 des Chariots</i> (Rennes-le-Ch\u00e2teau: Terre de Rhedae, 1994). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-9506938-0-6\" title=\"Special:BookSources/2-9506938-0-6\">2-9506938-0-6</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-PutnamWood-p88-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-PutnamWood-p88_27-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-PutnamWood-p88_27-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Bill Putnam &amp; John Edwin Wood, <i>The Treasure of Rennes-le-Ch\u00e2teau, a Mystery Solved</i>, page 88, new revised paperback edition 2005 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7509-4216-9\" title=\"Special:BookSources/0-7509-4216-9\">0-7509-4216-9</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jean Fouri\u00e9, <i>Rennes-le-Ch\u00e2teau: L\u2019Histoire de Rennes-le-Ch\u00e2teau ant\u00e9rieure \u00e0 1789, Notes Historiques</i>, Editions Jean Bardou, Esperaza, 1984.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Robert Charroux, <i>Tr\u00e9sors du monde: enterr\u00e9s, emmur\u00e9s, engloutis</i> (Paris: Fayard, 1962).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">G\u00e9rard de S\u00e8de, <i> L'Or de Rennes, ou La Vie insolite de B\u00e9renger Sauni\u00e8re, cur\u00e9 de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i> (Ren\u00e9 Julliard, 1967).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Robert Charroux described his activities in Rennes-le-Ch\u00e2teau in his 1962 book <i>Tr\u00e9sors du Monde enterr\u00e9es, emmur\u00e9s, engloutis</i> (Fayard), that was published in English in 1966.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Baigent_Leigh_Lincoln_1982-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Baigent_Leigh_Lincoln_1982_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Baigent, Michael; Leigh, Richard; Lincoln, Henry (1982). <i>Holy Blood, Holy Grail</i>. New York &amp; London: Delacorte Press &amp; Jonathan Cape. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0440036623\" title=\"Special:BookSources/0440036623\">0440036623</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Holy+Blood%2C+Holy+Grail&amp;rft.place=New+York+%26+London&amp;rft.pub=Delacorte+Press+%26+Jonathan+Cape&amp;rft.date=1982&amp;rft.isbn=0440036623&amp;rft.aulast=Baigent&amp;rft.aufirst=Michael&amp;rft.au=Leigh%2C+Richard&amp;rft.au=Lincoln%2C+Henry&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARennes-le-Ch%C3%A2teau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Descadeillas, <i>Mythologie du Tr\u00e9sor de Rennes</i>, 1974.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>L'Ind\u00e9pendant</i>, 31 May 2010; <i>La D\u00e9p\u00eache du Midi</i>, 19 May 2010; 4 June 2010; 30 June 2014.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ladepeche.fr/article/2015/07/06/2138918-le-crane-perce-livre-son-mystere.html\"><i>La D\u00e9p\u00eache du Midi</i>, 6 July 2015</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-renneslechateau-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-renneslechateau_36-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Atelier Empreinte 1997-2005. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.renneslechateau.com/anglais/rapport-cholet.htm\">\"Rennes-le-Ch\u00e2teau, The Cholet Report (a translation of his Report dated 25 April 1967)\"</a>. renneslechateau.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-04-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Rennes-le-Ch%C3%A2teau%2C+The+Cholet+Report+%28a+translation+of+his+Report+dated+25+April+1967%29&amp;rft.pub=renneslechateau.com&amp;rft.au=Atelier+Empreinte+1997-2005&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.renneslechateau.com%2Fanglais%2Frapport-cholet.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARennes-le-Ch%C3%A2teau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ren\u00e9 Descadeillas, <i>Mythologie du Tr\u00e9sor de Rennes</i>, pages 57-58 (\u00c9ditions Collot, 1991 reprint of the 1974 edition).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ladepeche-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ladepeche_38-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ladepeche.fr/article/2003/08/21/142616-Il-n-y-a-rien-sous-la-tour-Magdala.html\">\"<i>La D\u00e9p\u00eache</i> 21 August 2003\"</a>. ladepeche.fr<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-04-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=La+D%C3%A9p%C3%AAche+21+August+2003&amp;rft.pub=ladepeche.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ladepeche.fr%2Farticle%2F2003%2F08%2F21%2F142616-Il-n-y-a-rien-sous-la-tour-Magdala.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARennes-le-Ch%C3%A2teau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gardner_2008-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Gardner_2008_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Gardner, Laurence (2008). <i>The Grail enigma</i>. London: Harper Element. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0_00_726694_4\" title=\"Special:BookSources/0 00 726694 4\">0 00 726694 4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Grail+enigma&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Harper+Element&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=0007266944&amp;rft.aulast=Gardner&amp;rft.aufirst=Laurence&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARennes-le-Ch%C3%A2teau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Phillips_1995-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Phillips_1995_40-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Phillips, Graham (1995). <i>The search for the Grail</i>. London: Century. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0_7126_7533_7\" title=\"Special:BookSources/0 7126 7533 7\">0 7126 7533 7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+search+for+the+Grail&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Century&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=0712675337&amp;rft.aulast=Phillips&amp;rft.aufirst=Graham&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARennes-le-Ch%C3%A2teau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-A&amp;S_1996-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-A&amp;S_1996_41-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Andrews, Richard; Schellenberger, Paul (1996). <i>The Tomb of God</i>. Boston, New York, Toronto, London: Little, Brown &amp; Co. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-316-04275-7\" title=\"Special:BookSources/0-316-04275-7\">0-316-04275-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Tomb+of+God&amp;rft.place=Boston%2C+New+York%2C+Toronto%2C+London&amp;rft.pub=Little%2C+Brown+%26+Co&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=0-316-04275-7&amp;rft.aulast=Andrews&amp;rft.aufirst=Richard&amp;rft.au=Schellenberger%2C+Paul&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARennes-le-Ch%C3%A2teau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Phillips_2000-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Phillips_2000_42-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Phillips, Graham (2000). <i>The Marian conspiracy</i>. London: Sidgwick &amp; Jackson. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0_283_06341_6\" title=\"Special:BookSources/0 283 06341 6\">0 283 06341 6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Marian+conspiracy&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Sidgwick+%26+Jackson&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=0283063416&amp;rft.aulast=Phillips&amp;rft.aufirst=Graham&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARennes-le-Ch%C3%A2teau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Michel Lamy, <i>Jules Verne, initi\u00e9 et initiateur: la cl\u00e9 du secret de Rennes-le-Ch\u00e2teau et le tr\u00e9sor des rois de France</i> (Paris: Payot, 1984). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-228-85020-9\" title=\"Special:BookSources/2-228-85020-9\">2-228-85020-9</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Patrick Fert\u00e9, <i> Ars\u00e8ne Lupin, sup\u00e9rieur inconnu: arcanes, filigranes et cryptogrammes, la cl\u00e9 de l'oeuvre cod\u00e9e de Maurice Leblanc</i> (Paris: \u00c9ditions Guy Tr\u00e9daniel, 1992). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-85707-463-8\" title=\"Special:BookSources/2-85707-463-8\">2-85707-463-8</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Amiel-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Amiel_45-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Amiel_45-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Christiane Amiel, \"L\u2019ab\u00eeme au tr\u00e9sor, ou l\u2019or fant\u00f4me de Rennes-le-Ch\u00e2teau\" in, Claudie Voisenat (editor), <i>Imaginaires arch\u00e9ologiques</i> (Ethnologie de la France, Number 22, Paris: \u00c9ditions de la Maison des sciences de l\u2019homme, 2008). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-7351-1210-4\" title=\"Special:BookSources/978-2-7351-1210-4\">978-2-7351-1210-4</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Kennard, Garry (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120406143149/http://www.artandmind.org/pages/Biog/BahnPaul.htm\">\"Bahn, Dr. Paul\"</a>. <i>Art and Mind</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artandmind.org/pages/Biog/BahnPaul.htm\">the original</a> on 6 April 2012.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Art+and+Mind&amp;rft.atitle=Bahn%2C+Dr.+Paul&amp;rft.date=2007&amp;rft.aulast=Kennard&amp;rft.aufirst=Garry&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.artandmind.org%2Fpages%2FBiog%2FBahnPaul.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARennes-le-Ch%C3%A2teau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Paul G Bahn, \"The ruins of a mystery\" (<i>Times Literary Supplement</i>, 29 March 1991).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Miller, Laura (22 February 2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2004/02/22/books/the-last-word-the-da-vinci-con.html\">\"THE LAST WORD; The Da Vinci Con\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_New_York_Times\" title=\"The New York Times\">The New York Times</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=THE+LAST+WORD%3B+The+Da+Vinci+Con&amp;rft.date=2004-02-22&amp;rft.aulast=Miller&amp;rft.aufirst=Laura&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2004%2F02%2F22%2Fbooks%2Fthe-last-word-the-da-vinci-con.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARennes-le-Ch%C3%A2teau\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Article by Christiane Amiel entitled \"L\u2019ab\u00eeme au tr\u00e9sor, ou l\u2019or fant\u00f4me de Rennes-le-Ch\u00e2teau\" in, Claudie Voisenat (editor), <i>Imaginaires arch\u00e9ologiques,</i> page 84 (Ethnologie de la France, Number 22, Paris: \u00c9ditions de la Maison des sciences de l\u2019homme, 2008). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-7351-1210-4\" title=\"Special:BookSources/978-2-7351-1210-4\">978-2-7351-1210-4</a>.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rennes-le-Ch%C3%A2teau&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Christiane Amiel, \"L\u2019ab\u00eeme au tr\u00e9sor, ou l\u2019or fant\u00f4me de Rennes-le-Ch\u00e2teau\" in, Claudie Voisenat (editor), <i>Imaginaires arch\u00e9ologiques</i>, pages 61\u201386 (Ethnologie de la France, Number 22, Paris: \u00c9ditions de la Maison des sciences de l\u2019homme, 2008). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-7351-1210-4\" title=\"Special:BookSources/978-2-7351-1210-4\">978-2-7351-1210-4</a>.</li>\n<li>Richard Andrews &amp; Paul Schellenberger, <i>The Tomb of God</i>, Little, Brown &amp; Co., Boston. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-316-04275-7\" title=\"Special:BookSources/0-316-04275-7\">0-316-04275-7</a>.</li>\n<li>Jean-Jacques Bedu, <i>Rennes-Le-Ch\u00e2teau: Autopsie d'un mythe</i> (Portet-sur-Garonne: Ed. Loubati\u00e8res, 1990). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-86266-142-2\" title=\"Special:BookSources/2-86266-142-2\">2-86266-142-2</a> Reprinted in 2003, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-86266-372-7\" title=\"Special:BookSources/2-86266-372-7\">2-86266-372-7</a></li>\n<li>Claude Boumendil, Gilbert Tappa (editors), <i>Les Cahiers de Rennes-le-Ch\u00e2teau, Archives \u2013 Documents \u2013 \u00c9tudes</i>, Number 11 (\u00c9ditions B\u00e9lisane, 1996). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-910730-12-3\" title=\"Special:BookSources/2-910730-12-3\">2-910730-12-3</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://web.archive.org/web/20120309010810/http://www.insolite.asso.fr/rennes/biblio/biblio34.htm\">[1]</a></li>\n<li>Ren\u00e9 Descadeillas, <i>Mythologie du tr\u00e9sor de Rennes: histoire v\u00e9ritable de l'abb\u00e9 Sauni\u00e8re, cur\u00e9 de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i> (M\u00e9moires de la Soci\u00e9t\u00e9 des Arts et des Sciences de Carcassonne, Annees 1971\u20131972, 4me s\u00e9rie, Tome VII, 2me partie; 1974). Reprinted by  Savary, Carcassonne in 1988, then by  Editions Collot, Carcassonne, in 1991.</li>\n<li>Christian Doumergue, <i>L'Affaire de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i>, 2 volumes (Marseille: Ed. Arqa, 2006). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-7551-0013-3\" title=\"Special:BookSources/2-7551-0013-3\">2-7551-0013-3</a> (volume 1). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-7551-0014-1\" title=\"Special:BookSources/2-7551-0014-1\">2-7551-0014-1</a> (volume 2).</li>\n<li>Jean Fouri\u00e9, <i>L'Histoire de Rennes-le-Ch\u00e2teau, ant\u00e9rieure \u00e0 1789</i> (Esperaza: \u00c9ditions Jean Bardoux, 1984).</li>\n<li>Abb\u00e9 Bruno de Monts, <i>B\u00e9renger Sauni\u00e9re cur\u00e9 \u00e0 Rennes-le-Ch\u00e2teau 1885\u20131909</i>, Editions Belisane (Collection les amis de B\u00e9renger Sauni\u00e9re, 1989, 2000). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-902296-85-1\" title=\"Special:BookSources/2-902296-85-1\">2-902296-85-1</a></li>\n<li>Bill Putnam, John Edwin Wood. <i>The Treasure of Rennes-le-Ch\u00e2teau: A Mystery Solved</i> (Sutton Publishing Limited, 2003) <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7509-3081-0\" title=\"Special:BookSources/0-7509-3081-0\">0-7509-3081-0</a>. Reprinted and revised paperback edition published in 2005. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7509-4216-9\" title=\"Special:BookSources/0-7509-4216-9\">0-7509-4216-9</a>.</li>\n<li>Jacques Rivi\u00e8re, <i>Le Fabuleux tr\u00e9sor de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i>, Editions Belisane (1983). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-902296-42-8\" title=\"Special:BookSources/2-902296-42-8\">2-902296-42-8</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Robin_(writer)\" title=\"Jean Robin (writer)\">Jean Robin</a>, <i>Rennes-le-Ch\u00e2teau. La colline envo\u00fbt\u00e9e</i>, Paris, \u00c9ditions de la Maisnie, 1982, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-85-707082-9\" title=\"Special:BookSources/2-85-707082-9\">2-85-707082-9</a></li>\n<li>David Rossoni, <i>L'histoire r\u00eav\u00e9e de Rennes-le-Ch\u00e2teau: Eclairages sur un r\u00e9cit collectif contemporain</i> (Books on Demand Editions, 2010). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-8106-1152-1\" title=\"Special:BookSources/2-8106-1152-1\">2-8106-1152-1</a>.</li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>L'or de Rennes ou la Vie insolite de B\u00e9renger Sauni\u00e8re, cur\u00e9 de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i>, Paris: Julliard, 1967. Reprinted in paperback with the collaboration of Sophie de S\u00e8de entitled <i>Le Tr\u00e9sor maudit de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i>, J'ai Lu (L'Aventure myst\u00e9rieuse series), 1968.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rennes-le-Ch%C3%A2teau&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Rennes-le-Ch%C3%A2teau\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Rennes-le-Ch\u00e2teau\">Rennes-le-Ch\u00e2teau</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rennes-le-chateau.fr/\">Village's official website</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081015211435/http://www.aude-aude.com/content/view/50/48/\">Photos of Rennes-Le-Ch\u00e2teau</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cbsnews.com/stories/2006/04/27/60minutes/main1552009.shtml\"><i>The Secret of the Priory of Sion</i>, CBS News '60 Minutes' (CBS Worldwide Inc.), 30 April 2006, presented by CBS correspondent Ed Bradley, produced by Jeanne Langley</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Communes_of_the_Aude_department_23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Aude_communes\" title=\"Template:Aude communes\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Aude_communes\" title=\"Template talk:Aude communes\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Aude_communes&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Communes_of_the_Aude_department_23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Communes_of_the_Aude_department\" title=\"Communes of the Aude department\">Communes</a> of the <a href=\"/wiki/Aude\" title=\"Aude\">Aude</a> department <span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/23px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/35px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></span></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Aigues-Vives,_Aude\" title=\"Aigues-Vives, Aude\">Aigues-Vives</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Airoux\" title=\"Airoux\">Airoux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ajac\" title=\"Ajac\">Ajac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alaigne\" title=\"Alaigne\">Alaigne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alairac\" title=\"Alairac\">Alairac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albas,_Aude\" title=\"Albas, Aude\">Albas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albi%C3%A8res\" title=\"Albi\u00e8res\">Albi\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alet-les-Bains\" title=\"Alet-les-Bains\">Alet-les-Bains</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alzonne\" title=\"Alzonne\">Alzonne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antugnac\" title=\"Antugnac\">Antugnac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aragon,_Aude\" title=\"Aragon, Aude\">Aragon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Argeliers\" title=\"Argeliers\">Argeliers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Argens-Minervois\" title=\"Argens-Minervois\">Argens-Minervois</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armissan\" title=\"Armissan\">Armissan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arques,_Aude\" title=\"Arques, Aude\">Arques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arquettes-en-Val\" title=\"Arquettes-en-Val\">Arquettes-en-Val</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Artigues,_Aude\" title=\"Artigues, Aude\">Artigues</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arzens\" title=\"Arzens\">Arzens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aunat\" title=\"Aunat\">Aunat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Auriac,_Aude\" title=\"Auriac, Aude\">Auriac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Axat\" title=\"Axat\">Axat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Azille\" title=\"Azille\">Azille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Badens\" title=\"Badens\">Badens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bages,_Aude\" title=\"Bages, Aude\">Bages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bagnoles\" title=\"Bagnoles\">Bagnoles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baraigne\" title=\"Baraigne\">Baraigne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barbaira\" title=\"Barbaira\">Barbaira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belcaire\" title=\"Belcaire\">Belcaire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belcastel-et-Buc\" title=\"Belcastel-et-Buc\">Belcastel-et-Buc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belflou\" title=\"Belflou\">Belflou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belfort-sur-Rebenty\" title=\"Belfort-sur-Rebenty\">Belfort-sur-Rebenty</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bellegarde-du-Raz%C3%A8s\" title=\"Bellegarde-du-Raz\u00e8s\">Bellegarde-du-Raz\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belpech\" title=\"Belpech\">Belpech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belv%C3%A8ze-du-Raz%C3%A8s\" title=\"Belv\u00e8ze-du-Raz\u00e8s\">Belv\u00e8ze-du-Raz\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belvianes-et-Cavirac\" title=\"Belvianes-et-Cavirac\">Belvianes-et-Cavirac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belvis\" title=\"Belvis\">Belvis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Berriac\" title=\"Berriac\">Berriac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bess%C3%A8de-de-Sault\" title=\"Bess\u00e8de-de-Sault\">Bess\u00e8de-de-Sault</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Bezole\" title=\"La Bezole\">La Bezole</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bizanet\" title=\"Bizanet\">Bizanet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bize-Minervois\" title=\"Bize-Minervois\">Bize-Minervois</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blomac\" title=\"Blomac\">Blomac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bouilhonnac\" title=\"Bouilhonnac\">Bouilhonnac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bouisse\" title=\"Bouisse\">Bouisse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bouri%C3%A8ge\" title=\"Bouri\u00e8ge\">Bouri\u00e8ge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bourigeole\" title=\"Bourigeole\">Bourigeole</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Bousquet\" title=\"Le Bousquet\">Le Bousquet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boutenac\" title=\"Boutenac\">Boutenac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bram,_Aude\" title=\"Bram, Aude\">Bram</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Br%C3%A9zilhac\" title=\"Br\u00e9zilhac\">Br\u00e9zilhac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brousses-et-Villaret\" title=\"Brousses-et-Villaret\">Brousses-et-Villaret</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brugairolles\" title=\"Brugairolles\">Brugairolles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_Brunels\" title=\"Les Brunels\">Les Brunels</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bugarach\" title=\"Bugarach\">Bugarach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cabrespine\" title=\"Cabrespine\">Cabrespine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cahuzac,_Aude\" title=\"Cahuzac, Aude\">Cahuzac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cailhau\" title=\"Cailhau\">Cailhau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cailhavel\" title=\"Cailhavel\">Cailhavel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cailla\" title=\"Cailla\">Cailla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cambieure\" title=\"Cambieure\">Cambieure</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Campagna-de-Sault\" title=\"Campagna-de-Sault\">Campagna-de-Sault</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Campagne-sur-Aude\" title=\"Campagne-sur-Aude\">Campagne-sur-Aude</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camplong-d%27Aude\" title=\"Camplong-d&#39;Aude\">Camplong-d'Aude</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camps-sur-l%27Agly\" title=\"Camps-sur-l&#39;Agly\">Camps-sur-l'Agly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camurac\" title=\"Camurac\">Camurac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canet,_Aude\" title=\"Canet, Aude\">Canet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Capendu\" title=\"Capendu\">Capendu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carcassonne\" title=\"Carcassonne\">Carcassonne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlipa\" title=\"Carlipa\">Carlipa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cascastel-des-Corbi%C3%A8res\" title=\"Cascastel-des-Corbi\u00e8res\">Cascastel-des-Corbi\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Cassaigne\" title=\"La Cassaigne\">La Cassaigne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cassaignes\" title=\"Cassaignes\">Cassaignes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_Cass%C3%A9s\" title=\"Les Cass\u00e9s\">Les Cass\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castans\" title=\"Castans\">Castans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castelnaudary\" title=\"Castelnaudary\">Castelnaudary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castelnau-d%27Aude\" title=\"Castelnau-d&#39;Aude\">Castelnau-d'Aude</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castelreng\" title=\"Castelreng\">Castelreng</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caudebronde\" title=\"Caudebronde\">Caudebronde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caunes-Minervois\" title=\"Caunes-Minervois\">Caunes-Minervois</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caunettes-en-Val\" title=\"Caunettes-en-Val\">Caunettes-en-Val</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caunette-sur-Lauquet\" title=\"Caunette-sur-Lauquet\">Caunette-sur-Lauquet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caux-et-Sauzens\" title=\"Caux-et-Sauzens\">Caux-et-Sauzens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cavanac\" title=\"Cavanac\">Cavanac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caves,_Aude\" title=\"Caves, Aude\">Caves</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cazalrenoux\" title=\"Cazalrenoux\">Cazalrenoux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cazilhac,_Aude\" title=\"Cazilhac, Aude\">Cazilhac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cenne-Monesti%C3%A9s\" title=\"Cenne-Monesti\u00e9s\">Cenne-Monesti\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%A9pie\" title=\"C\u00e9pie\">C\u00e9pie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chalabre\" title=\"Chalabre\">Chalabre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Citou\" title=\"Citou\">Citou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Clat\" title=\"Le Clat\">Le Clat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Clermont-sur-Lauquet\" title=\"Clermont-sur-Lauquet\">Clermont-sur-Lauquet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Comigne\" title=\"Comigne\">Comigne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Comus,_Aude\" title=\"Comus, Aude\">Comus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conilhac-Corbi%C3%A8res\" title=\"Conilhac-Corbi\u00e8res\">Conilhac-Corbi\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conilhac-de-la-Montagne\" title=\"Conilhac-de-la-Montagne\">Conilhac-de-la-Montagne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conques-sur-Orbiel\" title=\"Conques-sur-Orbiel\">Conques-sur-Orbiel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Corbi%C3%A8res,_Aude\" title=\"Corbi\u00e8res, Aude\">Corbi\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coudons\" title=\"Coudons\">Coudons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Couffoulens\" title=\"Couffoulens\">Couffoulens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Couiza\" title=\"Couiza\">Couiza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Counozouls\" title=\"Counozouls\">Counozouls</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cournanel\" title=\"Cournanel\">Cournanel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coursan\" title=\"Coursan\">Coursan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Courtauly\" title=\"Courtauly\">Courtauly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Court%C3%A8te\" title=\"La Court\u00e8te\">La Court\u00e8te</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coustaussa\" title=\"Coustaussa\">Coustaussa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coustouge\" title=\"Coustouge\">Coustouge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cruscades\" title=\"Cruscades\">Cruscades</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cubi%C3%A8res-sur-Cinoble\" title=\"Cubi\u00e8res-sur-Cinoble\">Cubi\u00e8res-sur-Cinoble</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cucugnan\" title=\"Cucugnan\">Cucugnan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cumi%C3%A8s\" title=\"Cumi\u00e8s\">Cumi\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cuxac-Cabard%C3%A8s\" title=\"Cuxac-Cabard\u00e8s\">Cuxac-Cabard\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cuxac-d%27Aude\" title=\"Cuxac-d&#39;Aude\">Cuxac-d'Aude</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Davejean\" title=\"Davejean\">Davejean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dernacueillette\" title=\"Dernacueillette\">Dernacueillette</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Digne-d%27Amont\" title=\"La Digne-d&#39;Amont\">La Digne-d'Amont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Digne-d%27Aval\" title=\"La Digne-d&#39;Aval\">La Digne-d'Aval</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Donazac\" title=\"Donazac\">Donazac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Douzens\" title=\"Douzens\">Douzens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Duilhac-sous-Peyrepertuse\" title=\"Duilhac-sous-Peyrepertuse\">Duilhac-sous-Peyrepertuse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Durban-Corbi%C3%A8res\" title=\"Durban-Corbi\u00e8res\">Durban-Corbi\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Embres-et-Castelmaure\" title=\"Embres-et-Castelmaure\">Embres-et-Castelmaure</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Escales\" title=\"Escales\">Escales</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Escouloubre\" title=\"Escouloubre\">Escouloubre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Escueillens-et-Saint-Just-de-B%C3%A9lengard\" title=\"Escueillens-et-Saint-Just-de-B\u00e9lengard\">Escueillens-et-Saint-Just-de-B\u00e9lengard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esp%C3%A9raza\" title=\"Esp\u00e9raza\">Esp\u00e9raza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Espezel\" title=\"Espezel\">Espezel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fa,_Aude\" title=\"Fa, Aude\">Fa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fabrezan\" title=\"Fabrezan\">Fabrezan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fajac-en-Val\" title=\"Fajac-en-Val\">Fajac-en-Val</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fajac-la-Relenque\" title=\"Fajac-la-Relenque\">Fajac-la-Relenque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Fajolle\" title=\"La Fajolle\">La Fajolle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fanjeaux\" title=\"Fanjeaux\">Fanjeaux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/F%C3%A9lines-Termen%C3%A8s\" title=\"F\u00e9lines-Termen\u00e8s\">F\u00e9lines-Termen\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fendeille\" title=\"Fendeille\">Fendeille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fenouillet-du-Raz%C3%A8s\" title=\"Fenouillet-du-Raz\u00e8s\">Fenouillet-du-Raz\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferrals-les-Corbi%C3%A8res\" title=\"Ferrals-les-Corbi\u00e8res\">Ferrals-les-Corbi\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferran\" title=\"Ferran\">Ferran</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Festes-et-Saint-Andr%C3%A9\" title=\"Festes-et-Saint-Andr\u00e9\">Festes-et-Saint-Andr\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Feuilla\" title=\"Feuilla\">Feuilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fitou\" title=\"Fitou\">Fitou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fleury,_Aude\" title=\"Fleury, Aude\">Fleury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Floure\" title=\"Floure\">Floure</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fontan%C3%A8s-de-Sault\" title=\"Fontan\u00e8s-de-Sault\">Fontan\u00e8s-de-Sault</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fontcouverte,_Aude\" title=\"Fontcouverte, Aude\">Fontcouverte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fonters-du-Raz%C3%A8s\" title=\"Fonters-du-Raz\u00e8s\">Fonters-du-Raz\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fontiers-Cabard%C3%A8s\" title=\"Fontiers-Cabard\u00e8s\">Fontiers-Cabard\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fonti%C3%A8s-d%27Aude\" title=\"Fonti\u00e8s-d&#39;Aude\">Fonti\u00e8s-d'Aude</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fontjoncouse\" title=\"Fontjoncouse\">Fontjoncouse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Force,_Aude\" title=\"La Force, Aude\">La Force</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fournes-Cabard%C3%A8s\" title=\"Fournes-Cabard\u00e8s\">Fournes-Cabard\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fourtou\" title=\"Fourtou\">Fourtou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fraisse-Cabard%C3%A8s\" title=\"Fraisse-Cabard\u00e8s\">Fraisse-Cabard\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fraiss%C3%A9-des-Corbi%C3%A8res\" title=\"Fraiss\u00e9-des-Corbi\u00e8res\">Fraiss\u00e9-des-Corbi\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaja-et-Villedieu\" title=\"Gaja-et-Villedieu\">Gaja-et-Villedieu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaja-la-Selve\" title=\"Gaja-la-Selve\">Gaja-la-Selve</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galinagues\" title=\"Galinagues\">Galinagues</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gardie,_Aude\" title=\"Gardie, Aude\">Gardie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Generville\" title=\"Generville\">Generville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gincla\" title=\"Gincla\">Gincla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ginestas\" title=\"Ginestas\">Ginestas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ginoles\" title=\"Ginoles\">Ginoles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gourvieille\" title=\"Gourvieille\">Gourvieille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gramazie\" title=\"Gramazie\">Gramazie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gran%C3%A8s\" title=\"Gran\u00e8s\">Gran\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greffeil\" title=\"Greffeil\">Greffeil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gruissan\" title=\"Gruissan\">Gruissan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Homps,_Aude\" title=\"Homps, Aude\">Homps</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hounoux\" title=\"Hounoux\">Hounoux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_Ilhes\" title=\"Les Ilhes\">Les Ilhes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Issel,_Aude\" title=\"Issel, Aude\">Issel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jonqui%C3%A8res,_Aude\" title=\"Jonqui\u00e8res, Aude\">Jonqui\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joucou\" title=\"Joucou\">Joucou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Labastide-d%27Anjou\" title=\"Labastide-d&#39;Anjou\">Labastide-d'Anjou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Labastide-en-Val\" title=\"Labastide-en-Val\">Labastide-en-Val</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Labastide-Esparbairenque\" title=\"Labastide-Esparbairenque\">Labastide-Esparbairenque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lab%C3%A9c%C3%A8de-Lauragais\" title=\"Lab\u00e9c\u00e8de-Lauragais\">Lab\u00e9c\u00e8de-Lauragais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lacombe,_Aude\" title=\"Lacombe, Aude\">Lacombe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ladern-sur-Lauquet\" title=\"Ladern-sur-Lauquet\">Ladern-sur-Lauquet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lafage\" title=\"Lafage\">Lafage</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lagrasse\" title=\"Lagrasse\">Lagrasse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lairi%C3%A8re\" title=\"Lairi\u00e8re\">Lairi\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lanet\" title=\"Lanet\">Lanet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laprade,_Aude\" title=\"Laprade, Aude\">Laprade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laroque-de-Fa\" title=\"Laroque-de-Fa\">Laroque-de-Fa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lasbordes,_Aude\" title=\"Lasbordes, Aude\">Lasbordes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lasserre-de-Prouille\" title=\"Lasserre-de-Prouille\">Lasserre-de-Prouille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lastours\" title=\"Lastours\">Lastours</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laurabuc\" title=\"Laurabuc\">Laurabuc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laurac\" title=\"Laurac\">Laurac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lauraguel\" title=\"Lauraguel\">Lauraguel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laure-Minervois\" title=\"Laure-Minervois\">Laure-Minervois</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lavalette,_Aude\" title=\"Lavalette, Aude\">Lavalette</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lespinassi%C3%A8re\" title=\"Lespinassi\u00e8re\">Lespinassi\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leuc\" title=\"Leuc\">Leuc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leucate\" title=\"Leucate\">Leucate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A9zignan-Corbi%C3%A8res\" title=\"L\u00e9zignan-Corbi\u00e8res\">L\u00e9zignan-Corbi\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lignairolles\" title=\"Lignairolles\">Lignairolles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Limousis\" title=\"Limousis\">Limousis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Limoux\" title=\"Limoux\">Limoux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Loupia\" title=\"Loupia\">Loupia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Louvi%C3%A8re-Lauragais\" title=\"La Louvi\u00e8re-Lauragais\">La Louvi\u00e8re-Lauragais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luc-sur-Aude\" title=\"Luc-sur-Aude\">Luc-sur-Aude</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luc-sur-Orbieu\" title=\"Luc-sur-Orbieu\">Luc-sur-Orbieu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Magrie\" title=\"Magrie\">Magrie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mailhac\" title=\"Mailhac\">Mailhac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maisons,_Aude\" title=\"Maisons, Aude\">Maisons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malras\" title=\"Malras\">Malras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malves-en-Minervois\" title=\"Malves-en-Minervois\">Malves-en-Minervois</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malvi%C3%A8s\" title=\"Malvi\u00e8s\">Malvi\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcorignan\" title=\"Marcorignan\">Marcorignan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marquein\" title=\"Marquein\">Marquein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marsa,_Aude\" title=\"Marsa, Aude\">Marsa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marseillette\" title=\"Marseillette\">Marseillette</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_Martys\" title=\"Les Martys\">Les Martys</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mas-Cabard%C3%A8s\" title=\"Mas-Cabard\u00e8s\">Mas-Cabard\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mas-des-Cours\" title=\"Mas-des-Cours\">Mas-des-Cours</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Massac,_Aude\" title=\"Massac, Aude\">Massac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mas-Saintes-Puelles\" title=\"Mas-Saintes-Puelles\">Mas-Saintes-Puelles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mayreville\" title=\"Mayreville\">Mayreville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mayronnes\" title=\"Mayronnes\">Mayronnes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mazerolles-du-Raz%C3%A8s\" title=\"Mazerolles-du-Raz\u00e8s\">Mazerolles-du-Raz\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mazuby\" title=\"Mazuby\">Mazuby</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9rial\" title=\"M\u00e9rial\">M\u00e9rial</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9zerville\" title=\"M\u00e9zerville\">M\u00e9zerville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miraval-Cabardes\" title=\"Miraval-Cabardes\">Miraval-Cabardes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mirepeisset\" title=\"Mirepeisset\">Mirepeisset</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mireval-Lauragais\" title=\"Mireval-Lauragais\">Mireval-Lauragais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miss%C3%A8gre\" title=\"Miss\u00e8gre\">Miss\u00e8gre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Molandier\" title=\"Molandier\">Molandier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Molleville\" title=\"Molleville\">Molleville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montauriol,_Aude\" title=\"Montauriol, Aude\">Montauriol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montazels\" title=\"Montazels\">Montazels</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montbrun-des-Corbi%C3%A8res\" title=\"Montbrun-des-Corbi\u00e8res\">Montbrun-des-Corbi\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montclar,_Aude\" title=\"Montclar, Aude\">Montclar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montferrand,_Aude\" title=\"Montferrand, Aude\">Montferrand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montfort-sur-Boulzane\" title=\"Montfort-sur-Boulzane\">Montfort-sur-Boulzane</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montgaillard,_Aude\" title=\"Montgaillard, Aude\">Montgaillard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montgradail\" title=\"Montgradail\">Montgradail</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monthaut\" title=\"Monthaut\">Monthaut</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montirat,_Aude\" title=\"Montirat, Aude\">Montirat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montjardin\" title=\"Montjardin\">Montjardin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montjoi,_Aude\" title=\"Montjoi, Aude\">Montjoi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montlaur,_Aude\" title=\"Montlaur, Aude\">Montlaur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montmaur,_Aude\" title=\"Montmaur, Aude\">Montmaur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montolieu\" title=\"Montolieu\">Montolieu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montr%C3%A9al,_Aude\" title=\"Montr\u00e9al, Aude\">Montr\u00e9al</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montredon-des-Corbi%C3%A8res\" title=\"Montredon-des-Corbi\u00e8res\">Montredon-des-Corbi\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monts%C3%A9ret\" title=\"Monts\u00e9ret\">Monts\u00e9ret</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monze,_Aude\" title=\"Monze, Aude\">Monze</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moussan\" title=\"Moussan\">Moussan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moussoulens\" title=\"Moussoulens\">Moussoulens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mouthoumet\" title=\"Mouthoumet\">Mouthoumet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moux\" title=\"Moux\">Moux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Narbonne\" title=\"Narbonne\">Narbonne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/N%C3%A9bias\" title=\"N\u00e9bias\">N\u00e9bias</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/N%C3%A9vian\" title=\"N\u00e9vian\">N\u00e9vian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Niort-de-Sault\" title=\"Niort-de-Sault\">Niort-de-Sault</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ornaisons\" title=\"Ornaisons\">Ornaisons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orsans,_Aude\" title=\"Orsans, Aude\">Orsans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ouveillan\" title=\"Ouveillan\">Ouveillan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Padern\" title=\"Padern\">Padern</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palairac\" title=\"Palairac\">Palairac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palaja\" title=\"Palaja\">Palaja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Palme,_Aude\" title=\"La Palme, Aude\">La Palme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paraza\" title=\"Paraza\">Paraza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pauligne\" title=\"Pauligne\">Pauligne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Payra-sur-l%27Hers\" title=\"Payra-sur-l&#39;Hers\">Payra-sur-l'Hers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paziols\" title=\"Paziols\">Paziols</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A9charic-et-le-Py\" title=\"P\u00e9charic-et-le-Py\">P\u00e9charic-et-le-Py</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pech-Luna\" title=\"Pech-Luna\">Pech-Luna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pennautier\" title=\"Pennautier\">Pennautier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A9pieux\" title=\"P\u00e9pieux\">P\u00e9pieux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pexiora\" title=\"Pexiora\">Pexiora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peyrefitte-du-Raz%C3%A8s\" title=\"Peyrefitte-du-Raz\u00e8s\">Peyrefitte-du-Raz\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peyrefitte-sur-l%27Hers\" title=\"Peyrefitte-sur-l&#39;Hers\">Peyrefitte-sur-l'Hers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peyrens\" title=\"Peyrens\">Peyrens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peyriac-de-Mer\" title=\"Peyriac-de-Mer\">Peyriac-de-Mer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peyriac-Minervois\" title=\"Peyriac-Minervois\">Peyriac-Minervois</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peyrolles,_Aude\" title=\"Peyrolles, Aude\">Peyrolles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pezens\" title=\"Pezens\">Pezens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pieusse\" title=\"Pieusse\">Pieusse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plaigne\" title=\"Plaigne\">Plaigne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plavilla\" title=\"Plavilla\">Plavilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Pomar%C3%A8de\" title=\"La Pomar\u00e8de\">La Pomar\u00e8de</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pomas\" title=\"Pomas\">Pomas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pomy,_Aude\" title=\"Pomy, Aude\">Pomy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portel-des-Corbi%C3%A8res\" title=\"Portel-des-Corbi\u00e8res\">Portel-des-Corbi\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Port-la-Nouvelle\" title=\"Port-la-Nouvelle\">Port-la-Nouvelle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pouzols-Minervois\" title=\"Pouzols-Minervois\">Pouzols-Minervois</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pradelles-Cabard%C3%A8s\" title=\"Pradelles-Cabard\u00e8s\">Pradelles-Cabard\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pradelles-en-Val\" title=\"Pradelles-en-Val\">Pradelles-en-Val</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Preixan\" title=\"Preixan\">Preixan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Puginier\" title=\"Puginier\">Puginier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Puich%C3%A9ric\" title=\"Puich\u00e9ric\">Puich\u00e9ric</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Puilaurens\" title=\"Puilaurens\">Puilaurens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Puivert\" title=\"Puivert\">Puivert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quillan\" title=\"Quillan\">Quillan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quintillan\" title=\"Quintillan\">Quintillan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quirbajou\" title=\"Quirbajou\">Quirbajou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raissac-d%27Aude\" title=\"Raissac-d&#39;Aude\">Raissac-d'Aude</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raissac-sur-Lampy\" title=\"Raissac-sur-Lampy\">Raissac-sur-Lampy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Redorte\" title=\"La Redorte\">La Redorte</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Rennes-le-Ch\u00e2teau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rennes-les-Bains\" title=\"Rennes-les-Bains\">Rennes-les-Bains</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ribaute\" title=\"Ribaute\">Ribaute</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ribouisse\" title=\"Ribouisse\">Ribouisse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ricaud,_Aude\" title=\"Ricaud, Aude\">Ricaud</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rieux-en-Val\" title=\"Rieux-en-Val\">Rieux-en-Val</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rieux-Minervois\" title=\"Rieux-Minervois\">Rieux-Minervois</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rivel\" title=\"Rivel\">Rivel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rodome\" title=\"Rodome\">Rodome</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roquecourbe-Minervois\" title=\"Roquecourbe-Minervois\">Roquecourbe-Minervois</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roquef%C3%A8re\" title=\"Roquef\u00e8re\">Roquef\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roquefeuil,_Aude\" title=\"Roquefeuil, Aude\">Roquefeuil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roquefort-de-Sault\" title=\"Roquefort-de-Sault\">Roquefort-de-Sault</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roquefort-des-Corbi%C3%A8res\" title=\"Roquefort-des-Corbi\u00e8res\">Roquefort-des-Corbi\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roquetaillade\" title=\"Roquetaillade\">Roquetaillade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roubia\" title=\"Roubia\">Roubia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rouffiac-d%27Aude\" title=\"Rouffiac-d&#39;Aude\">Rouffiac-d'Aude</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rouffiac-des-Corbi%C3%A8res\" title=\"Rouffiac-des-Corbi\u00e8res\">Rouffiac-des-Corbi\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roullens\" title=\"Roullens\">Roullens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Routier,_Aude\" title=\"Routier, Aude\">Routier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rouvenac\" title=\"Rouvenac\">Rouvenac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rustiques\" title=\"Rustiques\">Rustiques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Amans,_Aude\" title=\"Saint-Amans, Aude\">Saint-Amans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Andr%C3%A9-de-Roquelongue\" title=\"Saint-Andr\u00e9-de-Roquelongue\">Saint-Andr\u00e9-de-Roquelongue</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Beno%C3%AEt,_Aude\" title=\"Saint-Beno\u00eet, Aude\">Saint-Beno\u00eet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Couat-d%27Aude\" title=\"Saint-Couat-d&#39;Aude\">Saint-Couat-d'Aude</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Couat-du-Raz%C3%A8s\" title=\"Saint-Couat-du-Raz\u00e8s\">Saint-Couat-du-Raz\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Denis,_Aude\" title=\"Saint-Denis, Aude\">Saint-Denis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sainte-Camelle\" title=\"Sainte-Camelle\">Sainte-Camelle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sainte-Colombe-sur-Guette\" title=\"Sainte-Colombe-sur-Guette\">Sainte-Colombe-sur-Guette</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sainte-Colombe-sur-l%27Hers\" title=\"Sainte-Colombe-sur-l&#39;Hers\">Sainte-Colombe-sur-l'Hers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sainte-Eulalie,_Aude\" title=\"Sainte-Eulalie, Aude\">Sainte-Eulalie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sainte-Vali%C3%A8re\" title=\"Sainte-Vali\u00e8re\">Sainte-Vali\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Ferriol\" title=\"Saint-Ferriol\">Saint-Ferriol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Frichoux\" title=\"Saint-Frichoux\">Saint-Frichoux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Gaud%C3%A9ric\" title=\"Saint-Gaud\u00e9ric\">Saint-Gaud\u00e9ric</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Hilaire,_Aude\" title=\"Saint-Hilaire, Aude\">Saint-Hilaire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Jean-de-Barrou\" title=\"Saint-Jean-de-Barrou\">Saint-Jean-de-Barrou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Jean-de-Paracol\" title=\"Saint-Jean-de-Paracol\">Saint-Jean-de-Paracol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Julia-de-Bec\" title=\"Saint-Julia-de-Bec\">Saint-Julia-de-Bec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Julien-de-Briola\" title=\"Saint-Julien-de-Briola\">Saint-Julien-de-Briola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Just-et-le-B%C3%A9zu\" title=\"Saint-Just-et-le-B\u00e9zu\">Saint-Just-et-le-B\u00e9zu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Laurent-de-la-Cabrerisse\" title=\"Saint-Laurent-de-la-Cabrerisse\">Saint-Laurent-de-la-Cabrerisse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Louis-et-Parahou\" title=\"Saint-Louis-et-Parahou\">Saint-Louis-et-Parahou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Marcel-sur-Aude\" title=\"Saint-Marcel-sur-Aude\">Saint-Marcel-sur-Aude</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Martin-des-Puits\" title=\"Saint-Martin-des-Puits\">Saint-Martin-des-Puits</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Martin-de-Villereglan\" title=\"Saint-Martin-de-Villereglan\">Saint-Martin-de-Villereglan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Martin-Lalande\" title=\"Saint-Martin-Lalande\">Saint-Martin-Lalande</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Martin-le-Vieil\" title=\"Saint-Martin-le-Vieil\">Saint-Martin-le-Vieil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Martin-Lys\" title=\"Saint-Martin-Lys\">Saint-Martin-Lys</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Michel-de-Lan%C3%A8s\" title=\"Saint-Michel-de-Lan\u00e8s\">Saint-Michel-de-Lan\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Nazaire-d%27Aude\" title=\"Saint-Nazaire-d&#39;Aude\">Saint-Nazaire-d'Aude</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Papoul\" title=\"Saint-Papoul\">Saint-Papoul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Paulet\" title=\"Saint-Paulet\">Saint-Paulet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Pierre-des-Champs\" title=\"Saint-Pierre-des-Champs\">Saint-Pierre-des-Champs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Polycarpe\" title=\"Saint-Polycarpe\">Saint-Polycarpe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Sernin,_Aude\" title=\"Saint-Sernin, Aude\">Saint-Sernin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saissac\" title=\"Saissac\">Saissac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sall%C3%A8les-Cabard%C3%A8s\" title=\"Sall\u00e8les-Cabard\u00e8s\">Sall\u00e8les-Cabard\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sall%C3%A8les-d%27Aude\" title=\"Sall\u00e8les-d&#39;Aude\">Sall\u00e8les-d'Aude</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salles-d%27Aude\" title=\"Salles-d&#39;Aude\">Salles-d'Aude</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salles-sur-l%27Hers\" title=\"Salles-sur-l&#39;Hers\">Salles-sur-l'Hers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salsigne\" title=\"Salsigne\">Salsigne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salvezines\" title=\"Salvezines\">Salvezines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salza\" title=\"Salza\">Salza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Seignalens\" title=\"Seignalens\">Seignalens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Serpent\" title=\"La Serpent\">La Serpent</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serres,_Aude\" title=\"Serres, Aude\">Serres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Servi%C3%A8s-en-Val\" title=\"Servi\u00e8s-en-Val\">Servi\u00e8s-en-Val</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sigean\" title=\"Sigean\">Sigean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sonnac-sur-l%27Hers\" title=\"Sonnac-sur-l&#39;Hers\">Sonnac-sur-l'Hers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sougraigne\" title=\"Sougraigne\">Sougraigne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Souilhanels\" title=\"Souilhanels\">Souilhanels</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Souilhe\" title=\"Souilhe\">Souilhe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Soulatg%C3%A9\" title=\"Soulatg\u00e9\">Soulatg\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Soupex\" title=\"Soupex\">Soupex</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Talairan\" title=\"Talairan\">Talairan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Taurize\" title=\"Taurize\">Taurize</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Termes,_Aude\" title=\"Termes, Aude\">Termes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Terroles\" title=\"Terroles\">Terroles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Th%C3%A9zan-des-Corbi%C3%A8res\" title=\"Th\u00e9zan-des-Corbi\u00e8res\">Th\u00e9zan-des-Corbi\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Tourette-Cabard%C3%A8s\" title=\"La Tourette-Cabard\u00e8s\">La Tourette-Cabard\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tournissan\" title=\"Tournissan\">Tournissan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tourouzelle\" title=\"Tourouzelle\">Tourouzelle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tourreilles\" title=\"Tourreilles\">Tourreilles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trassanel\" title=\"Trassanel\">Trassanel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trausse\" title=\"Trausse\">Trausse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tr%C3%A8bes\" title=\"Tr\u00e8bes\">Tr\u00e8bes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treilles\" title=\"Treilles\">Treilles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tr%C3%A9ville\" title=\"Tr\u00e9ville\">Tr\u00e9ville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tr%C3%A9ziers\" title=\"Tr\u00e9ziers\">Tr\u00e9ziers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tuchan\" title=\"Tuchan\">Tuchan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Val-de-Lambronne\" title=\"Val-de-Lambronne\">Val-de-Lambronne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valmig%C3%A8re\" title=\"Valmig\u00e8re\">Valmig\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ventenac-Cabard%C3%A8s\" title=\"Ventenac-Cabard\u00e8s\">Ventenac-Cabard\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ventenac-en-Minervois\" title=\"Ventenac-en-Minervois\">Ventenac-en-Minervois</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%A9raza\" title=\"V\u00e9raza\">V\u00e9raza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Verdun-en-Lauragais\" title=\"Verdun-en-Lauragais\">Verdun-en-Lauragais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Verzeille\" title=\"Verzeille\">Verzeille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vignevieille\" title=\"Vignevieille\">Vignevieille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villalier\" title=\"Villalier\">Villalier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villani%C3%A8re\" title=\"Villani\u00e8re\">Villani\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villardebelle\" title=\"Villardebelle\">Villardebelle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villardonnel\" title=\"Villardonnel\">Villardonnel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villar-en-Val\" title=\"Villar-en-Val\">Villar-en-Val</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villar-Saint-Anselme\" title=\"Villar-Saint-Anselme\">Villar-Saint-Anselme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villarzel-Cabard%C3%A8s\" title=\"Villarzel-Cabard\u00e8s\">Villarzel-Cabard\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villarzel-du-Raz%C3%A8s\" title=\"Villarzel-du-Raz\u00e8s\">Villarzel-du-Raz\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villasavary\" title=\"Villasavary\">Villasavary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villautou\" title=\"Villautou\">Villautou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villebazy\" title=\"Villebazy\">Villebazy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villedaigne\" title=\"Villedaigne\">Villedaigne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villedubert\" title=\"Villedubert\">Villedubert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villefloure\" title=\"Villefloure\">Villefloure</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villefort,_Aude\" title=\"Villefort, Aude\">Villefort</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villegailhenc\" title=\"Villegailhenc\">Villegailhenc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villegly\" title=\"Villegly\">Villegly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villelongue-d%27Aude\" title=\"Villelongue-d&#39;Aude\">Villelongue-d'Aude</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villemagne\" title=\"Villemagne\">Villemagne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villemoustaussou\" title=\"Villemoustaussou\">Villemoustaussou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villeneuve-la-Comptal\" title=\"Villeneuve-la-Comptal\">Villeneuve-la-Comptal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villeneuve-les-Corbi%C3%A8res\" title=\"Villeneuve-les-Corbi\u00e8res\">Villeneuve-les-Corbi\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villeneuve-l%C3%A8s-Montr%C3%A9al\" title=\"Villeneuve-l\u00e8s-Montr\u00e9al\">Villeneuve-l\u00e8s-Montr\u00e9al</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villeneuve-Minervois\" title=\"Villeneuve-Minervois\">Villeneuve-Minervois</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villepinte,_Aude\" title=\"Villepinte, Aude\">Villepinte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villerouge-Termen%C3%A8s\" title=\"Villerouge-Termen\u00e8s\">Villerouge-Termen\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villes%C3%A8que-des-Corbi%C3%A8res\" title=\"Villes\u00e8que-des-Corbi\u00e8res\">Villes\u00e8que-des-Corbi\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villes%C3%A8quelande\" title=\"Villes\u00e8quelande\">Villes\u00e8quelande</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villesiscle\" title=\"Villesiscle\">Villesiscle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villespy\" title=\"Villespy\">Villespy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villetritouls\" title=\"Villetritouls\">Villetritouls</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vinassan\" title=\"Vinassan\">Vinassan</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q332622&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q332622&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q332622\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/159460167\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15246845n\">cb15246845n</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb15246845n\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/159460167\">159460167</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2237\nCached time: 20180921182715\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.552 seconds\nReal time usage: 1.789 seconds\nPreprocessor visited node count: 11476/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 146265/2097152 bytes\nTemplate argument size: 34650/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 26/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 30418/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.890/10.000 seconds\nLua memory usage: 17.05 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1517.055      1 -total\n 56.81%  861.822      1 Template:Infobox_French_commune\n 55.11%  836.099      1 Template:Infobox_settlement\n 47.42%  719.398      1 Template:Infobox\n 17.65%  267.803      1 Template:Reflist\n 11.63%  176.374     25 Template:ISBN\n  9.94%  150.731      1 Template:Lang-oc\n  5.84%   88.614      8 Template:Cite_book\n  4.37%   66.343     26 Template:Catalog_lookup_link\n  3.75%   56.929      8 Template:Both\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:33575421-0!canonical and timestamp 20180921182713 and revision id 846820258\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"af","url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Rennes-le-Ch%C3%A2teau","langname":"Afrikaans","autonym":"Afrikaans","*":"Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%BD_%D0%BB%D1%8C%D0%BE_%D0%A8%D0%B0%D1%82%D0%BE","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0420\u0435\u043d \u043b\u044c\u043e \u0428\u0430\u0442\u043e"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/R%C3%A8nnas_del_Cast%C3%A8l","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"R\u00e8nnas del Cast\u00e8l"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/R%C3%A8nnas","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"R\u00e8nnas"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Rennes-le-Ch%C3%A2teau","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Rennes-le-Ch%C3%A2teau","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Rennes-le-Ch%C3%A2teau","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Rennes-le-Ch%C3%A2teau","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Rennes-le-Ch%C3%A2teau","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Rennes-le-Ch%C3%A2teau","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Rennes-le-Ch%C3%A2teau","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%8C%D5%A5%D5%B6_%D5%AC%D5%A8_%D5%87%D5%A1%D5%BF%D5%B8","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u054c\u0565\u0576 \u056c\u0568 \u0547\u0561\u057f\u0578"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Rennes-le-Ch%C3%A2teau","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"lang":"kk","url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%BD%D0%BD-%D0%BB%D0%B5-%D0%A8%D0%B0%D1%82%D0%BE","langname":"Kazakh","autonym":"\u049b\u0430\u0437\u0430\u049b\u0448\u0430","*":"\u0420\u0435\u043d\u043d-\u043b\u0435-\u0428\u0430\u0442\u043e"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Rennes-le-Ch%C3%A2teau","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"lang":"lmo","url":"https://lmo.wikipedia.org/wiki/Rennes-le-Ch%C3%A2teau","langname":"Lombard","autonym":"lumbaart","*":"Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Rennes-le-Ch%C3%A2teau","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Rennes-le-Ch%C3%A2teau","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Rennes-le-Ch%C3%A2teau","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/R%C3%A8nnas_del_Cast%C3%A8l","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"R\u00e8nnas del Cast\u00e8l"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Rennes-le-Ch%C3%A2teau","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Rennes-le-Ch%C3%A2teau","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Rennes-le-Ch%C3%A2teau","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%BD-%D0%BB%D0%B5-%D0%A8%D0%B0%D1%82%D0%BE","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0420\u0435\u043d-\u043b\u0435-\u0428\u0430\u0442\u043e"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Rennes-le-Ch%C3%A2teau","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Rennes-le-Ch%C3%A2teau","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Rennes-le-Ch%C3%A2teau","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%BD%D0%BD-%D0%BB%D0%B5-%D0%A8%D0%B0%D1%82%D0%BE","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0420\u0435\u043d\u043d-\u043b\u0435-\u0428\u0430\u0442\u043e"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Rennes-le-Ch%C3%A2teau","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"lang":"vo","url":"https://vo.wikipedia.org/wiki/Rennes-le-Ch%C3%A2teau","langname":"Volap\u00fck","autonym":"Volap\u00fck","*":"Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"lang":"war","url":"https://war.wikipedia.org/wiki/Rennes-le-Ch%C3%A2teau","langname":"Waray","autonym":"Winaray","*":"Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%9B%B7%E6%81%A9%E5%A0%A1","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u96f7\u6069\u5821"}],"categories":[{"sortkey":"Rennes Le Chateau","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"Rennes Le Chateau","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Rennes Le Chateau","hidden":"","*":"Articles_containing_Occitan-language_text"},{"sortkey":"Rennes Le Chateau","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Rennes Le Chateau","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Rennes Le Chateau","*":"Alleged_tombs_of_Jesus"},{"sortkey":"Rennes Le Chateau","*":"Catharism"},{"sortkey":"Rennes Le Chateau","*":"Conspiracy_theories_in_France"},{"sortkey":"Rennes Le Chateau","*":"Fringe_theories"},{"sortkey":"Rennes Le Chateau","*":"Priory_of_Sion_hoax"},{"sortkey":"Rennes Le Chateau","*":"Pseudoarchaeology"},{"sortkey":"Rennes Le Chateau","*":"Pseudohistory"},{"sortkey":"Rennes Le Chateau","*":"Rennes-le-Ch\u00e2teau"}],"links":[{"ns":0,"*":"Coat of arms of Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arrondissement of Limoux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canton of La Haute-Vall\u00e9e de l'Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aigues-Vives, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Airoux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ajac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alaigne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alairac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albas, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albigensian Crusades"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albi\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alet-les-Bains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alzonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient astronauts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antugnac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aragon, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argeliers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argens-Minervois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ark of the Covenant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armissan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arques, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arquettes-en-Val"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arrondissements of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artigues, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arzens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atlantis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aunat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auriac, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Axat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azille"},{"ns":0,"exists":"","*":"BBC"},{"ns":0,"exists":"","*":"BBC2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Badens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bages, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bagnoles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baraigne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbaira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bas-relief"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basilisk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beale ciphers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belcaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belcastel-et-Buc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belflou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belfort-sur-Rebenty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bellegarde-du-Raz\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belpech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belvedere (structure)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belvianes-et-Cavirac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belvis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belv\u00e8ze-du-Raz\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bermuda Triangle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berriac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bess\u00e8de-de-Sault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bizanet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bize-Minervois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blanche of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blomac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bouilhonnac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bouisse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourigeole"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bouri\u00e8ge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boutenac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bram, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brousses-et-Villaret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brugairolles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Br\u00e9zilhac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bugarach"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9renger Sauni\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabrespine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cahuzac, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cailhau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cailhavel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cailla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cambieure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campagna-de-Sault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campagne-sur-Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camplong-d'Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camps-sur-l'Agly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camurac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canet, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantons of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capendu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carcassonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlipa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cascastel-des-Corbi\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cassaignes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castelnau-d'Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castelnaudary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castelreng"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catharism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cathars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caudebronde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caunes-Minervois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caunette-sur-Lauquet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caunettes-en-Val"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caux-et-Sauzens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cavanac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caves, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cazalrenoux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cazilhac, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cenne-Monesti\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European Summer Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cevennes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chalabre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chronicle (UK TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Citou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clermont-sur-Lauquet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collegiate church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comigne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communes of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communes of the Aude department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comus, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conilhac-Corbi\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conilhac-de-la-Montagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conques-sur-Orbiel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conspiracy theories"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corbi\u00e8res, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coudons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Couffoulens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Couiza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counozouls"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counts of Toulouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Raz\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cournanel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coursan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Courtauly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coustaussa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coustouge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crenellation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cruscades"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubi\u00e8res-sur-Cinoble"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cucugnan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cumi\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuxac-Cabard\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuxac-d'Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e9pie"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e9vennes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dagobert II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dan Brown"},{"ns":0,"exists":"","*":"Davejean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daylight saving time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Departments of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dernacueillette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Devil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Direction r\u00e9gionale des affaires culturelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donazac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Douzens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duilhac-sous-Peyrepertuse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Durban-Corbi\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Embres-et-Castelmaure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escouloubre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escueillens-et-Saint-Just-de-B\u00e9lengard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Espezel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esp\u00e9raza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fa, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fabrezan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fajac-en-Val"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fajac-la-Relenque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fanjeaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fendeille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fenouillet-du-Raz\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferrals-les-Corbi\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Festes-et-Saint-Andr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feuilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fitou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fleury, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Floure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flying saucer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fontan\u00e8s-de-Sault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fontcouverte, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fonters-du-Raz\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fontiers-Cabard\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fonti\u00e8s-d'Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fontjoncouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fournes-Cabard\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fourtou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fraisse-Cabard\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fraiss\u00e9-des-Corbi\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Mitterrand"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"French monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fresco"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9lines-Termen\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Knight 3: Blood of the Sacred, Blood of the Damned"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaja-et-Villedieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaja-la-Selve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galinagues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gallia Narbonensis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gardie, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germaine Cousin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gincla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ginestas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ginoles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gourvieille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gramazie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gran\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greffeil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gruissan"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9rard de S\u00e8de"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Lincoln"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heretics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Blood, Holy Grail"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Grail"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy See"},{"ns":0,"exists":"","*":"Homps, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hounoux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huguenot"},{"ns":0,"exists":"","*":"INSEE code"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Issel, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Robin (writer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jesus Christ"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jonqui\u00e8res, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joucou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Verne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knights Templar"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Bezole"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Cassaigne"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Court\u00e8te"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Digne-d'Amont"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Digne-d'Aval"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Fajolle"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Force, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Louvi\u00e8re-Lauragais"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Palme, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Pomar\u00e8de"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Redorte"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Serpent"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Tourette-Cabard\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labastide-Esparbairenque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labastide-d'Anjou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labastide-en-Val"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lab\u00e9c\u00e8de-Lauragais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lacombe, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ladern-sur-Lauquet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lafage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lagrasse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lairi\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lanet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languedoc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laprade, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laroque-de-Fa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lasbordes, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lasserre-de-Prouille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lastours"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laurabuc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laurac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lauraguel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laure-Minervois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lavalette, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Bousquet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Clat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Brunels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Cass\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Ilhes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Martys"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lespinassi\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leuc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leucate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ley line"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lignairolles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limousis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limoux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loch Ness"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis IX of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loupia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luc-sur-Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luc-sur-Orbieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9zignan-Corbi\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magrie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mailhac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maisons, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malves-en-Minervois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malvi\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcorignan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marquein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marsa, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marseillette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mary Magdalene"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mas-Cabard\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mas-Saintes-Puelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mas-des-Cours"},{"ns":0,"exists":"","*":"Massac, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Barr\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Leblanc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mayreville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mayronnes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mazerolles-du-Raz\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mazuby"},{"ns":0,"exists":"","*":"Memento mori"},{"ns":0,"exists":"","*":"Menorah (Temple)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Merovingian dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metal detector"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Baigent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Midi Libre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miraval-Cabardes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mirepeisset"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mireval-Lauragais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mirror image"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miss\u00e8gre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Molandier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Molleville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montauriol, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montazels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montbrun-des-Corbi\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montclar, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montferrand, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montfort-sur-Boulzane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montgaillard, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montgradail"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monthaut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montirat, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montjardin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montjoi, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montlaur, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montmaur, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montolieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montredon-des-Corbi\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montr\u00e9al, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monts\u00e9ret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monze, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moussan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moussoulens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mouthoumet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moux"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9rial"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9zerville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Narbonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Niort-de-Sault"},{"ns":0,"exists":"","*":"No\u00ebl Corbu"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00e9bias"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00e9vian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitanie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orangery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ornaisons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orsans, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ouveillan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Padern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palairac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palaja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paraza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Bahn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pauligne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Payra-sur-l'Hers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paziols"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pech-Luna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pediment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pennautier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pexiora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peyrefitte-du-Raz\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peyrefitte-sur-l'Hers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peyrens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peyriac-Minervois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peyriac-de-Mer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peyrolles, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pezens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe de Ch\u00e9risey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Plantard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pieusse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plaigne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plavilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podcast"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pomas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pomy, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Population without double counting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Port-la-Nouvelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portel-des-Corbi\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pouzols-Minervois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pradelles-Cabard\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pradelles-en-Val"},{"ns":0,"exists":"","*":"Preixan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Priory of Sion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pseudo-history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puginier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puich\u00e9ric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puilaurens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puivert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyrenees"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9charic-et-le-Py"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9pieux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quillan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quintillan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quirbajou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raissac-d'Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raissac-sur-Lampy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regions of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Relief"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rennes-les-Bains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rennes (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revelation (2001 film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rex Deus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ribaute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ribouisse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricaud, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Leigh (author)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rieux-Minervois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rieux-en-Val"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rivel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Charroux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman \u00e0 clef"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanesque architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roquecourbe-Minervois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roquefeuil, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roquefort-de-Sault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roquefort-des-Corbi\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roquef\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roquetaillade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roswell, New Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roubia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rouffiac-d'Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rouffiac-des-Corbi\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roullens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Routier, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rouvenac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rustiques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sacred geometry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Amans, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Andr\u00e9-de-Roquelongue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Beno\u00eet, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Couat-d'Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Couat-du-Raz\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Denis, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Ferriol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Frichoux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Gaud\u00e9ric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Hilaire, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Jean-de-Barrou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Jean-de-Paracol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Julia-de-Bec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Julien-de-Briola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Just-et-le-B\u00e9zu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Laurent-de-la-Cabrerisse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Louis-et-Parahou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Marcel-sur-Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Martin-Lalande"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Martin-Lys"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Martin-de-Villereglan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Martin-des-Puits"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Martin-le-Vieil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Michel-de-Lan\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Nazaire-d'Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Papoul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Paulet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Pierre-des-Champs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Polycarpe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Sernin, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Roch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sainte-Camelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sainte-Colombe-sur-Guette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sainte-Colombe-sur-l'Hers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sainte-Eulalie, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sainte-Vali\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saissac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salles-d'Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salles-sur-l'Hers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sall\u00e8les-Cabard\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sall\u00e8les-d'Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salsigne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvezines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seignalens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Septimania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sermon on the Mount"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serres, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Servi\u00e8s-en-Val"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skull and crossbones (symbol)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonnac-sur-l'Hers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sougraigne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Souilhanels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Souilhe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soulatg\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soupex"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stoup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supporting actor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Talairan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taurize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Temple of Solomon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Termes, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terroles"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Da Vinci Code"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holy Blood and the Holy Grail"},{"ns":0,"exists":"","*":"The New York Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Sacred Hill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9zan-des-Corbi\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time zone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toulouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tournissan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tourouzelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tourreilles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trassanel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trausse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treasure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treilles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tr\u00e8bes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tr\u00e9ville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tr\u00e9ziers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuchan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tympanum (architecture)"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC+1"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC+2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Val-de-Lambronne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valmig\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ventenac-Cabard\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ventenac-en-Minervois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verdun-en-Lauragais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verzeille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vignevieille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa Bethania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villalier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villani\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villar-Saint-Anselme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villar-en-Val"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villardebelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villardonnel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villarzel-Cabard\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villarzel-du-Raz\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villasavary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villautou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villebazy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villedaigne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villedubert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villefloure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villefort, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villegailhenc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villegly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villelongue-d'Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villemagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villemoustaussou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villeneuve-Minervois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villeneuve-la-Comptal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villeneuve-les-Corbi\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villeneuve-l\u00e8s-Montr\u00e9al"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villepinte, Aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villerouge-Termen\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villesiscle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villespy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villes\u00e8que-des-Corbi\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villes\u00e8quelande"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villetritouls"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vinassan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virginia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visigoths"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e9raza"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile Hoffet"},{"ns":0,"*":"Monsignor Billard"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/France"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/France Occitanie"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Aude communes"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Aude communes"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Other uses"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox French commune"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/columns"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox French commune/regmap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nobold"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/areadisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/pref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/metric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max/2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Precision"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of magnitude"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str find"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/densdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns0"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-oc"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Historical populations"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Isbn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Aude communes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data France"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Other uses"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/France"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/France Occitanie"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/FR"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Historical populations"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Rennes-le-Ch\u00e2teau.jpg","Blason_ville_fr_Rennes-le-Ch\u00e2teau_(Aude).svg","France_location_map-Regions_and_departements-2016.svg","Red_pog.svg","Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es_region_location_map.svg","Renneslechateau.png","Mitterrand-and-Rennes-le-Ch\u00e2teau.jpg","Kirche_Rennes-le-Chateau.jpg","Totenkopf_Rennes-le-Chateau.jpg","Rennes-le-Ch\u00e2teau-Sainte-Marie-Madeleine-Interieur-Autel.jpg","Entrada_iglesia_de_Renne_le_Chateau.JPG","St.Madeleine_Inschrift.JPG","St.Madeleine_Weihwasserbecken.JPG","Asmodis_Rennes.JPG","Kirchenfresko_Rennes.JPG","St_Roch.jpg","St._Germaine.jpg","Commons-logo.svg","Flag_of_France.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://books.google.dk/books?id=2X-fqVYhxfQC","https://books.google.dk/books?id=o96yxrxEMOAC","http://www.beyond.fr/villages/rennes-le-chateau-provence-france.html","http://www.rennes-le-chateau-archive.com/images/giscard_catalogue/large/catalogue_giscard_1914.pdf","http://www.ladepeche.fr/article/2015/07/06/2138918-le-crane-perce-livre-son-mystere.html","http://www.renneslechateau.com/anglais/rapport-cholet.htm","http://www.ladepeche.fr/article/2003/08/21/142616-Il-n-y-a-rien-sous-la-tour-Magdala.html","https://web.archive.org/web/20120406143149/http://www.artandmind.org/pages/Biog/BahnPaul.htm","http://www.artandmind.org/pages/Biog/BahnPaul.htm","https://www.nytimes.com/2004/02/22/books/the-last-word-the-da-vinci-con.html","http://www.ballyroanparish.ie/parish-information/parish-history","https://www.wikidata.org/wiki/Q332622","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Rennes-le-Ch%C3%A2teau&params=42.9281_N_2.2633_E_type:city(91)_region:FR-11","https://www.insee.fr/fr/statistiques/1405599?geo=COM-11309","https://web.archive.org/web/20120309010810/http://www.insolite.asso.fr/rennes/biblio/biblio34.htm","http://www.rennes-le-chateau.fr/","https://web.archive.org/web/20081015211435/http://www.aude-aude.com/content/view/50/48/","http://www.cbsnews.com/stories/2006/04/27/60minutes/main1552009.shtml","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/159460167","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15246845n","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb15246845n","https://viaf.org/viaf/159460167"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Rennes-le-Ch\u00e2teau","byteoffset":1730,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Church of Saint Mary Magdalene","number":"2","index":"2","fromtitle":"Rennes-le-Ch\u00e2teau","byteoffset":5282,"anchor":"Church_of_Saint_Mary_Magdalene"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Modern fame","number":"3","index":"3","fromtitle":"Rennes-le-Ch\u00e2teau","byteoffset":12457,"anchor":"Modern_fame"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Excavations","number":"4","index":"4","fromtitle":"Rennes-le-Ch\u00e2teau","byteoffset":20717,"anchor":"Excavations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Conspiracy theories","number":"5","index":"5","fromtitle":"Rennes-le-Ch\u00e2teau","byteoffset":23820,"anchor":"Conspiracy_theories"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Criticism","number":"5.1","index":"6","fromtitle":"Rennes-le-Ch\u00e2teau","byteoffset":27319,"anchor":"Criticism"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"7","fromtitle":"Rennes-le-Ch\u00e2teau","byteoffset":29562,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"8","fromtitle":"Rennes-le-Ch\u00e2teau","byteoffset":29889,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"8","index":"9","fromtitle":"Rennes-le-Ch\u00e2teau","byteoffset":29922,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"10","fromtitle":"Rennes-le-Ch\u00e2teau","byteoffset":32520,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Rennes-le-Ch\u00e2teau","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Rennes-le-Ch%C3%A2teau","*":"commons:Category:Rennes-le-Ch\u00e2teau"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Commune in Occitanie, France"},{"name":"defaultsort","*":"Rennes Le Chateau"},{"name":"wikibase_item","*":"Q332622"}]}}