{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Soci\u00e9t\u00e9 des artistes d\u00e9corateurs","pageid":46382559,"revid":842484151,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Societ\u00e9 des artistes d\u00e9corateurs</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Grand_Palais_1926_Salon_des_artistes_decorateurs_bis.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Grand Palais 1926 Salon des artistes decorateurs bis.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Grand_Palais_1926_Salon_des_artistes_decorateurs_bis.JPG/220px-Grand_Palais_1926_Salon_des_artistes_decorateurs_bis.JPG\" width=\"220\" height=\"289\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Grand_Palais_1926_Salon_des_artistes_decorateurs_bis.JPG/330px-Grand_Palais_1926_Salon_des_artistes_decorateurs_bis.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Grand_Palais_1926_Salon_des_artistes_decorateurs_bis.JPG/440px-Grand_Palais_1926_Salon_des_artistes_decorateurs_bis.JPG 2x\" data-file-width=\"2324\" data-file-height=\"3051\" /></a><div>Grand Palais 1926 Salon of the SAD</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Abbreviation</th><td class=\"nickname\">\nSAD</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Formation</th><td class=\"note\">\n1901</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Legal status</th><td>\nDefunct</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Purpose</th><td>\nEncourage design and decorative arts</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Headquarters</th><td>\nGrand-Palais Porte C Avenue Franklin Roosevelt 75008 Paris 08</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Location</th><td class=\"label\">\n<div class=\"plainlist\"><ul><li>Paris, France</li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Region </div></th><td>\nFrance</td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Societ\u00e9 des artistes d\u00e9corateurs</b> (SAD, <b>Society of Decorative Artists</b>) was a French society of designers of furniture, interiors and decorative arts that was active from 1901 until the 2000s. It sponsored an annual <b>Salon des artistes d\u00e9corateurs</b> in which its members could display their new work.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Founders_and_presidents\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Founders and presidents</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Soci%C3%A9t%C3%A9_des_artistes_d%C3%A9corateurs&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Some historians trace <a href=\"/wiki/Art_Deco\" title=\"Art Deco\">Art Deco</a>'s roots to the <a href=\"/wiki/Exposition_Universelle_(1900)\" title=\"Exposition Universelle (1900)\">Universal Exposition of 1900</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESoci\u00e9t\u00e9_des_Artistes_D\u00e9corateurs,_Oxford_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESoci\u00e9t\u00e9_des_Artistes_D\u00e9corateurs,_Oxford-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\nAfter this show a group of artists established an informal collective known as <i>La Soci\u00e9t\u00e9 des artistes d\u00e9corateurs</i> to promote French crafts. Among them were <a href=\"/wiki/Hector_Guimard\" title=\"Hector Guimard\">Hector Guimard</a>, <a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Grasset\" title=\"Eug\u00e8ne Grasset\">Eug\u00e8ne Grasset</a>, <a href=\"/wiki/Raoul_Lachenal\" title=\"Raoul Lachenal\">Raoul Lachenal</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Bellot\" title=\"Paul Bellot\">Paul Bellot</a>, Maurice Dufr\u00eane and \u00c9mile Decoeur. These artists are said to have influenced the principles of Art Deco.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDuncan1988_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDuncan1988-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The <i>Soci\u00e9t\u00e9 des artistes d\u00e9corateurs</i> (SAD) was founded in 1901 in response to increasing interest in France in fine and applied arts.\nIt was aimed to satisfy the demand of the prosperous urban elite for high-quality French craftsmanship and cabinetmaking.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELes_Salon_des_Artistes_D\u00e9corateurs,_Demisch_Danant_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELes_Salon_des_Artistes_D\u00e9corateurs,_Demisch_Danant-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\nThe society's salons were the first official means of encouraging new standards for design and production in France.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHeilbrunn_Timeline_of_Art_History2015_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHeilbrunn_Timeline_of_Art_History2015-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n<a href=\"/wiki/Francis_Jourdain\" title=\"Francis Jourdain\">Francis Jourdain</a>, son of the architect <a href=\"/wiki/Frantz_Jourdain\" title=\"Frantz Jourdain\">Frantz Jourdain</a>, was a regular exhibitor from 1913\u201328 at the <i><a href=\"/wiki/Salon_d%27Automne\" title=\"Salon d&#39;Automne\">Salon d'Automne</a></i> and the SAD.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECampbell2006532_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECampbell2006532-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\nJourdain published many articles on modern art and aesthetics in which he attacked the ostentatious luxury that was typical of contemporary French design. \nHis own designs were simple, with straightforward construction.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECampbell2006532_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECampbell2006532-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1912 the French government decided to sponsor an international exhibition of decorative arts to highlight French design excellence, to be held in 1915. The plans were disrupted by <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a> (1914\u201318) and the exhibition was not held until 1925.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHeilbrunn_Timeline_of_Art_History2015_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHeilbrunn_Timeline_of_Art_History2015-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\nAt the 1925 <i>Exposition Internationale des Arts D\u00e9coratifs et Industriels Modernes</i> (<a href=\"/wiki/International_Exposition_of_Modern_Industrial_and_Decorative_Arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"International Exposition of Modern Industrial and Decorative Arts\">International Exposition of Modern Industrial and Decorative Arts</a>) Jourdain's \"Physical Culture Room\", unlike other exhibits, did not emphasize luxury living. His design used smooth wood paneling on the walls and ceilings that resembled riveted sheets of metal.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERaizman2003156_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERaizman2003156-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>By the 1950s the society's salons were one of the main places for young designers to exhibit their new work.\nIn the period after <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a> (1939\u201345) there was increased interest in using new methods and materials for mass production of furniture. Manufacturers of materials such as formica, plywood, aluminum, and steel sponsored the salons. Designers who exhibited their experimental work in this period included <a href=\"/wiki/Pierre_Guariche\" title=\"Pierre Guariche\">Pierre Guariche</a>, <a href=\"/wiki/Joseph_Andr%C3%A9_Motte\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joseph Andr\u00e9 Motte\">Joseph Andr\u00e9 Motte</a>, <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Jean_Caillette\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ren\u00e9 Jean Caillette\">Ren\u00e9 Jean Caillette</a>, <a href=\"/wiki/Jean_Prouv%C3%A9\" title=\"Jean Prouv\u00e9\">Jean Prouv\u00e9</a>, <a href=\"/wiki/Charlotte_Perriand\" title=\"Charlotte Perriand\">Charlotte Perriand</a>, Antoine Philippon and <a href=\"/wiki/Jacqueline_Lecoq\" title=\"Jacqueline Lecoq\">Jacqueline Lecoq</a>.\nThe salons also showed decorate textile and ceramic art.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELes_Salon_des_Artistes_D\u00e9corateurs,_Demisch_Danant_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELes_Salon_des_Artistes_D\u00e9corateurs,_Demisch_Danant-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Founders_and_presidents\">Founders and presidents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Soci%C3%A9t%C3%A9_des_artistes_d%C3%A9corateurs&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Founders and presidents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Founding members were <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Guiller%C3%A9\" title=\"Ren\u00e9 Guiller\u00e9\">Ren\u00e9 Guiller\u00e9</a>, <a href=\"/wiki/Hector_Guimard\" title=\"Hector Guimard\">Hector Guimard</a>, <a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Gaillard\" title=\"Eug\u00e8ne Gaillard\">Eug\u00e8ne Gaillard</a>, <a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Grasset\" title=\"Eug\u00e8ne Grasset\">Eug\u00e8ne Grasset</a>, <a href=\"/wiki/Maurice_Dufr%C3%AAne\" title=\"Maurice Dufr\u00eane\">Maurice Dufr\u00eane</a> and <a href=\"/wiki/Paul_Follot\" title=\"Paul Follot\">Paul Follot</a>.\n</p><p>Presidents of the SAD: \n</p>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li>1903\u201304: <a href=\"/wiki/Guillaume_Dubufe\" title=\"Guillaume Dubufe\">Guillaume Dubufe</a></li>\n<li>1905\u201310: <a href=\"/wiki/%C3%89mile_S%C3%A9raphin_Vernier\" title=\"\u00c9mile S\u00e9raphin Vernier\">\u00c9mile S\u00e9raphin Vernier</a></li>\n<li>1911: <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Guiller%C3%A9\" title=\"Ren\u00e9 Guiller\u00e9\">Ren\u00e9 Guiller\u00e9</a></li>\n<li>1912: Henri Marcel</li>\n<li>1913\u201323: Paul Vitry</li>\n<li>1923: <a href=\"/wiki/Maurice_Bokanowski\" title=\"Maurice Bokanowski\">Maurice Bokanowski</a></li>\n<li>1933: <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Tardieu\" title=\"Andr\u00e9 Tardieu\">Andr\u00e9 Tardieu</a></li>\n<li>1939: <a href=\"/wiki/Louis_S%C3%BCe\" title=\"Louis S\u00fce\">Louis S\u00fce</a></li>\n<li>1940\u201342: <a href=\"/wiki/Auguste_Perret\" title=\"Auguste Perret\">Auguste Perret</a></li>\n<li>1943\u201345: Andr\u00e9 Domin</li>\n<li>1945\u201347: <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Gabriel\" title=\"Ren\u00e9 Gabriel\">Ren\u00e9 Gabriel</a></li>\n<li>1948\u201349: <a href=\"/wiki/Jacques_Adnet\" title=\"Jacques Adnet\">Jacques Adnet</a></li>\n<li>1950\u201353: Raymond Subes</li>\n<li>1954\u201357: Andr\u00e9 Renou</li>\n<li>1958\u201361: <a href=\"/wiki/Etienne-Henri_Martin\" title=\"Etienne-Henri Martin\">Etienne-Henri Martin</a></li>\n<li>1966\u201368: <a href=\"/wiki/Joseph-Andr%C3%A9_Motte\" title=\"Joseph-Andr\u00e9 Motte\">Joseph-Andr\u00e9 Motte</a></li>\n<li>1974\u201377: Jean Louis Berthet</li>\n<li>1980\u20132008: Jean-Pierre Khalifa</li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Soci%C3%A9t%C3%A9_des_artistes_d%C3%A9corateurs&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: lower-alpha;\">\n</div>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESoci\u00e9t\u00e9_des_Artistes_D\u00e9corateurs,_Oxford-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESoci\u00e9t\u00e9_des_Artistes_D\u00e9corateurs,_Oxford_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSoci\u00e9t\u00e9_des_Artistes_D\u00e9corateurs,_Oxford\">Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes D\u00e9corateurs, Oxford</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDuncan1988-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDuncan1988_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDuncan1988\">Duncan 1988</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELes_Salon_des_Artistes_D\u00e9corateurs,_Demisch_Danant-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELes_Salon_des_Artistes_D\u00e9corateurs,_Demisch_Danant_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELes_Salon_des_Artistes_D\u00e9corateurs,_Demisch_Danant_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLes_Salon_des_Artistes_D\u00e9corateurs,_Demisch_Danant\">Les Salon des Artistes D\u00e9corateurs, Demisch Danant</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHeilbrunn_Timeline_of_Art_History2015-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHeilbrunn_Timeline_of_Art_History2015_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHeilbrunn_Timeline_of_Art_History2015_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHeilbrunn_Timeline_of_Art_History2015\">Heilbrunn Timeline of Art History 2015</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECampbell2006532-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECampbell2006532_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECampbell2006532_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCampbell2006\">Campbell 2006</a>, p.&#160;532.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTERaizman2003156-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERaizman2003156_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRaizman2003\">Raizman 2003</a>, p.&#160;156.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Soci%C3%A9t%C3%A9_des_artistes_d%C3%A9corateurs&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFCampbell2006\" class=\"citation book\">Campbell, Gordon (2006-11-09). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=jGsVHV098K0C&amp;pg=PA532\"><i>The Grove Encyclopedia of Decorative Arts</i></a>. Oxford University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-518948-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-518948-3\">978-0-19-518948-3</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-03-06</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Grove+Encyclopedia+of+Decorative+Arts&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2006-11-09&amp;rft.isbn=978-0-19-518948-3&amp;rft.aulast=Campbell&amp;rft.aufirst=Gordon&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DjGsVHV098K0C%26pg%3DPA532&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASoci%C3%A9t%C3%A9+des+artistes+d%C3%A9corateurs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDuncan1988\" class=\"citation book\">Duncan, Alastair (1988). <i>Encyclopedia of Art Deco</i>. Headline Book Publishing. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7472-0083-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-7472-0083-3\">978-0-7472-0083-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Encyclopedia+of+Art+Deco&amp;rft.pub=Headline+Book+Publishing&amp;rft.date=1988&amp;rft.isbn=978-0-7472-0083-3&amp;rft.aulast=Duncan&amp;rft.aufirst=Alastair&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASoci%C3%A9t%C3%A9+des+artistes+d%C3%A9corateurs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHeilbrunn_Timeline_of_Art_History2015\" class=\"citation web\">Heilbrunn Timeline of Art History (2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.metmuseum.org/toah/hd/frdc/hd_frdc.htm\">\"French Art Deco\"</a>. The Metropolitan Museum of Art<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-04-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=French+Art+Deco&amp;rft.pub=The+Metropolitan+Museum+of+Art&amp;rft.date=2015&amp;rft.au=Heilbrunn+Timeline+of+Art+History&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.metmuseum.org%2Ftoah%2Fhd%2Ffrdc%2Fhd_frdc.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASoci%C3%A9t%C3%A9+des+artistes+d%C3%A9corateurs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLes_Salon_des_Artistes_D\u00e9corateurs,_Demisch_Danant\" class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150411205655/http://www.demischdanant.com/projects/les-salon-des-artistes-decorateurs/\">\"Les Salon des Artistes D\u00e9corateurs\"</a>. Demisch Danant. 2010-10-20. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.demischdanant.com/projects/les-salon-des-artistes-decorateurs/\">the original</a> on 2015-04-11<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-04-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Les+Salon+des+Artistes+D%C3%A9corateurs&amp;rft.pub=Demisch+Danant&amp;rft.date=2010-10-20&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.demischdanant.com%2Fprojects%2Fles-salon-des-artistes-decorateurs%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASoci%C3%A9t%C3%A9+des+artistes+d%C3%A9corateurs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRaizman2003\" class=\"citation book\">Raizman, David (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=J_NcHIW-zt8C&amp;pg=PA156\"><i>History of Modern Design: Graphics and Products Since the Industrial Revolution</i></a>. Laurence King Publishing. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-85669-348-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-85669-348-6\">978-1-85669-348-6</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-03-06</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=History+of+Modern+Design%3A+Graphics+and+Products+Since+the+Industrial+Revolution&amp;rft.pub=Laurence+King+Publishing&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=978-1-85669-348-6&amp;rft.aulast=Raizman&amp;rft.aufirst=David&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DJ_NcHIW-zt8C%26pg%3DPA156&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASoci%C3%A9t%C3%A9+des+artistes+d%C3%A9corateurs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSoci\u00e9t\u00e9_des_Artistes_D\u00e9corateurs,_Oxford\" class=\"citation book\">\"Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes D\u00e9corateurs\". <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.answers.com/topic/soci-t-des-artistes-d-corateurs\"><i>Oxford Dictionary of Modern Design</i></a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-04-11</span></span>  &#8211; via Answers.com.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Soci%C3%A9t%C3%A9+des+Artistes+D%C3%A9corateurs&amp;rft.btitle=Oxford+Dictionary+of+Modern+Design&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.answers.com%2Ftopic%2Fsoci-t-des-artistes-d-corateurs&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASoci%C3%A9t%C3%A9+des+artistes+d%C3%A9corateurs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q16675384&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q16675384&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q16675384\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/163778839\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11879651v\">cb11879651v</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11879651v\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/163778839\">163778839</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1325\nCached time: 20180909194926\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.244 seconds\nReal time usage: 0.313 seconds\nPreprocessor visited node count: 1459/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 19996/2097152 bytes\nTemplate argument size: 845/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4105/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.117/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.38 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  274.899      1 -total\n 36.76%  101.041      1 Template:Infobox_organization\n 29.44%   80.923      1 Template:Infobox\n 18.31%   50.320      4 Template:Cite_book\n 13.03%   35.816      1 Template:Authority_control\n  8.82%   24.240      9 Template:Sfn\n  7.83%   21.513      2 Template:Unbulleted_list\n  5.86%   16.118      1 Template:Refbegin\n  5.63%   15.482      2 Template:Cite_web\n  4.59%   12.628      2 Template:Reflist\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:46382559-0!canonical and timestamp 20180909194925 and revision id 842484151\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Salon_des_artistes_d%C3%A9corateurs","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Salon des artistes d\u00e9corateurs"}],"categories":[{"sortkey":"Artistes decorateurs, societe des","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Artistes decorateurs, societe des","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Artistes decorateurs, societe des","*":"1901_establishments_in_France"},{"sortkey":"Artistes decorateurs, societe des","*":"Decorative_arts"},{"sortkey":"Artistes decorateurs, societe des","*":"1901_in_art"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Tardieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Deco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste Perret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlotte Perriand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Etienne-Henri Martin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Gaillard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Grasset"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exposition Universelle (1900)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Jourdain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frantz Jourdain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillaume Dubufe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hector Guimard"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Exposition of Modern Industrial and Decorative Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacqueline Lecoq"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Adnet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Prouv\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph-Andr\u00e9 Motte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Andr\u00e9 Motte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis S\u00fce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Bokanowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Dufr\u00eane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Bellot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Follot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Guariche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raoul Lachenal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Gabriel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Guiller\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Jean Caillette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon d'Automne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile S\u00e9raphin Vernier"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox organization"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Colbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Colend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Notes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Notelist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvid"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Grand_Palais_1926_Salon_des_artistes_decorateurs_bis.JPG","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q16675384","https://books.google.com/books?id=jGsVHV098K0C&pg=PA532","http://www.metmuseum.org/toah/hd/frdc/hd_frdc.htm","https://web.archive.org/web/20150411205655/http://www.demischdanant.com/projects/les-salon-des-artistes-decorateurs/","http://www.demischdanant.com/projects/les-salon-des-artistes-decorateurs/","https://books.google.com/books?id=J_NcHIW-zt8C&pg=PA156","http://www.answers.com/topic/soci-t-des-artistes-d-corateurs","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/163778839","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11879651v","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11879651v","https://viaf.org/viaf/163778839"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Soci\u00e9t\u00e9_des_artistes_d\u00e9corateurs","byteoffset":1194,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Founders and presidents","number":"2","index":"2","fromtitle":"Soci\u00e9t\u00e9_des_artistes_d\u00e9corateurs","byteoffset":4004,"anchor":"Founders_and_presidents"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Soci\u00e9t\u00e9_des_artistes_d\u00e9corateurs","byteoffset":4716,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"4","index":"4","fromtitle":"Soci\u00e9t\u00e9_des_artistes_d\u00e9corateurs","byteoffset":4768,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Soci\u00e9t\u00e9 des artistes d\u00e9corateurs","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Artistes decorateurs, societe des"},{"name":"wikibase_item","*":"Q16675384"}]}}