{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs","pageid":13068840,"revid":857363678,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(August 2018)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Arts D\u00e9coratifs</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Facade_5_rue_de_lecole_de_medecine_paris.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Facade 5 rue de lecole de medecine paris.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/Facade_5_rue_de_lecole_de_medecine_paris.jpg/220px-Facade_5_rue_de_lecole_de_medecine_paris.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/Facade_5_rue_de_lecole_de_medecine_paris.jpg/330px-Facade_5_rue_de_lecole_de_medecine_paris.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/Facade_5_rue_de_lecole_de_medecine_paris.jpg/440px-Facade_5_rue_de_lecole_de_medecine_paris.jpg 2x\" data-file-width=\"4651\" data-file-height=\"3117\" /></a><div>Former entrance to the royal school of drawing under Louis XV.</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Type</th><td>\n<a href=\"/wiki/Grande_%C3%A9cole\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grande \u00e9cole\">Grande \u00e9cole</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Established</th><td>\n1766 \u2013 Royal Free School of Art<br />1877 \u2013 National School of Decorative Arts<br />1927 \u2013 National Higher School of Decorative Arts</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Director</th><td>\nMarc Partouche</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Students</th><td>\n700+</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><a href=\"/wiki/Postgraduate_education\" title=\"Postgraduate education\">Postgraduates</a></th><td>\nMasters, <a href=\"/wiki/Agr%C3%A9gation\" title=\"Agr\u00e9gation\">agr\u00e9gation</a>, Ph.D</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"locality\"><a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a></span>, <span class=\"country-name\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ensad.fr/\">www.ensad.fr</a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/30/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs.jpg/220px-%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs.jpg\" width=\"220\" height=\"220\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/3/30/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs.jpg 1.5x\" data-file-width=\"316\" data-file-height=\"316\" /></a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Arts D\u00e9coratifs</b> (<b>\u00c9nsAD</b>, also known as <b>Arts Decos'</b>, <b>\u00c9cole des Arts D\u00e9coratifs</b>) is a public <a href=\"/wiki/Grande_%C3%A9cole\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grande \u00e9cole\">grande \u00e9cole</a> of <a href=\"/wiki/Art\" title=\"Art\">art</a> and <a href=\"/wiki/Design\" title=\"Design\">design</a> of <a href=\"/wiki/PSL_Research_University\" title=\"PSL Research University\">PSL Research University</a>. The school is located in the Rue d'Ulm in Paris.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Profile\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Profile</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Directors\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Directors</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Notable_teachers\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notable teachers</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Notable_alumni\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Notable alumni</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Profile\">Profile</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Profile\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <i>\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure des Arts D\u00e9coratifs</i> played a major role in the development of the <a href=\"/wiki/Art_Deco\" title=\"Art Deco\">Art Deco</a> design movement in the 1920s and in the creation of new design concepts.\nThe School has an international reputation for its teaching in the fields of <a href=\"/wiki/Animation\" title=\"Animation\">animation</a>, <a href=\"/wiki/Photography\" title=\"Photography\">photography</a>, <a href=\"/wiki/Scenography\" title=\"Scenography\">scenography</a>, <a href=\"/wiki/Industrial_design\" title=\"Industrial design\">industrial design</a>, <a href=\"/wiki/Communication_design\" title=\"Communication design\">communication design</a>, <a href=\"/wiki/Interactive_design\" title=\"Interactive design\">interactive design</a>, <a href=\"/wiki/Video\" title=\"Video\">video</a>, <a href=\"/wiki/Interior_design\" title=\"Interior design\">interior design</a>, <a href=\"/wiki/Fashion\" title=\"Fashion\">fashion</a>, <a href=\"/wiki/Textile\" title=\"Textile\">textile</a> and <a href=\"/wiki/Engraving\" title=\"Engraving\">engraving</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The E.N.S.A.D. has its roots in the <i><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_royale_gratuite_de_dessin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole royale gratuite de dessin (page does not exist)\">\u00c9cole royale gratuite de dessin</a></i> (Royal Free School of Art) founded in 1766 by <a href=\"/wiki/Jean-Jacques_Bachelier\" title=\"Jean-Jacques Bachelier\">Jean-Jacques Bachelier</a>, confirmed in 1767 by letters patent from <a href=\"/wiki/Louis_XV_of_France\" title=\"Louis XV of France\">Louis XV of France</a>. Its founder's aim was to develop crafts relating to the arts in order to improve the quality of manufactured goods. Through a rigorous and demanding apprenticeship in the Arts, the school strove to combine technique and culture, intelligence and sensitivity, so as to enable the more gifted artisans to develop into creative artists. After several changes of name, in 1877 the school became the National School of Decorative Arts (<i>\u00c9cole nationale des arts d\u00e9coratifs</i>) before taking its present name of ENSAD (<i>\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs</i>) in 1927.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Directors\">Directors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Directors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=L%C3%A9on_Deshairs&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00e9on Deshairs (page does not exist)\">L\u00e9on Deshairs</a> \u22121940 and 1943\u20131945</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=L%C3%A9on_Moussinac&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00e9on Moussinac (page does not exist)\">L\u00e9on Moussinac</a> 1945\u20131959</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Adnet\" title=\"Jacques Adnet\">Jacques Adnet</a> 1959\u20131970</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Michel_Tourli%C3%A8re&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michel Tourli\u00e8re (page does not exist)\">Michel Tourli\u00e8re</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Peduzzi\" title=\"Richard Peduzzi\">Richard Peduzzi</a> 1990\u20132002</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Patrick_Raynaud&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Patrick Raynaud (page does not exist)\">Patrick Raynaud</a> 2002\u20132008</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Genevi%C3%A8ve_Gallot&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Genevi\u00e8ve Gallot (page does not exist)\">Genevi\u00e8ve Gallot</a> 2008\u20132013</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_teachers\">Notable teachers</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Notable teachers\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pierre_Bernard_(graphic_designer)\" title=\"Pierre Bernard (graphic designer)\">Pierre Bernard (graphic designer)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rosa_Bonheur\" title=\"Rosa Bonheur\">Rosa Bonheur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cassandre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cassandre\">Cassandre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Gromaire\" title=\"Marcel Gromaire\">Marcel Gromaire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Lur%C3%A7at\" title=\"Andr\u00e9 Lur\u00e7at\">Andr\u00e9 Lur\u00e7at</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Louis_Rouillard\" title=\"Pierre Louis Rouillard\">Pierre Louis Rouillard</a>, professor of sculpture from 1840 to 1881</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph-Andr%C3%A9_Motte\" title=\"Joseph-Andr\u00e9 Motte\">Joseph-Andr\u00e9 Motte</a> furniture and interior designer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe_Starck\" title=\"Philippe Starck\">Philippe Starck</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roger_Tallon\" title=\"Roger Tallon\">Roger Tallon</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_alumni\">Notable alumni</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Notable alumni\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ronan_Bouroullec\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ronan Bouroullec\">Ronan Bouroullec</a>, designer</li>\n<li>Michael Amzalag, graphic designer (part of <a href=\"/wiki/M/M_Paris\" title=\"M/M Paris\">M/M Paris</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe_Apeloig\" title=\"Philippe Apeloig\">Philippe Apeloig</a>, graphic designer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ximena_Armas\" title=\"Ximena Armas\">Ximena Armas</a>, painter</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antun_Augustin%C4%8Di%C4%87\" title=\"Antun Augustin\u010di\u0107\">Antun Augustin\u010di\u0107</a>, sculptor</li>\n<li>Mathias Augustyniak, graphic designer (part of <a href=\"/wiki/M/M_Paris\" title=\"M/M Paris\">M/M Paris</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bernard_Baissait&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernard Baissait (page does not exist)\">Bernard Baissait</a>, graphic designer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Bismuth\" title=\"Pierre Bismuth\">Pierre Bismuth</a>, artist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Boisrond\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fran\u00e7ois Boisrond\">Fran\u00e7ois Boisrond</a>, painter</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Remy_Bourganel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Remy Bourganel (page does not exist)\">Remy Bourganel</a>, design researcher</li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Closky\" title=\"Claude Closky\">Claude Closky</a>, artist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Leon_Dabo\" title=\"Leon Dabo\">Leon Dabo</a>, painter</li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A9on_Delarbre\" title=\"L\u00e9on Delarbre\">L\u00e9on Delarbre</a>, painter, museum curator</li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe_Dupuy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Philippe Dupuy\">Philippe Dupuy</a>, cartoonist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Benoit_Pierre_Emery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Benoit Pierre Emery\">Benoit Pierre Emery</a>, graphic designer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Paul_Goude\" title=\"Jean-Paul Goude\">Jean-Paul Goude</a>, photographer and director</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermann-Paul\" title=\"Hermann-Paul\">Ren\u00e9 Georges Hermann-Paul</a>, artist and illustrator</li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Howe_(illustrator)\" title=\"John Howe (illustrator)\">John Howe</a>, illustrator and author</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Huyghe\" title=\"Pierre Huyghe\">Pierre Huyghe</a>, artist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Jansem\" title=\"Jean Jansem\">Jean Jansem</a>, painter</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Ichac\" title=\"Marcel Ichac\">Marcel Ichac</a> (1906\u20131994), director and photographer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Isanove\" title=\"Richard Isanove\">Richard Isanove</a>, cartoonist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Claire_Keane\" title=\"Claire Keane\">Claire Keane</a>, illustrator</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernand_L%C3%A9ger\" title=\"Fernand L\u00e9ger\">Fernand L\u00e9ger</a>, artist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_L%C3%A9onnec\" title=\"Georges L\u00e9onnec\">Georges L\u00e9onnec</a>, illustrator</li>\n<li><a href=\"/wiki/Annette_Messager\" title=\"Annette Messager\">Annette Messager</a>, artist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Morteza_Momayez\" title=\"Morteza Momayez\">Morteza Momayez</a>, graphic designer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernand_Mourlot\" title=\"Fernand Mourlot\">Fernand Mourlot</a>, lithographer, publisher</li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_Nicolas\" title=\"Victor Nicolas\">Victor Nicolas</a>, sculptor</li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Picabia\" title=\"Francis Picabia\">Francis Picabia</a>, artist</li>\n<li>Arthur de Pins, director of the 2000 animated short film <i><a href=\"/wiki/Geraldine_(2000_film)\" title=\"Geraldine (2000 film)\">Geraldine</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Ethan_Porter\" title=\"Charles Ethan Porter\">Charles Ethan Porter</a>, painter</li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Pough%C3%A9on\" title=\"Robert Pough\u00e9on\">Robert Pough\u00e9on</a>, painter</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfred-Georges_Regner\" title=\"Alfred-Georges Regner\">Alfred-Georges Regner</a>, painter engraver</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Roy_(painter)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Roy (painter) (page does not exist)\">Pierre Roy</a>, painter</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89mile_Savitry\" title=\"\u00c9mile Savitry\">\u00c9mile Savitry</a>, painter, photographer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Tardi\" title=\"Jacques Tardi\">Jacques Tardi</a>, cartoonist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Raymond_Templier\" title=\"Raymond Templier\">Raymond Templier</a> (1891-1968), jewellery designer<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.christies.com/features/Art-Deco-Jewellery-Collecting-Guide-8611-1.aspx\">https://www.christies.com/features/Art-Deco-Jewellery-Collecting-Guide-8611-1.aspx</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ensad.fr/\">Official ENSAD Website</a></li></ul>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs&amp;params=48_50_35_N_2_20_41_E_type:edu_region:FR\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b050\u203235\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b020\u203241\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.84306\u00b0N 2.34472\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.84306; 2.34472</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"\u00c9tablissement_public_\u00e0_caract\u00e8re_administratif\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:%C3%89tablissement_public_%C3%A0_caract%C3%A8re_administratif\" title=\"Template:\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:%C3%89tablissement_public_%C3%A0_caract%C3%A8re_administratif\" title=\"Template talk:\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:%C3%89tablissement_public_%C3%A0_caract%C3%A8re_administratif&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"\u00c9tablissement_public_\u00e0_caract\u00e8re_administratif\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/%C3%89tablissement_public_%C3%A0_caract%C3%A8re_administratif\" title=\"\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif\">\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Minister_of_Defence_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of Defence (France)\">Minister of Defence</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Institut_Sup%C3%A9rieur_de_l%27A%C3%A9ronautique_et_de_l%27Espace\" class=\"mw-redirect\" title=\"Institut Sup\u00e9rieur de l&#39;A\u00e9ronautique et de l&#39;Espace\">Institut Sup\u00e9rieur de l'A\u00e9ronautique et de l'Espace</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/ENSTA_ParisTech\" title=\"ENSTA ParisTech\">ENSTA ParisTech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_de_techniques_avanc%C3%A9es_Bretagne\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de techniques avanc\u00e9es Bretagne\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de techniques avanc\u00e9es Bretagne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_Polytechnique\" title=\"\u00c9cole Polytechnique\">\u00c9cole Polytechnique</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Naval_Hydrographic_and_Oceanographic_Service\" title=\"Naval Hydrographic and Oceanographic Service\">Naval Hydrographic and Oceanographic Service</a></li>\n<li>\u00c9tablissement de communication et de production audiovisuelle de la D\u00e9fense</li>\n<li>\u00c9tablissement public d'insertion de la d\u00e9fense</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_de_l%27Arm%C3%A9e\" title=\"Mus\u00e9e de l&#39;Arm\u00e9e\">Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine\" title=\"Mus\u00e9e national de la Marine\">Mus\u00e9e national de la Marine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_de_l%27Air\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e de l&#39;Air\">Mus\u00e9e de l'Air</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_de_Marine\" title=\"Acad\u00e9mie de Marine\">Acad\u00e9mie de Marine</a></li>\n<li>Etablissement public national des fonds de pr\u00e9voyance militaire et de l'a\u00e9ronautique</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Minister_of_the_Interior_(France)\" title=\"Minister of the Interior (France)\">Minister of the Interior</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Right_of_asylum\" title=\"Right of asylum\">Right of Asylum in France</a></li>\n<li>Conseil national des activit\u00e9s priv\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Minister_of_Social_Affairs_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of Social Affairs (France)\">Minister of Social Affairs</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Agence Nationale pour l'Am\u00e9lioration des Conditions de Travail</li>\n<li>Agence nationale des services \u00e0 la personne</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Minister_of_the_Economy,_Finances_and_Industry_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of the Economy, Finances and Industry (France)\">Minister of the Economy,<br /> Finances and Industry</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mines_ParisTech\" title=\"Mines ParisTech\">Mines ParisTech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_Nationale_Sup%C3%A9rieure_des_Mines_de_Saint-%C3%89tienne\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure des Mines de Saint-\u00c9tienne\">\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure des Mines de Saint-\u00c9tienne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_Mines_de_Douai\" title=\"\u00c9cole des Mines de Douai\">\u00c9cole des Mines de Douai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_mines_d%27Al%C3%A8s\" title=\"\u00c9cole des mines d&#39;Al\u00e8s\">\u00c9cole des mines d'Al\u00e8s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_mines_de_Nantes\" title=\"\u00c9cole des mines de Nantes\">\u00c9cole des mines de Nantes</a></li>\n<li>\u00c9cole des Mines d'Albi-Carmaux</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ministry_of_Higher_Education_and_Research\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Higher Education and Research\">Ministry of Higher Education<br /> and Research</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Groupe Concours Polytechniques</li>\n<li>4 of the 5 <a href=\"/wiki/Groupe_des_%C3%A9coles_nationales_d%E2%80%99ing%C3%A9nieurs_(Groupe_ENI)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Groupe des \u00e9coles nationales d\u2019ing\u00e9nieurs (Groupe ENI)\">Groupe des \u00e9coles nationales d\u2019ing\u00e9nieurs (Groupe ENI)</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_d%27ing%C3%A9nieurs_de_Brest\" title=\"\u00c9cole nationale d&#39;ing\u00e9nieurs de Brest\">\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs de Brest</a></li>\n<li>\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs de Metz</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_d%27ing%C3%A9nieurs_de_Tarbes\" title=\"\u00c9cole nationale d&#39;ing\u00e9nieurs de Tarbes\">\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs de Tarbes</a></li>\n<li>\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs du Val de Loire</li></ul></li>\n<li>7 of the 9 <a href=\"/wiki/Institut_d%27%C3%A9tudes_politiques\" class=\"mw-redirect\" title=\"Institut d&#39;\u00e9tudes politiques\">Institut d'\u00e9tudes politiques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_Nationale_Sup%C3%A9rieure_de_l%27%C3%89lectronique_et_de_ses_Applications\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de l&#39;\u00c9lectronique et de ses Applications\">\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de l'\u00c9lectronique et de ses Applications</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_d%27informatique_pour_l%27industrie_et_l%27entreprise\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d&#39;informatique pour l&#39;industrie et l&#39;entreprise\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'informatique pour l'industrie et l'entreprise</a></li>\n<li>Institut fran\u00e7ais de m\u00e9canique avanc\u00e9e</li>\n<li>\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de la nature et du paysage</li>\n<li>\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts et techniques du th\u00e9\u00e2tre</li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Lumi%C3%A8re_College\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis Lumi\u00e8re College\">Louis Lumi\u00e8re College</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%B4te_d%27Azur_Observatory\" title=\"C\u00f4te d&#39;Azur Observatory\">C\u00f4te d'Azur Observatory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Fran%C3%A7ois_Champollion_University_Center_for_Teaching_and_Research\" title=\"Jean-Fran\u00e7ois Champollion University Center for Teaching and Research\">Jean-Fran\u00e7ois Champollion University Center for Teaching and Research</a></li>\n<li>Institut national sup\u00e9rieur de formation et de recherche pour l'\u00e9ducation des jeunes handicap\u00e9s et les enseignements adapt\u00e9s</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ministry_of_National_Education_(France)\" title=\"Ministry of National Education (France)\">Ministry of National Education</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Centre international d'\u00e9tudes p\u00e9dagogiques</li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Centre_for_Distance_Education\" title=\"National Centre for Distance Education\">National Centre for Distance Education</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ministry_of_Agriculture_(France)\" title=\"Ministry of Agriculture (France)\">Ministry of Agriculture</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>\u00c9tablissement national des produits de l'agriculture et de la mer</li>\n<li>Agence de services et de paiement</li>\n<li>Institut fran\u00e7ais du cheval et de l'\u00e9quitation</li>\n<li>Inventaire Forestier National</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ministry_of_Ecology,_Sustainable_Development_and_Energy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Ecology, Sustainable Development and Energy\">Ministry of Ecology,<br /> Sustainable Development<br /> and Energy</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Agence nationale de l'habitat</li>\n<li>Agence de l'eau</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_Ponts_ParisTech\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole des Ponts ParisTech\">\u00c9cole des Ponts ParisTech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_de_l%27aviation_civile\" title=\"\u00c9cole nationale de l&#39;aviation civile\">\u00c9cole nationale de l'aviation civile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_G%C3%A9ographique_National\" class=\"mw-redirect\" title=\"Institut G\u00e9ographique National\">Institut G\u00e9ographique National</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9t%C3%A9o-France\" title=\"M\u00e9t\u00e9o-France\">M\u00e9t\u00e9o-France</a></li>\n<li>Office national de la chasse et de la faune sauvage</li>\n<li>Office national de l'eau et des milieux aquatiques</li>\n<li><a href=\"/wiki/National_parks_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"National parks of France\">National parks of France</a></li>\n<li>Agence des aires marines prot\u00e9g\u00e9es et parcs naturels marins</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ministry_of_Foreign_and_European_Affairs_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Foreign and European Affairs (France)\">Ministry of<br /> Foreign and European Affairs</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Agency_for_French_Teaching_Abroad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agency for French Teaching Abroad\">Agency for French Teaching Abroad</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Minister_of_Culture_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister of Culture (France)\">Minister of Culture</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">Biblioth\u00e8que nationale de France</a></li>\n<li>Biblioth\u00e8que publique d'information</li>\n<li><a href=\"/wiki/Centre_des_monuments_nationaux\" title=\"Centre des monuments nationaux\">Centre des monuments nationaux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centre_Georges_Pompidou\" title=\"Centre Georges Pompidou\">Centre Georges Pompidou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centre_national_des_arts_plastiques\" title=\"Centre national des arts plastiques\">Centre national des arts plastiques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Center_of_Cinematography_and_the_moving_image\" title=\"National Center of Cinematography and the moving image\">National Center of Cinematography and the moving image</a></li>\n<li>Centre national du livre</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cit%C3%A9_nationale_de_l%27histoire_de_l%27immigration\" title=\"Cit\u00e9 nationale de l&#39;histoire de l&#39;immigration\">Cit\u00e9 nationale de l'histoire de l'immigration</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/CNSAD\" title=\"CNSAD\">CNSAD</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conservatoire_de_Paris\" title=\"Conservatoire de Paris\">Conservatoire de Paris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conservatoire_national_sup%C3%A9rieur_de_musique_et_de_danse_de_Lyon\" title=\"Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Lyon\">Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Lyon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_du_Louvre\" title=\"\u00c9cole du Louvre\">\u00c9cole du Louvre</a></li>\n<li>\u00c9coles nationales sup\u00e9rieure d'architecture</li>\n<li>\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'arts de Cergy-Pontoise</li>\n<li>\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de la photographie</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_Beaux-Arts\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts</a></li>\n<li>Op\u00e9rateur du patrimoine et des projets immobiliers de la culture</li>\n<li>Institut national du patrimoine</li>\n<li>Institut national de recherches arch\u00e9ologiques pr\u00e9ventives</li>\n<li><a href=\"/wiki/Palace_of_Fontainebleau\" title=\"Palace of Fontainebleau\">Palace of Fontainebleau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guimet_Museum\" title=\"Guimet Museum\">Guimet Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_Jean-Jacques_Henner\" title=\"Mus\u00e9e national Jean-Jacques Henner\">Mus\u00e9e national Jean-Jacques Henner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A8vres_%E2%80%93_Cit%C3%A9_de_la_c%C3%A9ramique\" title=\"S\u00e8vres \u2013 Cit\u00e9 de la c\u00e9ramique\">S\u00e8vres \u2013 Cit\u00e9 de la c\u00e9ramique</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_du_Louvre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e du Louvre\">Mus\u00e9e du Louvre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_Gustave_Moreau\" title=\"Mus\u00e9e national Gustave Moreau\">Mus\u00e9e national Gustave Moreau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_d%27Orsay\" title=\"Mus\u00e9e d&#39;Orsay\">Mus\u00e9e d'Orsay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Picasso\" title=\"Mus\u00e9e Picasso\">Mus\u00e9e Picasso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Rodin\" title=\"Mus\u00e9e Rodin\">Mus\u00e9e Rodin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Public_Establishment_of_the_Palace,_Museum_and_National_Estate_of_Versailles\" title=\"Public Establishment of the Palace, Museum and National Estate of Versailles\">Public Establishment of the Palace, Museum and National Estate of Versailles</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Minist\u00e8re charg\u00e9 de la<br /> S\u00e9curit\u00e9 sociale</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de s\u00e9curit\u00e9 sociale</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Centre national de la<br /> fonction publique territoriale</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Institut_national_des_%C3%A9tudes_territoriales\" title=\"Institut national des \u00e9tudes territoriales\">Institut national des \u00e9tudes territoriales</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Not classified</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sorbonne_Graduate_Business_School\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sorbonne Graduate Business School\">Sorbonne Graduate Business School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_des_hautes_%C3%A9tudes_de_d%C3%A9fense_nationale\" title=\"Institut des hautes \u00e9tudes de d\u00e9fense nationale\">Institut des hautes \u00e9tudes de d\u00e9fense nationale</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Academy_of_Technologies\" title=\"French Academy of Technologies\">French Academy of Technologies</a></li>\n<li>Agence centrale des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale</li>\n<li>Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire de l'alimentation, de l'environnement et du travail</li>\n<li><a href=\"/wiki/Agence_Nationale_de_la_Recherche\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agence Nationale de la Recherche\">Agence Nationale de la Recherche</a></li>\n<li>AD Is\u00e8re Drac Romanche</li>\n<li>Centre d'\u00e9tudes et de recherches sur les qualifications</li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Computer_Center_for_Higher_Education_(France)\" title=\"National Computer Center for Higher Education (France)\">National Computer Center for Higher Education</a></li>\n<li>Institut national sup\u00e9rieur de formation et de recherche pour l'\u00e9ducation des jeunes handicap\u00e9s et les enseignements adapt\u00e9s</li>\n<li>Centre national des \u0153uvres universitaires et scolaires</li>\n<li><a href=\"/wiki/Centre_r%C3%A9gional_des_%C5%93uvres_universitaires_et_scolaires\" title=\"Centre r\u00e9gional des \u0153uvres universitaires et scolaires\">Centre r\u00e9gional des \u0153uvres universitaires et scolaires</a></li>\n<li>Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie</li>\n<li>Centre de ressources, d'expertise et de performance sportives</li>\n<li><a href=\"/wiki/Chamber_of_commerce\" title=\"Chamber of commerce\">Chamber of commerce</a></li>\n<li>Service d\u00e9partemental d'incendie et de secours</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%8Ele-de-France_mobilit%C3%A9s\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00cele-de-France mobilit\u00e9s\">\u00cele-de-France mobilit\u00e9s</a></li>\n<li>Association syndicale allowed</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1135990&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1135990&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q1135990\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/127382550\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11863487n\">cb11863487n</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11863487n\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/4591524-6\">4591524-6</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121538094\">0000 0001 2153 8094</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n79030305\">n79030305</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=xx0119774&amp;CON_LNG=ENG\">xx0119774</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/026375214\">026375214</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500264307\">500264307</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/127382550\">127382550</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1274\nCached time: 20180909185535\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.240 seconds\nReal time usage: 0.313 seconds\nPreprocessor visited node count: 1178/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 51827/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1662/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 503/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.075/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.73 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  217.541      1 -total\n 30.65%   66.668      1 Template:Infobox_University\n 25.65%   55.806      1 Template:Refimprove\n 22.92%   49.857      1 Template:Infobox\n 15.56%   33.840      1 Template:Ambox\n 14.26%   31.021      1 Template:Commonscat\n 13.26%   28.844      1 Template:Authority_control\n  7.00%   15.221      1 Template:Coord\n  6.74%   14.672      2 Template:Br_separated_entries\n  5.93%   12.910      1 Template:\u00c9tablissement_public_\u00e0_caract\u00e8re_administratif\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:13068840-0!canonical and timestamp 20180909185535 and revision id 857363678\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Escuela_Nacional_Superior_de_las_Artes_Decorativas","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Escuela Nacional Superior de las Artes Decorativas"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%AF%D8%B1%D8%B3%D9%87_%D8%B9%D8%A7%D9%84%DB%8C_%D9%87%D9%86%D8%B1%D9%87%D8%A7%DB%8C_%D8%AA%D8%B2%D8%A6%DB%8C%D9%86%DB%8C","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0645\u062f\u0631\u0633\u0647 \u0639\u0627\u0644\u06cc \u0647\u0646\u0631\u0647\u0627\u06cc \u062a\u0632\u0626\u06cc\u0646\u06cc"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%9B%BD%E7%AB%8B%E9%AB%98%E7%AD%89%E8%A3%85%E9%A3%BE%E7%BE%8E%E8%A1%93%E5%AD%A6%E6%A0%A1","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u88c5\u98fe\u7f8e\u8853\u5b66\u6821"}],"categories":[{"sortkey":"Ecole nationale superieure des arts decoratifs","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_August_2018"},{"sortkey":"Ecole nationale superieure des arts decoratifs","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Ecole nationale superieure des arts decoratifs","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Ecole nationale superieure des arts decoratifs","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Ecole nationale superieure des arts decoratifs","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Ecole nationale superieure des arts decoratifs","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Ecole nationale superieure des arts decoratifs","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Ecole nationale superieure des arts decoratifs","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Ecole nationale superieure des arts decoratifs","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Ecole nationale superieure des arts decoratifs","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Ecole nationale superieure des arts decoratifs","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Ecole nationale superieure des arts decoratifs","*":"Art_schools_in_Paris"},{"sortkey":"Ecole nationale superieure des arts decoratifs","*":"Design_schools_in_France"},{"sortkey":"Ecole nationale superieure des arts decoratifs","*":"Decorative_arts"},{"sortkey":"Ecole nationale superieure des arts decoratifs","*":"Grands_\u00e9tablissements"},{"sortkey":"Ecole nationale superieure des arts decoratifs","*":"University_of_Paris"},{"sortkey":"Ecole nationale superieure des arts decoratifs","*":"1766_establishments_in_France"},{"sortkey":"Ecole nationale superieure des arts decoratifs","*":"Schools_in_Paris"},{"sortkey":"Ecole nationale superieure des arts decoratifs","*":"Educational_institutions_established_in_the_1760s"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from August 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie de Marine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agence Nationale de la Recherche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agency for French Teaching Abroad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agr\u00e9gation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred-Georges Regner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Lur\u00e7at"},{"ns":0,"exists":"","*":"Animation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annette Messager"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antun Augustin\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Deco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benoit Pierre Emery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"CNSAD"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cassandre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre Georges Pompidou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre des monuments nationaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre national des arts plastiques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre r\u00e9gional des \u0153uvres universitaires et scolaires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamber of commerce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Ethan Porter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cit\u00e9 nationale de l'histoire de l'immigration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claire Keane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Closky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communication design"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservatoire de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Lyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00f4te d'Azur Observatory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Design"},{"ns":0,"exists":"","*":"ENSTA ParisTech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Engraving"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fashion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernand L\u00e9ger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernand Mourlot"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Picabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Boisrond"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Academy of Technologies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges L\u00e9onnec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geraldine (2000 film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grande \u00e9cole"},{"ns":0,"exists":"","*":"Groupe des \u00e9coles nationales d\u2019ing\u00e9nieurs (Groupe ENI)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guimet Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann-Paul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Industrial design"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut G\u00e9ographique National"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut Sup\u00e9rieur de l'A\u00e9ronautique et de l'Espace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut d'\u00e9tudes politiques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut des hautes \u00e9tudes de d\u00e9fense nationale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut national des \u00e9tudes territoriales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interactive design"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interior design"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Adnet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Tardi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Fran\u00e7ois Champollion University Center for Teaching and Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Jacques Bachelier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Paul Goude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Jansem"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Howe (illustrator)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph-Andr\u00e9 Motte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leon Dabo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Lumi\u00e8re College"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XV of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9on Delarbre"},{"ns":0,"exists":"","*":"M/M Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Gromaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Ichac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mines ParisTech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of Culture (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of Defence (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of Social Affairs (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of the Economy, Finances and Industry (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister of the Interior (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Agriculture (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Ecology, Sustainable Development and Energy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Foreign and European Affairs (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Higher Education and Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of National Education (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morteza Momayez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Rodin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e d'Orsay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e de l'Air"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e du Louvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e national Gustave Moreau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e national Jean-Jacques Henner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e national de la Marine"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9t\u00e9o-France"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Center of Cinematography and the moving image"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Centre for Distance Education"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Computer Center for Higher Education (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"National parks of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naval Hydrographic and Oceanographic Service"},{"ns":0,"exists":"","*":"PSL Research University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palace of Fontainebleau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Apeloig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Dupuy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Starck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Photography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Bernard (graphic designer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Bismuth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Huyghe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Louis Rouillard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postgraduate education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public Establishment of the Palace, Museum and National Estate of Versailles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Templier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Isanove"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Peduzzi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Right of asylum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Pough\u00e9on"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Tallon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ronan Bouroullec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosa Bonheur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scenography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorbonne Graduate Business School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e8vres \u2013 Cit\u00e9 de la c\u00e9ramique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Textile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Nicolas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Video"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ximena Armas"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de l'\u00c9lectronique et de ses Applications"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure des Mines de Saint-\u00c9tienne"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Polytechnique"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des Mines de Douai"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des Ponts ParisTech"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des mines d'Al\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des mines de Nantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole du Louvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs de Brest"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs de Tarbes"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale de l'aviation civile"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'informatique pour l'industrie et l'entreprise"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de techniques avanc\u00e9es Bretagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile Savitry"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cele-de-France mobilit\u00e9s"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole royale gratuite de dessin"},{"ns":0,"*":"L\u00e9on Deshairs"},{"ns":0,"*":"L\u00e9on Moussinac"},{"ns":0,"*":"Michel Tourli\u00e8re"},{"ns":0,"*":"Patrick Raynaud"},{"ns":0,"*":"Genevi\u00e8ve Gallot"},{"ns":0,"*":"Bernard Baissait"},{"ns":0,"*":"Remy Bourganel"},{"ns":0,"*":"Pierre Roy (painter)"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox University"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox university"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Question_book-new.svg","Facade_5_rue_de_lecole_de_medecine_paris.jpg","\u00c9cole_nationale_sup\u00e9rieure_des_arts_d\u00e9coratifs.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.christies.com/features/Art-Deco-Jewellery-Collecting-Guide-8611-1.aspx","https://www.wikidata.org/wiki/Q1135990","http://www.ensad.fr/","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs&params=48_50_35_N_2_20_41_E_type:edu_region:FR","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/127382550","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11863487n","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11863487n","https://d-nb.info/gnd/4591524-6","http://isni.org/isni/0000000121538094","http://id.loc.gov/authorities/names/n79030305","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=xx0119774&CON_LNG=ENG","https://www.idref.fr/026375214","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500264307","https://viaf.org/viaf/127382550"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Profile","number":"1","index":"1","fromtitle":"\u00c9cole_nationale_sup\u00e9rieure_des_arts_d\u00e9coratifs","byteoffset":1009,"anchor":"Profile"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"2","fromtitle":"\u00c9cole_nationale_sup\u00e9rieure_des_arts_d\u00e9coratifs","byteoffset":1484,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Directors","number":"3","index":"3","fromtitle":"\u00c9cole_nationale_sup\u00e9rieure_des_arts_d\u00e9coratifs","byteoffset":2286,"anchor":"Directors"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable teachers","number":"4","index":"4","fromtitle":"\u00c9cole_nationale_sup\u00e9rieure_des_arts_d\u00e9coratifs","byteoffset":2517,"anchor":"Notable_teachers"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable alumni","number":"5","index":"5","fromtitle":"\u00c9cole_nationale_sup\u00e9rieure_des_arts_d\u00e9coratifs","byteoffset":2827,"anchor":"Notable_alumni"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"\u00c9cole_nationale_sup\u00e9rieure_des_arts_d\u00e9coratifs","byteoffset":4511,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"7","fromtitle":"\u00c9cole_nationale_sup\u00e9rieure_des_arts_d\u00e9coratifs","byteoffset":4539,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs","*":"commons:Category:\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Ecole nationale superieure des arts decoratifs"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1135990"}]}}