{"parse":{"title":"Gunnar Broberg","pageid":28307303,"revid":809407757,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Gunnar Broberg</b> (born 1942) is since 1990 <a href=\"/wiki/Professor\" title=\"Professor\">Professor</a> in <a href=\"/wiki/History_of_Ideas\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of Ideas\">History of Science and Ideas</a> at <a href=\"/wiki/Lund_University\" title=\"Lund University\">Lund University</a>, <a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Sweden</a>. Among other writings, Prof. Broberg has written about the <a href=\"/wiki/Compulsory_sterilization\" title=\"Compulsory sterilization\">compulsory sterilization</a> activities in Sweden<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and about the scientist <a href=\"/wiki/Carl_Linnaeus\" title=\"Carl Linnaeus\">Carl Linnaeus</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In 2005 he was elected <a href=\"/wiki/Chair_(academic)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chair (academic)\">Chair</a> of the Royal Humanistic Scientific Society in <a href=\"/wiki/Lund\" title=\"Lund\">Lund</a> (<i>Kungliga Humanistiska Vetenskapssamfundet i Lund</i>).<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> He was the editor of the book <i>Gyllene \u00e4pplen</i> (Golden apples), which  won the <a href=\"/wiki/Augustpriset\" class=\"mw-redirect\" title=\"Augustpriset\">August Prize</a> (<i>Augustpriset</i>) in 1992.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"English_bibliography\">English bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gunnar_Broberg&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: English bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Eugenics and the Welfare State: Sterilization Policy in Denmark, Sweden, Norway, and Finland,</i> <a href=\"/wiki/Michigan_State_University_Press\" title=\"Michigan State University Press\">Michigan State University Press</a>: 1996 (with <a href=\"/wiki/Nils_Roll-Hansen\" title=\"Nils Roll-Hansen\">Nils Roll-Hansen</a>).</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Swedish_bibliography\">Swedish bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gunnar_Broberg&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Swedish bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>J\u00e4rven, filfrassen, frossaren</i>, 1971.</li>\n<li><i>Homo sapiens L</i>, 1975.</li>\n<li><i>Brun\u00f6gd, l\u00e4tt, hastig, gjorde allting promt</i>, 1978.</li>\n<li><i>Linn\u00e9minnen i Uppsala</i>, 1982.</li>\n<li><i>Bilden av naturen</i>, 1983.</li>\n<li><i>Nordstr\u00f6m och hans skola</i>, 1983.</li>\n<li><i>O\u00f6nskade i folkhemmet</i>, 1991 (with <a href=\"/w/index.php?title=Mattias_Tyd%C3%A9n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mattias Tyd\u00e9n (page does not exist)\">Mattias Tyd\u00e9n</a>).</li>\n<li><i>Gyllene \u00e4pplen</i>, 1992.</li>\n<li><i>Statlig rasforskning</i>, 1995.</li>\n<li><i>N\u00e4r svensk historia blev en v\u00e4rldsnyhet</i>, 1999 (with <a href=\"/w/index.php?title=Mattias_Tyd%C3%A9n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mattias Tyd\u00e9n (page does not exist)\">Mattias Tyd\u00e9n</a>).</li>\n<li><i>Kattens historia</i>, 2004.</li>\n<li><i>Tsunamin i Lissabon',' 2005.</i></li>\n<li><i>Carl von Linn\u00e9</i>, 2006.</li>\n<li><i>Nattens historia. Nordiskt m\u00f6rker och ljus under tusen \u00e5r</i>, 2016</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gunnar_Broberg&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Broberg, G. (2005). <i>Statlig rasforskning: en historik \u00f6ver rasbiologiska institutet</i>. Lund: Lund University.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Broberg, G. (2006). <i>Carl Linnaeus</i>. Stockholm: Swedish Institute.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.samfundetilund.se/styrelse.htm\">Governing body of Kungliga Humanistiska Vetenskapssamfundet i Lund</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://augustpriset.se/tidigare-ar/nominerade-i-alfabetisk-ordning\">Augustpriset, alla nominerade i alfabetisk ordning</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100811023228/http://augustpriset.se/tidigare-ar/nominerade-i-alfabetisk-ordning\">Archived</a> 2010-08-11 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"August_Prize_for_Best_Non-Fiction\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:August_Prize_Best_Non-Fiction\" title=\"Template:August Prize Best Non-Fiction\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:August_Prize_Best_Non-Fiction\" title=\"Template talk:August Prize Best Non-Fiction\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:August_Prize_Best_Non-Fiction&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"August_Prize_for_Best_Non-Fiction\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/August_Prize\" title=\"August Prize\">August Prize</a> for Best Non-Fiction</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1990s</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>1992: <i><a href=\"/w/index.php?title=Gyllene_%C3%A4pplen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gyllene \u00e4pplen (page does not exist)\">Gyllene \u00e4pplen</a></i> \u2013 <a class=\"mw-selflink selflink\">Gunnar Broberg</a> et al.</li>\n<li>1993: <i><a href=\"/w/index.php?title=Ofreds%C3%A5r&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ofreds\u00e5r (page does not exist)\">Ofreds\u00e5r</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Peter_Englund\" title=\"Peter Englund\">Peter Englund</a></li>\n<li>1994: <i><a href=\"/w/index.php?title=Musiken_i_Sverige_I%E2%80%93IV&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Musiken i Sverige I\u2013IV (page does not exist)\">Musiken i Sverige I\u2013IV</a></i> \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Leif_Jonsson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leif Jonsson (page does not exist)\">Leif Jonsson</a> et al.</li>\n<li>1995: <i><a href=\"/w/index.php?title=Tusen_%C3%A5r_i_tr%C3%A4dg%C3%A5rden._Fr%C3%A5n_s%C3%B6rml%C3%A4ndska_herrg%C3%A5rdar_och_bakg%C3%A5rdar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tusen \u00e5r i tr\u00e4dg\u00e5rden. Fr\u00e5n s\u00f6rml\u00e4ndska herrg\u00e5rdar och bakg\u00e5rdar (page does not exist)\">Tusen \u00e5r i tr\u00e4dg\u00e5rden. Fr\u00e5n s\u00f6rml\u00e4ndska herrg\u00e5rdar och bakg\u00e5rdar</a></i> \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Maria_Flinck&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Flinck (page does not exist)\">Maria Flinck</a></li>\n<li>1996: <i><a href=\"/w/index.php?title=Sp%C3%A5ren_av_kungens_m%C3%A4n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sp\u00e5ren av kungens m\u00e4n (page does not exist)\">Sp\u00e5ren av kungens m\u00e4n</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Maja_Hagerman\" title=\"Maja Hagerman\">Maja Hagerman</a></li>\n<li>1997: <i><a href=\"/w/index.php?title=I_skuggan_av_framtiden&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"I skuggan av framtiden (page does not exist)\">I skuggan av framtiden</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Sven-Eric_Liedman\" title=\"Sven-Eric Liedman\">Sven-Eric Liedman</a></li>\n<li>1998: <i><a href=\"/w/index.php?title=Svenska_v%C3%A4gar_till_S:t_Petersburg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Svenska v\u00e4gar till S:t Petersburg (page does not exist)\">Svenska v\u00e4gar till S:t Petersburg</a></i> \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Bengt_Jangfeldt&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bengt Jangfeldt (page does not exist)\">Bengt Jangfeldt</a></li>\n<li>1999: <i><a href=\"/w/index.php?title=Engelska_%E2%80%93_%C3%B6spr%C3%A5k,_v%C3%A4rldsspr%C3%A5k,_trendspr%C3%A5k&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Engelska \u2013 \u00f6spr\u00e5k, v\u00e4rldsspr\u00e5k, trendspr\u00e5k (page does not exist)\">Engelska \u2013 \u00f6spr\u00e5k, v\u00e4rldsspr\u00e5k, trendspr\u00e5k</a></i> \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Jan_Svartvik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan Svartvik (page does not exist)\">Jan Svartvik</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2000s</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>2000: <i><a href=\"/w/index.php?title=Stora_d%C3%B6den&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stora d\u00f6den (page does not exist)\">Stora d\u00f6den</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Dick_Harrison\" title=\"Dick Harrison\">Dick Harrison</a></li>\n<li>2001: <i><a href=\"/w/index.php?title=Minnets_stigar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minnets stigar (page does not exist)\">Minnets stigar</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Hans_Hammarskj%C3%B6ld\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hans Hammarskj\u00f6ld\">Hans Hammarskj\u00f6ld</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Anita_Theorell&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anita Theorell (page does not exist)\">Anita Theorell</a> &amp; <a href=\"/wiki/Per_W%C3%A4stberg\" title=\"Per W\u00e4stberg\">Per W\u00e4stberg</a></li>\n<li>2002: <i><a href=\"/w/index.php?title=Gustav_Vasa_%E2%80%93_landsfader_eller_tyrann%3F&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gustav Vasa \u2013 landsfader eller tyrann? (page does not exist)\">Gustav Vasa \u2013 landsfader eller tyrann?</a></i> \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Lars-Olof_Larsson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lars-Olof Larsson (page does not exist)\">Lars-Olof Larsson</a></li>\n<li>2003: <i><a href=\"/w/index.php?title=Id%C3%A9er_om_livet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Id\u00e9er om livet (page does not exist)\">Id\u00e9er om livet</a></i> \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Nils_Uddenberg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nils Uddenberg (page does not exist)\">Nils Uddenberg</a></li>\n<li>2004: <i><a href=\"/w/index.php?title=Europas_id%C3%A9historia_1492%E2%80%931918:_V%C3%A4rldens_ordning_och_M%C3%B6rkret_i_m%C3%A4nniskan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Europas id\u00e9historia 1492\u20131918: V\u00e4rldens ordning och M\u00f6rkret i m\u00e4nniskan (page does not exist)\">Europas id\u00e9historia 1492\u20131918: V\u00e4rldens ordning och M\u00f6rkret i m\u00e4nniskan</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Sverker_S%C3%B6rlin\" title=\"Sverker S\u00f6rlin\">Sverker S\u00f6rlin</a></li>\n<li>2005: <i><a href=\"/w/index.php?title=Ninas_resa_(book)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ninas resa (book) (page does not exist)\">Ninas resa</a></i> \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Lena_Einhorn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lena Einhorn (page does not exist)\">Lena Einhorn</a></li>\n<li>2006: <i><a href=\"/w/index.php?title=Qin_(book)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Qin (book) (page does not exist)\">Qin</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Cecilia_Lindqvist\" title=\"Cecilia Lindqvist\">Cecilia Lindqvist</a></li>\n<li>2007: <i><a href=\"/w/index.php?title=Med_livet_som_insats_(book)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Med livet som insats (book) (page does not exist)\">Med livet som insats</a></i> \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Bengt_Jangfeldt&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bengt Jangfeldt (page does not exist)\">Bengt Jangfeldt</a></li>\n<li>2008: <i><a href=\"/w/index.php?title=Regi_Bergman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Regi Bergman (page does not exist)\">Regi Bergman</a></i> \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Paul_Duncan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paul Duncan (page does not exist)\">Paul Duncan</a> &amp; <a href=\"/w/index.php?title=Bengt_Wanselius&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bengt Wanselius (page does not exist)\">Bengt Wanselius</a></li>\n<li>2009: <i><a href=\"/w/index.php?title=Att_%C3%B6verleva_dagen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Att \u00f6verleva dagen (page does not exist)\">Att \u00f6verleva dagen</a></i> \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Brutus_%C3%96stling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Brutus \u00d6stling (page does not exist)\">Brutus \u00d6stling</a> &amp; <a href=\"/wiki/Susanne_%C3%85kesson\" title=\"Susanne \u00c5kesson\">Susanne \u00c5kesson</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">2010s</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>2010: <i><a href=\"/w/index.php?title=Den_r%C3%B6da_grevinnan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Den r\u00f6da grevinnan (page does not exist)\">Den r\u00f6da grevinnan</a></i> \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Yvonne_Hirdman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yvonne Hirdman (page does not exist)\">Yvonne Hirdman</a></li>\n<li>2011: <i><a href=\"/w/index.php?title=Och_i_Wienerwald_st%C3%A5r_tr%C3%A4den_kvar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Och i Wienerwald st\u00e5r tr\u00e4den kvar (page does not exist)\">Och i Wienerwald st\u00e5r tr\u00e4den kvar</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Elisabeth_%C3%85sbrink\" title=\"Elisabeth \u00c5sbrink\">Elisabeth \u00c5sbrink</a></li>\n<li>2012: <i><a href=\"/w/index.php?title=Det_st%C3%A5r_ett_rum_h%C3%A4r_och_v%C3%A4ntar_p%C3%A5_dig_%E2%80%93_Ber%C3%A4ttelsen_om_Raoul_Wallenberg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Det st\u00e5r ett rum h\u00e4r och v\u00e4ntar p\u00e5 dig \u2013 Ber\u00e4ttelsen om Raoul Wallenberg (page does not exist)\">Det st\u00e5r ett rum h\u00e4r och v\u00e4ntar p\u00e5 dig \u2013 Ber\u00e4ttelsen om Raoul Wallenberg</a></i> \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Ingrid_Carlberg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ingrid Carlberg (page does not exist)\">Ingrid Carlberg</a></li>\n<li>2013: <i><a href=\"/w/index.php?title=The_Expedition:_The_Forgotten_Story_of_a_Polar_Tragedy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Expedition: The Forgotten Story of a Polar Tragedy (page does not exist)\">The Expedition: The Forgotten Story of a Polar Tragedy</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Bea_Uusma\" title=\"Bea Uusma\">Bea Uusma</a></li>\n<li>2014: <i><a href=\"/w/index.php?title=Naturl%C3%A4ra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Naturl\u00e4ra (page does not exist)\">Naturl\u00e4ra</a></i> \u2013 <a href=\"/wiki/Lars_Lerin\" title=\"Lars Lerin\">Lars Lerin</a></li>\n<li>2015: <i><a href=\"/w/index.php?title=Min_europeiska_familj._De_senaste_54_000_%C3%A5ren&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Min europeiska familj. De senaste 54 000 \u00e5ren (page does not exist)\">Min europeiska familj. De senaste 54 000 \u00e5ren</a></i> \u2013 <a href=\"/w/index.php?title=Karin_Bojs&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karin Bojs (page does not exist)\">Karin Bojs</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1267\nCached time: 20180910024300\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.068 seconds\nReal time usage: 0.086 seconds\nPreprocessor visited node count: 123/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 11769/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 3/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1667/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.016/10.000 seconds\nLua memory usage: 795 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   51.272      1 -total\n 65.22%   33.442      1 Template:Webarchive\n 29.16%   14.949      1 Template:August_Prize_Best_Non-Fiction\n 22.91%   11.745      1 Template:Navbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:28307303-0!canonical and timestamp 20180910024300 and revision id 809407757\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%AC%D9%88%D9%86%D8%B1_%D8%A8%D8%B1%D9%88%D8%A8%D8%B1%D8%AC","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u062c\u0648\u0646\u0631 \u0628\u0631\u0648\u0628\u0631\u062c"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B3,_%D0%93%D1%83%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%80","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0411\u0440\u0443\u0431\u0435\u0440\u0433, \u0413\u0443\u043d\u043d\u0430\u0440"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Gunnar_Broberg","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Gunnar Broberg"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Broberg, Gunnar","*":"1942_births"},{"sortkey":"Broberg, Gunnar","*":"History_of_ideas"},{"sortkey":"Broberg, Gunnar","*":"Living_people"},{"sortkey":"Broberg, Gunnar","*":"Lund_University_faculty"},{"sortkey":"Broberg, Gunnar","*":"August_Prize_winners"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:August Prize Best Non-Fiction"},{"ns":0,"exists":"","*":"August Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augustpriset"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bea Uusma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Linnaeus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cecilia Lindqvist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chair (academic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Compulsory sterilization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dick Harrison"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elisabeth \u00c5sbrink"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Hammarskj\u00f6ld"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Ideas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lars Lerin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lund University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maja Hagerman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michigan State University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nils Roll-Hansen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Per W\u00e4stberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Englund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Professor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Susanne \u00c5kesson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sven-Eric Liedman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sverker S\u00f6rlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"*":"Mattias Tyd\u00e9n"},{"ns":0,"*":"Gyllene \u00e4pplen"},{"ns":0,"*":"Ofreds\u00e5r"},{"ns":0,"*":"Musiken i Sverige I\u2013IV"},{"ns":0,"*":"Leif Jonsson"},{"ns":0,"*":"Tusen \u00e5r i tr\u00e4dg\u00e5rden. Fr\u00e5n s\u00f6rml\u00e4ndska herrg\u00e5rdar och bakg\u00e5rdar"},{"ns":0,"*":"Maria Flinck"},{"ns":0,"*":"Sp\u00e5ren av kungens m\u00e4n"},{"ns":0,"*":"I skuggan av framtiden"},{"ns":0,"*":"Svenska v\u00e4gar till S:t Petersburg"},{"ns":0,"*":"Bengt Jangfeldt"},{"ns":0,"*":"Engelska \u2013 \u00f6spr\u00e5k, v\u00e4rldsspr\u00e5k, trendspr\u00e5k"},{"ns":0,"*":"Jan Svartvik"},{"ns":0,"*":"Stora d\u00f6den"},{"ns":0,"*":"Minnets stigar"},{"ns":0,"*":"Anita Theorell"},{"ns":0,"*":"Gustav Vasa \u2013 landsfader eller tyrann?"},{"ns":0,"*":"Lars-Olof Larsson"},{"ns":0,"*":"Id\u00e9er om livet"},{"ns":0,"*":"Nils Uddenberg"},{"ns":0,"*":"Europas id\u00e9historia 1492\u20131918: V\u00e4rldens ordning och M\u00f6rkret i m\u00e4nniskan"},{"ns":0,"*":"Ninas resa (book)"},{"ns":0,"*":"Lena Einhorn"},{"ns":0,"*":"Qin (book)"},{"ns":0,"*":"Med livet som insats (book)"},{"ns":0,"*":"Regi Bergman"},{"ns":0,"*":"Paul Duncan"},{"ns":0,"*":"Bengt Wanselius"},{"ns":0,"*":"Att \u00f6verleva dagen"},{"ns":0,"*":"Brutus \u00d6stling"},{"ns":0,"*":"Den r\u00f6da grevinnan"},{"ns":0,"*":"Yvonne Hirdman"},{"ns":0,"*":"Och i Wienerwald st\u00e5r tr\u00e4den kvar"},{"ns":0,"*":"Det st\u00e5r ett rum h\u00e4r och v\u00e4ntar p\u00e5 dig \u2013 Ber\u00e4ttelsen om Raoul Wallenberg"},{"ns":0,"*":"Ingrid Carlberg"},{"ns":0,"*":"The Expedition: The Forgotten Story of a Polar Tragedy"},{"ns":0,"*":"Naturl\u00e4ra"},{"ns":0,"*":"Min europeiska familj. De senaste 54 000 \u00e5ren"},{"ns":0,"*":"Karin Bojs"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:August Prize Best Non-Fiction"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:August Prize Best Non-Fiction"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":[],"externallinks":["http://www.samfundetilund.se/styrelse.htm","http://augustpriset.se/tidigare-ar/nominerade-i-alfabetisk-ordning","https://web.archive.org/web/20100811023228/http://augustpriset.se/tidigare-ar/nominerade-i-alfabetisk-ordning"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"English bibliography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Gunnar_Broberg","byteoffset":1201,"anchor":"English_bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Swedish bibliography","number":"2","index":"2","fromtitle":"Gunnar_Broberg","byteoffset":1400,"anchor":"Swedish_bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Gunnar_Broberg","byteoffset":2021,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Gunnar Broberg","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Broberg, Gunnar"},{"name":"wikibase_item","*":"Q4097122"}]}}