{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"P\u00e9r\u00e1k, the Spring Man of Prague","pageid":8111715,"revid":847939849,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>P\u00e9r\u00e1k, the Spring Man</b> was an <a href=\"/wiki/Urban_legend\" title=\"Urban legend\">urban legend</a> originating from the <a href=\"/wiki/Czechoslovakian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Czechoslovakian\">Czechoslovakian</a> city of <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a> during the <a href=\"/wiki/German_occupation_of_Czechoslovakia\" title=\"German occupation of Czechoslovakia\">German occupation of Czechoslovakia</a> in the midst of <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>.  In the decades following the war, P\u00e9r\u00e1k has also been portrayed as a Czech <a href=\"/wiki/Superhero\" title=\"Superhero\">superhero</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#P\u00e9r\u00e1k_in_fiction\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">P\u00e9r\u00e1k in fiction</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#1946:_P\u00e9r\u00e1k_a_SS_by_Ji\u0159\u00ed_Trnka_and_Ji\u0159\u00ed_Brde\u010dka\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">1946: <i>P\u00e9r\u00e1k a SS</i> by Ji\u0159\u00ed Trnka and Ji\u0159\u00ed Brde\u010dka</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#1961:_&quot;P\u00e9rov\u00fd_mu\u017e&quot;_by_Jan_Weiss\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">1961: \"P\u00e9rov\u00fd mu\u017e\" by Jan Weiss</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#1986:_P\u00e9r\u00e1k_Comics_by_Ond\u0159ej_Neff\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">1986: P\u00e9r\u00e1k Comics by Ond\u0159ej Neff</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#2016:_The_Shadow_over_Prague\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">2016: The Shadow over Prague</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Other_fictional_works\"><span class=\"tocnumber\">2.5</span> <span class=\"toctext\">Other fictional works</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=P%C3%A9r%C3%A1k,_the_Spring_Man_of_Prague&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>According to historians Callum McDonald and Jan Kaplan in their book <i>Prague in the Shadow of the <a href=\"/wiki/Swastika\" title=\"Swastika\">Swastika</a>: a History of the German Occupation 1939-1945</i> (London, 1995), \"the Springer\" was said to leap out from shadowy alleys and startle passers-by.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Oral tradition suggests that some of P\u00e9r\u00e1k's leaps were of an extraordinary magnitude, including the act of jumping over train carriages, similar to England's <a href=\"/wiki/Spring-heeled_Jack\" title=\"Spring-heeled Jack\">Spring-heeled Jack</a>.\n</p><p>A contemporary and possibly associated rumour concerned a \"Razor Blade Man\" who was said to slash at victims with razors attached to his fingers.\n</p><p>Researcher <a href=\"/wiki/Mike_Dash\" title=\"Mike Dash\">Mike Dash</a> quotes George Zenaty, a noted authority on the policing of Prague during the war years, that:<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"cquote pullquote\" role=\"presentation\" style=\"margin:auto; border-collapse: collapse; border: none; background-color: transparent; width: auto;\">\n<tbody><tr>\n<td style=\"width: 20px; vertical-align: top; border: none; color: #B2B7F2; font-size: 40px; font-family: &#39;Times New Roman&#39;, Times, serif; font-weight: bold; line-height: .6em; text-align: left; padding: 10px 10px;\">\u201c\n</td>\n<td style=\"vertical-align: top; border: none; padding: 4px 10px;\">... in 1940-1942 none of our police precincts in Prague informed us in their daily reports of the existence of a \u2018Spring Man\u2019. This does not mean that such rumours might not have circulated; however, it would have been impossible to include [them] in the reports without tangible proof.\n</td>\n<td style=\"width: 20px; vertical-align: bottom; border: none; color: #B2B7F2; font-size: 40px; font-family: &#39;Times New Roman&#39;, Times, serif; font-weight: bold; line-height: .6em; text-align: right; padding: 10px 10px;\">\u201d\n</td></tr>\n\n</tbody></table>\n<p>In 2015 a social activist claiming the identity of P\u00e9r\u00e1k fronted a <a href=\"/wiki/Guerrilla_marketing\" title=\"Guerrilla marketing\">guerilla media</a> campaign to commemorate the former site of the <a href=\"/wiki/Lety_concentration_camp\" title=\"Lety concentration camp\">Lety concentration camp</a>.\n</p><p>The 2017 book <i>M\u00fdtus o p\u00e9r\u00e1kovi. M\u011bstsk\u00e1 legenda mezi folklorem a popul\u00e1rn\u00ed kulturou</i> by Czech folklorist Petr Jane\u010dek offers a comprehensive survey of the Perak phenomenon, tracing a history from the figure of <a href=\"/wiki/Spring_Heeled_Jack\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spring Heeled Jack\">Spring Heeled Jack</a> in England during the early 19th century through to Czech folklore before, during and after World War 2, and then into popular culture via a succession of speculative fiction novels, comic book treatments and other works of fiction.\n</p>\n<h2><span id=\"P.C3.A9r.C3.A1k_in_fiction\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"P\u00e9r\u00e1k_in_fiction\">P\u00e9r\u00e1k in fiction</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=P%C3%A9r%C3%A1k,_the_Spring_Man_of_Prague&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: P\u00e9r\u00e1k in fiction\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"1946:_P.C3.A9r.C3.A1k_a_SS_by_Ji.C5.99.C3.AD_Trnka_and_Ji.C5.99.C3.AD_Brde.C4.8Dka\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1946:_P\u00e9r\u00e1k_a_SS_by_Ji\u0159\u00ed_Trnka_and_Ji\u0159\u00ed_Brde\u010dka\">1946: <i>P\u00e9r\u00e1k a SS</i> by Ji\u0159\u00ed Trnka and Ji\u0159\u00ed Brde\u010dka</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=P%C3%A9r%C3%A1k,_the_Spring_Man_of_Prague&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: 1946: P\u00e9r\u00e1k a SS by Ji\u0159\u00ed Trnka and Ji\u0159\u00ed Brde\u010dka\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Springman_and_the_SS\" title=\"Springman and the SS\">Springman and the SS</a></div>\n<p>A 14-minute 1946 Czechoslovakian <a href=\"/wiki/Animated_cartoon\" title=\"Animated cartoon\">animated cartoon</a> <i><a href=\"/wiki/P%C3%A9r%C3%A1k_a_SS\" class=\"mw-redirect\" title=\"P\u00e9r\u00e1k a SS\">P\u00e9r\u00e1k a SS</a></i> (\"The Springer and the SS\", also released in English-speaking markets as \"Springman and the SS\", \"Jumping Jack and the SS\" or \"The Chimneysweep\") was created by the renowned Czech animator <a href=\"/wiki/Ji%C5%99%C3%AD_Trnka\" title=\"Ji\u0159\u00ed Trnka\">Ji\u0159\u00ed Trnka</a> and film-maker <a href=\"/wiki/Ji%C5%99%C3%AD_Brde%C4%8Dka\" title=\"Ji\u0159\u00ed Brde\u010dka\">Ji\u0159\u00ed Brde\u010dka</a>. It portrayed the \"Springer\" as a heroic and mischievous black-clad <a href=\"/wiki/Chimney_sweep\" title=\"Chimney sweep\">chimney sweep</a>, with a mask fashioned out of a sock. He was capable of performing fantastic leaps due to having couch springs attached to his shoes. P\u00e9r\u00e1k taunted <a href=\"/wiki/German_Army_(Wehrmacht)\" title=\"German Army (Wehrmacht)\">German Army</a> sentries, the <a href=\"/wiki/Gestapo\" title=\"Gestapo\">Gestapo</a> and, particularly, a Hitleresque Nazi collaborator before escaping in a <a href=\"/wiki/Surrealistic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Surrealistic\">surrealistic</a>, <a href=\"/wiki/Slapstick\" title=\"Slapstick\">slapstick</a> chase across the darkened city, ultimately freeing a number of incarcerated citizens of Prague.\n</p><p>Trnka's postwar interpretation of P\u00e9r\u00e1k as a quasi-<a href=\"/wiki/Superhero\" title=\"Superhero\">superhero</a>, defying the curfew and the authority of the German occupying forces, formed the basis for sporadic revivals of the character in Czech <a href=\"/wiki/Science_fiction\" title=\"Science fiction\">science fiction</a> and <a href=\"/wiki/Comic_book\" title=\"Comic book\">comic book</a> stories.\n</p>\n<h3><span id=\"1961:_.22P.C3.A9rov.C3.BD_mu.C5.BE.22_by_Jan_Weiss\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1961:_&quot;P\u00e9rov\u00fd_mu\u017e&quot;_by_Jan_Weiss\">1961: \"P\u00e9rov\u00fd mu\u017e\" by Jan Weiss</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=P%C3%A9r%C3%A1k,_the_Spring_Man_of_Prague&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 1961: &quot;P\u00e9rov\u00fd mu\u017e&quot; by Jan Weiss\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1961, P\u00e9r\u00e1k was featured as a heroic character in the story \"P\u00e9rov\u00fd mu\u017e\" (\"The Spring-Man\"), which was written by Czech science fiction writer <a href=\"/wiki/Jan_Weiss\" title=\"Jan Weiss\">Jan Weiss</a> and published as part of a collection of short stories entitled <i>Bianka Braselli, A Two-Headed Lady</i>.  In his 1997 biographical essay on Weiss, Vil\u00e9m Kmun\u00ed\u010dek speculated that the inspiration for this story was in response to <a href=\"/wiki/Nazism\" title=\"Nazism\">National Socialist</a> <a href=\"/wiki/Propaganda\" title=\"Propaganda\">propaganda</a>:<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"cquote pullquote\" role=\"presentation\" style=\"margin:auto; border-collapse: collapse; border: none; background-color: transparent; width: auto;\">\n<tbody><tr>\n<td style=\"width: 20px; vertical-align: top; border: none; color: #B2B7F2; font-size: 40px; font-family: &#39;Times New Roman&#39;, Times, serif; font-weight: bold; line-height: .6em; text-align: left; padding: 10px 10px;\">\u201c\n</td>\n<td style=\"vertical-align: top; border: none; padding: 4px 10px;\">... an original fantastic world, which develops the opportunities of the real world, the world of forced silence during the occupation, to the absurd, bringing the hope that this world contains the germs of something that will destroy it.\n</td>\n<td style=\"width: 20px; vertical-align: bottom; border: none; color: #B2B7F2; font-size: 40px; font-family: &#39;Times New Roman&#39;, Times, serif; font-weight: bold; line-height: .6em; text-align: right; padding: 10px 10px;\">\u201d\n</td></tr>\n\n</tbody></table>\n<h3><span id=\"1986:_P.C3.A9r.C3.A1k_Comics_by_Ond.C5.99ej_Neff\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1986:_P\u00e9r\u00e1k_Comics_by_Ond\u0159ej_Neff\">1986: P\u00e9r\u00e1k Comics by Ond\u0159ej Neff</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=P%C3%A9r%C3%A1k,_the_Spring_Man_of_Prague&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: 1986: P\u00e9r\u00e1k Comics by Ond\u0159ej Neff\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1986, Czech science fiction writer <a href=\"/wiki/Ond%C5%99ej_Neff\" title=\"Ond\u0159ej Neff\">Ond\u0159ej Neff</a> also portrayed P\u00e9r\u00e1k as a heroic figure of resistance against the <a href=\"/wiki/Nazi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nazi\">Nazi</a> occupation of Prague. In 2001, he created (under the pseudonyme \"Aston\") a <a href=\"/wiki/Satire\" title=\"Satire\">satirical</a> comic strip titled <i>P\u00e9r\u00e1k kontra Globeman</i> (<i>P\u00e9r\u00e1k versus Globalman</i>) which conflates the figures of the Springer and the Razor Blade Man and pits him against a villain called Globalman, who bears a strong resemblance to <a href=\"/wiki/McDonald%27s\" title=\"McDonald&#39;s\">McDonald's</a> mascot <a href=\"/wiki/Ronald_McDonald\" title=\"Ronald McDonald\">Ronald McDonald</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2016:_The_Shadow_over_Prague\">2016: The Shadow over Prague</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=P%C3%A9r%C3%A1k,_the_Spring_Man_of_Prague&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: 2016: The Shadow over Prague\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 2016, Marek Berger created an animated film <i><a href=\"/wiki/The_Shadow_over_Prague\" title=\"The Shadow over Prague\">P\u00e9r\u00e1k: St\u00edn nad Prahou</a></i> (English name: The Shadow over Prague). The film has won 2 awards at <a href=\"/w/index.php?title=International_Student_Film_Festival_in_Opava&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"International Student Film Festival in Opava (page does not exist)\">International Student Film Festival in Opava</a> - for best animated film and absolute best film.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_fictional_works\">Other fictional works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=P%C3%A9r%C3%A1k,_the_Spring_Man_of_Prague&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Other fictional works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The cartoonist Adolf Lachman, in cooperation with scriptwriters Monge and Morten, is producing<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (October 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> a new series of comic strips about P\u00e9r\u00e1k, portraying him as a World War II-era costumed superhero who battles the <a href=\"/wiki/Gestapo\" title=\"Gestapo\">Gestapo</a> with the aid of various weapons and mechanical spring-powered boots. In addition, the Czech magazine <i>\u017divel</i> is giving space on its pages to those Czech writers and artists who have been influenced by the stories of Jan Weiss, Ji\u0159\u00ed Brde\u010dka, Ji\u0159\u00ed Trnka and Ond\u0159ej Neff.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=P%C3%A9r%C3%A1k,_the_Spring_Man_of_Prague&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spring-heeled_Jack\" title=\"Spring-heeled Jack\">Spring-heeled Jack</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mad_Gasser_of_Mattoon\" title=\"Mad Gasser of Mattoon\">Mad Gasser of Mattoon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mothman\" title=\"Mothman\">Mothman</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=P%C3%A9r%C3%A1k,_the_Spring_Man_of_Prague&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">McDonald, Callum and Jan Kaplan: <i>Prague in the Shadow of the Swastika: a History of the German Occupation 1939-1945</i> (London 1995) 137.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dash, Mike: <i>Spring-Heeled Jack</i> Fortean Studies 3 (1996), 7-125</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kmun\u00ed\u010dek, Vil\u00e9m: <i>Jan Weiss dnes</i> (<i>Jan Weiss Nowadays</i>) <i>Z \u010cesk\u00e9ho r\u00e1je a Podkrkono\u0161\u00ed</i>, vol. 10, 1997, 109\u2013128.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Neff, Ondrej: <i>Perak, cesky super-hero</i> [1989]</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.studentpoint.cz/294-jak-se-film-studuje/20532-filmovy-festival-opavsky-pav-ma-sve-viteze/\">\"Filmov\u00fd festival Opavsk\u00fd p\u00e1v m\u00e1 sv\u00e9 v\u00edt\u011bze!\"</a>. <i>StudentPoint.cz</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 May</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=StudentPoint.cz&amp;rft.atitle=Filmov%C3%BD+festival+Opavsk%C3%BD+p%C3%A1v+m%C3%A1+sv%C3%A9+v%C3%ADt%C4%9Bze%21&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.studentpoint.cz%2F294-jak-se-film-studuje%2F20532-filmovy-festival-opavsky-pav-ma-sve-viteze%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AP%C3%A9r%C3%A1k%2C+the+Spring+Man+of+Prague\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.csfd.cz/film/425659-perak/galerie/?type=1\">\"P\u00e9r\u00e1k (studentsk\u00fd film) (2016) | Galerie\"</a>. <i>\u010cSFD.cz</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 May</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=%C4%8CSFD.cz&amp;rft.atitle=P%C3%A9r%C3%A1k+%28studentsk%C3%BD+film%29+%282016%29+%7C+Galerie&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.csfd.cz%2Ffilm%2F425659-perak%2Fgalerie%2F%3Ftype%3D1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AP%C3%A9r%C3%A1k%2C+the+Spring+Man+of+Prague\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://opavskypav.slu.cz/cs_CZ/2016/05/07/pavie-pierka-su-rozdane/\">\"P\u00e1vie pierka s\u00fa rozdan\u00e9 | Opavsk\u00fd p\u00e1v\"</a>. <i>opavskypav.slu.cz</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 May</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=opavskypav.slu.cz&amp;rft.atitle=P%C3%A1vie+pierka+s%C3%BA+rozdan%C3%A9+%7C+Opavsk%C3%BD+p%C3%A1v&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fopavskypav.slu.cz%2Fcs_CZ%2F2016%2F05%2F07%2Fpavie-pierka-su-rozdane%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AP%C3%A9r%C3%A1k%2C+the+Spring+Man+of+Prague\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<ul><li>Janecek, Petr: <i>Cerna sanitka: Druha zen. Perak, ukradena ledvina a jine povesti.</i> [Prague 2007], 123-156.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=P%C3%A9r%C3%A1k,_the_Spring_Man_of_Prague&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.monge.cz/perak/\">Website for \"Projekt Perak\", a comic book created by Adolf Lachman</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/title/tt0239854/\">IMDb entry for \"P\u00e9r\u00e1k a SS\"</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hyena.cz/perak/\">Website for the \"Perak kontra Globeman\" comic strip</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2237\nCached time: 20180921210643\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.124 seconds\nReal time usage: 0.164 seconds\nPreprocessor visited node count: 561/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8882/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1111/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4402/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.050/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.47 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  137.305      1 -total\n 38.80%   53.275      1 Template:Reflist\n 30.55%   41.940      1 Template:Citation_needed\n 28.89%   39.663      3 Template:Cite_web\n 26.57%   36.478      1 Template:Fix\n 22.38%   30.726      1 Template:Main\n 16.58%   22.771      2 Template:Category_handler\n  6.98%    9.589      1 Template:Delink\n  5.04%    6.923      2 Template:Cquote\n  1.89%    2.594      1 Template:Fix/category\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:8111715-0!canonical and timestamp 20180921210643 and revision id 847939849\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/P%C3%A9r%C3%A1k","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"P\u00e9r\u00e1k"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BA_(%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B6_%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9_%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D1%8B)","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041f\u0435\u0440\u0430\u043a (\u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u044b)"}],"categories":[{"sortkey":"Perak, The Spring Man Of Prague","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Perak, The Spring Man Of Prague","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_October_2011"},{"sortkey":"Perak, The Spring Man Of Prague","*":"Urban_legends"},{"sortkey":"Perak, The Spring Man Of Prague","*":"Czech_folklore"},{"sortkey":"Perak, The Spring Man Of Prague","*":"Fictional_Czech_people"},{"sortkey":"Perak, The Spring Man Of Prague","*":"Superheroes"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from October 2011"},{"ns":0,"exists":"","*":"Animated cartoon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chimney sweep"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comic book"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovakian"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Army (Wehrmacht)"},{"ns":0,"exists":"","*":"German occupation of Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gestapo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guerrilla marketing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Weiss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ji\u0159\u00ed Brde\u010dka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ji\u0159\u00ed Trnka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lety concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mad Gasser of Mattoon"},{"ns":0,"exists":"","*":"McDonald's"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mike Dash"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mothman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ond\u0159ej Neff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Propaganda"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9r\u00e1k a SS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ronald McDonald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Satire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Science fiction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slapstick"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spring-heeled Jack"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spring Heeled Jack"},{"ns":0,"exists":"","*":"Springman and the SS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Superhero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealistic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swastika"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Shadow over Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urban legend"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"*":"International Student Film Festival in Opava"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["http://www.studentpoint.cz/294-jak-se-film-studuje/20532-filmovy-festival-opavsky-pav-ma-sve-viteze/","http://www.csfd.cz/film/425659-perak/galerie/?type=1","http://opavskypav.slu.cz/cs_CZ/2016/05/07/pavie-pierka-su-rozdane/","http://www.monge.cz/perak/","https://www.imdb.com/title/tt0239854/","http://www.hyena.cz/perak/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"P\u00e9r\u00e1k,_the_Spring_Man_of_Prague","byteoffset":289,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"P\u00e9r\u00e1k in fiction","number":"2","index":"2","fromtitle":"P\u00e9r\u00e1k,_the_Spring_Man_of_Prague","byteoffset":2189,"anchor":"P\u00e9r\u00e1k_in_fiction"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1946: <i>P\u00e9r\u00e1k a SS</i> by Ji\u0159\u00ed Trnka and Ji\u0159\u00ed Brde\u010dka","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"P\u00e9r\u00e1k,_the_Spring_Man_of_Prague","byteoffset":2213,"anchor":"1946:_P\u00e9r\u00e1k_a_SS_by_Ji\u0159\u00ed_Trnka_and_Ji\u0159\u00ed_Brde\u010dka"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1961: \"P\u00e9rov\u00fd mu\u017e\" by Jan Weiss","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"P\u00e9r\u00e1k,_the_Spring_Man_of_Prague","byteoffset":3362,"anchor":"1961:_\"P\u00e9rov\u00fd_mu\u017e\"_by_Jan_Weiss"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1986: P\u00e9r\u00e1k Comics by Ond\u0159ej Neff","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"P\u00e9r\u00e1k,_the_Spring_Man_of_Prague","byteoffset":4216,"anchor":"1986:_P\u00e9r\u00e1k_Comics_by_Ond\u0159ej_Neff"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2016: The Shadow over Prague","number":"2.4","index":"6","fromtitle":"P\u00e9r\u00e1k,_the_Spring_Man_of_Prague","byteoffset":4810,"anchor":"2016:_The_Shadow_over_Prague"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Other fictional works","number":"2.5","index":"7","fromtitle":"P\u00e9r\u00e1k,_the_Spring_Man_of_Prague","byteoffset":5702,"anchor":"Other_fictional_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"8","fromtitle":"P\u00e9r\u00e1k,_the_Spring_Man_of_Prague","byteoffset":6262,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"9","fromtitle":"P\u00e9r\u00e1k,_the_Spring_Man_of_Prague","byteoffset":6345,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"10","fromtitle":"P\u00e9r\u00e1k,_the_Spring_Man_of_Prague","byteoffset":6486,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"P\u00e9r\u00e1k, the Spring Man of Prague","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Perak, The Spring Man Of Prague"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3203831"}]}}