{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Crem\u00e0","pageid":47523049,"revid":857579408,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This article is about the festivities. For other uses, see <a href=\"/wiki/Crema_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"Crema (disambiguation)\">crema (disambiguation)</a>.</div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:162px;\"><a href=\"/wiki/File:Falla_Crema.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Falla_Crema.jpg/160px-Falla_Crema.jpg\" width=\"160\" height=\"203\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Falla_Crema.jpg/240px-Falla_Crema.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Falla_Crema.jpg/320px-Falla_Crema.jpg 2x\" data-file-width=\"996\" data-file-height=\"1264\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Falla_Crema.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Crem\u00e0 of a falla in <a href=\"/wiki/Denia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Denia\">Denia</a> (Alicante).</div></div></div>\n<p>The <b>crem\u00e0</b> (<a href=\"/wiki/Valencian\" title=\"Valencian\">Valencian</a> for \"burning\") is the act of setting fire to a <a href=\"/wiki/Falla_monument\" title=\"Falla monument\">falla monument</a>, made from materials such as cardboard and wood, during the festivities of several towns in the <a href=\"/wiki/Valencian_community\" class=\"mw-redirect\" title=\"Valencian community\">Valencian community</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>. A similar celebration is the <a href=\"/wiki/Bonfires_of_Saint_John\" title=\"Bonfires of Saint John\">Bonfires of Saint John</a> from <a href=\"/wiki/Alicante\" title=\"Alicante\">Alicante</a>, also in the Valencian community. In all cases the celebration ends with the burning of the monuments.\n</p><p>In the city of <a href=\"/wiki/Valencia\" title=\"Valencia\">Valencia</a>, where this kind of celebration originated, the crem\u00e0 of each falla is held on the night of <a href=\"/wiki/Saint_Joseph\" title=\"Saint Joseph\">Saint Joseph</a>'s Day, March 19. It consists in burning the monuments erected on the Valencian streets on March 15. The ceremony is preceded by fireworks which are lit by the commission \"fallera mayor\". Firstly, around 10&#160;p.m., the child monument is set on fire and at 10:30&#160;p.m. the prize winning falla of the special section is also set on fire. After that, the main monument is burnt at midnight and after half an hour the 1st prize winner of the special section in this category is burnt too. Finally, at 1a.m. the institutional falla monument, which doesn't take part in the competition, is set on fire in the Town Hall Square.\n</p><p>The crem\u00e0 also takes place for the <a href=\"/wiki/Bonfires_of_Saint_John\" title=\"Bonfires of Saint John\">Bonfires of Saint John</a>, which are lit in <a href=\"/wiki/Alicante\" title=\"Alicante\">Alicante</a>. It takes place on June 24 and 25 by night, one day after <a href=\"/wiki/St._John%27s_Eve\" class=\"mw-redirect\" title=\"St. John&#39;s Eve\">St. John's Eve</a>. The participants usually cry out to the firemen that supervise the fire to be soaked because of the summer heat and the fire; when they start doing it with hoses begins the Bany\u00e0. In Alicante the crem\u00e0 starts at midnight from the <a href=\"/wiki/Castillo_de_Santa_B%C3%A1rbara\" class=\"mw-redirect\" title=\"Castillo de Santa B\u00e1rbara\">castle of Santa B\u00e1rbara</a> and it continues until 4a.m.\n</p><p>In all these celebretions it is usual to burn the monument with a <i>traca</i> (a wick lined with firecrackers that explode quickly one after another) and lately with fireworks too. Then the monument is set on fire to the beat of folk songs. In order to prevent all the monuments burning down at the same time, they are usually set on fire at different hours, depending on the prize they have won.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Crem%C3%A0&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fallas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fallas\">Fallas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bonfire\" title=\"Bonfire\">Bonfire</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Crem%C3%A0&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:La_crem%C3%A0\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:La crem\u00e0\">La crem\u00e0</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fallas.com\">Fallas Council</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hogueras.org\">St Jogn's Eve, Alicante</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.distritofallas.com/las-fallas/la-crema/\">Explanation of the Crem\u00e0 on Distrito Fallas</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.actualidadfallera.es\">Fallas currently on the dynamic website Fallas de Valencia</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=ScJMrIIYXgw\"><span class=\"plainlinks\">Crem\u00e0</span></a> on <a href=\"/wiki/YouTube\" title=\"YouTube\">YouTube</a>.</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1227\nCached time: 20180901163417\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.104 seconds\nReal time usage: 0.147 seconds\nPreprocessor visited node count: 244/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 2940/2097152 bytes\nTemplate argument size: 240/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.028/10.000 seconds\nLua memory usage: 899 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  117.466      1 -total\n 51.82%   60.870      1 Template:About\n 30.97%   36.382      1 Template:Commons_category\n 16.92%   19.873      1 Template:YouTube\n 11.45%   13.455      1 Template:Commons\n  9.27%   10.885      1 Template:Sister_project\n  6.03%    7.081      1 Template:Side_box\n  4.53%    5.318      1 Template:Namespace_detect\n  1.98%    2.331      1 Template:Trim\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:47523049-0!canonical and timestamp 20180901163534 and revision id 857579408\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Crem%C3%A0_(falles)","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Crem\u00e0 (falles)"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Crem%C3%A1","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Crem\u00e1"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Crem%C3%A0","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Crem\u00e0"}],"categories":[{"sortkey":"Crema","*":"Traditions_involving_fire"},{"sortkey":"Crema","*":"Valencian_culture"},{"sortkey":"Crema","*":"Festivals_in_Spain"},{"sortkey":"Crema","*":"Falles"},{"sortkey":"Crema","*":"Spring_(season)_events_in_Spain"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Alicante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bonfire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bonfires of Saint John"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castillo de Santa B\u00e1rbara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crema (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Falla monument"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fallas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Joseph"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. John's Eve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian community"},{"ns":0,"exists":"","*":"YouTube"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:About"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:YouTube"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:About"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Falla_Crema.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.fallas.com","http://hogueras.org","http://www.distritofallas.com/las-fallas/la-crema/","http://www.actualidadfallera.es","https://www.youtube.com/watch?v=ScJMrIIYXgw"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"Crem\u00e0","byteoffset":2193,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Crem\u00e0","byteoffset":2236,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Crem\u00e0","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:La_crem%C3%A0","*":"commons:Category:La crem\u00e0"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Crema"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3393307"}]}}