{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Plant\u00e0","pageid":45695593,"revid":845222492,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><div id=\"mwe_player_0\" class=\"PopUpMediaTransform\" style=\"width:250px;\" videopayload=\"&lt;div class=&quot;mediaContainer&quot; style=&quot;width:278px&quot;&gt;&lt;video id=&quot;mwe_player_1&quot; poster=&quot;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/%C3%9Altims_retocs_a_la_falla.ogv/278px--%C3%9Altims_retocs_a_la_falla.ogv.jpg&quot; controls=&quot;&quot; preload=&quot;none&quot; autoplay=&quot;&quot; style=&quot;width:278px;height:480px&quot; class=&quot;kskin&quot; data-durationhint=&quot;16.950566893424&quot; data-startoffset=&quot;0&quot; data-mwtitle=&quot;\u00daltims_retocs_a_la_falla.ogv&quot; data-mwprovider=&quot;wikimediacommons&quot;&gt;&lt;source src=&quot;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/transcoded/a/a7/%C3%9Altims_retocs_a_la_falla.ogv/%C3%9Altims_retocs_a_la_falla.ogv.480p.webm&quot; type=&quot;video/webm; codecs=&amp;quot;vp8, vorbis&amp;quot;&quot; data-title=&quot;SD WebM (480P)&quot; data-shorttitle=&quot;WebM 480P&quot; data-transcodekey=&quot;480p.webm&quot; data-width=&quot;278&quot; data-height=&quot;480&quot; data-bandwidth=&quot;1094200&quot; data-framerate=&quot;30&quot;/&gt;&lt;source src=&quot;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/transcoded/a/a7/%C3%9Altims_retocs_a_la_falla.ogv/%C3%9Altims_retocs_a_la_falla.ogv.720p.webm&quot; type=&quot;video/webm; codecs=&amp;quot;vp8, vorbis&amp;quot;&quot; data-title=&quot;HD WebM (720P)&quot; data-shorttitle=&quot;WebM 720P&quot; data-transcodekey=&quot;720p.webm&quot; data-width=&quot;416&quot; data-height=&quot;720&quot; data-bandwidth=&quot;1615480&quot; data-framerate=&quot;30&quot;/&gt;&lt;source src=&quot;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a7/%C3%9Altims_retocs_a_la_falla.ogv&quot; type=&quot;video/ogg; codecs=&amp;quot;theora, vorbis&amp;quot;&quot; data-title=&quot;Original Ogg file, 416 \u00d7 720 (2.95 Mbps)&quot; data-shorttitle=&quot;Ogg source&quot; data-width=&quot;416&quot; data-height=&quot;720&quot; data-bandwidth=&quot;2946672&quot; data-framerate=&quot;30&quot;/&gt;&lt;source src=&quot;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/transcoded/a/a7/%C3%9Altims_retocs_a_la_falla.ogv/%C3%9Altims_retocs_a_la_falla.ogv.160p.webm&quot; type=&quot;video/webm; codecs=&amp;quot;vp8, vorbis&amp;quot;&quot; data-title=&quot;Low bandwidth WebM (160P)&quot; data-shorttitle=&quot;WebM 160P&quot; data-transcodekey=&quot;160p.webm&quot; data-width=&quot;92&quot; data-height=&quot;160&quot; data-bandwidth=&quot;237664&quot; data-framerate=&quot;30&quot;/&gt;&lt;source src=&quot;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/transcoded/a/a7/%C3%9Altims_retocs_a_la_falla.ogv/%C3%9Altims_retocs_a_la_falla.ogv.240p.webm&quot; type=&quot;video/webm; codecs=&amp;quot;vp8, vorbis&amp;quot;&quot; data-title=&quot;Small WebM (240P)&quot; data-shorttitle=&quot;WebM 240P&quot; data-transcodekey=&quot;240p.webm&quot; data-width=&quot;138&quot; data-height=&quot;240&quot; data-bandwidth=&quot;327624&quot; data-framerate=&quot;30&quot;/&gt;&lt;source src=&quot;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/transcoded/a/a7/%C3%9Altims_retocs_a_la_falla.ogv/%C3%9Altims_retocs_a_la_falla.ogv.360p.webm&quot; type=&quot;video/webm; codecs=&amp;quot;vp8, vorbis&amp;quot;&quot; data-title=&quot;WebM (360P)&quot; data-shorttitle=&quot;WebM 360P&quot; data-transcodekey=&quot;360p.webm&quot; data-width=&quot;208&quot; data-height=&quot;360&quot; data-bandwidth=&quot;579888&quot; data-framerate=&quot;30&quot;/&gt;&lt;/video&gt;&lt;/div&gt;\"><img alt=\"File:\u00daltims retocs a la falla.ogv\" style=\"width:250px;height:433px\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/%C3%9Altims_retocs_a_la_falla.ogv/250px--%C3%9Altims_retocs_a_la_falla.ogv.jpg\" /><a href=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a7/%C3%9Altims_retocs_a_la_falla.ogv\" title=\"Play media\" target=\"new\"><span class=\"play-btn-large\"><span class=\"mw-tmh-playtext\">Play media</span></span></a></div>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:%C3%9Altims_retocs_a_la_falla.ogv\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Finishing touches to the plant\u00e1 of Cuba-Literato Azor\u00edn streets in 2013.</div></div></div><p>The <b>plant\u00e1</b> (which comes from the verb <i>to plant</i>; in <a href=\"/wiki/Valencian\" title=\"Valencian\">Valencian</a>, <i>plant\u00e0</i>) is the act of erecting a <a href=\"/wiki/Falla_monument\" title=\"Falla monument\">Falla</a> or bonfire monument, in the <a href=\"/wiki/Fallas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fallas\">Fallas</a> or the <a href=\"/wiki/Bonfires_of_Saint_John\" title=\"Bonfires of Saint John\">Bonfires of Saint John</a>, festivals held respectively in March and June in different localities of the <a href=\"/wiki/Community_of_Valencia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Community of Valencia\">community of Valencia</a> (Spain).The plant\u00e0 is currently considered the exact moment when the falla or bonfire is completely finished and ready to be visited, with all its \"ninots\" (human figures made of combustible materials, such as cardboard or wood, which has a critical or mocking nature), posters and a variety of features (lights, matted grass, interpretive signs...).\n</p><p>In the <a href=\"/wiki/Fallas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fallas\">Fallas</a> of <a href=\"/wiki/Valencia\" title=\"Valencia\">Valencia</a>, the plant\u00e1 takes place on March 15, when all the Falla monuments must be positioned correctly. The reason is that the jury appointed by the Central Fallera committee has to go to the next day to assess the falla. Formerly, the plant\u00e0 began and ended the same day but, due to the complexity of the monuments and the fact that the makers of Fallas are responsible for several Fallas monuments at the same time, it usually begins a few days before. The burning of the Falla or crem\u00e1 is carried out four days later, on the night of March 19.\n</p><p>In the <a href=\"/wiki/Bonfires_of_Saint_John\" title=\"Bonfires of Saint John\">Bonfires of Saint John</a> which are celebrated in the city of <a href=\"/wiki/Alicante\" title=\"Alicante\">Alicante</a>, the plant\u00e1 takes place on June 20. As in Valencia, the next day the jury visits each bonfire before later awarding the prizes in each category. The crem\u00e1 also takes place four days later, on the night of June 24 to 25.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Plant%C3%A0&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fallasfromvalencia.com/es/htm/laplanta.htm\">The plant\u00e1 \u2013 Fallas of Valencia</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hogueras.org/web/lesfogueres/queson.php\">What are the Bonfires? \u2013 Official website of the Federation of Bonfires of Saint John</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cendradigital.com/category/planta/\">Everything about the plant\u00e1</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.malaltdefalles.com/p/planta-2011.html\">Plant\u00e0 2011</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1273\nCached time: 20180909155144\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.028 seconds\nReal time usage: 0.184 seconds\nPreprocessor visited node count: 98/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 453/2097152 bytes\nTemplate argument size: 99/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.003/10.000 seconds\nLua memory usage: 590 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   26.483      1 Template:Use_mdy_dates\n100.00%   26.483      1 -total\n 45.24%   11.980      1 Template:DMCA\n 37.12%    9.831      1 Template:Dated_maintenance_category\n 21.90%    5.799      1 Template:FULLROOTPAGENAME\n 14.26%    3.777      1 Template:Ns_has_subpages\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:45695593-0!canonical and timestamp 20180909155144 and revision id 845222492\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Plant%C3%A0","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Plant\u00e0"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Plant%C3%A1","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Plant\u00e1"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Plant%C3%A0","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Plant\u00e0"}],"categories":[{"sortkey":"Planta","hidden":"","*":"Use_mdy_dates_from_June_2018"},{"sortkey":"Planta","*":"Traditions_involving_fire"},{"sortkey":"Planta","*":"Valencian_culture"},{"sortkey":"Planta","*":"Festivals_in_Spain"},{"sortkey":"Planta","hidden":"","*":"Articles_containing_video_clips"},{"sortkey":"Planta","*":"Falles"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use mdy dates from June 2018"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alicante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bonfires of Saint John"},{"ns":0,"exists":"","*":"Community of Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Falla monument"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fallas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencian"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use mdy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"}],"images":["\u00daltims_retocs_a_la_falla.ogv"],"externallinks":["http://www.fallasfromvalencia.com/es/htm/laplanta.htm","http://www.hogueras.org/web/lesfogueres/queson.php","http://www.cendradigital.com/category/planta/","http://www.malaltdefalles.com/p/planta-2011.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"1","index":"1","fromtitle":"Plant\u00e0","byteoffset":1706,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Plant\u00e0","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Planta"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3393255"}]}}