{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Sechsel\u00e4uten","pageid":4881250,"revid":845176078,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Sechsel%C3%A4uten&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(July 2014)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"hd\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: transparent\">Sechsel\u00e4uten</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:2012_Sechsel%C3%A4uten_-_B%C3%B6%C3%B6g_2012-04-16_18-07-52_01.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"2012 Sechsel\u00e4uten - B\u00f6\u00f6g 2012-04-16 18-07-52 01.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/2012_Sechsel%C3%A4uten_-_B%C3%B6%C3%B6g_2012-04-16_18-07-52_01.JPG/240px-2012_Sechsel%C3%A4uten_-_B%C3%B6%C3%B6g_2012-04-16_18-07-52_01.JPG\" width=\"240\" height=\"361\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/2012_Sechsel%C3%A4uten_-_B%C3%B6%C3%B6g_2012-04-16_18-07-52_01.JPG/360px-2012_Sechsel%C3%A4uten_-_B%C3%B6%C3%B6g_2012-04-16_18-07-52_01.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/2012_Sechsel%C3%A4uten_-_B%C3%B6%C3%B6g_2012-04-16_18-07-52_01.JPG/480px-2012_Sechsel%C3%A4uten_-_B%C3%B6%C3%B6g_2012-04-16_18-07-52_01.JPG 2x\" data-file-width=\"2848\" data-file-height=\"4288\" /></a><div style=\"caption\">B\u00f6\u00f6gg in 2012</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Observed&#160;by</th><td>\n<a href=\"/wiki/Canton_of_Zurich\" class=\"mw-redirect\" title=\"Canton of Zurich\">Canton of Zurich</a>, Switzerland</td></tr><tr><th scope=\"row\">Date</th><td>\nthird Monday in April (with exceptions)</td></tr><tr><th scope=\"row\">2017&#160;date</th><td>\n24 April</td></tr><tr><th scope=\"row\">2018&#160;date</th><td>\n16 April</td></tr><tr><th scope=\"row\">2019&#160;date</th><td>\n8 April</td></tr><tr><th scope=\"row\">2020&#160;date</th><td>\n20 April</td></tr><tr><th scope=\"row\">Frequency</th><td>\nannual</td></tr></tbody></table>\n<p>The <i><b>Sechsel\u00e4uten</b></i> (<a href=\"/wiki/Z%C3%BCrich_German\" title=\"Z\u00fcrich German\">Z\u00fcrich German</a>: <i>S\u00e4chsil\u00fc\u00fcte</i>) is a traditional spring <a href=\"/wiki/Holiday\" title=\"Holiday\">holiday</a> in the <a href=\"/wiki/Switzerland\" title=\"Switzerland\">Swiss</a> city of <a href=\"/wiki/Z%C3%BCrich\" title=\"Z\u00fcrich\">Z\u00fcrich</a> celebrated in its current form, usually on the 3rd Monday of April, since the early 20th century.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Burning_of_the_B\u00f6\u00f6gg\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Burning of the B\u00f6\u00f6gg</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Weather_oracle\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Weather oracle</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Sechsel\u00e4uten_in_recent_years\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Sechsel\u00e4uten in recent years</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Additional_events\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Additional events</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Gallery\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Gallery</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Date\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Date</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"Burning_of_the_B.C3.B6.C3.B6gg\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Burning_of_the_B\u00f6\u00f6gg\">Burning of the B\u00f6\u00f6gg</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sechsel%C3%A4uten&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Burning of the B\u00f6\u00f6gg\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Following the parade of the <a href=\"/wiki/Z%C3%BCnfte_of_Z%C3%BCrich\" title=\"Z\u00fcnfte of Z\u00fcrich\">Z\u00fcnfte</a> (<a href=\"/wiki/Guild\" title=\"Guild\">guilds</a>), the climax of the holiday is the burning of Winter in <a href=\"/wiki/Effigy\" title=\"Effigy\">effigy</a>, in the form of the <i><b>B\u00f6\u00f6gg</b></i>, a figure of a <a href=\"/wiki/Snowman\" title=\"Snowman\">snowman</a> prepared with explosives. The custom of burning a <a href=\"/wiki/Rag_doll\" title=\"Rag doll\">rag doll</a> called <i>B\u00f6\u00f6gg</i> predates the <i>Sechsel\u00e4uten</i>. A <i>B\u00f6\u00f6gg</i> (cognate to <i><a href=\"/wiki/Bogeyman\" title=\"Bogeyman\">bogey</a></i>) was originally a masked character doing mischief and frightening children during the <a href=\"/wiki/Carnival\" title=\"Carnival\">carnival</a> season.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sechsel%C3%A4uten&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Zentralbibliothek_Z%C3%BCrich_-_Z%C3%BCrich_Sechsel%C3%A4utenfeuer_Verbrennung_des_B%C3%B6gg_-_000010359.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Zentralbibliothek_Z%C3%BCrich_-_Z%C3%BCrich_Sechsel%C3%A4utenfeuer_Verbrennung_des_B%C3%B6gg_-_000010359.jpg/220px-Zentralbibliothek_Z%C3%BCrich_-_Z%C3%BCrich_Sechsel%C3%A4utenfeuer_Verbrennung_des_B%C3%B6gg_-_000010359.jpg\" width=\"220\" height=\"142\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Zentralbibliothek_Z%C3%BCrich_-_Z%C3%BCrich_Sechsel%C3%A4utenfeuer_Verbrennung_des_B%C3%B6gg_-_000010359.jpg/330px-Zentralbibliothek_Z%C3%BCrich_-_Z%C3%BCrich_Sechsel%C3%A4utenfeuer_Verbrennung_des_B%C3%B6gg_-_000010359.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Zentralbibliothek_Z%C3%BCrich_-_Z%C3%BCrich_Sechsel%C3%A4utenfeuer_Verbrennung_des_B%C3%B6gg_-_000010359.jpg/440px-Zentralbibliothek_Z%C3%BCrich_-_Z%C3%BCrich_Sechsel%C3%A4utenfeuer_Verbrennung_des_B%C3%B6gg_-_000010359.jpg 2x\" data-file-width=\"2035\" data-file-height=\"1312\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Zentralbibliothek_Z%C3%BCrich_-_Z%C3%BCrich_Sechsel%C3%A4utenfeuer_Verbrennung_des_B%C3%B6gg_-_000010359.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Burning the B\u00f6\u00f6gg around 1900</div></div></div>\n<p>The roots of the festival go back to medieval times when the first day of summer working hours was celebrated in the guildhalls across the city.  City ordinances strictly regulated the length of the working day in that era.  During the winter semester the workday in all workshops lasted as long as there was daylight, but during the summer semester (i.e. starting on Monday following <a href=\"/wiki/Vernal_equinox\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vernal equinox\">vernal equinox</a>) the law proclaimed that work must cease when the church bells tolled at six o'clock. Sechsel\u00e4uten is a Swiss German word that literally translates into \"The six o'clock ringing of the bells\".  Changing to summer working hours traditionally was a joyous occasion because it marked the beginning of the season where people had some non-working daylight hours.\n</p><p>Burnings of <i>B\u00f6\u00f6gg</i> figures (the Swiss German term for \"<a href=\"/wiki/Bogeyman\" title=\"Bogeyman\">bogey</a>\", in origin scary-looking ragdolls) in spring are attested in various places of the city from the late 18th and early 19th century, without direct connection to the Sechsel\u00e4uten. The combination of the Sechsel\u00e4uten parade and the burning of an official <i>B\u00f6\u00f6gg</i> was introduced in 1902.\n</p><p>From 1902 until 1951<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>, the holiday used to be held on the first Monday following <a href=\"/wiki/Vernal_equinox\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vernal equinox\">vernal equinox</a>. On that day, the <a href=\"/wiki/Fraum%C3%BCnster\" title=\"Fraum\u00fcnster\">Fraum\u00fcnster</a> bell, for the first time in the year, tolled to mark the end of working hours at 6 p.m. (historically the time of sunset on <a href=\"/wiki/Vernal_equinox\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vernal equinox\">vernal equinox</a>). \nThe holiday was moved to the third Monday of April in 1952. Because of the later date, and because of <a href=\"/wiki/European_Summer_Time\" class=\"mw-redirect\" title=\"European Summer Time\">summer time</a> introduced in 1981, the lighting of the <i>B\u00f6\u00f6gg'</i>s pyre at 6 p.m. has now moved to several hours before nightfall. Additionally, because of its present date, the holiday is often within a week of 1 May, leading to a stark contrast between the upper class dominated <i>Sechsel\u00e4uten</i> and the working class holiday of <a href=\"/wiki/May_Day\" title=\"May Day\">May Day</a>. This proximity of the major festivals of two political poles of the society of Z\u00fcrich has led to various interferences in the past, for example the abduction of the <i>B\u00f6\u00f6gg</i> in 2006 by leftist \"revolutionaries\" a few days before the  <i>Sechsel\u00e4uten</i>.  Since then, several <i>B\u00f6\u00f6gg</i>s are held in reserve with the main one stored at a bank nearby the <a href=\"/wiki/Sechsel%C3%A4utenplatz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sechsel\u00e4utenplatz\">Sechsel\u00e4utenplatz</a> (the open area in front of the Opernhaus near Bellevue where most Z\u00fcrich open air activities take place). Since 2010 the guilds of Z\u00fcrich <i>allow</i> the women of <a href=\"/wiki/Gesellschaft_zu_Fraum%C3%BCnster\" title=\"Gesellschaft zu Fraum\u00fcnster\">Gesellschaft zu Fraum\u00fcnster</a> to practice Sechsel\u00e4uten, usually just being guests of the guilds respectively the <i>Constaffel</i> society, but still not being as an <i>official</i> guild in Z\u00fcrich.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Weather_oracle\">Weather oracle</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sechsel%C3%A4uten&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Weather oracle\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Popular tradition has it that the time between the lighting of the pyre and the explosion of the <i>B\u00f6\u00f6gg</i>\u2019s head is indicative of the coming summer: a quick explosion promises a warm, sunny summer, a drawn-out burning a cold and rainy one. The shortest time on record is 5:07 minutes in 1974 and the longest is 43:34 minutes in 2016.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The 2007 explosion of the <i>B\u00f6\u00f6gg</i>\u2019s head (on 16 April 2007) took place 12:09 minutes after the pyre was lit, promising a medium warm summer. On 14 April 2008, heavy rains soaked the B\u00f6\u00f6gg and the wood pyre materials so much that \"firemen\" in the style of <i><a href=\"/wiki/Fahrenheit_451\" title=\"Fahrenheit 451\">Fahrenheit 451</a></i> had to spray the pyre with <a href=\"/wiki/Kerosene\" title=\"Kerosene\">kerosene</a> or <a href=\"/wiki/Fuel_oil\" title=\"Fuel oil\">fuel oil</a> after initial ignition <i>in addition</i> to 15 liters of fire accelerant which was initially thrown on the pyre. It took 26:01 minutes for the <i>B\u00f6\u00f6ggs</i> head to explode which indicates a poor weather summer.\n</p>\n<h3><span id=\"Sechsel.C3.A4uten_in_recent_years\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Sechsel\u00e4uten_in_recent_years\">Sechsel\u00e4uten in recent years</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sechsel%C3%A4uten&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Sechsel\u00e4uten in recent years\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Sechsel\u00e4uten of 2008 took place on 14 April. Officially, the head exploded only after 26 minutes and one second, promising a rather poor summer.\nThe fact that the head, instead of traditionally exploding, burnt down very quietly caused a lot of confusion. After approximately 20 minutes the head had burnt away completely, but leaving a large piece of the neck hanging from the stake. It was the explosion of that piece that ended this year's event.\n</p><p>In 2012 it took 12 minutes and 07 seconds, and in this year there was some confusion if both firecrackers in the neck of the B\u00f6\u00f6gg had exploded. It was determined that 12 min 07 secs was the mark.\n</p><p>In 2014 the head exploded quite quickly (7 Minutes and 23 seconds) but it ended up being a poor summer.\n</p><p>In 2015 the head exploded quite quickly and it ended up being a very good summer.\n</p><p>In 2016 the head exploded after 43 minutes and 34 seconds, setting a new record.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2017 the head exploded after 9 minutes and 56 seconds. A quick time and there was a good summer\n</p><p>In 2018 the head exploded after 20 minutes and 31 seconds.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Additional_events\">Additional events</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sechsel%C3%A4uten&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Additional events\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Additional events of the holiday nowadays also include: \n</p>\n<ol><li>A 'Kinderumzug' (children's parade) in historic and folkloristic costumes on the Sunday preceding the Sechsel\u00e4uten.</li>\n<li>A very colorful afternoon parade of the 26 guilds in their historic dress costumes, each with its own band, most with a sizable mounted 'Reitergruppe', and horse drawn floats, to the 'Sechsel\u00e4utenplatz' at the lakeshore where the B\u00f6\u00f6gg is burnt.</li>\n<li>A ceremonial galloping of the mounted units of the guilds around the bonfire.</li>\n<li>Lunch and dinner banquets for the guildmembers and their guests.</li>\n<li>The 'Auszug', the nighttime visits of delegations of each of the 26 guilds to several other guilds in their guildhalls to exchange greetings, toasts, witticisms and gifts.</li></ol>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gallery\">Gallery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sechsel%C3%A4uten&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Gallery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:B%C3%B6%C3%B6gg-Explosion_-_Sechsel%C3%A4uten_2011-04-11_18-11-08_02.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/B%C3%B6%C3%B6gg-Explosion_-_Sechsel%C3%A4uten_2011-04-11_18-11-08_02.JPG/90px-B%C3%B6%C3%B6gg-Explosion_-_Sechsel%C3%A4uten_2011-04-11_18-11-08_02.JPG\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/B%C3%B6%C3%B6gg-Explosion_-_Sechsel%C3%A4uten_2011-04-11_18-11-08_02.JPG/135px-B%C3%B6%C3%B6gg-Explosion_-_Sechsel%C3%A4uten_2011-04-11_18-11-08_02.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/B%C3%B6%C3%B6gg-Explosion_-_Sechsel%C3%A4uten_2011-04-11_18-11-08_02.JPG/180px-B%C3%B6%C3%B6gg-Explosion_-_Sechsel%C3%A4uten_2011-04-11_18-11-08_02.JPG 2x\" data-file-width=\"2227\" data-file-height=\"2969\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The <i>B\u00f6\u00f6gg 2011</i>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Sechsel%C3%A4uten_2010_-_B%C3%B6%C3%B6gg_IMG_6468.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Sechsel%C3%A4uten_2010_-_B%C3%B6%C3%B6gg_IMG_6468.JPG/90px-Sechsel%C3%A4uten_2010_-_B%C3%B6%C3%B6gg_IMG_6468.JPG\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Sechsel%C3%A4uten_2010_-_B%C3%B6%C3%B6gg_IMG_6468.JPG/135px-Sechsel%C3%A4uten_2010_-_B%C3%B6%C3%B6gg_IMG_6468.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Sechsel%C3%A4uten_2010_-_B%C3%B6%C3%B6gg_IMG_6468.JPG/180px-Sechsel%C3%A4uten_2010_-_B%C3%B6%C3%B6gg_IMG_6468.JPG 2x\" data-file-width=\"2288\" data-file-height=\"3050\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The <i>B\u00f6\u00f6gg 2010</i>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Sechselauten_2007_Boegg_Burning.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Sechselauten_2007_Boegg_Burning.JPG/90px-Sechselauten_2007_Boegg_Burning.JPG\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Sechselauten_2007_Boegg_Burning.JPG/135px-Sechselauten_2007_Boegg_Burning.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Sechselauten_2007_Boegg_Burning.JPG/180px-Sechselauten_2007_Boegg_Burning.JPG 2x\" data-file-width=\"2304\" data-file-height=\"3072\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Sechsel\u00e4uten 2007\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:19px auto;\"><a href=\"/wiki/File:2006-Saechsiluete_boegg.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/2006-Saechsiluete_boegg.jpg/120px-2006-Saechsiluete_boegg.jpg\" width=\"120\" height=\"112\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/2006-Saechsiluete_boegg.jpg/180px-2006-Saechsiluete_boegg.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/2006-Saechsiluete_boegg.jpg/240px-2006-Saechsiluete_boegg.jpg 2x\" data-file-width=\"1044\" data-file-height=\"974\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The <i>B\u00f6\u00f6gg 2006</i>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Sechsel%C3%A4uten_2010_-_Lindenhof_IMG_6158.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Sechsel%C3%A4uten_2010_-_Lindenhof_IMG_6158.JPG/120px-Sechsel%C3%A4uten_2010_-_Lindenhof_IMG_6158.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Sechsel%C3%A4uten_2010_-_Lindenhof_IMG_6158.JPG/180px-Sechsel%C3%A4uten_2010_-_Lindenhof_IMG_6158.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Sechsel%C3%A4uten_2010_-_Lindenhof_IMG_6158.JPG/240px-Sechsel%C3%A4uten_2010_-_Lindenhof_IMG_6158.JPG 2x\" data-file-width=\"3264\" data-file-height=\"2448\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Funfair at <a href=\"/wiki/Lindenhof_hill\" title=\"Lindenhof hill\">Lindenhof hill</a> (April 2010)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Sechsel%C3%A4uten_2010_-_Limmatquai_-_Sicht_vom_Grossm%C3%BCnster_Karlsturm_IMG_6416.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Sechsel%C3%A4uten_2010_-_Limmatquai_-_Sicht_vom_Grossm%C3%BCnster_Karlsturm_IMG_6416.JPG/120px-Sechsel%C3%A4uten_2010_-_Limmatquai_-_Sicht_vom_Grossm%C3%BCnster_Karlsturm_IMG_6416.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Sechsel%C3%A4uten_2010_-_Limmatquai_-_Sicht_vom_Grossm%C3%BCnster_Karlsturm_IMG_6416.JPG/180px-Sechsel%C3%A4uten_2010_-_Limmatquai_-_Sicht_vom_Grossm%C3%BCnster_Karlsturm_IMG_6416.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Sechsel%C3%A4uten_2010_-_Limmatquai_-_Sicht_vom_Grossm%C3%BCnster_Karlsturm_IMG_6416.JPG/240px-Sechsel%C3%A4uten_2010_-_Limmatquai_-_Sicht_vom_Grossm%C3%BCnster_Karlsturm_IMG_6416.JPG 2x\" data-file-width=\"3264\" data-file-height=\"2448\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Parade at <a href=\"/wiki/Limmatquai\" title=\"Limmatquai\">Limmatquai</a> (2010)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:2014_Sechsel%C3%A4uten_-_Sechsel%C3%A4utenplatz-%27f%C3%A4scht%27_-_B%C3%B6%C3%B6gg_2014-04-26_18-54-44_(P7700).JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/2014_Sechsel%C3%A4uten_-_Sechsel%C3%A4utenplatz-%27f%C3%A4scht%27_-_B%C3%B6%C3%B6gg_2014-04-26_18-54-44_%28P7700%29.JPG/120px-2014_Sechsel%C3%A4uten_-_Sechsel%C3%A4utenplatz-%27f%C3%A4scht%27_-_B%C3%B6%C3%B6gg_2014-04-26_18-54-44_%28P7700%29.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/2014_Sechsel%C3%A4uten_-_Sechsel%C3%A4utenplatz-%27f%C3%A4scht%27_-_B%C3%B6%C3%B6gg_2014-04-26_18-54-44_%28P7700%29.JPG/180px-2014_Sechsel%C3%A4uten_-_Sechsel%C3%A4utenplatz-%27f%C3%A4scht%27_-_B%C3%B6%C3%B6gg_2014-04-26_18-54-44_%28P7700%29.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/2014_Sechsel%C3%A4uten_-_Sechsel%C3%A4utenplatz-%27f%C3%A4scht%27_-_B%C3%B6%C3%B6gg_2014-04-26_18-54-44_%28P7700%29.JPG/240px-2014_Sechsel%C3%A4uten_-_Sechsel%C3%A4utenplatz-%27f%C3%A4scht%27_-_B%C3%B6%C3%B6gg_2014-04-26_18-54-44_%28P7700%29.JPG 2x\" data-file-width=\"4000\" data-file-height=\"3000\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The <i>B\u00f6\u00f6gg's</i> smiling face ...\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:K%C3%A4mbel_-_Sechsel%C3%A4uten_2010_-_Grossm%C3%BCnster_IMG_6354.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/K%C3%A4mbel_-_Sechsel%C3%A4uten_2010_-_Grossm%C3%BCnster_IMG_6354.JPG/120px-K%C3%A4mbel_-_Sechsel%C3%A4uten_2010_-_Grossm%C3%BCnster_IMG_6354.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/K%C3%A4mbel_-_Sechsel%C3%A4uten_2010_-_Grossm%C3%BCnster_IMG_6354.JPG/180px-K%C3%A4mbel_-_Sechsel%C3%A4uten_2010_-_Grossm%C3%BCnster_IMG_6354.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/K%C3%A4mbel_-_Sechsel%C3%A4uten_2010_-_Grossm%C3%BCnster_IMG_6354.JPG/240px-K%C3%A4mbel_-_Sechsel%C3%A4uten_2010_-_Grossm%C3%BCnster_IMG_6354.JPG 2x\" data-file-width=\"3264\" data-file-height=\"2448\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Members of the <a href=\"/wiki/Zunft_zum_K%C3%A4mbel\" title=\"Zunft zum K\u00e4mbel\"><i>K\u00e4mbel</i> guild</a> preparing for the parade (2010)\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Date\">Date</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sechsel%C3%A4uten&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Date\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>With a few exceptions, the date is fixed to the third Monday in April.\n</p><p>Dates are:\n</p>\n<ul><li>16 April 2012</li>\n<li>15 April 2013</li>\n<li>28 April 2014</li>\n<li>13 April 2015</li>\n<li>18 April 2016</li>\n<li>24 April 2017</li>\n<li>16 April 2018</li>\n<li>8 April 2019</li>\n<li>20 April 2020</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sechsel%C3%A4uten&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://web.archive.org/web/20160116230414/http://www.sechselaeuten.ch/sechselaeuten/statistik.asp\">https://web.archive.org/web/20160116230414/http://www.sechselaeuten.ch/sechselaeuten/statistik.asp</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.thelocal.ch/20160419/swiss-groundhog-day-forecasts-worst-ever-summer\">\"Swiss 'groundhog day' forecasts worst ever summer\"</a>. The Local. 19 April 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 April</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Swiss+%27groundhog+day%27+forecasts+worst+ever+summer&amp;rft.date=2016-04-19&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.thelocal.ch%2F20160419%2Fswiss-groundhog-day-forecasts-worst-ever-summer&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASechsel%C3%A4uten\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sechsel%C3%A4uten&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/File:Commons-logo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></a> Media related to <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Sechsel%C3%A4uten\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Sechsel\u00e4uten\">Sechsel\u00e4uten</a> at Wikimedia Commons \n</p>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in German)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://sechselaeuten.ch/\">http://sechselaeuten.ch/</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sechsel%C3%A4uten&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Z%C3%BCnfte_of_Z%C3%BCrich\" title=\"Z\u00fcnfte of Z\u00fcrich\">Z\u00fcnfte of Z\u00fcrich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Z%C3%BCrich\" title=\"History of Z\u00fcrich\">History of Z\u00fcrich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Burgbrennen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Burgbrennen\">Burgbrennen</a> (very similar custom in Luxembourg)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Funkenfeuer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Funkenfeuer\">Funkenfeuer</a> (similar custom in Swabian-Alemannic area)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Feuerrad&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Feuerrad (page does not exist)\">Feuerrad</a> (similar custom in Westphalia, Hesse, Bavaria, Switzerland)</li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%BCttenbrennen\" title=\"H\u00fcttenbrennen\">H\u00fcttenbrennen</a> (similar custom in the Eifel)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Osterfeuer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Osterfeuer\">Osterfeuer</a> (similar German custom at Easter)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Biikebrennen\" title=\"Biikebrennen\">Biikebrennen</a> (similar custom in North Frisia)</li></ul>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Sechsel%C3%A4uten&amp;params=47.3661_N_8.5459_E_\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">47\u00b021\u203258\u2033N</span> <span class=\"longitude\">8\u00b032\u203245\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">47.3661\u00b0N 8.5459\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">47.3661; 8.5459</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q520500&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q520500&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q520500\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/236856327\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/4135068-6\">4135068-6</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Theaterlexikon_der_Schweiz\" title=\"Theaterlexikon der Schweiz\">TLS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tls.theaterwissenschaft.ch/wiki/Sechsel\u00e4uten,_Z\u00fcrich_ZH\">Sechsel\u00e4uten,_Z\u00fcrich_ZH</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/236856327\">236856327</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2181\nCached time: 20180921062134\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.248 seconds\nReal time usage: 0.357 seconds\nPreprocessor visited node count: 2211/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 17481/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1703/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 9749/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.084/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.74 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  310.218      1 -total\n 23.31%   72.299      1 Template:Infobox_holiday\n 16.34%   50.700      1 Template:Refimprove\n 12.83%   39.789      1 Template:Infobox\n 12.59%   39.064      1 Template:Reflist\n 11.17%   34.649      1 Template:Ambox\n 10.65%   33.049      1 Template:Cite_news\n  8.82%   27.358      1 Template:Authority_control\n  8.79%   27.273      1 Template:Commonscat-inline\n  8.50%   26.366      1 Template:Citation_needed\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:4881250-0!canonical and timestamp 20180921062133 and revision id 845176078\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"als","url":"https://als.wikipedia.org/wiki/Sechsel%C3%A4uten","langname":"Alemannisch","autonym":"Alemannisch","*":"Sechsel\u00e4uten"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/J%C3%ADzda_kr%C3%A1l%C5%AF","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"J\u00edzda kr\u00e1l\u016f"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Sechsel%C3%A4uten","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Sechsel\u00e4uten"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Sechsel%C3%A4uten","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Sechsel\u00e4uten"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A8%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BD%D1%8C%D0%B5","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0428\u0435\u0441\u0442\u0438\u0437\u0432\u043e\u043d\u044c\u0435"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Sechsel%C3%A4uten","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Sechsel\u00e4uten"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Sechsel%C3%A4uten","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Sechsel\u00e4uten"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/Sechsel%C3%A4uten","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"Sechsel\u00e4uten"}],"categories":[{"sortkey":"Sechselauten","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_July_2014"},{"sortkey":"Sechselauten","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Sechselauten","hidden":"","*":"Infobox_holiday_with_missing_field"},{"sortkey":"Sechselauten","hidden":"","*":"Infobox_holiday_(other)"},{"sortkey":"Sechselauten","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Sechselauten","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_April_2010"},{"sortkey":"Sechselauten","hidden":"","*":"Articles_with_German-language_external_links"},{"sortkey":"Sechselauten","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Sechselauten","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Sechselauten","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_TLS_identifiers"},{"sortkey":"Sechselauten","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Sechselauten","*":"Culture_of_Z\u00fcrich"},{"sortkey":"Sechselauten","*":"History_of_Z\u00fcrich"},{"sortkey":"Sechselauten","*":"Spring_festivals"},{"sortkey":"Sechselauten","*":"Festivals_in_Switzerland"},{"sortkey":"Sechselauten","*":"Tourist_attractions_in_Z\u00fcrich"},{"sortkey":"Sechselauten","*":"April_observances"},{"sortkey":"Sechselauten","hidden":"","*":"Holidays_and_observances_by_scheduling_(nth_weekday_of_the_month)"},{"sortkey":"Sechselauten","*":"Spring_(season)_events_in_Switzerland"},{"sortkey":"Sechselauten","*":"Traditions_involving_fire"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from July 2014"},{"ns":14,"*":"Category:Holidays and observances by frequency (annual)"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from April 2010"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with TLS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"*":"Third Monday in April (with exceptions)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biikebrennen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogeyman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgbrennen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canton of Zurich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carnival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Effigy"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Summer Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fahrenheit 451"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fraum\u00fcnster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fuel oil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Funkenfeuer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gesellschaft zu Fraum\u00fcnster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guild"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Z\u00fcrich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holiday"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00fcttenbrennen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kerosene"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limmatquai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lindenhof hill"},{"ns":0,"exists":"","*":"May Day"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osterfeuer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rag doll"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sechsel\u00e4utenplatz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Snowman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theaterlexikon der Schweiz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vernal equinox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zunft zum K\u00e4mbel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z\u00fcnfte of Z\u00fcrich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z\u00fcrich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z\u00fcrich German"},{"ns":0,"*":"Feuerrad"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox holiday"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox holiday/date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifarticle"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:De-icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:De icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["B\u00f6\u00f6gg-Explosion_-_Sechsel\u00e4uten_2011-04-11_18-11-08_02.JPG","Sechsel\u00e4uten_2010_-_B\u00f6\u00f6gg_IMG_6468.JPG","Sechselauten_2007_Boegg_Burning.JPG","2006-Saechsiluete_boegg.jpg","Sechsel\u00e4uten_2010_-_Lindenhof_IMG_6158.JPG","Sechsel\u00e4uten_2010_-_Limmatquai_-_Sicht_vom_Grossm\u00fcnster_Karlsturm_IMG_6416.JPG","2014_Sechsel\u00e4uten_-_Sechsel\u00e4utenplatz-'f\u00e4scht'_-_B\u00f6\u00f6gg_2014-04-26_18-54-44_(P7700).JPG","K\u00e4mbel_-_Sechsel\u00e4uten_2010_-_Grossm\u00fcnster_IMG_6354.JPG","Question_book-new.svg","2012_Sechsel\u00e4uten_-_B\u00f6\u00f6g_2012-04-16_18-07-52_01.JPG","Zentralbibliothek_Z\u00fcrich_-_Z\u00fcrich_Sechsel\u00e4utenfeuer_Verbrennung_des_B\u00f6gg_-_000010359.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.thelocal.ch/20160419/swiss-groundhog-day-forecasts-worst-ever-summer","https://web.archive.org/web/20160116230414/http://www.sechselaeuten.ch/sechselaeuten/statistik.asp","https://www.wikidata.org/wiki/Q520500","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Sechsel%C3%A4uten&params=47.3661_N_8.5459_E_","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/236856327","https://d-nb.info/gnd/4135068-6","http://tls.theaterwissenschaft.ch/wiki/Sechsel%C3%A4uten,_Z%C3%BCrich_ZH","https://viaf.org/viaf/236856327","http://sechselaeuten.ch/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Burning of the B\u00f6\u00f6gg","number":"1","index":"1","fromtitle":"Sechsel\u00e4uten","byteoffset":959,"anchor":"Burning_of_the_B\u00f6\u00f6gg"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"2","fromtitle":"Sechsel\u00e4uten","byteoffset":1448,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Weather oracle","number":"3","index":"3","fromtitle":"Sechsel\u00e4uten","byteoffset":4235,"anchor":"Weather_oracle"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sechsel\u00e4uten in recent years","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Sechsel\u00e4uten","byteoffset":5242,"anchor":"Sechsel\u00e4uten_in_recent_years"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Additional events","number":"4","index":"5","fromtitle":"Sechsel\u00e4uten","byteoffset":6588,"anchor":"Additional_events"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gallery","number":"5","index":"6","fromtitle":"Sechsel\u00e4uten","byteoffset":7351,"anchor":"Gallery"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Date","number":"6","index":"7","fromtitle":"Sechsel\u00e4uten","byteoffset":8118,"anchor":"Date"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"8","fromtitle":"Sechsel\u00e4uten","byteoffset":8347,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"9","fromtitle":"Sechsel\u00e4uten","byteoffset":8375,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"9","index":"10","fromtitle":"Sechsel\u00e4uten","byteoffset":8457,"anchor":"See_also"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Sechsel\u00e4uten","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Sechsel%C3%A4uten","*":"commons:Category:Sechsel\u00e4uten"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Sechselauten"},{"name":"wikibase_item","*":"Q520500"}]}}