{"parse":{"title":"Jacqueline de Romilly","pageid":3420635,"revid":860667451,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Jacqueline de Romilly</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Jacqueline_de_Romilly_died_2010.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Jacqueline de Romilly died 2010.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/54/Jacqueline_de_Romilly_died_2010.jpg/220px-Jacqueline_de_Romilly_died_2010.jpg\" width=\"220\" height=\"227\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/5/54/Jacqueline_de_Romilly_died_2010.jpg 1.5x\" data-file-width=\"223\" data-file-height=\"230\" /></a><div>Jacqueline de Romilly</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1913-03-26</span>)</span>26 March 1913<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Chartres\" title=\"Chartres\">Chartres</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n18 December 2010<span style=\"display:none\">(2010-12-18)</span> (aged&#160;97)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Boulogne-Billancourt\" title=\"Boulogne-Billancourt\">Boulogne-Billancourt</a>, France</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Education</th><td>\n<a href=\"/wiki/Lyc%C3%A9e_Louis-le-Grand\" title=\"Lyc\u00e9e Louis-le-Grand\">Lyc\u00e9e Louis-le-Grand</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Alma&#160;mater</th><td>\n<a href=\"/wiki/%C3%89cole_Normale_Sup%C3%A9rieure\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure\">\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure</a> <br /> <a href=\"/wiki/University_of_Paris\" title=\"University of Paris\">University of Paris</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nWriter<br />Professor</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nMember of the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Jacqueline Worms de Romilly</b> (<small>French:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[\u0281\u0254miji]</a></span>; n\u00e9e <b>David</b>,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> 26 March 1913 \u2013 18 December 2010) was a <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">Franco</a>-<a href=\"/wiki/Greece\" title=\"Greece\">Greek</a> <a href=\"/wiki/Philology\" title=\"Philology\">philologist</a>, <a href=\"/wiki/Classical_scholar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Classical scholar\">classical scholar</a> and <a href=\"/wiki/Fiction\" title=\"Fiction\">fiction writer</a>. She was the first woman nominated to the <a href=\"/wiki/Coll%C3%A8ge_de_France\" title=\"Coll\u00e8ge de France\">Coll\u00e8ge de France</a>, and in 1988, the second woman to enter the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a>.\n</p><p>She is primarily known for her work on the culture and language of <a href=\"/wiki/Ancient_Greece\" title=\"Ancient Greece\">ancient Greece</a>, and in particular on <a href=\"/wiki/Thucydides\" title=\"Thucydides\">Thucydides</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Influence\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Influence</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Honours_and_awards\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Honours and awards</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Works_published_in_English_translation\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Works published in English translation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jacqueline_de_Romilly&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Born in <a href=\"/wiki/Chartres\" title=\"Chartres\">Chartres</a>, <a href=\"/wiki/Eure-et-Loir\" title=\"Eure-et-Loir\">Eure-et-Loir</a>, she studied at the Lyc\u00e9e Moli\u00e8re. As a schoolgirl, she became the first female to qualify for a prize in the <a href=\"/wiki/Concours_g%C3%A9n%C3%A9ral\" title=\"Concours g\u00e9n\u00e9ral\">Concours g\u00e9n\u00e9ral</a>, taking the first prize in <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a> to French translation and second prize in <a href=\"/wiki/Ancient_Greek\" title=\"Ancient Greek\">Ancient Greek</a> in 1930.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> She then prepared for the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_Normale_Sup%C3%A9rieure\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure\">\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure</a> at the <a href=\"/wiki/Lyc%C3%A9e_Louis-le-Grand\" title=\"Lyc\u00e9e Louis-le-Grand\">Lyc\u00e9e Louis-le-Grand</a>. She entered the class of 1933 of the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_Normale_Sup%C3%A9rieure\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure\">ENS Ulm</a>. She passed the <i><a href=\"/wiki/Agr%C3%A9gation\" title=\"Agr\u00e9gation\">agr\u00e9gation</a></i> in <a href=\"/wiki/Classics\" title=\"Classics\">Classics</a> in 1936; however, because she was of Jewish ancestry, the <a href=\"/wiki/Vichy_government\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vichy government\">Vichy government</a> suspended her from her teaching duties during the <a href=\"/wiki/German_occupation_of_France_during_World_War_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"German occupation of France during World War II\">Occupation of France</a>.<sup id=\"cite_ref-Verweis_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Verweis-3\">&#91;3&#93;</a></sup> She became a <a href=\"/wiki/Doctor_of_letters\" class=\"mw-redirect\" title=\"Doctor of letters\">doctor of letters</a> at the <a href=\"/wiki/University_of_Paris\" title=\"University of Paris\">University of Paris</a> in 1947. Her doctoral thesis, a \"masterful\"<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> treatment of <a href=\"/wiki/Athenian_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Athenian Empire\">Athenian imperialism</a> in Thucydides, was published as <i>Thucydide et l'imp\u00e9rialisme ath\u00e9nien</i>, and subsequently translated into English as <i>Thucydides and Athenian Imperialism</i>.\n</p><p>After being a schoolteacher, she became a professor at <a href=\"/wiki/Universit%C3%A9_Lille_Nord_de_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universit\u00e9 Lille Nord de France\">Lille University</a> and subsequently at the <a href=\"/wiki/University_of_Paris\" title=\"University of Paris\">Sorbonne</a>, between 1957 and 1973. She later was promoted to the chair of <a href=\"/wiki/Greek_language\" title=\"Greek language\">Greek</a> and the development of moral and political thought at the <a href=\"/wiki/Coll%C3%A8ge_de_France\" title=\"Coll\u00e8ge de France\">Coll\u00e8ge de France</a> \u2014 the first woman nominated to this prestigious institution. In 1988, she was the second woman (after <a href=\"/wiki/Marguerite_Yourcenar\" title=\"Marguerite Yourcenar\">Marguerite Yourcenar</a>) to enter the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a>, being elected to Chair #7, which was previously occupied by <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Roussin\" title=\"Andr\u00e9 Roussin\">Andr\u00e9 Roussin</a>.\n</p><p>In 1995, she obtained <a href=\"/wiki/Greeks\" title=\"Greeks\">Greek nationality</a> and in 2000 was named as an Ambassador of Hellenism by the <a href=\"/wiki/Greek_Government\" class=\"mw-redirect\" title=\"Greek Government\">Greek government</a>. A one-time president of the <a href=\"/wiki/Association_Guillaume_Bud%C3%A9\" title=\"Association Guillaume Bud\u00e9\">Association Guillaume Bud\u00e9</a>, she remained an honorary president until her death at a hospital in <a href=\"/wiki/Boulogne-Billancourt\" title=\"Boulogne-Billancourt\">Boulogne-Billancourt</a> at the age of 97.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>After having only received baptism in 1940, she fully converted to <a href=\"/wiki/Maronite_Church\" title=\"Maronite Church\">Maronite Catholicism</a> in 2008, aged 95.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Influence\">Influence</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jacqueline_de_Romilly&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Influence\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>De Romilly's two monographs on the ancient Greek historian <a href=\"/wiki/Thucydides\" title=\"Thucydides\">Thucydides</a> have been credited with \"alter[ing] the landscape of Thucydidean scholarship\"<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> and \"the beginning of a new era\".<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> In 2002, Danish classical scholar Anders Holm Rasmussen described her views on Thucydides' ideology of empire as still \"one of the most important viewpoints\" with which modern scholars can engage.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Published first in 1956, her work <i>Histoire et raison chez Thucydide</i> is still in print in the original French today, and was translated into English as <i>The Mind of Thucydides</i> after her death.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>De Romilly also published outside the field of <a href=\"/wiki/Greek_historiography\" title=\"Greek historiography\">Greek historiography</a>. In recent years, the value of her work <i>Time in Greek Tragedy</i> has been recognized by scholars working not only on <a href=\"/wiki/Greek_drama\" class=\"mw-redirect\" title=\"Greek drama\">Greek drama</a> but also on <a href=\"/wiki/Aristotle\" title=\"Aristotle\">Aristotle</a>'s <a href=\"/wiki/Metaphysics\" title=\"Metaphysics\">metaphysics</a> of time.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2016, Rosie Wyles and <a href=\"/wiki/Edith_Hall\" title=\"Edith Hall\">Edith Hall</a> edited a volume called <i>Women Classical Scholars: Unsealing the Fountain from the Renaissance to Jacqueline de Romilly</i>, a history of pioneering women born between the Renaissance and 1913 who played significant roles in the history of classical scholarship.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Honours_and_awards\">Honours and awards</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jacqueline_de_Romilly&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Honours and awards\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Grand Cross of the <a href=\"/wiki/Legion_of_Honour\" title=\"Legion of Honour\">Legion of Honour</a> (2007)</li>\n<li>Grand Cross of the <a href=\"/wiki/Ordre_national_du_M%C3%A9rite\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ordre national du M\u00e9rite\">Ordre national du M\u00e9rite</a></li>\n<li>Commander of the <a href=\"/wiki/Ordre_des_Palmes_Acad%C3%A9miques\" title=\"Ordre des Palmes Acad\u00e9miques\">Ordre des Palmes Acad\u00e9miques</a></li>\n<li>Commander of the <a href=\"/wiki/Ordre_des_Arts_et_des_Lettres\" title=\"Ordre des Arts et des Lettres\">Ordre des Arts et des Lettres</a></li>\n<li>Commander of the <a href=\"/wiki/Order_of_the_Phoenix_(Greece)\" title=\"Order of the Phoenix (Greece)\">Order of the Phoenix (Greece)</a></li>\n<li>Commander of the <a href=\"/wiki/Order_of_Honour_(Greece)\" title=\"Order of Honour (Greece)\">Order of Honour (Greece)</a></li>\n<li>Elected to the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a> (24 November 24, 1988)</li>\n<li>First woman professor at the <a href=\"/wiki/Coll%C3%A8ge_de_France\" title=\"Coll\u00e8ge de France\">Coll\u00e8ge de France</a> (Chair: Greece and the formation of the moral and political thought)</li>\n<li>First woman member of the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_des_Inscriptions_et_Belles-Lettres\" title=\"Acad\u00e9mie des Inscriptions et Belles-Lettres\">Acad\u00e9mie des Inscriptions et Belles-Lettres</a> (1975)</li>\n<li>President of the Academy of Inscriptions and Belles-Lettres (1987)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Austrian_Decoration_for_Science_and_Art\" title=\"Austrian Decoration for Science and Art\">Austrian Decoration for Science and Art</a> (1981)<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li>\n<li>Appointed by Greece as Ambassador of Hellenism (2000) (she had received citizenship in 1995)</li>\n<li>Ambatielos Prize of the Acad\u00e9mie des Inscriptions et Belles-Lettres (1948)</li>\n<li>Croiset Prize of the <a href=\"/wiki/Institut_de_France\" title=\"Institut de France\">Institut de France</a> (1969)</li>\n<li>Langlois Prize of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise (1974)</li>\n<li>Grand Prize of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise (1984)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Onassis_Prize\" class=\"mw-redirect\" title=\"Onassis Prize\">Onassis Prize</a> (Athens, 1995)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Ferr%C3%A9_Prize\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jean Ferr\u00e9 Prize\">Daudet Prize</a> for defence of the French language (2000)</li>\n<li>Prize of the <a href=\"/wiki/Hellenic_Parliament\" title=\"Hellenic Parliament\">Greek Parliament</a> (2008)</li>\n<li>Foreign Honorary Member of the <a href=\"/wiki/American_Academy_of_Arts_and_Sciences\" title=\"American Academy of Arts and Sciences\">American Academy of Arts and Sciences</a> (1988)<sup id=\"cite_ref-AAAS_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AAAS-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li>Corresponding member of foreign academies: Denmark, Great Britain, Vienna, Athens, Bavaria, the Netherlands, Naples, Turin, Genoa and the United States.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Honorary_doctorate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Honorary doctorate\">Honorary doctorates</a> from the universities of <a href=\"/wiki/University_of_Oxford\" title=\"University of Oxford\">Oxford</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Athens\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Athens\">Athens</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Dublin\" title=\"University of Dublin\">Dublin</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Heidelberg\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Heidelberg\">Heidelberg</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Montreal\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Montreal\">Montreal</a> and <a href=\"/wiki/Yale_University\" title=\"Yale University\">Yale University</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works_published_in_English_translation\">Works published in English translation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jacqueline_de_Romilly&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Works published in English translation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>De Romilly's work was largely published in French, but some of her works were written in or translated into English:<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p><b>Books</b>\n</p>\n<ul><li><i>Thucydides and Athenian Imperialism</i>, translated by P. Thody. Oxford, 1963.</li>\n<li><i>Time in Greek Tragedy</i> (<a href=\"/wiki/Messenger_Lectures\" title=\"Messenger Lectures\">Messenger Lectures</a>). Cornell, 1968.</li>\n<li><i>Magic and Rhetoric in Ancient Greece</i> (<a href=\"/w/index.php?title=Carl_Newell_Jackson_Lectures&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carl Newell Jackson Lectures (page does not exist)\">Carl Newell Jackson Lectures</a>). Cambridge, MA, 1975.</li>\n<li><i>The Rise and Fall of States According to Greek Authors</i> (<a href=\"/w/index.php?title=Thomas_Spencer_Jerome_Lectures&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Thomas Spencer Jerome Lectures (page does not exist)\">Thomas Spencer Jerome Lectures</a>). Ann Arbor, 1977.</li>\n<li><i>A Short History of Greek Literature</i>, translated by L. Doherty. Chicago, 1985.</li>\n<li><i>The Great Sophists in Periclean Athens</i>, translated by J. Lloyd. Oxford, 1991.</li>\n<li><i>The Mind of Thucydides</i>, translated by E. T. Rawlings. Cornell, 2012.</li></ul>\n<p><b>Articles</b>\n</p>\n<ul><li>\"Thucydides and the Cities of the Athenian Empire\", in <i><a href=\"/wiki/Institute_of_Classical_Studies\" title=\"Institute of Classical Studies\">BICS</a></i> 13 (1966) 1-12.</li>\n<li>\"<i>Phoenician Women</i> of Euripides: Topicality in Greek Tragedy\", translated by D. H. Orrok, in <i><a href=\"/wiki/Bucknell_University_Press#Bucknell_Review\" title=\"Bucknell University Press\">Bucknell Review</a></i> 15 (1967) 108-132.</li>\n<li>\"Fairness and Kindness in Thucydides\", in <i><a href=\"/wiki/Phoenix_(classics_journal)\" title=\"Phoenix (classics journal)\">Phoenix</a></i> 28 (1974) 95-100.</li>\n<li>\"Plato and Conjuring\", in K. V. Erickson (ed.), <i>Plato: True and Sophistic Rhetoric</i>. Amsterdam, 1979.</li>\n<li>\"Agamemnon in Doubt and Hesitation\", in P. Pucci (ed.), <i>Language and the Tragic Hero: Essays on Greek Tragedy in Honor of Gordon M. Kirkwood</i>, 25-37. Atlanta, 1988.</li>\n<li>\"Isocrates and Europe\", in <i>Greece &amp; Rome</i> 39 (1992) 2-13.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jacqueline_de_Romilly&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://latimesblogs.latimes.com/afterword/2010/12/french-scholar-jacqueline-de-romilly-dies-at-97.html\">\"French Scholar Jacqueline de Romilly Dies at 97\" <i>Los Angeles Times</i></a> 20 December 2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Webb, Ruth (2016). \"Jacqueline de Romilly\".  In Wyles &amp; Hall. <i>Women classical scholars&#160;: unsealing the fountain from the Renaissance to Jacqueline de Romilly'<span></span></i>. Oxford: Oxford University Press. p.&#160;377. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780198725206\" title=\"Special:BookSources/9780198725206\">9780198725206</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Jacqueline+de+Romilly&amp;rft.btitle=Women+classical+scholars+%3A+unsealing+the+fountain+from+the+Renaissance+to+Jacqueline+de+Romilly%27&amp;rft.place=Oxford&amp;rft.pages=377&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2016&amp;rft.isbn=9780198725206&amp;rft.aulast=Webb&amp;rft.aufirst=Ruth&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJacqueline+de+Romilly\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Verweis-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Verweis_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parutions.com/pages/1-4-4-3976.html\">\"D\u2019origine juive, elle est suspendue de ses fonctions par le r\u00e9gime de Vichy en 1941.\"</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Munn, Mark (2002). <i>The School of History: Athens in the Age of Socrates</i>. Berkeley, Calif.: University of California Press. p.&#160;xi. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780520236851\" title=\"Special:BookSources/9780520236851\">9780520236851</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+School+of+History%3A+Athens+in+the+Age+of+Socrates&amp;rft.place=Berkeley%2C+Calif.&amp;rft.pages=xi&amp;rft.pub=University+of+California+Press&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=9780520236851&amp;rft.aulast=Munn&amp;rft.aufirst=Mark&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJacqueline+de+Romilly\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lemonde.fr/carnet/article/2010/12/19/jacqueline-de-romilly-helleniste-et-academicienne-est-morte_1455554_3382.html\">\"Jacqueline de Romilly, hell\u00e9niste et acad\u00e9micienne, est morte\"</a>. <i>Le Monde</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 December</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Le+Monde&amp;rft.atitle=Jacqueline+de+Romilly%2C+hell%C3%A9niste+et+acad%C3%A9micienne%2C+est+morte&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lemonde.fr%2Fcarnet%2Farticle%2F2010%2F12%2F19%2Fjacqueline-de-romilly-helleniste-et-academicienne-est-morte_1455554_3382.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJacqueline+de+Romilly\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20101224190347/http://www.la-croix.com/Jacqueline-de-Romilly-une-Athenienne-au-XXe-siecle/article/2449453/5548\">\"Dossier. Jacqueline de Romilly, une Ath\u00e9nienne au XXe si\u00e8cle\"</a>. <i>La Croix</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.la-croix.com/Jacqueline-de-Romilly-une-Athenienne-au-XXe-siecle/article/2449453/5548\">the original</a> on December 24, 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=La+Croix&amp;rft.atitle=Dossier.+Jacqueline+de+Romilly%2C+une+Ath%C3%A9nienne+au+XXe+si%C3%A8cle&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.la-croix.com%2FJacqueline-de-Romilly-une-Athenienne-au-XXe-siecle%2Farticle%2F2449453%2F5548&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJacqueline+de+Romilly\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20101224090109/http://www.la-croix.com/Reaction-du-P.-Mansour-Labaky-/article/2449452/55352\">\"R\u00e9action du P. Mansour Labaky au d\u00e9c\u00e8s de Jacqueline de Romilly\"</a>. <i>La Croix</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.la-croix.com/Reaction-du-P.-Mansour-Labaky-/article/2449452/55352\">the original</a> on 24 December 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=La+Croix&amp;rft.atitle=R%C3%A9action+du+P.+Mansour+Labaky+au+d%C3%A9c%C3%A8s+de+Jacqueline+de+Romilly&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.la-croix.com%2FReaction-du-P.-Mansour-Labaky-%2Farticle%2F2449452%2F55352&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJacqueline+de+Romilly\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Lee, Christine (20 March 2014). \"(J.) De Romilly The Mind of Thucydides. Translated by Elizabeth Trapnell Rawlings. Edited and with an introduction by Hunter R. Rawlings III and Jeffrey S. Rusten. Pp. xx?+?195. Ithaca and London: Cornell University Press, 2012 (originally published as Histoire et raison chez Thucydide, 1956). Cased, US$35\". <i>The Classical Review</i>. <b>64</b> (01): 44. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1017/S0009840X13002266\">10.1017/S0009840X13002266</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8014-5063-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-8014-5063-1\">978-0-8014-5063-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Classical+Review&amp;rft.atitle=%28J.%29+De+Romilly+The+Mind+of+Thucydides.+Translated+by+Elizabeth+Trapnell+Rawlings.+Edited+and+with+an+introduction+by+Hunter+R.+Rawlings+III+and+Jeffrey+S.+Rusten.+Pp.+xx%3F%2B%3F195.+Ithaca+and+London%3A+Cornell+University+Press%2C+2012+%28originally+published+as+Histoire+et+raison+chez+Thucydide%2C+1956%29.+Cased%2C+US%2435.&amp;rft.volume=64&amp;rft.issue=01&amp;rft.pages=44&amp;rft.date=2014-03-20&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1017%2FS0009840X13002266&amp;rft.isbn=978-0-8014-5063-1&amp;rft.aulast=Lee&amp;rft.aufirst=Christine&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJacqueline+de+Romilly\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Rijksbaron, Albert (2011). \"Introduction\".  In Lalot; Rijksbaron; Jacquinod; Buijs. <i>The historical present in Thucydides: semantics and narrative function'<span></span></i>. Leiden: Brill. p.&#160;1.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Introduction&amp;rft.btitle=The+historical+present+in+Thucydides%3A+semantics+and+narrative+function%27&amp;rft.place=Leiden&amp;rft.pages=1&amp;rft.pub=Brill&amp;rft.date=2011&amp;rft.aulast=Rijksbaron&amp;rft.aufirst=Albert&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJacqueline+de+Romilly\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Holm Rasmussen, Anders (2002). \"Thucydides' Conception of the Peloponnesian War I. Imperialism\". <i>Classica et Mediaevalia</i>. <b>52</b>: 85.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Classica+et+Mediaevalia&amp;rft.atitle=Thucydides%27+Conception+of+the+Peloponnesian+War+I.+Imperialism&amp;rft.volume=52&amp;rft.pages=85&amp;rft.date=2002&amp;rft.aulast=Holm+Rasmussen&amp;rft.aufirst=Anders&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJacqueline+de+Romilly\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cornellpress.cornell.edu/book/?GCOI=80140100913260&amp;fa=author&amp;person_id=4716\">\"The Mind of Thucydides<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. <i>Cornell University Press (blurb)</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Cornell+University+Press+%28blurb%29&amp;rft.atitle=The+Mind+of+Thucydides%27&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cornellpress.cornell.edu%2Fbook%2F%3FGCOI%3D80140100913260%26fa%3Dauthor%26person_id%3D4716&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJacqueline+de+Romilly\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://bmcr.brynmawr.edu/2013/2013-04-53.html\">http://bmcr.brynmawr.edu/2013/2013-04-53.html</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Laurent, R\u00e9gis (2015). <i>An introduction to Aristotle's metaphysics of time&#160;: historical research into the mythological and astronomical conceptions that preceded Aristotle's philosophy</i>. Paris: Villegagnons-Plaisance Editions. p.&#160;53. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782953384611\" title=\"Special:BookSources/9782953384611\">9782953384611</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=An+introduction+to+Aristotle%27s+metaphysics+of+time+%3A+historical+research+into+the+mythological+and+astronomical+conceptions+that+preceded+Aristotle%27s+philosophy&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pages=53&amp;rft.pub=Villegagnons-Plaisance+Editions&amp;rft.date=2015&amp;rft.isbn=9782953384611&amp;rft.aulast=Laurent&amp;rft.aufirst=R%C3%A9gis&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJacqueline+de+Romilly\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Magnus, Erica W. (2016). \"Time, Cognition, and Attic Performance: Tracing a New Approach to Theatre History's \"Vexing Question<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\".  In Gross, S.; Ostovich, S. <i>Time and Trace: Multidisciplinary Investigations of Temporality</i>. Leiden: Brill.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Time%2C+Cognition%2C+and+Attic+Performance%3A+Tracing+a+New+Approach+to+Theatre+History%E2%80%99s+%22Vexing+Question%22&amp;rft.btitle=Time+and+Trace%3A+Multidisciplinary+Investigations+of+Temporality&amp;rft.place=Leiden&amp;rft.pub=Brill&amp;rft.date=2016&amp;rft.aulast=Magnus&amp;rft.aufirst=Erica+W.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJacqueline+de+Romilly\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Wyles, Rosie; Hall, Edith, eds. (2016-10-27). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://global.oup.com/academic/product/women-classical-scholars-9780198725206?cc=gb&amp;lang=en&amp;\"><i>Women Classical Scholars: Unsealing the Fountain from the Renaissance to Jacqueline de Romilly</i></a>. Classical Presences. Oxford, New York: Oxford University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780198725206\" title=\"Special:BookSources/9780198725206\">9780198725206</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Women+Classical+Scholars%3A+Unsealing+the+Fountain+from+the+Renaissance+to+Jacqueline+de+Romilly&amp;rft.place=Oxford%2C+New+York&amp;rft.series=Classical+Presences&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2016-10-27&amp;rft.isbn=9780198725206&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fglobal.oup.com%2Facademic%2Fproduct%2Fwomen-classical-scholars-9780198725206%3Fcc%3Dgb%26lang%3Den%26&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJacqueline+de+Romilly\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parlament.gv.at/PAKT/VHG/XXIV/AB/AB_10542/imfname_251156.pdf\">\"Reply to a parliamentary question\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(pdf)</span> (in German). p.&#160;626<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 November</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Reply+to+a+parliamentary+question&amp;rft.pages=626&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.parlament.gv.at%2FPAKT%2FVHG%2FXXIV%2FAB%2FAB_10542%2Fimfname_251156.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJacqueline+de+Romilly\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-AAAS-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-AAAS_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.amacad.org/publications/BookofMembers/ChapterD.pdf\">\"Book of Members, 1780\u20132010: Chapter D\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. American Academy of Arts and Sciences<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 July</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Book+of+Members%2C+1780%E2%80%932010%3A+Chapter+D&amp;rft.pub=American+Academy+of+Arts+and+Sciences&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.amacad.org%2Fpublications%2FBookofMembers%2FChapterD.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJacqueline+de+Romilly\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Compiled from <i><a href=\"/wiki/L%27Ann%C3%A9e_Philologique\" class=\"mw-redirect\" title=\"L&#39;Ann\u00e9e Philologique\">L'Ann\u00e9e Philologique</a></i></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jacqueline_de_Romilly&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.academie-francaise.fr/immortels/index.html\">L'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_seat_7\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_Seat_7\" title=\"Template:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 7\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_Seat_7\" title=\"Template talk:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 7\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_Seat_7&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_seat_7\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a> <a href=\"/wiki/List_of_members_of_the_Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"List of members of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">seat 7</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jean_Chapelain\" title=\"Jean Chapelain\">Jean Chapelain</a> (1634)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Isaac_de_Benserade\" title=\"Isaac de Benserade\">Isaac de Benserade</a> (1674)</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89tienne_Pavillon\" title=\"\u00c9tienne Pavillon\">\u00c9tienne Pavillon</a> (1691)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fabio_Brulart_de_Sillery\" title=\"Fabio Brulart de Sillery\">Fabio Brulart de Sillery</a> (1705)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri-Jacques_Nompar_de_Caumont,_duc_de_La_Force\" title=\"Henri-Jacques Nompar de Caumont, duc de La Force\">Henri-Jacques Nompar de Caumont, duc de La Force</a> (1715)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_de_Mirabaud\" title=\"Jean-Baptiste de Mirabaud\">Jean-Baptiste de Mirabaud</a> (1726)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude-Henri_Watelet\" title=\"Claude-Henri Watelet\">Claude-Henri Watelet</a> (1760)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel-Jean_Sedaine\" title=\"Michel-Jean Sedaine\">Michel-Jean Sedaine</a> (1786)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Collin_d%27Harleville\" title=\"Collin d&#39;Harleville\">Collin d'Harleville</a> (1803)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Antoine_No%C3%ABl_Bruno,_comte_Daru\" title=\"Pierre Antoine No\u00ebl Bruno, comte Daru\">Pierre Antoine No\u00ebl Bruno, comte Daru</a> (1806)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alphonse_de_Lamartine\" title=\"Alphonse de Lamartine\">Alphonse de Lamartine</a> (1829)</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89mile_Ollivier\" title=\"\u00c9mile Ollivier\">\u00c9mile Ollivier</a> (1870)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Bergson\" title=\"Henri Bergson\">Henri Bergson</a> (1914)</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89douard_Le_Roy\" title=\"\u00c9douard Le Roy\">\u00c9douard Le Roy</a> (1945)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel-Rops\" title=\"Daniel-Rops\">Henri Petiot (Daniel-Rops)</a> (1955)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre-Henri_Simon\" title=\"Pierre-Henri Simon\">Pierre-Henri Simon</a> (1966)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Roussin\" title=\"Andr\u00e9 Roussin\">Andr\u00e9 Roussin</a> (1973)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Jacqueline de Romilly</a> (1988)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jules_A._Hoffmann\" title=\"Jules A. Hoffmann\">Jules A. Hoffmann</a> (2012)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q261687&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q261687&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q261687\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/46766764\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90232036\">90232036</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX976049\">XX976049</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11922517v\">cb11922517v</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11922517v\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118973622\">118973622</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000122794612\">0000 0001 2279 4612</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n50075852\">n50075852</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00685083\">00685083</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jx20050712010&amp;CON_LNG=ENG\">jx20050712010</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35460725\">35460725</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Istituto_Centrale_per_il_Catalogo_Unico\" title=\"Istituto Centrale per il Catalogo Unico\">ICCU</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://opac.sbn.it/opacsbn/opac/iccu/scheda_authority.jsp?bid=IT\\ICCU\\CFIV\\058527\">IT\\ICCU\\CFIV\\058527</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/027107647\">027107647</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/46766764\">46766764</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2141\nCached time: 20180922074228\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.644 seconds\nReal time usage: 0.737 seconds\nPreprocessor visited node count: 1946/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 44170/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1492/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 13/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 17726/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.273/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.45 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  531.935      1 -total\n 37.40%  198.959      1 Template:Reflist\n 27.55%  146.545      1 Template:Infobox_person\n 19.10%  101.621      1 Template:Infobox\n 18.03%   95.925      1 Template:Authority_control\n 16.75%   89.121      6 Template:Cite_book\n 10.27%   54.617      1 Template:Fr_icon\n  9.72%   51.710      1 Template:Link_language\n  9.31%   49.534      6 Template:Cite_web\n  8.16%   43.409      5 Template:Br_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3420635-0!canonical and timestamp 20180922074228 and revision id 860667451\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Jacqueline_de_Romilly","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Jacqueline de Romilly"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Jacqueline_de_Romilly","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Jacqueline de Romilly"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%96%CE%B1%CE%BA%CE%BB%CE%AF%CE%BD_%CE%BD%CF%84%CE%B5_%CE%A1%CE%BF%CE%BC%CE%B9%CE%B3%CE%AF","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u0396\u03b1\u03ba\u03bb\u03af\u03bd \u03bd\u03c4\u03b5 \u03a1\u03bf\u03bc\u03b9\u03b3\u03af"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Jacqueline_de_Romilly","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Jacqueline de Romilly"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Jacqueline_de_Romilly","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Jacqueline de Romilly"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacqueline_de_Romilly","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Jacqueline de Romilly"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Jacqueline_Worms_de_Romilly","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Jacqueline Worms de Romilly"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Iacoba_de_Romilly","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Iacoba de Romilly"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Jacqueline_de_Romilly","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Jacqueline de Romilly"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Jacqueline_de_Romilly","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Jacqueline de Romilly"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%B9%D0%B8,_%D0%96%D0%B0%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%BD_%D0%B4%D0%B5","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0420\u043e\u043c\u0438\u0439\u0438, \u0416\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d \u0434\u0435"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Jacqueline_de_Romilly","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Jacqueline de Romilly"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","hidden":"","*":"Infobox_person_using_alma_mater"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","hidden":"","*":"Pages_to_import_images_to_Wikidata"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SBN_identifiers"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","*":"1913_births"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","*":"2010_deaths"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","*":"People_from_Chartres"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","*":"French_Jews"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","*":"French_Roman_Catholics"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","*":"French_Maronites"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","*":"Coll\u00e8ge_de_France_faculty"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","*":"Lyc\u00e9e_Louis-le-Grand_alumni"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","*":"\u00c9cole_Normale_Sup\u00e9rieure_alumni"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","*":"\u00c9cole_Normale_Sup\u00e9rieure_faculty"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","*":"Members_of_the_Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","*":"Members_of_the_Acad\u00e9mie_des_Inscriptions_et_Belles-Lettres"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","*":"Grand_Croix_of_the_L\u00e9gion_d'honneur"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","*":"Grand_Cross_of_the_National_Order_of_Merit_(France)"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","*":"Commandeurs_of_the_Ordre_des_Palmes_Acad\u00e9miques"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","*":"Commandeurs_of_the_Ordre_des_Arts_et_des_Lettres"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","*":"Commanders_of_the_Order_of_the_Phoenix_(Greece)"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","*":"Commanders_of_the_Order_of_Honour_(Greece)"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","*":"Fellows_of_the_American_Academy_of_Arts_and_Sciences"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","*":"Recipients_of_the_Austrian_Decoration_for_Science_and_Art"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","*":"Historians_of_antiquity"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","hidden":"","*":"Place_of_death_missing"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","*":"Jewish_women_writers"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","*":"Jewish_writers"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","*":"Classical_studies"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","*":"Classical_scholars"},{"sortkey":"Romilly, Jacqueline de","*":"Women_classical_scholars"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 7"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SBN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie des Inscriptions et Belles-Lettres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agr\u00e9gation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alphonse de Lamartine"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Academy of Arts and Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Greek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Roussin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aristotle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Association Guillaume Bud\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Athenian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian Decoration for Science and Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boulogne-Billancourt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucknell University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chartres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classical scholar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude-Henri Watelet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collin d'Harleville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coll\u00e8ge de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concours g\u00e9n\u00e9ral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel-Rops"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doctor of letters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edith Hall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eure-et-Loir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fabio Brulart de Sillery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fiction"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"German occupation of France during World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek Government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek drama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek historiography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greeks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hellenic Parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri-Jacques Nompar de Caumont, duc de La Force"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Bergson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honorary doctorate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institute of Classical Studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isaac de Benserade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istituto Centrale per il Catalogo Unico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste de Mirabaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Chapelain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Ferr\u00e9 Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules A. Hoffmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Ann\u00e9e Philologique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legion of Honour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of members of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyc\u00e9e Louis-le-Grand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marguerite Yourcenar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maronite Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Messenger Lectures"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metaphysics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel-Jean Sedaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Onassis Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Honour (Greece)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of the Phoenix (Greece)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordre des Arts et des Lettres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordre des Palmes Acad\u00e9miques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordre national du M\u00e9rite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phoenix (classics journal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre-Henri Simon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Antoine No\u00ebl Bruno, comte Daru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thucydides"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Athens"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Dublin"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Heidelberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Montreal"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Oxford"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universit\u00e9 Lille Nord de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vichy government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yale University"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9douard Le Roy"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile Ollivier"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9tienne Pavillon"},{"ns":0,"*":"Carl Newell Jackson Lectures"},{"ns":0,"*":"Thomas Spencer Jerome Lectures"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 7"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/French"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 7"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Jacqueline_de_Romilly_died_2010.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://latimesblogs.latimes.com/afterword/2010/12/french-scholar-jacqueline-de-romilly-dies-at-97.html","http://www.parutions.com/pages/1-4-4-3976.html","http://www.lemonde.fr/carnet/article/2010/12/19/jacqueline-de-romilly-helleniste-et-academicienne-est-morte_1455554_3382.html","https://web.archive.org/web/20101224190347/http://www.la-croix.com/Jacqueline-de-Romilly-une-Athenienne-au-XXe-siecle/article/2449453/5548","http://www.la-croix.com/Jacqueline-de-Romilly-une-Athenienne-au-XXe-siecle/article/2449453/5548","https://web.archive.org/web/20101224090109/http://www.la-croix.com/Reaction-du-P.-Mansour-Labaky-/article/2449452/55352","http://www.la-croix.com/Reaction-du-P.-Mansour-Labaky-/article/2449452/55352","//doi.org/10.1017/S0009840X13002266","http://www.cornellpress.cornell.edu/book/?GCOI=80140100913260&fa=author&person_id=4716","https://global.oup.com/academic/product/women-classical-scholars-9780198725206?cc=gb&lang=en&","http://www.parlament.gv.at/PAKT/VHG/XXIV/AB/AB_10542/imfname_251156.pdf","http://www.amacad.org/publications/BookofMembers/ChapterD.pdf","http://bmcr.brynmawr.edu/2013/2013-04-53.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q261687","http://www.academie-francaise.fr/immortels/index.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/46766764","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90232036","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX976049","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11922517v","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11922517v","https://d-nb.info/gnd/118973622","http://isni.org/isni/0000000122794612","http://id.loc.gov/authorities/names/n50075852","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00685083","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jx20050712010&CON_LNG=ENG","https://nla.gov.au/anbd.aut-an35460725","http://opac.sbn.it/opacsbn/opac/iccu/scheda_authority.jsp?bid=IT%5CICCU%5CCFIV%5C058527","https://www.idref.fr/027107647","https://viaf.org/viaf/46766764"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jacqueline_de_Romilly","byteoffset":1276,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Influence","number":"2","index":"2","fromtitle":"Jacqueline_de_Romilly","byteoffset":5089,"anchor":"Influence"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Honours and awards","number":"3","index":"3","fromtitle":"Jacqueline_de_Romilly","byteoffset":8514,"anchor":"Honours_and_awards"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works published in English translation","number":"4","index":"4","fromtitle":"Jacqueline_de_Romilly","byteoffset":10673,"anchor":"Works_published_in_English_translation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Jacqueline_de_Romilly","byteoffset":12272,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Jacqueline_de_Romilly","byteoffset":12300,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jacqueline de Romilly","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Romilly, Jacqueline de"},{"name":"wikibase_item","*":"Q261687"}]}}