{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"\u00c9milienne Demougeot","pageid":52141841,"revid":844838613,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">\u00c9milienne Demougeot</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n1910<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"dtstart bday\">1910</span>)</span><br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Bourges\" title=\"Bourges\">Bourges</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nJune 19, 1994<span style=\"display:none\">(1994-06-19)</span> (aged&#160;83\u201384)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Montpellier\" title=\"Montpellier\">Montpellier</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\n<a href=\"/wiki/Historian\" title=\"Historian\">Historian</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Years&#160;active</th><td>\nSpecalist in the history of the <a href=\"/wiki/Late_Antiquity\" class=\"mw-redirect\" title=\"Late Antiquity\">Late Antiquity</a> and <a href=\"/wiki/Early_Christianity\" title=\"Early Christianity\">Early Christianity</a> times.</td></tr></tbody></table>\n<p><b>\u00c9milienne Demougeot</b> (1910, <a href=\"/wiki/Bourges\" title=\"Bourges\">Bourges</a> \u2013 19 June 1994, <a href=\"/wiki/Montpellier\" title=\"Montpellier\">Montpellier</a>) was a 20th-century French historian, a specialist of <a href=\"/wiki/Late_Antiquity\" class=\"mw-redirect\" title=\"Late Antiquity\">Late Antiquity</a> and <a href=\"/wiki/Early_Christianity\" title=\"Early Christianity\">Early Christianity</a>. She was one of the first women professors of history at a French university, and the first woman professor at the Faculty of Letters at the <a href=\"/wiki/University_of_Montpellier\" title=\"University of Montpellier\">University of Montpellier</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> \n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89milienne_Demougeot&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>She attended elementary and high school in <a href=\"/wiki/Guadeloupe\" title=\"Guadeloupe\">Guadeloupe</a> from 1917 to 1922, then in Tangier in 1925-1926. Once a history teacher, she taught in high school before the war, and then as an assistant at the Sorbonne. She defended her thesis (<i>De l\u2019Unit\u00e9 \u00e0 la division de l\u2019Empire romain. Essai sur le gouvernement imp\u00e9rial (395-410)</i>) in 1949<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>. \n</p><p>She was professor of ancient history at the Faculty of Letters of Montpellier from 1957 to her retirement in 1978. She won the <a href=\"/wiki/Prix_Th%C3%A9rouanne\" title=\"Prix Th\u00e9rouanne\">Prix Th\u00e9rouanne</a> in 1952 for her work, <i>De l\u2019unit\u00e9 \u00e0 la division de l'Empire Romain</i>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> With the prize she was awarded 2,000 francs. She left a great work especially the monumental <i>Formation de l\u2019Europe et les invasions barbares</i>. She bequeathed her library to the library of ancient history of the Paul-Val\u00e9ry University in Montpellier. \n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89milienne_Demougeot&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://crises.www.univ-montp3.fr/fr/ressources/archives/la-m%C3%A9moire-de/%C3%A9milienne-demougeot-1910-1994\">\"\u00c9milienne DEMOUGEOT (1910 - 1994) | CRISES\"</a>. <i>crises.www.univ-montp3.fr</i> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-02-22</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=crises.www.univ-montp3.fr&amp;rft.atitle=%C3%89milienne+DEMOUGEOT+%281910+-+1994%29+%7C+CRISES&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fcrises.www.univ-montp3.fr%2Ffr%2Fressources%2Farchives%2Fla-m%25C3%25A9moire-de%2F%25C3%25A9milienne-demougeot-1910-1994&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89milienne+Demougeot\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://crises.www.univ-montp3.fr/fr/ressources/archives/la-m%C3%A9moire-de/%C3%A9milienne-demougeot-1910-1994\">\"\u00c9milienne DEMOUGEOT (1910 - 1994) | CRISES\"</a>. <i>crises.www.univ-montp3.fr</i> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-02-22</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=crises.www.univ-montp3.fr&amp;rft.atitle=%C3%89milienne+DEMOUGEOT+%281910+-+1994%29+%7C+CRISES&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fcrises.www.univ-montp3.fr%2Ffr%2Fressources%2Farchives%2Fla-m%25C3%25A9moire-de%2F%25C3%25A9milienne-demougeot-1910-1994&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89milienne+Demougeot\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.academie-francaise.fr/emilienne-demougeot\">\"\u00c9milienne DEMOUGEOT | Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\"</a>. <i>www.academie-francaise.fr</i> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-02-22</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.academie-francaise.fr&amp;rft.atitle=%C3%89milienne+DEMOUGEOT+%7C+Acad%C3%A9mie+fran%C3%A7aise&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.academie-francaise.fr%2Femilienne-demougeot&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89milienne+Demougeot\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89milienne_Demougeot&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1988: <cite class=\"citation book\"><i>L'Empire romain et les Barbares d'Occident (IVe-VIIe si\u00e8cle)&#160;: scripta varia</i> (in French). Paris: Publications de la Sorbonne. p.&#160;420. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-859-44177-8\" title=\"Special:BookSources/2-859-44177-8\">2-859-44177-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=L%27Empire+romain+et+les+Barbares+d%27Occident+%28IVe-VIIe+si%C3%A8cle%29+%3A+scripta+varia&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pages=420&amp;rft.pub=Publications+de+la+Sorbonne&amp;rft.isbn=2-859-44177-8&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89milienne+Demougeot\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>1982: <i>Le Colosse de Barletta</i>, <i><a href=\"/wiki/M%C3%A9langes_de_l%27%C3%89cole_fran%C3%A7aise_de_Rome\" title=\"M\u00e9langes de l&#39;\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome\">M\u00e9langes de l'\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome</a></i>. Antiquit\u00e9, T. 94, n\u00b02, 1982, p.&#160;951-978 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/article/mefr_0223-5102_1982_num_94_2_1349\">read on Pers\u00e9e</a></li>\n<li>1980: in collaboration with <a href=\"/wiki/Michel_Christol\" title=\"Michel Christol\">Michel Christol</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Chastagnol\" title=\"Andr\u00e9 Chastagnol\">Andr\u00e9 Chastagnol</a>, <i>M\u00e9langes de numismatique, d'arch\u00e9ologie et d'histoire&#160;: Offerts \u00e0 Jean Lafaurie</i>, Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de numismatique, 286 pages</li>\n<li>1969: <cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.persee.fr/doc/jds_0021-8103_1971_num_1_1_1242_t1_0074_0000_1\"><i>La Formation de l'Europe et les invasions barbares</i></a>. Collection historique (in French). <b>I</b>. Paris: Aubier. p.&#160;616.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+Formation+de+l%27Europe+et+les+invasions+barbares&amp;rft.place=Paris&amp;rft.series=Collection+historique&amp;rft.pages=616&amp;rft.pub=Aubier&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.persee.fr%2Fdoc%2Fjds_0021-8103_1971_num_1_1_1242_t1_0074_0000_1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89milienne+Demougeot\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.persee.fr/doc/antiq_0770-2817_1971_num_40_1_1625_t1_0374_0000_2%7Cread\">online</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.persee.fr/doc/ahess_0395-2649_1981_num_36_6_282805_t1_1057_0000_001%7Cread\">online</a>.</li>\n<li>1969: <cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.persee.fr/doc/reg_0035-2039_1980_num_93_440_4273_t1_0273_0000_3\"><i>La Formation de l'Europe et les invasions barbares</i></a>. Collection historique (in French). <b>II</b>. Paris: Aubier. p.&#160;410. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-7007-0146-1\" title=\"Special:BookSources/2-7007-0146-1\">2-7007-0146-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+Formation+de+l%27Europe+et+les+invasions+barbares&amp;rft.place=Paris&amp;rft.series=Collection+historique&amp;rft.pages=410&amp;rft.pub=Aubier&amp;rft.isbn=2-7007-0146-1&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.persee.fr%2Fdoc%2Freg_0035-2039_1980_num_93_440_4273_t1_0273_0000_3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89milienne+Demougeot\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>1969: <cite class=\"citation book\"><i>La Formation de l'Europe et les invasions barbares</i>. Collection historique (in French). <b>III</b>. Aubier. 1979. p.&#160;519. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-7007-0146-1\" title=\"Special:BookSources/2-7007-0146-1\">2-7007-0146-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+Formation+de+l%27Europe+et+les+invasions+barbares&amp;rft.series=Collection+historique&amp;rft.pages=519&amp;rft.pub=Aubier&amp;rft.date=1979&amp;rft.isbn=2-7007-0146-1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89milienne+Demougeot\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>1968: <i>Remarques sur les d\u00e9buts du culte imp\u00e9rial en Narbonnaise</i> (Offprint from Provence historique, v. 18, fasc. 71) [The Sackler Library, University of Oxford, has a signed copy of the this text)</li>\n<li>1954: 'A propos des interventions du pape Innocent Ier dans la politique s\u00e9culi\u00e8re' (Presses Universitaires de France) Revue historique [offprint] pp.23-38</li>\n<li>1953: <i>Notes sur l'\u00e9vacuation des troupes romaines en Alsace au d\u00e9but du Ve si\u00e8cle</i> (Delle: [Institut des hautes \u00e9tudes alsaciennes])</li>\n<li>1951: <i>De l'unit\u00e9 \u00e0 la division de l'Empire romain</i>, Paris, Adrien-Maisonneuve, 618 pages</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89milienne_Demougeot&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://recherche.univ-montp3.fr/cercam/article.php3?id_article=475&amp;var_mode=calcul\">\u00c9milienne Demougeot on CERCAM</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3588899&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3588899&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3588899\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/59081345\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118995394\">cb118995394</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb118995394\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000110645636\">0000 0001 1064 5636</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/026823594\">026823594</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/59081345\">59081345</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:SPQRomani.svg\" class=\"image\"><img alt=\"SPQRomani.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/SPQRomani.svg/24px-SPQRomani.svg.png\" width=\"24\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/SPQRomani.svg/36px-SPQRomani.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/SPQRomani.svg/48px-SPQRomani.svg.png 2x\" data-file-width=\"931\" data-file-height=\"548\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Ancient_Rome\" title=\"Portal:Ancient Rome\">ancient Rome portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_France.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of France.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/24px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"24\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/36px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/48px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:France\" title=\"Portal:France\">France portal</a></span></li></ul></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2201\nCached time: 20180922102135\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.220 seconds\nReal time usage: 0.311 seconds\nPreprocessor visited node count: 1342/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 20393/2097152 bytes\nTemplate argument size: 933/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 23/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3230/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.113/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.98 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  272.367      1 -total\n 45.17%  123.037      1 Template:Infobox_person\n 35.72%   97.297      1 Template:Infobox\n 18.73%   51.016      1 Template:Authority_control\n 17.77%   48.391      5 Template:Br_separated_entries\n 17.00%   46.291      3 Template:Cite_web\n  7.68%   20.925      1 Template:Death_date_and_age\n  6.97%   18.986      1 Template:Portal_bar\n  6.50%   17.717      4 Template:Cite_book\n  4.68%   12.757      1 Template:Age_in_years\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:52141841-0!dateformat=default and timestamp 20180922102134 and revision id 844838613\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89milienne_Demougeot","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"\u00c9milienne Demougeot"}],"categories":[{"sortkey":"Demougeot, Emilienne","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Demougeot, Emilienne","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Demougeot, Emilienne","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Demougeot, Emilienne","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Demougeot, Emilienne","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Demougeot, Emilienne","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Demougeot, Emilienne","*":"20th-century_French_historians"},{"sortkey":"Demougeot, Emilienne","*":"French_scholars_of_Roman_history"},{"sortkey":"Demougeot, Emilienne","*":"1910_births"},{"sortkey":"Demougeot, Emilienne","*":"People_from_Bourges"},{"sortkey":"Demougeot, Emilienne","*":"1994_deaths"},{"sortkey":"Demougeot, Emilienne","*":"Classical_studies"},{"sortkey":"Demougeot, Emilienne","*":"Classical_scholars"},{"sortkey":"Demougeot, Emilienne","*":"Women_classical_scholars"},{"sortkey":"Demougeot, Emilienne","*":"University_of_Montpellier_faculty"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Chastagnol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Christianity"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guadeloupe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historian"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Late Antiquity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Christol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montpellier"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9langes de l'\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prix Th\u00e9rouanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Montpellier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Ancient Rome"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:France"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth year"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth-date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Date-mf"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Four digit"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age in years"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:P."},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/a"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/f"}],"images":["Blue_pencil.svg","SPQRomani.svg","Flag_of_France.svg"],"externallinks":["https://crises.www.univ-montp3.fr/fr/ressources/archives/la-m%C3%A9moire-de/%C3%A9milienne-demougeot-1910-1994","http://www.academie-francaise.fr/emilienne-demougeot","https://www.wikidata.org/wiki/Q3588899","http://www.persee.fr/web/revues/home/prescript/article/mefr_0223-5102_1982_num_94_2_1349","http://www.persee.fr/doc/jds_0021-8103_1971_num_1_1_1242_t1_0074_0000_1","http://www.persee.fr/doc/antiq_0770-2817_1971_num_40_1_1625_t1_0374_0000_2%7Cread","http://www.persee.fr/doc/ahess_0395-2649_1981_num_36_6_282805_t1_1057_0000_001%7Cread","http://www.persee.fr/doc/reg_0035-2039_1980_num_93_440_4273_t1_0273_0000_3","http://recherche.univ-montp3.fr/cercam/article.php3?id_article=475&var_mode=calcul","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/59081345","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118995394","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb118995394","http://isni.org/isni/0000000110645636","https://www.idref.fr/026823594","https://viaf.org/viaf/59081345"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life","number":"1","index":"1","fromtitle":"\u00c9milienne_Demougeot","byteoffset":1275,"anchor":"Life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"\u00c9milienne_Demougeot","byteoffset":2565,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"3","index":"3","fromtitle":"\u00c9milienne_Demougeot","byteoffset":2596,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"\u00c9milienne_Demougeot","byteoffset":4744,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"\u00c9milienne Demougeot","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Demougeot, Emilienne"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3588899"}]}}