{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Exposici\u00f3n Nacional de Miner\u00eda (1883)","pageid":36986856,"revid":745599390,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:262px;\"><a href=\"/wiki/File:Avenida_de_M%C3%A9xico_(Retiro,_Madrid)_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Avenida_de_M%C3%A9xico_%28Retiro%2C_Madrid%29_01.jpg/260px-Avenida_de_M%C3%A9xico_%28Retiro%2C_Madrid%29_01.jpg\" width=\"260\" height=\"195\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Avenida_de_M%C3%A9xico_%28Retiro%2C_Madrid%29_01.jpg/390px-Avenida_de_M%C3%A9xico_%28Retiro%2C_Madrid%29_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Avenida_de_M%C3%A9xico_%28Retiro%2C_Madrid%29_01.jpg/520px-Avenida_de_M%C3%A9xico_%28Retiro%2C_Madrid%29_01.jpg 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Avenida_de_M%C3%A9xico_(Retiro,_Madrid)_01.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <i>Exposici\u00f3n Nacional de Miner\u00eda</i> was held in the <a href=\"/wiki/Parque_del_Buen_Retiro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parque del Buen Retiro\">Parque del Buen Retiro</a> in 1883.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Palacio_de_Vel%C3%A1zquez_(Madrid)_04.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Palacio_de_Vel%C3%A1zquez_%28Madrid%29_04.jpg/300px-Palacio_de_Vel%C3%A1zquez_%28Madrid%29_04.jpg\" width=\"300\" height=\"159\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Palacio_de_Vel%C3%A1zquez_%28Madrid%29_04.jpg/450px-Palacio_de_Vel%C3%A1zquez_%28Madrid%29_04.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Palacio_de_Vel%C3%A1zquez_%28Madrid%29_04.jpg/600px-Palacio_de_Vel%C3%A1zquez_%28Madrid%29_04.jpg 2x\" data-file-width=\"4320\" data-file-height=\"2294\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Palacio_de_Vel%C3%A1zquez_(Madrid)_04.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/Palacio_de_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Palacio de Vel\u00e1zquez\">Palacio de Vel\u00e1zquez</a> was the main pavilion built for the exhibition</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Pabellon_La_Moncloa_(Madrid,_1883).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Pabellon_La_Moncloa_%28Madrid%2C_1883%29.jpg/250px-Pabellon_La_Moncloa_%28Madrid%2C_1883%29.jpg\" width=\"250\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Pabellon_La_Moncloa_%28Madrid%2C_1883%29.jpg/375px-Pabellon_La_Moncloa_%28Madrid%2C_1883%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Pabellon_La_Moncloa_%28Madrid%2C_1883%29.jpg/500px-Pabellon_La_Moncloa_%28Madrid%2C_1883%29.jpg 2x\" data-file-width=\"940\" data-file-height=\"650\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Pabellon_La_Moncloa_(Madrid,_1883).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Pavilion of <a href=\"/wiki/Real_F%C3%A1brica_de_La_Moncloa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Real F\u00e1brica de La Moncloa\">Real F\u00e1brica de La Moncloa</a></div></div></div>\n<p>The <b>Exposici\u00f3n Nacional de Miner\u00eda, Artes Metal\u00fargicas, Cer\u00e1mica, Cristaler\u00eda y Aguas Minerales</b> (National Exhibition of Mining, Metallurgical Arts, Ceramics, Glass and Mineral Waters) was an exhibition held in <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a> in 1883. Situated in the <a href=\"/wiki/Parque_del_Buen_Retiro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parque del Buen Retiro\">Parque del Buen Retiro</a> between May and November,<sup id=\"cite_ref-D\u00edaz1988_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-D\u00edaz1988-1\">&#91;1&#93;</a></sup> it was presided over by King <a href=\"/wiki/Alfonso_XII\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alfonso XII\">Alfonso XII</a> of Spain and his wife Queen <a href=\"/wiki/Maria_Christina_of_Austria\" title=\"Maria Christina of Austria\">Maria Christina of Austria</a>. Several countries participated.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Exposici%C3%B3n_Nacional_de_Miner%C3%ADa_(1883)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The idea for the contest came in 1880 from the Spanish press, driven by the then Minister for Development, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Luis_Albareda_y_Sezde\" title=\"Jos\u00e9 Luis Albareda y Sezde\">Jos\u00e9 Luis Albareda y Sezde</a>, and aimed to promote and publicize the Spanish mining industry both within the country and abroad. Enacted in 1882, it was arranged by <a href=\"/w/index.php?title=Luis_de_la_Escosura_y_Morrogh&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis de la Escosura y Morrogh (page does not exist)\">Luis de la Escosura y Morrogh</a>, chief of the National Corporation of Mines, and his team.<sup id=\"cite_ref-Engineers1884_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Engineers1884-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Machinery exhibitors had until February 15, 1882 to apply for space, while specialized machinery exhibitors had an October 31 deadline. All non-machinery exhibitors had until November 30 to submit applications for main gallery space. Exhibition articles included machinery, tools, and utensils. These were the types used for mining, metallurgy, manufacture of glass ware, pottery, and utilization of mineral waters. There was no charge for space; water requirements for hydraulic and steam engines was also free for smaller machines. Transportation and passage of goods in bond for the exhibition received \"liberal arrangements\" through <a href=\"/wiki/Customs\" title=\"Customs\">customs</a>.<sup id=\"cite_ref-ScientificAmerican1882_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ScientificAmerican1882-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The official opening was scheduled for April 1, 1883, but because of the storms that delayed completion of the venue, it had to be postponed to May 30, when it was opened by the Kings of Spain and Portugal, <a href=\"/wiki/Lu%C3%ADs_I_of_Portugal\" title=\"Lu\u00eds I of Portugal\">Lu\u00eds I</a>.<sup id=\"cite_ref-Engineers1884_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Engineers1884-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The Minister of Industry, <a href=\"/wiki/Germ%C3%A1n_Gamazo\" title=\"Germ\u00e1n Gamazo\">Germ\u00e1n Gamazo</a>, gave an opening speech.<sup id=\"cite_ref-Engineers1884_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Engineers1884-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Belgium, England, France, Germany, Norway, Portugal, Sweden, and Spain participated in the event.<sup id=\"cite_ref-Engineers1884_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Engineers1884-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Attendees included Franco-Belgian companies, Ibarra and Orconera (Bilbao), the Hullera Company (B\u00e9lmez), the Artillery Corps in Spain, the Humboldt Company, the <a href=\"/w/index.php?title=Royal_Company_Asturian_Mines&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Royal Company Asturian Mines (page does not exist)\">Royal Company Asturian Mines</a>, and <a href=\"/wiki/Rio_Tinto_Mines\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rio Tinto Mines\">Rio Tinto Mines</a> (Huelva). The Sociedad de Santander y Quir\u00f3s published a work in 1883 documenting the event.<sup id=\"cite_ref-Quir\u00f3s1883_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Quir\u00f3s1883-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Grounds_and_facilities\">Grounds and facilities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Exposici%C3%B3n_Nacional_de_Miner%C3%ADa_(1883)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Grounds and facilities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The exhibition was held in an area of 9,000 metres (30,000&#160;ft) in the Parque del Buen Retiro. The project was led by the mining engineer <a href=\"/w/index.php?title=Enrique_Nouvion&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enrique Nouvion (page does not exist)\">Enrique Nouvion</a>. The exhibition was clustered in one area, enclosed with a wooden fence, surrounded by trees and vegetation, and stood in the center of the main pavilion.  The main pavilion was separated by an avenue lined with large ceramic frogs, leading to a lake fed by a river. The lake emptied into a rockery with a cascade, and on it was built the Royal Pavilion. A second smaller lake led through another large lake, closing the circuit. The weather conditions were a major inconvenience, and the different pavilions were built under snow, rain and wind, to the point that the exhibition was closed during the summer months to finish the work and reopened on 8 September. Most of the facilities built for the event were demolished at the end of the show, except the Royal Pavilion, which was demolished in the twentieth century, and the <a href=\"/wiki/Palacio_de_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Palacio de Vel\u00e1zquez\">Palacio de Vel\u00e1zquez</a>, which is the only building that remains today. The Development Minister commissioned architect <a href=\"/wiki/Ricardo_Vel%C3%A1zquez_Bosco\" title=\"Ricardo Vel\u00e1zquez Bosco\">Ricardo Vel\u00e1zquez Bosco</a> to build the main pavilion, later known as the Palacio de Vel\u00e1zquez;<sup id=\"cite_ref-G\u00f3mez2003_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-G\u00f3mez2003-5\">&#91;5&#93;</a></sup> his team included engineer <a href=\"/wiki/Alberto_Palacio\" title=\"Alberto Palacio\">Alberto Palacio</a> and ceramist tile maker <a href=\"/wiki/Daniel_Zuloaga\" title=\"Daniel Zuloaga\">Daniel Zuloaga</a>, who through the <a href=\"/wiki/Real_F%C3%A1brica_de_La_Moncloa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Real F\u00e1brica de La Moncloa\">Real F\u00e1brica de La Moncloa</a>, handled the palace's decoration.<sup id=\"cite_ref-Jorr\u00edn1992_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Jorr\u00edn1992-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Gallagher2011_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gallagher2011-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Exposici%C3%B3n_Nacional_de_Miner%C3%ADa_(1883)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-D\u00edaz1988-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-D\u00edaz1988_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">D\u00edaz, Gonzalo D\u00edaz (1988). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=z7eX6WsVBjUC&amp;pg=PA411\"><i>Hombres y Documentos de la Filosofia Espa\u00f1ola</i></a>. CSIC-Dpto. de Publicaciones. p.&#160;411. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-00-06703-8\" title=\"Special:BookSources/978-84-00-06703-8\">978-84-00-06703-8</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 September</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hombres+y+Documentos+de+la+Filosofia+Espa%C3%B1ola&amp;rft.pages=411&amp;rft.pub=CSIC-Dpto.+de+Publicaciones&amp;rft.date=1988&amp;rft.isbn=978-84-00-06703-8&amp;rft.aulast=D%C3%ADaz&amp;rft.aufirst=Gonzalo+D%C3%ADaz&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dz7eX6WsVBjUC%26pg%3DPA411&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AExposici%C3%B3n+Nacional+de+Miner%C3%ADa+%281883%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Engineers1884-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Engineers1884_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Engineers1884_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Engineers1884_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Engineers1884_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=p499AAAAMAAJ&amp;pg=RA1-PA46\"><i>Transactions</i></a> (Public domain ed.). North of England Institute of Mining and Mechanical Engineers. 1884. pp.&#160;46\u2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 September</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Transactions&amp;rft.pages=46-&amp;rft.edition=Public+domain&amp;rft.pub=North+of+England+Institute+of+Mining+and+Mechanical+Engineers&amp;rft.date=1884&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dp499AAAAMAAJ%26pg%3DRA1-PA46&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AExposici%C3%B3n+Nacional+de+Miner%C3%ADa+%281883%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ScientificAmerican1882-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ScientificAmerican1882_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=UYI9AQAAIAAJ&amp;pg=PA352\"><i>Scientific American</i></a> (Public domain ed.). Scientific American, Incorporated. 1882. pp.&#160;352\u2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 September</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Scientific+American&amp;rft.pages=352-&amp;rft.edition=Public+domain&amp;rft.pub=Scientific+American%2C+Incorporated&amp;rft.date=1882&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DUYI9AQAAIAAJ%26pg%3DPA352&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AExposici%C3%B3n+Nacional+de+Miner%C3%ADa+%281883%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Quir\u00f3s1883-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Quir\u00f3s1883_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Sociedad de Santander y Quir\u00f3s (1883). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=iBYuQwAACAAJ\"><i>Exposici\u00f3n Nacional de Miner\u00eda Madrid 1883</i></a> (Public domain ed.). Gregorio Estrada<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 September</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Exposici%C3%B3n+Nacional+de+Miner%C3%ADa+Madrid+1883&amp;rft.edition=Public+domain&amp;rft.pub=Gregorio+Estrada&amp;rft.date=1883&amp;rft.au=Sociedad+de+Santander+y+Quir%C3%B3s&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DiBYuQwAACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AExposici%C3%B3n+Nacional+de+Miner%C3%ADa+%281883%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-G\u00f3mez2003-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-G\u00f3mez2003_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">G\u00f3mez, Luis \u00c1ngel S\u00e1nchez (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ZhAVmkRxoA0C&amp;pg=PA81\"><i>Un imperio en la vitrina: El colonialismo espa\u00f1ol en el Pac\u00edfico y la Exposici\u00f3n de Filipinas de 1887</i></a>. CSIC-Dpto. de Publicaciones. p.&#160;81. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-00-08190-4\" title=\"Special:BookSources/978-84-00-08190-4\">978-84-00-08190-4</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 September</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Un+imperio+en+la+vitrina%3A+El+colonialismo+espa%C3%B1ol+en+el+Pac%C3%ADfico+y+la+Exposici%C3%B3n+de+Filipinas+de+1887&amp;rft.pages=81&amp;rft.pub=CSIC-Dpto.+de+Publicaciones&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=978-84-00-08190-4&amp;rft.aulast=G%C3%B3mez&amp;rft.aufirst=Luis+%C3%81ngel+S%C3%A1nchez&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DZhAVmkRxoA0C%26pg%3DPA81&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AExposici%C3%B3n+Nacional+de+Miner%C3%ADa+%281883%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Jorr\u00edn1992-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Jorr\u00edn1992_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Jorr\u00edn, Emilio (1992). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=KjAsAQAAMAAJ\"><i>Efemerides Matritenses, 852-1992</i></a> (in Spanish). Avapi\u00e9s. p.&#160;68. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-86280-59-8\" title=\"Special:BookSources/978-84-86280-59-8\">978-84-86280-59-8</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 September</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Efemerides+Matritenses%2C+852-1992&amp;rft.pages=68&amp;rft.pub=Avapi%C3%A9s&amp;rft.date=1992&amp;rft.isbn=978-84-86280-59-8&amp;rft.aulast=Jorr%C3%ADn&amp;rft.aufirst=Emilio&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DKjAsAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AExposici%C3%B3n+Nacional+de+Miner%C3%ADa+%281883%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gallagher2011-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Gallagher2011_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Gallagher, Mary-Ann (21 October 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=kNN7MtIMhkEC&amp;pg=PA95\"><i>Frommer's Madrid Day By Day</i></a>. John Wiley &amp; Sons. pp.&#160;95\u2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-119-97258-7\" title=\"Special:BookSources/978-1-119-97258-7\">978-1-119-97258-7</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 September</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Frommer%27s+Madrid+Day+By+Day&amp;rft.pages=95-&amp;rft.pub=John+Wiley+%26+Sons&amp;rft.date=2011-10-21&amp;rft.isbn=978-1-119-97258-7&amp;rft.aulast=Gallagher&amp;rft.aufirst=Mary-Ann&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DkNN7MtIMhkEC%26pg%3DPA95&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AExposici%C3%B3n+Nacional+de+Miner%C3%ADa+%281883%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1252\nCached time: 20180908160438\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.140 seconds\nReal time usage: 0.181 seconds\nPreprocessor visited node count: 383/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 12909/2097152 bytes\nTemplate argument size: 103/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 9576/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.073/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.25 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  141.915      1 -total\n 67.76%   96.161      1 Template:Reflist\n 51.36%   72.886      7 Template:Cite_book\n 30.24%   42.914      1 Template:Convert\n  1.66%    2.351      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:36986856-0!canonical and timestamp 20180908160438 and revision id 745599390\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Exposici%C3%B3n_Nacional_de_Miner%C3%ADa_(1883)","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Exposici\u00f3n Nacional de Miner\u00eda (1883)"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Exposicion Nacional de Mineria (1883)","*":"History_of_Madrid"},{"sortkey":"Exposicion Nacional de Mineria (1883)","*":"1883_in_Spain"},{"sortkey":"Exposicion Nacional de Mineria (1883)","*":"Exhibitions"},{"sortkey":"Exposicion Nacional de Mineria (1883)","*":"Technology_events"},{"sortkey":"Exposicion Nacional de Mineria (1883)","*":"19th_century_in_technology"},{"sortkey":"Exposicion Nacional de Mineria (1883)","*":"19th_century_in_Madrid"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Palacio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso XII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Customs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Zuloaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germ\u00e1n Gamazo"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Luis Albareda y Sezde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lu\u00eds I of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Christina of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palacio de Vel\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parque del Buen Retiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real F\u00e1brica de La Moncloa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricardo Vel\u00e1zquez Bosco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio Tinto Mines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"*":"Luis de la Escosura y Morrogh"},{"ns":0,"*":"Royal Company Asturian Mines"},{"ns":0,"*":"Enrique Nouvion"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Avenida_de_M\u00e9xico_(Retiro,_Madrid)_01.jpg","Palacio_de_Vel\u00e1zquez_(Madrid)_04.jpg","Pabellon_La_Moncloa_(Madrid,_1883).jpg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=z7eX6WsVBjUC&pg=PA411","https://books.google.com/books?id=p499AAAAMAAJ&pg=RA1-PA46","https://books.google.com/books?id=UYI9AQAAIAAJ&pg=PA352","https://books.google.com/books?id=iBYuQwAACAAJ","https://books.google.com/books?id=ZhAVmkRxoA0C&pg=PA81","https://books.google.com/books?id=KjAsAQAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=kNN7MtIMhkEC&pg=PA95"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Exposici\u00f3n_Nacional_de_Miner\u00eda_(1883)","byteoffset":1139,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Grounds and facilities","number":"2","index":"2","fromtitle":"Exposici\u00f3n_Nacional_de_Miner\u00eda_(1883)","byteoffset":3766,"anchor":"Grounds_and_facilities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Exposici\u00f3n_Nacional_de_Miner\u00eda_(1883)","byteoffset":6057,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Exposici\u00f3n Nacional de Miner\u00eda (1883)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Exposicion Nacional de Mineria (1883)"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2837254"}]}}