{"parse":{"title":"History of the book in Brazil","pageid":51051275,"revid":818072762,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Biblioteca_Nacional_aerea.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Biblioteca_Nacional_aerea.JPG/300px-Biblioteca_Nacional_aerea.JPG\" width=\"300\" height=\"223\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Biblioteca_Nacional_aerea.JPG/450px-Biblioteca_Nacional_aerea.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Biblioteca_Nacional_aerea.JPG/600px-Biblioteca_Nacional_aerea.JPG 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"594\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Biblioteca_Nacional_aerea.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/National_Library_of_Brazil\" title=\"National Library of Brazil\">Biblioteca Nacional</a>, situated in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro_(state)\" title=\"Rio de Janeiro (state)\">Rio de Janeiro</a>, the depository of the <a href=\"/wiki/Bibliographic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bibliographic\">bibliographic</a> and document-based heritage of <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>.</div></div></div>\n<p>The<b> history of the book</b> in <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> focuses on the development of the access to publishing resources and acquisition of the book in the country, covering a period extending from the beginning of the editorial activity during colonization to today's publishing market, including the history of <a href=\"/wiki/Publishing\" title=\"Publishing\">publishing</a> and <a href=\"/wiki/Bookstores\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bookstores\">bookstores</a> that allowed the modern accessibility to the book.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Colonial_Period\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Colonial Period</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#The_start_of_publishing_activity\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">The start of publishing activity</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Arrival_of_the_royal_family_in_Brazil\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Arrival of the royal family in Brazil</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Publishing_in_the_province\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Publishing in the province</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Publishing_in_Rio_de_Janeiro\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Publishing in Rio de Janeiro</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Publishing_in_S\u00e3o_Paulo\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Publishing in S\u00e3o Paulo</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#20th_century\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">20th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Pocket_books\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Pocket books</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Current_editorial_overview\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Current editorial overview</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Survey\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Survey</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Notes_and_references\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Notes and references</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Biographical_references\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">Biographical references</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Colonial_Period\">Colonial Period</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_book_in_Brazil&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Colonial Period\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>It is believed that <a href=\"/wiki/Printing\" title=\"Printing\">printing</a> was only introduced by the settlers and colonisers in the colonies, which had a highly developed indigenous culture that the colonial power wanted to supplant or suppress. This idea is supported by the Brazilian historian <a href=\"/w/index.php?title=Nelson_Werneck_Sodr%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nelson Werneck Sodr\u00e9 (page does not exist)\">Nelson Werneck Sodr\u00e9</a><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>  and others. Printing, in the first two centuries of Portuguese and Spanish colonization, was in part a result of <a href=\"/wiki/Christian_evangelization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Christian evangelization\">Christian evangelization</a>. It was deployed through religious initiative, so that its production was destined to meet the clergy's needs and that of the missions.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Patiosantoinacio.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Patiosantoinacio.jpg/200px-Patiosantoinacio.jpg\" width=\"200\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Patiosantoinacio.jpg/300px-Patiosantoinacio.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Patiosantoinacio.jpg/400px-Patiosantoinacio.jpg 2x\" data-file-width=\"3072\" data-file-height=\"2304\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Patiosantoinacio.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.santoinacio-rio.com.br/s/\">Col\u00e9gio Santo In\u00e1cio</a> (St. Ignatius College) is believed to have crafted the first printed works in Brazil, in 1724.</div></div></div>\n<p>\"Hist\u00f3ria da Companhia de Jesus no Brasil\", by Serafim Leite,<sup id=\"cite_ref-Hallewell,_1985,_p._10_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hallewell,_1985,_p._10-3\">&#91;3&#93;</a></sup> says that the library of <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.santoinacio-rio.com.br/s/\">Col\u00e9gio Santo In\u00e1cio</a>, in O Morro do Castelo, <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>. (This was a landform that existed in the city of Rio, the hill being one of the foundation points of the city in the sixteenth century and which housed landmarks of great importance, such as colonial forts and buildings of the Jesuits. Nevertheless, it was destroyed in an urban reform in 1922.) This centre is believed to have undertaken some printed jobs around 1724, the accuracy of the claim not be ascertained. It could be referring to two books of the time, \"Vocabul\u00e1rio de la lengua guarany\", by <a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B4nio_Luiz_Restrepo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f4nio Luiz Restrepo (page does not exist)\">Ant\u00f4nio Luiz Restrepo</a> (1722), and \"Arte de la lengua guarany\", which were printed in a region that is currently part of Brazil, but which at the time belonged to <a href=\"/wiki/Paraguay\" title=\"Paraguay\">Paraguay</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Pueblo_de_Santa_Maria_la_Mayor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pueblo de Santa Maria la Mayor (page does not exist)\">Pueblo de Santa Maria la Mayor</a>.<sup id=\"cite_ref-Hallewell,_1985,_p._10_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hallewell,_1985,_p._10-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>In most colonies, the necessities of governance made it an imperative to accept printing, and only in <a href=\"/w/index.php?title=Portuguese_Latin_America&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Portuguese Latin America (page does not exist)\">Portuguese Latin America</a> did the administration remained so elementary that this need was dispensed with. This need only become imminent when the government of the colony suffered the impact of the Napoleonic invasion, a few years later.\n</p><p>The first attempt to introduce effective printing into Brazil was made by the Dutch, during the period of their occupation of northeastern Brazil, between 1630 and 1650.\n</p><p>During the <a href=\"/wiki/Netherlands\" title=\"Netherlands\">Dutch</a> occupation, negotiations between <a href=\"/wiki/Pernambuco\" title=\"Pernambuco\">Pernambuco</a> and the <a href=\"/wiki/Netherlands\" title=\"Netherlands\">Netherlands</a> resulted in the selection of a printer, <a href=\"/w/index.php?title=Janszonon_Pieter&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Janszonon Pieter (page does not exist)\">Janszonon Pieter</a>, to be in charge of printing in <a href=\"/wiki/Recife\" title=\"Recife\">Recife</a>, but he died as soon as he arrived in Brazil on 3 August 1643.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Two years later, the <a href=\"/wiki/Dutch_West_Indies_Company\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dutch West Indies Company\">Dutch West Indies Company</a> was still looking out for a printer without success. At the time, <a href=\"/wiki/Maurice_of_Nassau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maurice of Nassau\">Maurice of Nassau</a> had already left, and the pressured Dutch no longer gave priority to the subject.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_start_of_publishing_activity\">The start of publishing activity</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_book_in_Brazil&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: The start of publishing activity\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>About 60 years later, <a href=\"/wiki/Recife\" title=\"Recife\">Recife</a> had the first printer of Brazil according to historians <a href=\"/w/index.php?title=Ferreira_de_Carvalho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferreira de Carvalho (page does not exist)\">Ferreira de Carvalho</a><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> and <a href=\"/w/index.php?title=Pereira_da_Costa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pereira da Costa (page does not exist)\">Pereira da Costa</a>,<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> but the identity of the printer is not known. <a href=\"/w/index.php?title=Serafim_Leite&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Serafim Leite (page does not exist)\">Serafim Leite</a>, in \"Arts and Workshops of the Jesuits in Brazil,\",<sup id=\"cite_ref-Hallewell,_1985,_p._14_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hallewell,_1985,_p._14-7\">&#91;7&#93;</a></sup> says the printer worked from 1703 to 1706, and argues that the typesetter was a Jesuit, Antonio da Costa, but there is no proof, however, the existence of such a printer.\n</p><p>In Rio de Janeiro, in 1747, there is definitive evidence is available that there was a printer, via leaflets printed at the time. The printer was <a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Isidoro_da_Fonseca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Isidoro da Fonseca (page does not exist)\">Antonio Isidoro da Fonseca</a>,<sup id=\"cite_ref-Hallewell,_1985,_p._14_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hallewell,_1985,_p._14-7\">&#91;7&#93;</a></sup> a recognized typographer of <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a>, who had sold his business and come to [Brazil]. Isidoro had problems in <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a>, with the <a href=\"/wiki/Inquisition\" title=\"Inquisition\">Inquisition</a>, being considered as \"The <a href=\"/wiki/Jew\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jew\">Jew</a>\" editor. Antonio Jose da Silva, of <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio</a>, was born in 1703 from a family of converted Jews, and that turned out to be burned later in an <a href=\"/wiki/Auto-da-f%C3%A9\" title=\"Auto-da-f\u00e9\">auto de f\u00e9</a> of the <a href=\"/wiki/Inquisition\" title=\"Inquisition\">Inquisition</a> on 19 October 1739.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> At the time, the governor of [Rio de Janeiro] and [Minas Gerais], <a href=\"/wiki/Gomes_Freire_de_Andrade\" title=\"Gomes Freire de Andrade\">Gomes Freire de Andrade</a>, was interested in stimulating the intellectual life of the city of Rio de Janeiro. He encouraged the creation of <a href=\"/w/index.php?title=Academia_dos_felizes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Academia dos felizes (page does not exist)\">Academia dos felizes</a> in 1736, which became the <a href=\"/w/index.php?title=Academia_dos_Selectos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Academia dos Selectos (page does not exist)\">Academia dos Selectos</a> in 1752, which met at the Pal\u00e1cio do Governo itself.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Concrete proof of the existence of printing was a leaflet, 1747, whose authorship is attributed to <a href=\"/w/index.php?title=Luiz_Antonio_Rosado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luiz Antonio Rosado (page does not exist)\">Luiz Antonio Rosado</a>, and a so-called volume \"<a href=\"/w/index.php?title=Hoc_est_Conclusiones_real_entity_Metaphysicae,_praeside_RGM_Francisco_de_Faria&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hoc est Conclusiones real entity Metaphysicae, praeside RGM Francisco de Faria (page does not exist)\">Hoc est Conclusiones real entity Metaphysicae, praeside RGM Francisco de Faria</a>\" in 1747. There are two other works, referring to bishop [Antonio do Desterro Malheyro]. As soon as the news reached Lisbon, however, there was order to close the letterpress, because printing in the colony was not considered appropriate at the time.\n</p><p>Isidoro returned to Portugal, and, after three years, requested a royal license to reinstate himself as a printer in the colony, in Rio de Janeiro or Salvador, promising never to print without the appropriate civil and ecclesiastical licenses. The request was rejected\n<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>Portugal's prohibition of printing in Brazil was the factor that made all Brazilian documents to get to be published in Europe or to remain in the form of manuscripts. There are several papers written by Brazilians and printed in Portugal at the time, including the poetry of <a href=\"/wiki/Claudio_Manuel_da_Costa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Claudio Manuel da Costa\">Claudio Manuel da Costa</a>, the work of <a href=\"/wiki/Santa_Rita_Dur%C3%A3o\" title=\"Santa Rita Dur\u00e3o\">Jos\u00e9 de Santa Rita Dur\u00e3o</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jose_Basilio_da_Gama&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jose Basilio da Gama (page does not exist)\">Jose Basilio da Gama</a> (author of \"Uruguay\", 1769), <a href=\"/wiki/Tomas_Antonio_Gonzaga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tomas Antonio Gonzaga\">Tomas Antonio Gonzaga</a> (whose work <a href=\"/wiki/Mar%C3%ADlia_de_Dirceu\" title=\"Mar\u00edlia de Dirceu\">Mar\u00edlia de Dirceu</a> was published in four editions in Lisbon between 1792 and 1800).\n</p><p>In 1792, there were only two bookstores in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro_(state)\" title=\"Rio de Janeiro (state)\">Rio de Janeiro</a>,<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> and possibly one of these was run by Paul Martim, a native of <a href=\"/wiki/Tours\" title=\"Tours\">Tours</a> (in <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>) and the first <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio</a> bookseller. His son, <a href=\"/w/index.php?title=Paul_Martim_Filho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paul Martim Filho (page does not exist)\">Paul Martim Filho</a> kept the bookstore running until 1823. The books offered were usually pertaining to medicine or religion, and most of the books that arrived in Brazil at the time were smuggled in.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Arrival_of_the_royal_family_in_Brazil\">Arrival of the royal family in Brazil</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_book_in_Brazil&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Arrival of the royal family in Brazil\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Ant%C3%B3nio_de_Ara%C3%BAjo_e_Azevedo,_conde_da_Barca.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Ant%C3%B3nio_de_Ara%C3%BAjo_e_Azevedo%2C_conde_da_Barca.jpg/150px-Ant%C3%B3nio_de_Ara%C3%BAjo_e_Azevedo%2C_conde_da_Barca.jpg\" width=\"150\" height=\"184\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Ant%C3%B3nio_de_Ara%C3%BAjo_e_Azevedo%2C_conde_da_Barca.jpg/224px-Ant%C3%B3nio_de_Ara%C3%BAjo_e_Azevedo%2C_conde_da_Barca.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Ant%C3%B3nio_de_Ara%C3%BAjo_e_Azevedo%2C_conde_da_Barca.jpg/299px-Ant%C3%B3nio_de_Ara%C3%BAjo_e_Azevedo%2C_conde_da_Barca.jpg 2x\" data-file-width=\"559\" data-file-height=\"687\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ant%C3%B3nio_de_Ara%C3%BAjo_e_Azevedo,_conde_da_Barca.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Ant%C3%B3nio_de_Ara%C3%BAjo_e_Azevedo,_1st_Count_of_Barca\" title=\"Ant\u00f3nio de Ara\u00fajo e Azevedo, 1st Count of Barca\">Ant\u00f3nio de Ara\u00fajo e Azevedo</a>, Count of Barca, who had installed the first printing press in Brazil in his own home, in Rio de Janeiro.</div></div></div>\n<p>In 1808, when the royal family, under pressure from Napoleon's invasion, moved to Brazil, it took with them 60,000 volumes of the Royal Library.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Installed in the new capital, <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>, <a href=\"/wiki/John_VI_of_Portugal\" title=\"John VI of Portugal\">Dom Jo\u00e3o VI</a> and his ministers created, among other developments, the Royal Library, now the National Library (<a href=\"/wiki/National_Library_of_Brazil\" title=\"National Library of Brazil\">Biblioteca Nacional</a>), which was established in 1810. The impact of this development caused an increase in the number of bookstores, with two existing in 1808 (those of Paul Martin and Manuel Jorge da Silva) growing to five in 1809 (in addition to the above, those run by Francisco Luiz Saturnino da Veiga, Manuel Mandillo\u2014which after 1814 was associated with Jos\u00e9 Norges Pine\u2014and Jo\u00e3o Roberto Bourgeois); seven in 1812 (in addition to the previous, Manuel Joaquim da Silva Porto\u2014which in 1815 was associated with Pedro Antonio Campos Bellos\u2014and Jose Antonio da Silva); 12 in 1816 (the additional ones being those of Fernando Jos\u00e9 Pinheiro, Jeronimo Gon\u00e7alves Guimar\u00e3es, Francisco Jos\u00e9 Nicolau Mandillo, Joao Batista dos Santos), and in 1818, 3 more (Antonio Joaquim da Silva Garcez, Jo\u00e3o Lopes de Oliveira Guimar\u00e3es and Manuel Monteiro Trindade Coelho).<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> The newspaper <a href=\"/w/index.php?title=Correio_Braziliense_(1808)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Correio Braziliense (1808) (page does not exist)\">Correio Braziliense</a>\", run by <a href=\"/wiki/Hip%C3%B3lito_da_Costa\" title=\"Hip\u00f3lito da Costa\">Hip\u00f3lito Jos\u00e9 da Costa Pereira Furtado de Mendon\u00e7a</a>, was produced in England. In Paris, there was a development of the publishing trade in Portuguese, that would last a long time, almost until 1930.\n</p><p>There is disagreement over whether or not a printing press existed in Brazil on the occasion of the arrival of the royal family. Reportedly, a press with movable type was finally brought to Brazil by the government itself, which had earlier been forbidden so vehemently. <a href=\"/wiki/Ant%C3%B3nio_de_Ara%C3%BAjo_e_Azevedo,_1st_Count_of_Barca\" title=\"Ant\u00f3nio de Ara\u00fajo e Azevedo, 1st Count of Barca\">Ant\u00f3nio de Ara\u00fajo e Azevedo</a>, then Foreign Minister and later Count of Barca, brought and had installed the press in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro_(state)\" title=\"Rio de Janeiro (state)\">Rio de Janeiro</a>, on the ground floor of his own home, 44 <a href=\"/w/index.php?title=Rua_do_Passeio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rua do Passeio (page does not exist)\">Rua do Passeio</a>. Brother Jos\u00e9 Mariano da Concei\u00e7\u00e3o Veloso, a miner religious who had been to <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a> in 1790, returned to <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> with the royal family to work in the press of Rio, the <a href=\"/w/index.php?title=Imprensa_R%C3%A9gia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Imprensa R\u00e9gia (page does not exist)\">Imprensa R\u00e9gia</a>. The new press was launched on May 13, 1808, with the publication of a 27 page booklet, accompanied by the <a href=\"/wiki/Royal_Charter\" class=\"mw-redirect\" title=\"Royal Charter\">Royal Charter</a>. In the 14 years of the <a href=\"/w/index.php?title=Printing_monopoly&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Printing monopoly (page does not exist)\">printing monopoly</a> in Rio over a thousand items were produced.\n<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publishing_in_the_province\">Publishing in the province</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_book_in_Brazil&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Publishing in the province\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><b>Minas Gerais</b></li></ul>\n<p>The first book printed in the province was in <a href=\"/wiki/Vila_Rica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vila Rica\">Vila Rica</a>, <a href=\"/wiki/Minas_Gerais\" title=\"Minas Gerais\">Minas Gerais</a>, later <a href=\"/wiki/Ouro_Preto\" title=\"Ouro Preto\">Ouro Preto</a>, in 1807, before the rise of the Royal Press (<a href=\"/w/index.php?title=Imprensa_R%C3%A9gia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Imprensa R\u00e9gia (page does not exist)\">Imprensa R\u00e9gia</a>). Governor <a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Maria_Xavier_de_Ata%C3%ADde_e_Melo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Maria Xavier de Ata\u00edde e Melo (page does not exist)\">Athayde de Mello</a>, the future <a href=\"/w/index.php?title=Earl_of_Condeixa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Earl of Condeixa (page does not exist)\">Earl of Condeixa</a>, was so pleased with a poem in his honor by <a href=\"/wiki/Diogo_de_Vasconcelos\" title=\"Diogo de Vasconcelos\">Diogo de Vasconcelos</a>, who wished to see it printed. This impression was made by Father Jos\u00e9 Joaquim Viegas de Menezes, in a small press for domestic purposes. Associated with the Portuguese Manuel Jos\u00e9 Barbosa Pimenta e Sal, he gradually set up the \"<a href=\"/w/index.php?title=Typographia_Patriota_de_Barbosa_%26_Cia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Typographia Patriota de Barbosa &amp; Cia (page does not exist)\">Typographia Patriota de Barbosa &amp; Cia</a>\", which was completed in 1821.\n</p><p>After 1807, the first books printed in <a href=\"/wiki/Ouro_Preto\" title=\"Ouro Preto\">Ouro Preto</a> were a collection of \"Laws of the Empire of Brazil\" (<a href=\"/w/index.php?title=Leis_do_Imp%C3%A9rio_do_Brasil&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leis do Imp\u00e9rio do Brasil (page does not exist)\">Leis do Imp\u00e9rio do Brasil</a>) in 1835 by a printer called Silva, and the \"Dictionary of the Brazilian language\" (<a href=\"/w/index.php?title=Diccionario_da_L%C3%ADngua_Brasileira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diccionario da L\u00edngua Brasileira (page does not exist)\">Diccionario da L\u00edngua Brasileira</a>), by Luis Maria da Silva Pinto in 1832. Later, other printing houses emerged in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Jo%C3%A3o_del_Rei\" title=\"S\u00e3o Jo\u00e3o del Rei\">S\u00e3o Jo\u00e3o del Rei</a> (1827), Diamantina (1828) and Marian (1830).<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><b>Bahia</b></li></ul>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Cl%C3%B3vis_Bevilaqua_(cated%C3%A1trico_de_Legisla%C3%A7%C3%A3o_Comparada_1891-1895,_Faculdade_de_Direito_do_Recife)._(Col._Francisco_Rodrigues_FR-1037).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Cl%C3%B3vis_Bevilaqua_%28cated%C3%A1trico_de_Legisla%C3%A7%C3%A3o_Comparada_1891-1895%2C_Faculdade_de_Direito_do_Recife%29._%28Col._Francisco_Rodrigues_FR-1037%29.jpg/200px-Cl%C3%B3vis_Bevilaqua_%28cated%C3%A1trico_de_Legisla%C3%A7%C3%A3o_Comparada_1891-1895%2C_Faculdade_de_Direito_do_Recife%29._%28Col._Francisco_Rodrigues_FR-1037%29.jpg\" width=\"200\" height=\"321\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Cl%C3%B3vis_Bevilaqua_%28cated%C3%A1trico_de_Legisla%C3%A7%C3%A3o_Comparada_1891-1895%2C_Faculdade_de_Direito_do_Recife%29._%28Col._Francisco_Rodrigues_FR-1037%29.jpg/300px-Cl%C3%B3vis_Bevilaqua_%28cated%C3%A1trico_de_Legisla%C3%A7%C3%A3o_Comparada_1891-1895%2C_Faculdade_de_Direito_do_Recife%29._%28Col._Francisco_Rodrigues_FR-1037%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Cl%C3%B3vis_Bevilaqua_%28cated%C3%A1trico_de_Legisla%C3%A7%C3%A3o_Comparada_1891-1895%2C_Faculdade_de_Direito_do_Recife%29._%28Col._Francisco_Rodrigues_FR-1037%29.jpg/400px-Cl%C3%B3vis_Bevilaqua_%28cated%C3%A1trico_de_Legisla%C3%A7%C3%A3o_Comparada_1891-1895%2C_Faculdade_de_Direito_do_Recife%29._%28Col._Francisco_Rodrigues_FR-1037%29.jpg 2x\" data-file-width=\"807\" data-file-height=\"1296\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Cl%C3%B3vis_Bevilaqua_(cated%C3%A1trico_de_Legisla%C3%A7%C3%A3o_Comparada_1891-1895,_Faculdade_de_Direito_do_Recife)._(Col._Francisco_Rodrigues_FR-1037).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Cl%C3%B3vis_Bevil%C3%A1qua\" title=\"Cl\u00f3vis Bevil\u00e1qua\">Cl\u00f3vis Bevilaqua</a>, owner of J. L. da Fonseca bookshop, of the School of Law in <a href=\"/wiki/Recife\" title=\"Recife\">Recife</a> between the years 1891 and 1895. Photograph by <a href=\"/wiki/Alberto_Henschel\" title=\"Alberto Henschel\">Alberto Henschel</a>.</div></div></div>\n<p>In Bahia, as soon as the royal family came to <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, a bookseller from <a href=\"/wiki/Salvador,_Bahia\" title=\"Salvador, Bahia\">Salvador</a>, Manuel Antonio da Silva Serva, a native of Portugal, asked permission to go to England and get a printer to Bahia; such permission was granted in 1809, and began printing in 1811. One might speculate that there were two printers at that time. Serva died in 1819, and the press continued with his partner and son-in-law Jos\u00e9 Teixeira and Carvalho, becoming known as \"Typographia da Vi\u00fava Serva, e Carvalho.\" Later, his son Manuel started working at the firm. The publication known as Silva Serva had 176 titles, and the publisher survived with several name changes until 1846, but lost its monopoly position in 1823. During the struggle for independence in Brazil, the troops of the joint pro-Portugal junta invaded \"Typographia da Vi\u00fava Serva\" to stop the publication of the nationalist newspaper \"Constitucional\". Its editors fled to <a href=\"/wiki/Cachoeira\" title=\"Cachoeira\">Cachoeira</a>, where they installed their own graphics to continue printing the weekly \"O Independente Constitucional\".<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> The Serva press continued producing the <a href=\"/w/index.php?title=Gazeta_da_Bahia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gazeta da Bahia (page does not exist)\">Gazeta da Bahia</a>, which was pro-Portugal, but when the nationalist cause triumphed in June 1823, its publication had to be stopped.\n</p><p>With the death of Silva Serva, Bahia's literary production went into decline, only recovering in the 1890s. Standing out, at the time, were  \"Livraria J. L. da Fonseca Magalh\u00e3es, editores,\" of the lawyer <a href=\"/wiki/Cl%C3%B3vis_Bevil%C3%A1qua\" title=\"Cl\u00f3vis Bevil\u00e1qua\">Clovis Bevilacqua</a> between 1895 and 1910, and <a href=\"/w/index.php?title=Livraria_Catilina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Livraria Catilina (page does not exist)\">Livraria Catilina</a>, founded by Carlos Pongetti on February 2, 1835, and which lasted until 1960, when it became the oldest bookstore in Brazil. In 1864, Sierra Teriga took over its direction, passing it to Xavier Catiline in 1877. The Catilina was a retail house, but had an impressive editorial stint, under the Romualdo dos Santos, and published works of <a href=\"/wiki/Castro_Alves\" title=\"Castro Alves\">Castro Alves</a>, <a href=\"/wiki/Coelho_Neto\" title=\"Coelho Neto\">Coelho Neto</a>, <a href=\"/wiki/Rui_Barbosa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rui Barbosa\">Ruy Barbosa</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Xavier_Marques&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Xavier Marques (page does not exist)\">Xavier Marques</a>, and <a href=\"/wiki/Ernesto_Carneiro_Ribeiro\" title=\"Ernesto Carneiro Ribeiro\">Ernesto Carneiro Ribeiro</a>. The actual printing, however, was usually undertaken in Portugal or other European countries, as was customary at the time.\n</p>\n<ul><li><b>Maranh\u00e3o</b></li></ul>\n<p><a href=\"/wiki/Maranh%C3%A3o\" title=\"Maranh\u00e3o\">Maranh\u00e3o</a> was one of the first provinces to have a printing press. It was one of the most prosperous of the empire, due to the production of cotton, which held value since the invention of Cartwright loom in 1787. During this period of development, there was a golden age cultural and intellectual activity in the region, under the influence of the Portuguese elite. The golden age of literature begins with the appearance of the first of <a href=\"/wiki/Gon%C3%A7alves_Dias\" title=\"Gon\u00e7alves Dias\">Gon\u00e7alves Dias</a> poems, in the 1840s, and goes on to the departure of <a href=\"/wiki/Alu%C3%ADsio_Azevedo\" title=\"Alu\u00edsio Azevedo\">Alu\u00edsio Azevedo</a> to <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>, in the early 1880. Two printers stand out at this time: Belarmino de Mattos and Jos\u00e9 Maria Corr\u00eaa de Frias.\n</p><p>Printing was introduced in Maranh\u00e3o in 1821, by the governor of <a href=\"/w/index.php?title=Bernardo_Silveira_Pinto_da_Fonseca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernardo Silveira Pinto da Fonseca (page does not exist)\">Bernardo Silveira Pinto da Fonseca</a>, when he installed an official printer to produce the government newspaper \"Conciliador&#x20;do&#x20;Maranh\u00e3o.\"<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> A pre \"Columbian\", the most modern of the time, was brought in from <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a>, and then converted into the  \"<a href=\"/w/index.php?title=Typographia_Nacional_Maranhense&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Typographia Nacional Maranhense (page does not exist)\">Typographia Nacional Maranhense</a>\" later called \"Typographia Nacional Imperial\".\n</p><p>The first privately owned printer in <a href=\"/wiki/Maranhao\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maranhao\">Maranh\u00e3o</a> was Ricardo Antonio Rodrigues de Ara\u00fajo, whose enterprise existed from 1822 until the 1850s, and \"Typographia Melandiana\" of Daniel G. de Melo, who produced his first job in 1825. Most important, however, was the \"Typographia Constitucional\" of Clementino Jos\u00e9 Lisboa, which began in 1830. Others were the \"Ignacio Jose Ferreira\", founded in 1833 by Jo\u00e3o Francisco Lisboa and Frederico Magno d'Abranches; the \"J. G. Magalh\u00e3es Pereira e Manuel Ramos \"; the \"Typographia Temperan\u00e7a\" of Francisco de Sales Nines Cascais; the \"Typographia Mon\u00e1rquica Constitucional\" which was sold in 1848 to F\u00e1bio Alexandrino de Carvalho Reis, Theophilus A. de Carvalho Leal and A. Rego, and would produce \"O Progresso\", the first daily newspaper of Maranh\u00e3o, started in 1847.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>Matos Belarmino has been considered by many historians as one of the best printers that Brazil has ever had.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> He created a union, the \"Associa\u00e7\u00e3o Typographica Maranhense\", inaugurated on 11 May 1857, one of the first organizations of Brazil's workers outside of Rio de Janeiro (it was preceded, in Rio de Janeiro, by the \"Imperial Associa\u00e7\u00e3o Typographica Fluminense\", founded on December 25, 1853).\n</p>\n<ul><li><b>Pernambuco</b></li></ul>\n<p>In <a href=\"/wiki/Pernambuco\" title=\"Pernambuco\">Pernambuco</a>, <a href=\"/wiki/Recife\" title=\"Recife\">Recife</a> had the first typography, the \"Oficina Tipogr\u00e1fica da Rep\u00fablica restaurada de Pernambuco\" in 1817, which was soon closed by the government for political reasons. In 1820, governor <a href=\"/wiki/Lu%C3%ADs_do_Rego_Barreto\" title=\"Lu\u00eds do Rego Barreto\">Lu\u00eds do Rego Barreto</a> ordered the building of a \"screw press,\" the traditional model, in the local arsenal, or on the train, then becoming known as \"Officina do Trem de Pernambuco\", and the design of French teacher Jean-Paul Adour, was appointed to run it. When Rego was dismissed, it came to be called \"Officina do Trem Nacional\" in 1821 and then \"Typographia Nacional\". Also in Recife was the competitor Manuel Clemente do Rego Cavalcante, who settled with newly brought equipment from Portugal, associating with Felipe Mena Calado da Fonseca and the Englishman James Prinches; former priest and Portuguese professor Ant\u00f4nio Jos\u00e9 de Miranda Falc\u00e3o learned the art of typography. In addition to these, two other printers were \"Typographia Fidedigna\" run by Manuel Zeferino dos Santos, from 1827-1840, and Typographia do Cruzeiro, which began in 1829.\n</p><p>In Olinda, Manuel Figueroa de Faria opened in mid-1831, the \"Pinheiro Faria e Companhia\", which moved then to Recife, and that may have been responsible for the first books of Pernambuco; it published the \"Diario de Pernambuco\", having bought their rights of Antonio Jos\u00e9 de Miranda Falc\u00e3o, in 1835. At the time, there were 14 printers and 4 lithographic establishments in Recife. One of the most important was the \"Uni\u00e3o\" of Santos e Cia., founded in 1836 by the priest Ignacio Francisco dos Santos.\n</p><p>Perhaps the most interesting publication of Pernambuco, at the time,<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> was the work of <a href=\"/wiki/N%C3%ADsia_Floresta\" title=\"N\u00edsia Floresta\">N\u00edsia Floresta</a> (the pseudonym of <a href=\"/w/index.php?title=Dionysia_Gon%C3%A7alves_Pinto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dionysia Gon\u00e7alves Pinto (page does not exist)\">Dionysia Gon\u00e7alves Pinto</a>), \"Direitos das Mulheres e Injusti\u00e7as do Homens\". This was a free adaptation of the work <a href=\"/wiki/A_Vindication_of_the_Rights_of_Woman\" title=\"A Vindication of the Rights of Woman\">A Vindication of the Rights of Woman</a>, authored by feminist Mary Wollstonecraft Godwin in 1792.\n</p><p>Other printers of note are the Canon Marcelino Pacheco Amaral, who installed a printing press in his own house, only to publish his \"<a href=\"/w/index.php?title=Compendio_de_theologia_moral&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Compendio de theologia moral (page does not exist)\">Compendio de theologia moral</a> (Compendium of moral theology)\" in three volumes produced between 1888-1890, and then sold his \"Imprensa Econ\u00f4mica\" to a local publisher, Tobias Barreto, in 1847. He founded in <a href=\"/wiki/Escada,_Pernambuco\" title=\"Escada, Pernambuco\">Escada</a>, in the interior of Pernambuco, the \"Typographia Constitucional\", which lasted until 1888.\n</p>\n<ul><li><b>Para\u00edba</b></li></ul>\n<p>In Paraiba, the \"Typographia Nacional da Para\u00edba\" stands out. It printed the first provincial newspaper.\n</p>\n<ul><li><b>Par\u00e1</b></li></ul>\n<p>In Par\u00e1, the printer Jo\u00e3o Francisco Madureira manufactured his own press. Already in 1822, the Liberal Press published the first newspaper of Par\u00e1, and the fifth in Brazil, \"O Paraense\", by the master printer Daniel Gar\u00e7\u00e3o de Melo. The \"Typographia de Santos e Menor\" of Honorio Jos\u00e9 dos Santos, gave the first important publication, \"Ensaio corogr\u00e1fico sobre a prov\u00edncia do Par\u00e1\", by <a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B3nio_Ladislau_Monteiro_Baena&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f3nio Ladislau Monteiro Baena (page does not exist)\">Ant\u00f3nio Ladislau Monteiro Baena</a>. Then the press changed the name to \"Santos e Filhos (Santos and Sons)\" and later, \"Santos e Irm\u00e3o (Santos and Brother).\"\n</p>\n<ul><li><b>In the other provinces</b></li></ul>\n<p>After Par\u00e1, the picture that emerged in terms of the arrival of the press in the provinces is as follows:<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Cear%C3%A1\" title=\"Cear\u00e1\">Cear\u00e1</a> in 1824, <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_(state)\" title=\"S\u00e3o Paulo (state)\">S\u00e3o Paulo</a> in February 1827, <a href=\"/wiki/Rio_Grande_do_Sul\" title=\"Rio Grande do Sul\">Rio Grande do Sul</a> in June 1827, <a href=\"/wiki/Goi%C3%A1s\" title=\"Goi\u00e1s\">Goi\u00e1s</a> in 1830, <a href=\"/wiki/Santa_Catarina_(state)\" title=\"Santa Catarina (state)\">Santa Catarina</a> in 1831, <a href=\"/wiki/Alagoas\" title=\"Alagoas\">Alagoas</a> in 1831, <a href=\"/wiki/Sergipe\" title=\"Sergipe\">Sergipe</a> in 1832, <a href=\"/wiki/Rio_Grande_do_Norte\" title=\"Rio Grande do Norte\">Rio Grande do Norte</a> in 1832, the <a href=\"/wiki/Esp%C3%ADrito_Santo\" title=\"Esp\u00edrito Santo\">Esp\u00edrito Santo</a> in 1840, <a href=\"/wiki/Paran%C3%A1_(state)\" title=\"Paran\u00e1 (state)\">Paran\u00e1</a> in 1853 (Rizzini argues that it was in 1849<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>), Amazonas in 1854, Piaui in 1832, Mato Grosso in 1840<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publishing_in_Rio_de_Janeiro\">Publishing in Rio de Janeiro</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_book_in_Brazil&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Publishing in Rio de Janeiro\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The new Portuguese constitution, adopted on 15\u201316 February 1821, abolished censorship, and soon Brazil saw a flood of publications emerging.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>  Also ended was the monopoly of the government press. In 1821, the installation of \"Nova Officina Typographica\" by private owners was allowed, followed by \"Typographia de Moreira e Garcez\" in Rio de Janeiro. On the eve of the Independence of Brazil, the city already had about seven printing establishments. Manuel Joaquim da Silva Porto, poet and bookseller, who had introduced in Brazil the dramatic tragedy <a href=\"/wiki/Ph%C3%A8dre\" title=\"Ph\u00e8dre\">Ph\u00e8dre</a>, by the French dramatist, one of the three great playwrights of 17th-century France, <a href=\"/wiki/Jean_Racine\" title=\"Jean Racine\">Jean Racine</a>, and was a printer the Royal Press, started his \"Officina de Silva Porto e Cia.\", along with Felizardo Joaquim da Silva Moraes, making this the first bookseller in the city to have its own printing press.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p><p>The writer Victoriano Jos\u00e9 dos Santos and Silva set up the \"Officina dos Anais Fluminenses\" (Officina of Fluminenses Proceedings; there was also the modern \"Typographia Astr\u00e9ia\", which printed a newspaper with the same name, and the firm \"Torres e Costa: Innoc\u00eancio Francisco Torres e Vicente Justiniano da Costa\", which was soon replaced by \"Typographia Innocencio Francisco Torres e Companhia.\" By along with the number of printing presses, there was also an increase in the number of bookstores in Rio de Janeiro.\n</p><p>In 1823, Paulo Martim Filho, who had moved to the Rua dos Pescadores, No. 14, was best known bookseller in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro_(state)\" title=\"Rio de Janeiro (state)\">Rio de Janeiro</a>. Silva Porto, at <a href=\"/w/index.php?title=Rua_da_Quitanda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rua da Quitanda (page does not exist)\">Rua da Quitanda</a>, was second in importance, but in all there were 11 other bookstores, and one of them was that of Francisco Luiz Saturnino da Veiga. To remarry, Francisco donated the dowry of his deceased wife to the older children, Jo\u00e3o Pedro Ferreira da Veiga and Evaristo da Veiga, who entered on their own into the book market, buying the establishment of Silva Porto.\n</p><p>The predominance of Rio de Janeiro in the literary market began in the 1840s and continued until 1880, despite the attempt of other provincial cities, such as the <a href=\"/w/index.php?title=Casa_Garraux&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Casa Garraux (page does not exist)\">Casa Garraux</a>, the famed bookstore of <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_(state)\" title=\"S\u00e3o Paulo (state)\">S\u00e3o Paulo</a>, which had at the time 400 printed works in the province i.e. 11% of all the titles in the country.\n</p><p>Also noteworthy is the \"Casa do Livro Azul\" (\"Blue Book House\"), at Rua do Ouvidor, which ran from 1828 to 1852;<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> its owner, Albino Jourdan, lost his sight and hearing and was helped by two assistants, aged 14 and 17 years.\n</p>\n<ul><li><b>Pierre Plancher</b></li></ul>\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Ren%C3%A9_Constant_Plancher_de_la_Noah&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Ren\u00e9 Constant Plancher de la Noah (page does not exist)\">Pierre Ren\u00e9 Constant Plancher de la Noah</a>, became an official printer in France in 1798. After numerous political problems with the French government, went to Rio de Janeiro in 1824, and while waiting for the Customs to release their equipment, opened his provisional shop at 60, Rua dos Ourives, in March 1824. In June of that year, he moved to the Rua do Ouvidor, initially at No. 80, then No. 95, and soon began to publish in Portuguese. Much of his publications were administrative. Among his many publications, highlights included the \"Annuario Hist\u00f3rico Brasiliense\" in 1824, the year in an almanac, \"Folhinhas de Algibeira e de Porta\", and in 1827, the \"Almanack Plancher.\"\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Convite_e_noticia.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Convite_e_noticia.jpg/200px-Convite_e_noticia.jpg\" width=\"200\" height=\"138\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Convite_e_noticia.jpg/300px-Convite_e_noticia.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/fe/Convite_e_noticia.jpg 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"275\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Convite_e_noticia.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Jornal do Commercio, of June 10, 1900.</div></div></div>\n<p>Plancher published the first Brazilian soap opera, \"Statira a Zoroastes\" by Lucas Jose Alvarenga, in 1826, comprising 58 pages. Previously, Paul Martin published some novels, but these were translated from French. Plancher published the journal \"Spectador Brasileiro\", a newspaper that lasted until May 23, 1827. He later acquired the \"Di\u00e1rio Mercantil\", from Francisco Manuel Ferreira and Company, and changed its name to <a href=\"/wiki/Jornal_do_Commercio\" title=\"Jornal do Commercio\">Jornal do Commercio</a>, which became the oldest in the city of Rio from January. It is assigned to the new Plancher printing process known as lithography, which was invented in 1798 and only began to become widespread in 1815, replacing the recording on metal plates.\n</p><p>The printer working for Plancher was <a href=\"/wiki/H%C3%A9rcules_Florence\" title=\"H\u00e9rcules Florence\">Hercule Florence</a>, who gave up the post to follow a journey of exploration and anthropology with <a href=\"/w/index.php?title=Baron_Langsdorff&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Baron Langsdorff (page does not exist)\">Baron Langsdorff</a>. The first printer in Brazil, therefore, became Armand Marie Julien Palli\u00e8re, who worked a while for the Military Archives in 1819, and was replaced by Johann Jacob Steinmann, who arrived in Rio de Janeiro in 1825 and some years later returned to Switzerland, where he published his collection of printed views, \"Souvenirs of Rio de Janeiro\".\n</p><p>Thanks to the apprentices of Steinmann, in 1846 Rio de Janeiro had four lithography printers. The oldest was that of <a href=\"/w/index.php?title=Luis_Aleixo_Boulanger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Aleixo Boulanger (page does not exist)\">Luis Aleixo Boulanger</a>, founded on August 15, 1829, and the most important was the firm \"Ludwig e Briggs,\" which existed between 1843 and 1877. The main competitor of Briggs was \"Heaton e Rensburg\" founded in 1840 (by Englishman George Mathia Heaton and the Dutchman Eduard Rensburg), whose main feature was the publication of music.\n<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Metal_movable_text.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Metal_movable_text.jpg/220px-Metal_movable_text.jpg\" width=\"220\" height=\"132\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Metal_movable_text.jpg/330px-Metal_movable_text.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Metal_movable_text.jpg/440px-Metal_movable_text.jpg 2x\" data-file-width=\"852\" data-file-height=\"510\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Metal_movable_text.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Moveable type on a linotype.</div></div></div>\n<p>After the abdication of D. Pedro I, in 1832, the book trade suffered the economic effects of political uncertainty, and Plancher sold his firm to two countrymen on 9 June 1832. The buyers were Junio Constancio de Villeneuve and R\u00e9ol- Antoine Mougenot, and July 15, 1834, Mougenot sold his share to Villeneuve, who has owned the first mechanical press in the southern hemisphere,<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> after the first rotary and first Linotype. Its competitors were the \"<a href=\"/w/index.php?title=Typographia_Nacional&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Typographia Nacional (page does not exist)\">Typographia Nacional</a>\", \"<a href=\"/w/index.php?title=Paula_Brito&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paula Brito (page does not exist)\">Paula Brito</a>,\" \"Laemmert\", the \"Typographia do Di\u00e1rio\", and the printers <a href=\"/w/index.php?title=Correio_Mercantil&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Correio Mercantil (page does not exist)\">Correio Mercantil</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Correio_da_Tarde&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Correio da Tarde (page does not exist)\">Correio da Tarde</a>. At the time, two of the oldest registered Brazilian novels were produced: \"O Anivers\u00e1rio de D. Miguel em 1828\" by J. M. Pereira da Silva in 1838, and \"Os Assassinos Misteriosos (The Mysterious Assassins)\", by Justiniano Jos\u00e9 da Rocha, in 1839.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><b>Louis Mongie</b></li></ul>\n<p>Louis Mongie had a major bookstore at Ouvidor Street, from 1832 until 1853, the year of his death, at which time the bookstore was transferred to \"Pinto &amp; Waldemar,\" which became, around 1860, \"F. L. Pinto &amp; Cia., \"And then to \"J. Barboza e Irm\u00e3o\"- all of whom called themselves, however, \"Imperial Library \".\n</p>\n<ul><li><b>Paula Brito</b></li></ul>\n<p>In 1831, Francisco de Paula Brito, who came from a humble family and learned to read from his sister, bought a small property of their relative S\u00edlvio Jos\u00e9 de Almeida Brito, in Pra\u00e7a da Constitui\u00e7\u00e3o (Constitution Square), No. 51. It was a stationery and bindery, besides selling tea. Brito installed a small printing press there, which he had purchased from E. C. dos Santos, and in the year 1833, Brito already had two establishments: the \"Typographia Fluminense,\" the Rua da Constitui\u00e7\u00e3o, 51, and \"Typographia Imparcial\" on No. 44; in 1837, he moved to No. 66 and expanded the store to number 64 in 1939. In 1848, Brito already had six manual printers and mechanics, and expanded its facilities to No. 68 and 78, a \"corner shop\" which became his bookstore and stationery outlet. He created branches in partnership with <a href=\"/wiki/Antonio_Goncalves_Teixeira_e_Sousa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antonio Goncalves Teixeira e Sousa\">Antonio Goncalves Teixeira e Sousa</a> and Candido Lopes, forming with the latter the \"Tipografia e Loja de Lopes e Cia\", in Niter\u00f3i. C\u00e2ndido Lopes would become later the first printer of <a href=\"/wiki/Paran%C3%A1_(state)\" title=\"Paran\u00e1 (state)\">Paran\u00e1</a>.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p><p>In his shop, Francisco de Paula Brito created the \"Sociedade Petal\u00f3gica\" which had such a name because of the \"freedom\" Brito said that its members give to the imagination (a peta = a lie), and gathered together all the members of the Romantic movement of 1840-1860: <a href=\"/wiki/Antonio_Goncalves_Dias\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antonio Goncalves Dias\">Antonio Goncalves Dias</a>, <a href=\"/wiki/Laurindo_Rabelo\" title=\"Laurindo Rabelo\">Laurindo Rabelo</a>, <a href=\"/wiki/Joaquim_Manuel_de_Macedo\" title=\"Joaquim Manuel de Macedo\">Joaquim Manuel de Macedo</a>, <a href=\"/wiki/Manuel_Ant%C3%B4nio_de_Almeida\" title=\"Manuel Ant\u00f4nio de Almeida\">Manuel Antonio de Almeida</a>, among others. All the elite of the time, among the politicians, artists and leaders, gathered at the \"Paula Brito Bookstore.\"\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Litography_press_with_map_of_Moosburg_02.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Litography_press_with_map_of_Moosburg_02.jpg/220px-Litography_press_with_map_of_Moosburg_02.jpg\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Litography_press_with_map_of_Moosburg_02.jpg/330px-Litography_press_with_map_of_Moosburg_02.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Litography_press_with_map_of_Moosburg_02.jpg/440px-Litography_press_with_map_of_Moosburg_02.jpg 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"1600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Litography_press_with_map_of_Moosburg_02.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A lithographic press.</div></div></div>\n<p>In 1851, Brito entered the field of lithography; one of his magazines, \"A Marmota na Corte (The Marmots in the Court),\" included a costume. Brito brought the Paris lithographer Louis Th\u00e9rier, who became the lithographer for the magazine. Created on December 2, 1850 the new \"Imperial Typographia Dous de Dezembro,\" its name marking the anniversary date of Dom Pedro II, who became its shareholder. Paula Brito was the first non-specialized genuine editor of the country, which came up with a wide variety of works and subjects, unlike their predecessors, who were devoted to more technical matters.\n</p><p>Paula Brito edited the country's first women's magazine in 1832, \"A Mulher do Simpl\u00edcio\" or \"A Fluminense Exaltada\", which was printed by Plancher, his friend. The magazine lasted until 1846, when it was replaced by \"A Marmota (The Woodchuck)\", which lasted, with some title changes, from 1849 to 1864, three years after his death.\n</p><p>There are reports of 372 non-periodical publications made by Paula Brito, on quite varied themes, and of those, 83 were in the medical field, usually theses,<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> but most constituted dramas. Brito encouraged the growth of the national literature, still precarious. It can be considered the first Brazilian novel with some literary value has been \"O Filho do Pescador (The Fisherman's Son),\" by <a href=\"/wiki/Antonio_Goncalves_Teixeira_e_Sousa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antonio Goncalves Teixeira e Sousa\">Antonio Goncalves Teixeira e Sousa</a>, published by Brito in 1843. He used the poet <a href=\"/wiki/Casimiro_de_Abreu\" title=\"Casimiro de Abreu\">Casimiro de Abreu</a> and the young <a href=\"/wiki/Machado_de_Assis\" title=\"Machado de Assis\">Machado de Assis</a>, who began as a proofreader of Paula Brito and began the literary career as a collaborator of \"A Marmota Fluminense\".\n</p><p>In early 1857, dissatisfied shareholders oversaw the liquidation of \"Typographia Dous de Dezembro.\" His firm was reduced to \"Typographia de Paula Brito,\" with only one address, even that thanks to the financial support of the emperor. The publication of books fell, dropping to 12 in 1858 and 15 in 1861, the year of his death. His widow continued the business in partnership with their son in law until 1867, amidst falling production. In 1868 Mrs. Rufina Rodrigues da Costa Brito was alone, transferring the business to Rua do Sacramento, n\u00ba 10, which survived until 1875.\n</p>\n<ul><li><b>Garnier</b></li></ul>\n<p>Among the various bookstores in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro_(state)\" title=\"Rio de Janeiro (state)\">Rio de Janeiro</a>, at Rua do Ouvidor, while some were owned by Frenchmen, such as Plancher and Villeneuve, others were other branches of existing companies in France such as <a href=\"/w/index.php?title=Mongie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mongie (page does not exist)\">Mongie</a>, <a href=\"/wiki/Aillaud\" title=\"Aillaud\">Aillaud</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Bossange&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bossange (page does not exist)\">Bossange</a>. Prominent among these the Brothers <a href=\"/wiki/Firmin_Didot\" title=\"Firmin Didot\">Firmin Didot</a>, but in order of importance, the most prominent was the <a href=\"/w/index.php?title=Garnier_Fr%C3%A8res&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Garnier Fr\u00e8res (page does not exist)\">Garnier Fr\u00e8res</a>, who worked in Brazil from 1844 to 1934.\n</p><p>The brothers Auguste (born in 1812) and Hippolyte (born in 1816) <a href=\"/wiki/Garnier\" title=\"Garnier\">Garnier</a> began working as bookstore clerks in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> in 1828, and later opened their own business, at the age of 21 and 17 years. The younger brother, <a href=\"/w/index.php?title=Baptiste_Louis_Garnier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Baptiste Louis Garnier (page does not exist)\">Baptiste Louis Garnier</a> (born March 4, 1823), worked for his brother until 1844, and then went to Brazil, arriving in Rio de Janeiro on June 24, 1844. After two years of temporary accommodation, he settled at Rua do Ouvidor, n\u00ba 69, and remained there until 1878, moving to No. 71 in front of its main competitor, the \"Livraria Universal\" E. &amp; H. Laemmert. By 1852, the firm was called the \"Garnier Brothers\" then \"B. L. Garnier \"and it is believed that the brothers separated between 1864 and 1865.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p><p>In the early 1870s, Garnier had its own printing press, the \"Tipografia Franco-americana.\" Overall, Garnier is credited with 655 works by Brazilian authors published between 1860 and 1890 and several translations, from the French, of the most popular novels. Garnier influenced the French format of books that Brazil adopted: octavo (16.5 x 10.5&#160;cm) and 'in-doze' (17.5 x 11.0&#160;cm, a size close to the A format paperback), an imitation of the Parisian firm <a href=\"/wiki/Calmann-Levy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Calmann-Levy\">Calmann-Levy</a>.\n<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1891, in poor health, Baptiste started negotiations for the sale of his company, but dissatisfied with the price, gave up and died three years later, on 1 October 1893; the company passed on to his brother Hippolyte, who resided in Paris, thus returning to being the branch of the \"Garnier Fr\u00e8res\" in Rio de Janeiro.\n</p><p>Hippolyte Garnier was 77 years old when his brother Baptiste died. The Garnier in France ended up being in the 1890s and 1920s the leading publisher of Spanish-American literature worldwide. The death of Baptiste, as well as of the Laemmert brothers, caused a stagnation in the Brazilian book market, and the fall of the empire completely transformed the social climate. In 1898, Hyppolite sent to <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro_(state)\" title=\"Rio de Janeiro (state)\">Rio de Janeiro</a> a new manager, Julien Lansac, and his Jacinto Silva became his assistant, who had great autonomy, given the difficulties of Julien to speak Portuguese. Hippolyte was sent reform the Garnier facilities, which opened with fanfare. Each guest was presented with an autographed copy of the 2nd edition of Don Casmurro, by Machado de Assis. Around 1904, Jacinto Silva left the firm and was directing the Casa Garraux books department, in S\u00e3o Paulo, and in 1920 launched his own \"Casa Editora O Livro,\" which was the center of the modernist movement.\n</p><p>Garnier Hippolyte died at age 95 in 1911, and Lansac returned to France in 1913; the business passed to a nephew, Auguste P. Garnier, who sent to Rio de Janeiro another French manager, \u00c9mile Izard (born in 1874). From then, Garnier went into decline, with few publications, and the end came close to 1934, when the Garnier Bookstore was sold to <a href=\"/w/index.php?title=Ferdinand_Briguiet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferdinand Briguiet (page does not exist)\">Ferdinand Briguiet</a> who previously bought the Lachaud bookstore, on Rua Nova do Ouvidor.\n</p>\n<ul><li><b>Briguiet-Garnier</b></li></ul>\n<p>When Garnier was sold, it began to use the name Bookstore Briguiet-Garnier, and lasted until 1951, when the \"<a href=\"/w/index.php?title=Difus%C3%A3o_Europ%C3%A9ia_do_Livro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Difus\u00e3o Europ\u00e9ia do Livro (page does not exist)\">Difus\u00e3o Europ\u00e9ia do Livro</a>\" (Difel) took the Brazilian subsidiary of Garnier. The Garnier building was demolished in 1953 to give place to a bank, and Briguiet was restricted to Rua Nova do Ouvidor. Briguiet then had been replaced by his nephew Ferdinand, who died without heirs in the mid 1970. Some of the firm's assets were purchased by \"Library Itatiaia\" of Belo Horizonte and the Briguiet shop was closed in 1973.\n</p>\n<ul><li><b>Lombaerts</b></li></ul>\n<p>Among the foreign bookstores in Rio de Janeiro, one that stood out was the <a href=\"/wiki/Belgian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Belgian\">Belgian</a> <a href=\"/w/index.php?title=Jean_Baptiste_Lombaerts&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean Baptiste Lombaerts (page does not exist)\">Jean Baptiste Lombaerts</a>'s (1821-1875) that of and his son Henri Gustave Lombaerts (1845-1897), which was the largest of lithographs mounted at the time at Rua do Ourives, No 17. It ran between 1848 and 1904 when the store was demolished to make way for Avenida Central. From 1871 to 1879, the library has produced a supplement in Portuguese to follow one of its main imported periodicals, the French magazine \"La Saison\". From 1879, it began to publish its own Brazilian edition of the magazine, named \"A Esta\u00e7\u00e3o\".\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Woodcut,_early_demo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Woodcut%2C_early_demo.jpg/200px-Woodcut%2C_early_demo.jpg\" width=\"200\" height=\"128\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Woodcut%2C_early_demo.jpg/300px-Woodcut%2C_early_demo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Woodcut%2C_early_demo.jpg/400px-Woodcut%2C_early_demo.jpg 2x\" data-file-width=\"705\" data-file-height=\"451\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Woodcut,_early_demo.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Woodcuts of the sixteenth century illustrating the production of the woodcut. At first, the artist sketches the picture. Second, he uses a chisel to dig the wood block to receive the ink.</div></div></div>\n<p>Another prominent firm was the Swiss Leuzinger, founded by <a href=\"/w/index.php?title=Georg_Leuzinger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georg Leuzinger (page does not exist)\">Georg Leuzinger</a> (1813-1892), who arrived in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro_(state)\" title=\"Rio de Janeiro (state)\">Rio de Janeiro</a> in 1832, and until 1840 had saved enough to buy the oldest stationery outlet of the city, \"the Red Book\" of Jean Charles Bouvier, at Rua do Ouvidor, 31. In 1852, Leuzinger acquired Typographia Franceza, founded by <a href=\"/w/index.php?title=Jean_Soleil_Saint_Amand&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean Soleil Saint Amand (page does not exist)\">Jean Soleil Saint Amand</a> in 1837, and in 1841 published the first poems of <a href=\"/w/index.php?title=Joaquim_Norberto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim Norberto (page does not exist)\">Joaquim Norberto</a>, \"Modula\u00e7\u00f5es Po\u00e9ticas\", and the first two editions, in 1844 and 1845, of \"<a href=\"/wiki/A_Moreninha\" title=\"A Moreninha\">A Moreninha</a>\", by <a href=\"/wiki/Joaquim_Manuel_de_Macedo\" title=\"Joaquim Manuel de Macedo\">Joaquim Manuel de Macedo</a>. Under the direction of Leuzinger, this became one of the best equipped printing houses in the country. Leuzinger had much involvement in the development of wood engraving (woodcut) in the country, and in 1843, brought from Germany two talented engravers wood, <a href=\"/w/index.php?title=Eduard_H%C3%BCslemann&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduard H\u00fcslemann (page does not exist)\">Eduard H\u00fcslemann</a> and R. Rollenberger. In 1850, Rollenberger died of yellow fever and H\u00fcslemann returned to Germany, but left behind many apprentices in Brazil. Leuzinger was responsible, among other things, for the introduction of illustrated postcards in the country, and ventured into photography too. The 54 woodcuts that illustrate the book of Louis and Elizabeth Agassiz, \"Journey in Brazil\", 1868, are by Leuzinger. As a press, the Leuzinger survived under the name \"Gr\u00e1fica Ouvidor\".\n</p>\n<ul><li><b>Laemmert</b></li></ul>\n<p>The most important foreign bookshops was, however, <a href=\"/w/index.php?title=Laemmert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Laemmert (page does not exist)\">Laemmert</a>; between 1893 and the turn of the century, it was the main Brazilian publisher. <a href=\"/w/index.php?title=Eduard_Laemmert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduard Laemmert (page does not exist)\">Eduard Laemmert</a> (born August 10, 1806) and Heinrich (born October 27, 1812) were children of F. W. Laemmert, a Protestant clergyman who educated them at home and at 14 sent them to learn the book trade. Leaving for Paris, Eduard was working in the firm of Bossange Martin and his son Hector. Two years later, Bossange decided to open a branch in Rio de Janeiro, and Eduard, as representative of Bossange, opened a company with a Portuguese called Souza, representative of JP Aillaud. They set up shop at <a href=\"/w/index.php?title=Rua_dos_Latoeiros&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rua dos Latoeiros (page does not exist)\">Rua dos Latoeiros</a> (now Gon\u00e7alves Dias), No. 88 under the Souza Laemmert name. When the contract expired in 1833, Eduard decided to stay in Brazil, married a Brazilian and started his own business in Quitanda Street # 77, the \"Livraria Universal\". His brother Heinrich came, at his request, to Brazil, and formed the \"E. &amp; H. Laemmert, mercadores de livros e de m\u00fasica (E. &amp; H. Laemmert, dealers of books and music)\" in 1838. Soon began to edit and in 1839 created their \"Folhinha \"annual. In 1844, they began the \"<a href=\"/w/index.php?title=Almanack_Laemmert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Almanack Laemmert (page does not exist)\">Almanack Laemmert</a>\" which surpassed all competitors and, in 1875, came to have 1770 pages. They set up in 1868 at Rua do Ouvidor, 68. The printing press Laemmert was inaugurated on January 2, 1838, and named <a href=\"/w/index.php?title=Typographia_Universal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Typographia Universal (page does not exist)\">Typographia Universal</a>.\n</p><p>In 1877, Eduard moved away from the firm, going to <a href=\"/wiki/Karlsruhe\" title=\"Karlsruhe\">Karlsruhe</a>, the city where he had learned the craft, and suddenly died there on January 18, 1880. Henry died four years later. All the business went over to a company formed by Gustave Massow, Henry's son-Edgon Widmann Laemmert and Arhur Sauer. In 1891 the firm was reorganized under the name of Laemmert &amp; Companhia, and in 1898, had branches in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_(state)\" title=\"S\u00e3o Paulo (state)\">S\u00e3o Paulo</a> and <a href=\"/wiki/Recife\" title=\"Recife\">Recife</a>. In 1903, there was another change of partners, and Edgon was replaced by his son Hugo and Gustave by his brother Hilario. Laemmert had a library with a copy of each edition produced, but this was destroyed by fire in 1909, after which the library was never reopened. The copyright of their property were sold to Francisco Alves, who acquired the most famous of their titles, \"Os Sert\u00f5es\", by Euclides da Cunha, whom Laemmert published in 1902 and sold three editions.\n</p><p>Printing continued, and the property, which had been with Arthur Sauer, went to Manuel Jos\u00e9 da Silva in 1910, who already owned the \"Anu\u00e1rio Geral de Portugal (General Yearbook of Portugal)\", then the almanac changed the name to \"Anu\u00e1rio do Brasil (Brazil Yearbook)\". The new organization has undergone several ownership changes, becoming \"Sergio &amp; Pinto\" in 1919, \"Alvaro Pinto &amp; Cia.\" in 1920, Alexandre Henault &amp; Cia. in 1921, and in 1925 was acquired by the <a href=\"/w/index.php?title=Jockey_Club_of_Rio_de_Janeiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jockey Club of Rio de Janeiro (page does not exist)\">Jockey Club of Rio de Janeiro</a>, where it was called \"Almanack Laemmerte Limited\". Few books have been produced at that time, especially the \"Livro de Ouro do Centen\u00e1rio a Independ\u00eancia do Brasil (Golden Centenary Book of the Independence of Brazil)\", on September 7, 1922. In 1942, another fire destroyed the Almanac, and the last number was from 1943. The Gr\u00e1fica Laemmert returned to publish books by 1970.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><b>Sellos &amp; Couto</b></li></ul>\n<p>The Sellos &amp; Couto firm was founded in 1815, when Jos\u00e9 Gon\u00e7alves Agra opened a bookstore in Rua do Sab\u00e3o, No. 22. In the 1820s, the company passed into the hands of Agostinho Gon\u00e7alves de Freitas, who was succeeded in 1852 by his nephews Antonio and Agostinho Gon\u00e7alves Guimaraes, who added to it a printing workshop, \"Typographia Episcopal\". Antonio began to devote himself to banking and Augustine retired in 1887, selling the firm to his stepson John Antonio Pinto. When he died, bankrupt, the business was purchased by Antonio Joaquim de Sellos and Gaspar Pereira Couto, who began operating first as Sellos, Guimar\u00e3es &amp; Cia., Then as Sellos &amp; Couto.\n</p>\n<ul><li><b>J. Ribeiro dos Santos</b></li></ul>\n<p>J. Ribeiro dos Santos, another major firm, was founded by the Portuguese Serafim Jos\u00e9 Alves, in 1871, at 11, Pra\u00e7a D. Pedro II, today Pra\u00e7a 15 de Novembro. At the end of the century, it moved to the Rua Sete de setembro, No. 83, and soon afterwards adopted the name of the heir of Alves, Jacintho Ribeiro dos Santos. Jacintho bought the Francisco Rodrigues da Cruz bookstore, successor to the Livraria Cruz Coutinho, the Livraria Popular, which was created by Antonio Augusto da Cruz Coutinho. The Library Jacintho Ribeiro dos Santos stood out for the good workmanship of its textbooks, use of images, and the high number of runs in any of its books, which reached the mark of over 100,000 copies in 1924, in a population of 1,157,141 in the city. As \"Livraria Jacintho\", it survived until 1945 when it was bought over by \"Editora A Noite\".\n</p>\n<ul><li><b>Livraria Quaresma</b></li></ul>\n<p>The Livraria de Serafim Jos\u00e9 Alves seems to have had some connection also with the <a href=\"/w/index.php?title=Livraria_Quaresma&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Livraria Quaresma (page does not exist)\">Livraria Quaresma</a>.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> \nPedro da Silva Quaresma was the founder of the \"Livraria do Povo\" in 1879 inRua S\u00e3o Jos\u00e9. The Livraria Quaresma lasted until the 1960s, with cheap books and those of a popular appeal, and was the training grounds for bookseller and used bookstore owner Carlos Ribeiro, who later founded the \"Livraria S\u00e3o Jos\u00e9\", active in the 1950s and 1960s.\n</p>\n<ul><li><b>Ant\u00f4nio Joaquim Castilho</b></li></ul>\n<p>The bookseller and printer Castilho is also from this time, but the most important individual from this firm was his son, Antonio Joaquim Castilho. Castilho faced financial difficulties and in 1931, his firm became the \"Livraria Am\u00e9rica\", of A, Bedeschi, which lasted until the 1940s, and Castilho was working at <a href=\"/w/index.php?title=Editora_Civiliza%C3%A7%C3%A3o_Brasileira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira (page does not exist)\">Editora Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira</a>.\n</p>\n<ul><li><b>Francisco Alves</b></li></ul>\n<p>Born on August 2 de1848, Francisco Alves d'Oliveira went to Rio in 1863, and got a job in a store of nautical items, and savings. He opened a used bookstore in Rua S\u00e3o Jos\u00e9, then he sold it and went back to <a href=\"/wiki/Porto\" title=\"Porto\">Porto</a>. Upon receiving his uncle's invitation to work at his bookstore, he went to Brazil again, and was naturalized on 28 July 1883. The firm Francisco Alves, originally called Livraria Cl\u00e1ssica, was founded on August 15, 1854, at Rua of Braziers, No. 54 (later changed to No. 48), by his uncle Nicholas Antonio Alves. Francisco ended up buying the shares of all partners and his uncle by 1897. Initially devoted to textbooks, due to the increasing of the number of schools in the country (in the last years of the Empire, schools increased from 3,561 to 7,500), Francisco Alves came to have a near monopoly of textbooks in Brazil.\n</p><p>Livraria Francisco Alves opened its first branch in S\u00e3o Paulo, on April 23, 1893, where Manuel Pacheco Le\u00e3o, some of the education secretary and friend of Francis, Te\u00f3filo das Neves Le\u00e3o, was charged with part of the shares of the company. In 1906, he opened a second branch in <a href=\"/wiki/Belo_Horizonte\" title=\"Belo Horizonte\">Belo Horizonte</a>. In S\u00e3o Paulo, acquired the \"N. Falconi \"and \"Livraria Melilo\"; in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro_(state)\" title=\"Rio de Janeiro (state)\">Rio de Janeiro</a>, he acquired \"Lombaerts,\" the \"Livraria Cat\u00f3lica de Sauvin\", the \"Livraria Luso-Brasileira\" of Lopes da Cunha, the \"Empresa Liter\u00e1ria Fluminense\", of AA da Silva Lobo, the home of \"Domingos de Magalh\u00e3es \". He also bought the Portuguese firm \"A Editora\", formerly \"David Corazzi\". In 1909, he acquired the \"Laemmert\", acquiring the rights to \"<a href=\"/wiki/Os_Sert%C3%B5es\" title=\"Os Sert\u00f5es\">Os Sert\u00f5es</a>\", by <a href=\"/wiki/Euclides_da_Cunha\" title=\"Euclides da Cunha\">Euclides da Cunha</a>, and <a href=\"/wiki/Inoc%C3%AAncia\" title=\"Inoc\u00eancia\">Innocence, Taunay</a>. He also bought a small bookstore \"Vi\u00fava Azevedo\" in Rio de Janeiro.\n</p><p>In the literary line, Francisco Alves published <a href=\"/wiki/J%C3%BAlio_Afr%C3%A2nio_Peixoto\" title=\"J\u00falio Afr\u00e2nio Peixoto\">Afr\u00e2nio Peixoto</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Em%C3%ADlio_de_Menezes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Em\u00edlio de Menezes (page does not exist)\">Em\u00edlio de Menezes</a>, <a href=\"/wiki/Raul_Pompeia\" title=\"Raul Pompeia\">Raul Pompeii</a>, among others, but most of his books were printed abroad, for economic and technical reasons which prevented the internal printing, which was the cause of criticism from many nationalists. In his spare time, <a href=\"/wiki/Francisco_Alves\" title=\"Francisco Alves\">Francisco Alves</a> wrote his own books under the pseudonym William Prado or F. d'Oliveira. They were cataloged after his death, totalling some 39 books of his own.\n<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p><p>Alves was diabetic and acquired pneumonia that led to tuberculosis. When the member Leo Pacheco died on December 23, 1913, Alves acquired the share of the widow, but himself died on June 29, 1917, after complications from a broken leg in a railway accident. In his will, he left a great legacy and a lifetime pension to a lady who had been his mistress since 1891, Maria Dolores Braun. All the rest of his property would be left for the <a href=\"/wiki/Brazilian_Academy_of_Letters\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazilian Academy of Letters\">Brazilian Academy of Letters</a>, but with the condition that the Academy should hold every five years, two competitions in his honor, each with a first prize of 10 short stories, a second five stories and a third of three stories. One of the contests should be for monographs on \"the best way to expand primary education in Brazil,\" and the other for monographs on the Portuguese language.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> Through the Academy is statutorily prevented from managing any type of business, it sold the bookshop to a group of former employees, led by Paulo Ernesto Azevedo Pacheco, Le\u00e3o's successor in managing the affiliate of S\u00e3o Paulo, and Antonio de Oliveira Martins. The new company adopted the name \"Paulo de Azevedo &amp; Companhia\", but continued to use the mark F. Alves, and to dominate the market of textbooks until the appearance of <a href=\"/w/index.php?title=Companhia_Editora_Nacional&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Companhia Editora Nacional (page does not exist)\">Companhia Editora Nacional</a>, of Octalles Marcondes Ferreira, in the decade of the 1920s.\n</p><p>Paulo Azevedo died in 1946 and was succeeded by his children Ivo and Ademar. The latter admitted as members Alvaro Ferreira de Almeida, Raul da Silva Passos and Lelio de Castro Andrade, to work towards the revitalization of the bookshop. In 1972, the company was sold to Admiral Jos\u00e9 Celso de la Rocque Maciel Soares Guimar\u00e3es, who changed its name to \"Livraria Francisco Alves Editora\"; in 1974, Netumar shipping company, owned by Ariosto Amado, acquired 80% of its capital and Carlos Leal took over its management.\n</p>\n<ul><li><b>Other publishers</b></li></ul>\n<p>Other major publishers and bookstores at the end of the nineteenth century were the publishing firm <a href=\"/w/index.php?title=Editora_Pimenta_de_Mello&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora Pimenta de Mello (page does not exist)\">Editora Pimenta de Mello</a>, founded in 1845 and which survived until 1937, and the <a href=\"/w/index.php?title=Livraria_Moderna&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Livraria Moderna (page does not exist)\">Livraria Moderna</a>, Domingos de Magalhaes e Companhia, a leading publisher in the field of literature in the 1890s.\n</p>\n<h2><span id=\"Publishing_in_S.C3.A3o_Paulo\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Publishing_in_S\u00e3o_Paulo\">Publishing in S\u00e3o Paulo</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_book_in_Brazil&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Publishing in S\u00e3o Paulo\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><b>S\u00e9culo XIX</b></li></ul>\n<p><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_(state)\" title=\"S\u00e3o Paulo (state)\">S\u00e3o Paulo</a>, in the early nineteenth century, formed a single province together with <a href=\"/wiki/Paran%C3%A1_(state)\" title=\"Paran\u00e1 (state)\">Paran\u00e1</a>, had a small capital with less than 10,000 inhabitants, and then enjoyed little importance.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> In 1827, <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_da_Costa_Carvalho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 da Costa Carvalho (page does not exist)\">Jos\u00e9 da Costa Carvalho</a>, the future <a href=\"/w/index.php?title=Marquis_of_Monte_Alegre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marquis of Monte Alegre (page does not exist)\">Marquis of Monte Alegre</a>, imported a press and a printer, and produced the first newspaper of the province, \"<a href=\"/w/index.php?title=O_Farol_Paulistano&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"O Farol Paulistano (page does not exist)\">O Farol Paulistano</a>\".\n</p><p>In 1827, the city of S\u00e3o Paulo was chosen to host one of the two country's law schools, and student life there transformed the city. In 1836, a S\u00e3o Paulo press printed the book, \"Quest\u00f5es sobre presas mar\u00edtimas,\" by Jose Maria Avelar Brotero. This was followed by other works, and the first of the locally produced literature emerged: in 1849, Rosas e Goivos, by the then student <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Bonif%C3%A1cio_the_Younger\" title=\"Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio the Younger\">Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio, o Mo\u00e7o</a> and, in 1852, Cantos da Solid\u00e3o, by <a href=\"/wiki/Bernardo_Guimaraes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bernardo Guimaraes\">Bernardo Guimaraes</a>, printed in \"Typographia Liberal\" which was owned by Joaquim Roberto de Azevedo Marques.\n</p><p>In 1855, <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_(state)\" title=\"S\u00e3o Paulo (state)\">S\u00e3o Paulo</a> had a population of only 25,000 inhabitants, while <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro_(state)\" title=\"Rio de Janeiro (state)\">Rio de Janeiro</a> had crossed a quarter million and <a href=\"/wiki/Salvador,_Bahia\" title=\"Salvador, Bahia\">Salvador</a> and <a href=\"/wiki/Recife\" title=\"Recife\">Recife</a> were over 80,000. There were three bookstores, \"Fernandes de Souza,\" \"Gravesnes\" and \"Torres de Oliveira,\" and three presses, the \"Typographia Liberal\" of Azevedo Marques, the \"Typographia Dous de Dezembro\" (no connection with the Paula Brito) of Antonio Antunes Lousada, and \"Typographia Litteraria\". There also was a bookbinder, the German U. Knossel, whose business was acquired in 1880 by the German Jorge Seckler, and became important graphic with steam-powered printers. In the late 1860, also in operation were the \"Typographia Litteraria\", the \"Typographia Americana\" and \"Typographia Americana\" typography.\n</p>\n<ul><li><b>Casa Garraux</b></li></ul>\n<p>In 1860, the French publisher <a href=\"/w/index.php?title=Baptiste_Louis_Garnier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Baptiste Louis Garnier (page does not exist)\">Baptiste Louis Garnier</a> opened a branch in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_(state)\" title=\"S\u00e3o Paulo (state)\">S\u00e3o Paulo</a> and entrusted it to Anatole Louis Garraux (1833-1904). Three years later, Garraux became independent and opened the Livraria Acad\u00eamica, in partnership with Guelfe de Lailhac and Raphael Suares. This publishing house was known as \"Casa Garraux\". It was in the Casa Garraux that <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Olympio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Olympio (page does not exist)\">Jos\u00e9 Olympio</a> began to build an interest in the book market, getting a job tidying and cleaning books there.\n</p><p>Before 1920, Garraux did not publish, but became a prominent bookseller, becoming the bookstore with the most updated stock of the country.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> From 1872, <a href=\"/wiki/Coffee\" title=\"Coffee\">coffee</a> was modifying the provincial scene, and in this year the Garraux moved from Largo da S\u00e9 to the Rua da Imperatriz (the future XV de Novembro), going on to play role important in the intellectual and cultural development of the region. Garraux passed on the direction of the store at that time to his son in law Willy Fischer, who retired in 1888, and his successor, Alexander Thiollier,   ran the business until 1893, then moving the direction of the hands of the partner Charles Hildebrand, of Strasbourg.\n</p>\n<ul><li><i> 'Other S\u00e3o Paulo bookstores' </i></li></ul>\n<p>From three bookstores in 1850, S\u00e3o Paulo grew to five in 1870, one of these being the \"Great Library Paulista\", which the brothers Antonio and Maria Jos\u00e9 Joaquim Teixeira opened in 1876.\n</p><p>In 1893, due to Italian immigration and also the trail of drought in the North East, S\u00e3o Paulo grew in size to have 192,409 inhabitants<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> and at the turn of the century, it equaled Rio de Janeiro, with 239,820 inhabitants. The paper industry installed in the state began to grow; one of the factories was the \"Cia. Melhoramentos de S\u00e3o Paulo\", formed in 1890 by Colonel Anthony Proost Brill, and in 1920 joined the paper industry for books, associating with the label of \"Weiszflog Brothers\". At the end of the century, however, S\u00e3o Paulo still had only eight bookstores. Among others, the prominent ones included \"Casa Eclectica\".\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"20th_century\">20th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_book_in_Brazil&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: 20th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><b>Monteiro Lobato</b></li></ul>\n<p>Till the <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">First World War</a>, Brazilian books were printed mostly in Europe. The Garnier Publisher, used by <a href=\"/wiki/Machado\" title=\"Machado\">Machado</a> and almost all <a href=\"/wiki/Brazilian_Academy_of_Letters\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazilian Academy of Letters\">Academic</a>, was French and had their workshops in <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>. <a href=\"/wiki/Coelho_Neto\" title=\"Coelho Neto\">Coelho Neto</a> was printed on <a href=\"/wiki/Porto\" title=\"Porto\">Porto</a> in <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a>, and edited by Lelo &amp; Brother. Brazilian publishers and bookstores devoted themselves more to textbooks, and little was printed in Brazil.\n</p><p><a href=\"/wiki/Monteiro_Lobato\" title=\"Monteiro Lobato\">Lobato</a> took the initiative that changed the Brazilian publishing market. Printed on their own, in the newspaper presses of \"<a href=\"/wiki/O_Estado_de_S._Paulo\" title=\"O Estado de S. Paulo\">O Estado de S. Paulo</a>\", his book <a href=\"/wiki/Urup%C3%AAs\" title=\"Urup\u00eas\">Urup\u00eas</a>, found that at the time, Brazil had only 30 bookstores that were able to receive and sell books.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> He then wrote to all postmasters of Brazil (1300 in all), requesting the names and addresses of newsagents, stationers, warehouses and pharmacies interested in selling books.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> Almost 100% of postal agents responded, providing a network of nearly two thousand distributors across the country. Lobato began publishing works of his friends and novice writers.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Monteiro_Lobato.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Monteiro_Lobato.jpg/200px-Monteiro_Lobato.jpg\" width=\"200\" height=\"217\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Monteiro_Lobato.jpg/301px-Monteiro_Lobato.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Monteiro_Lobato.jpg/401px-Monteiro_Lobato.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"866\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Monteiro_Lobato.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Lobato, one of the great supporters of the book in Brazil, Companhia Editora Nacional: \"A country is made with men and books.\"</div></div></div>\n<p>When the original firm of Cia. Gr\u00e1fio-Editora Monteiro Lobato collapsed, Octalles Marcondes Ferreira (1899-1972), who was his assistant and became his partner, encouraged him to open another publishing venture, and in November 1925, the Companhia Editora Nacional was already established and was preparing to publish a version, supervised by Lobato, of the 1st book written in Brazil in the sixteenth century, the story of <a href=\"/wiki/Hans_Staden\" title=\"Hans Staden\">Hans Staden</a>, \"My Captivity Among the Brazilian Wild,\" with a print run of 5000 copies.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p><p>While Octalles remained in S\u00e3o Paulo, Lobato ran the branch of Rio de Janeiro; traveling to the United States, due to speculation in the stock market and the crash of October 1929, Lobato had to sell to Octalles his publisher's shares, and went on to contribute just as an author and translator.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</p><p>The publisher began investing gradually in educational titles. In 1932, Octalles acquired Editora Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, founded in 1929 by Get\u00falio M. Costa, Ribeiro Couto e <a href=\"/wiki/Gustavo_Barroso\" title=\"Gustavo Barroso\">Gustavo Barroso</a>, and now, slowly, passed on to the son Enio Silveira. In 1934, the brand \"Nacional\" was almost entirely reserved for teaching and children's books. In 1943, there six teachers responsible for implementing the textbooks abandoning the company, they went on to found their own publishing house, the \"Editora do Brasil\", specializing in books relating to <a href=\"/wiki/Didactic_method\" title=\"Didactic method\">teaching</a>. The assistant of Octalles, Arthur Neves (1916-1971), left and formed Editora Brasiliense, which launched its own bookstore, the \"Livraria Brasiliense.\"\n</p><p>Octalles died in 1973, and presidency of the company passed on to his brother Lindolfo. In 1974 Livraria Jos\u00e9 Olympio Editora requested financial aid to buy the publisher,<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup> However, this operation was never undertaken. \"The company Jose Olimpio requested government aid: in this case, the total financing of the operation, so the National Bank for Economic Development (<a href=\"/wiki/Brazilian_Development_Bank\" title=\"Brazilian Development Bank\">BNDES</a>) acquired all the shares of the company [...] however, the economic situation of Jos\u00e9 Olympio made the desired transfer impossible and the Nacional eventually became property of the BNDE.\"<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1980, the Brazilian Institute of Pedagogical Issues (IBEP) acquired Companhia Editora Nacional, forming one of the largest publishing groups in the country. In 2009, <a href=\"/wiki/Conrad_Editora\" title=\"Conrad Editora\">Conrad Editora</a>, specializing in <a href=\"/wiki/Comics\" title=\"Comics\">Comic</a>, was bought by IBEP-Group Company Editora Nacional<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i> 'Jose Olympio' </i></li></ul>\n<p>The publisher started in 1931, also in S\u00e3o Paulo, with a successful book, \"Know thyself by psychoanalysis,\" by the American J. Ralph, a work that today is known as a self-help title.<sup id=\"cite_ref-Silvers._House_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Silvers._House-48\">&#91;48&#93;</a></sup> In the 1940s and 1950s, Olympio became the country's largest publisher, publishing 2 000 titles, with 5000 issues, which in the 1980s comprised 30 million books 900 national authors and 500 foreign authors books.\n</p><p>The Livraria Jos\u00e9 Olympio bookstore got into a crisis that began with the collapse in the stock market. In the 1970s, he tried to buy Companhia Editora Nacional. On May 3, 1990, when he died, Jos\u00e9 Olympio was no longer owner of the publishing house that bore his name, because after being taken over by the BNDES in the 70s, it was bought by Record in 2001; today it belongs to Grupo Editorial Record.<sup id=\"cite_ref-Silvers._House_48-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Silvers._House-48\">&#91;48&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i> 'Publisher Martins' </i></li></ul>\n<p>Jos\u00e9 de Barros Martins decided to leave the job to open a bookstore in a small room on the first floor of a building in the Rua da Quitanda in S\u00e3o Paulo, in 1937.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup> He organized his own editorial department, under the direction of Edgard Cavalheiro and his first title in early 1940 was \"Direito Social Brasileiro\", dealing with the Brazilian social law, and authored by <a href=\"/wiki/Antonio_Ferreira_Cesarino_Junior\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antonio Ferreira Cesarino Junior\">Antonio Ferreira Cesarino Junior</a>.\n</p><p>Martins promoted the liquidation of his company in 1974, but tried to remain in the business, the most valuable negotiating publishing contracts with Editora Record.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> Currently, Martins Editora is an imprint of Livraria Martins Fontes.\n</p>\n<ul><li><i> 'Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira' </i></li></ul>\n<p>Founded by Get\u00falio M. Costa, Ribeiro Couto and <a href=\"/wiki/Gustavo_Barroso\" title=\"Gustavo Barroso\">Gustavo Barroso</a> in 1929, the company Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira had at the time few titles, and in 1932 was acquired by Octalles Marcondes Ferreira,<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup> becoming part of the Companhia Editora Nacional. Enio Silveira took part in the Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, and increased its impact, and at the end of the 1950s, it had become already one of the leading publishers in the country. In 1963, Enio Silveira took full control of Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira<sup id=\"cite_ref-Hallewell,_p._447_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hallewell,_p._447-52\">&#91;52&#93;</a></sup> and the following year his book output was the same as that of the Companhia Editora Nacional, added 46 new titles. Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira eventually becoming the most important channel for modern Brazilian literature in the 1960s,<sup id=\"cite_ref-Hallewell,_p._447_52-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hallewell,_p._447-52\">&#91;52&#93;</a></sup> in addition to devote to translations of both the European countries as the US, Japanese and Latin American.\n</p><p>In 1982, Enio accepted an operational supply from DIFEL, a foreign company, to cooperate with his firm. At the same time, Banco Pinto de Magalh\u00e3es, the Portuguese bank, and a Portuguese entity, Batista da Silva, acquired 90% stake in Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, and Enio's share was 10%. In March 1984, it formalized the transfer of the Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira operations to S\u00e3o Paulo, maintaining a branch in Rio de Janeiro.<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup> Silveira of Enio died in 1996. Currently, the Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira is part of Grupo Editorial Record.\n</p>\n<ul><li><i> 'Publisher Attica' </i></li></ul>\n<p>Between 1964 and 1965, Editora Attica made an impact. On 15 October 1956, the Curso de Madureza Santa In\u00eas was founded, for the education of youth and adults, by the brothers Anderson Fernandes Dias and Vasco Fernandes Dias Filho and his friend Antonio Narvaes Filho. Over time, through the increasing number of students, the mimeograph became insufficient to print handouts, and 1962 saw the creation of Sesil (Sociedade Editora do Santa In\u00eas Ltda. or the Santa In\u00eas Publishing Society Ltd.). Anderson Fernandes Dias, however, backed the creation of a publishing house. Thus, Editora Attica emerged in August 1965, and the following year, it already had 20 titles in its catalog.\n</p><p>In 1999, Attica was bought by <a href=\"/wiki/Editora_Abril\" title=\"Editora Abril\">Editora Abril</a>, in partnership with the French group Vivendi. In 2002, Vivendi sold its publications branch companies to the French group Lagard\u00e8re, but Editora Attica got out of that commercial transaction. In 2003, the two controlling shareholders of Attica - April and Vivendi - again put the publisher up for sale. After a year of negotiations, the financial assets of Vivendi were acquired by Editora Abril, in February 2004, becoming the majority owner of Editora Attica, ushering in a new phase in the company's history, which became part of Abril Education. In early 2005, the publisher began to work on building the Edif\u00edcio Abril on Marginal Tiete.\n</p>\n<ul><li><i> 'Bookstore Globe' </i></li></ul>\n<p>In the 1880s, the \"Livraria Americana\", originally set up in Pelotas, by Carlos Pinto, had several translations of foreign authors, not always with permission of the authors. Such cases, and many others, led to a reaction by the authors and the government, and began to establish laws in order to preserve those rights. The origins of Editora Globo belong to this time, but the publisher did not start a regular program of editions in 1928.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> Thus, in the early 1930s, the Livraria do Globo emerged in Porto Alegre, and the beginning of the publishing industry seems to have given especially the disadvantageous position of the new government with respect to the copyright rights of others States. The magazine Globo, having no money to republished materials, also resorted to piracy<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup>\n</p><p>The flourishing of publishing activity was also due to the development and growth of the <a href=\"/wiki/Rio_Grande_do_Sul\" title=\"Rio Grande do Sul\">Rio Grande do Sul</a>,   at the time of the <a href=\"/wiki/First_Brazilian_Republic\" title=\"First Brazilian Republic\">Old Republic</a>, 1889-1930. The <a href=\"/wiki/Editora_Globo\" title=\"Editora Globo\">Editora Globo</a> started with a small stationery and bookstore, founded in 1883 by Portuguese immigrant Laudelino Pinheiro Barcellos, next to which was built a graphic workshop for custom work. Jos\u00e9 Bertaso, a boy admitted for minor services in 1890, became a partner and in 1919, the owner. Bertaso predicted shortages of paper with the <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">First World War</a> and cared enough to profit later from the sales. The \"Barcellos, Bertaso and Co.\" acquired a linotype machine, the first in the state, and in 1922 began to publish books leading to a local literary revival, the counterpart of the <a href=\"/wiki/Modernism\" title=\"Modernism\">modernist movement</a>. Mansueto Bernardi, an Italian and director of the publicity department, was even more ambitious, and encouraged the publication of translated titles. He has assembled a team of reviewers, translators and graphic artists, and created the magazine Revista do Globo.\n</p><p>Bernardi in 1931 with the creation of the <a href=\"/wiki/Estado_Novo_(Brazil)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Estado Novo (Brazil)\">Estado Novo</a>, exited the field of editorial activity and began to drive the <a href=\"/wiki/Mint_(facility)\" title=\"Mint (facility)\">Mint</a>. The eldest of his three sons, Henry d'Avila Bertaso, who began in Livraria Globo bookstore in 1922, at age 15, took over the publishing industry, while the direction of the Globe Magazine was given to a young writer, <a href=\"/wiki/Erico_Verissimo\" title=\"Erico Verissimo\">Erico Verissimo</a>, who becoma one of the main <a href=\"/wiki/Translation\" title=\"Translation\">translators</a> of the publisher. Verissimo's career as an author had begun in 1928 when Bernardi accepted his story \"Ladr\u00e3o de Gado\" (\"Cattle Thief\") for theRevista do Globo magazine. His first book,  \"Fantoches\" (\"Puppets\") was a collection of short stories that H. Bertaso accepted for publication in 1932. After a few books, the only commercial success came in 1935 with \"Caminhos Cruzados\", which received several awards.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Revista_do_globo_anno_IV_n_7.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Revista_do_globo_anno_IV_n_7.jpg/150px-Revista_do_globo_anno_IV_n_7.jpg\" width=\"150\" height=\"196\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Revista_do_globo_anno_IV_n_7.jpg/225px-Revista_do_globo_anno_IV_n_7.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Revista_do_globo_anno_IV_n_7.jpg/300px-Revista_do_globo_anno_IV_n_7.jpg 2x\" data-file-width=\"383\" data-file-height=\"500\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Revista_do_globo_anno_IV_n_7.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Cover 'magazine Globe' 'Year IV No. 7, 1932, with illustration of Francis Pelichek</div></div></div><p>.\n</p><p>Due to the economic situation, the Brazilian book became competitive, a fact that was capitalised on by the Livraria Globo bookstore. In 1936, the company already had three floors, 500 employees, 20 Linotype machines, and the publishing industry had about 500 titles. Verissimo passed on the control of the magazine to De Souza J\u00fanior, and b H. Bertaso became editorial consultant, allowing for the gain of the literary publisher's quality. The policy emphasized the Anglo-American authors, due to the preponderance of translations from English. With the <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>, there was a sudden prosperity in the book business, and several translators were employed, such as Leonel Vallandro, Juvenal Jacinto, Herbert Caro, and Homero de Castro as permanent employees. In the early 1950s, with the rigor in Brazil over the control of remittance of foreign currency abroad, there was a decline in the production of translations of the globe. There then was a slight recovery in the 1960s, but without recovery of the old interest especially in other areas.\n</p><p>Verissimo began to devote more to his own literary production; Jos\u00e9 Bertaso died in 1948 and in 1956, when the Globo reached its 2,000th title since 1930, it was decided to transform the publishing part of the business into a legally separate development, creating <a href=\"/wiki/Editora_Globo\" title=\"Editora Globo\">Editora Globo</a>.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> Verissimo was gradually disengaging the Globo, and died in 1975. Henry Bertaso died in 1977, having passed on his business to his sons Jose Otavio, Fernando and Claudio. In 1986 the company was sold to Rio Gr\u00e1fica Editora (GER) of <a href=\"/wiki/Roberto_Marinho\" title=\"Roberto Marinho\">Roberto Marinho</a>. Rio Graphic started using only the Editora Globo name since.\n</p>\n<ul><li><i> 'National Institute of Books' </i></li></ul>\n<p>With the revolution of 1930, the Rio Grande do Sul gained importance on the national scene. With the implementation of the Estado Novo, one of the consequences was the creation of the National Book Institute, the initiative of Minister Capanema in September / December 1937 (Decree-Law No. 93 of September 21 of 1937). The poet <a href=\"/wiki/Augusto_Meyer\" title=\"Augusto Meyer\">Augusto Meyer</a> was the director until 1954 and again from 1961 to 1967.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> It was created and encouraged by <a href=\"/wiki/Get%C3%BAlio_Vargas\" title=\"Get\u00falio Vargas\">Get\u00falio Vargas</a> with the objective of developing an <a href=\"/wiki/Encyclopedia\" title=\"Encyclopedia\">encyclopedia</a> and <a href=\"/wiki/Dictionary\" title=\"Dictionary\">dictionary</a> of the Brazilian language and to build the <a href=\"/wiki/National_identity\" title=\"National identity\">identity</a> and <a href=\"/wiki/National_memory\" title=\"National memory\">national memory</a> and support the implementation of public libraries throughout Brazil. Until 1945, however, they had not yet completed the encyclopedia and dictionary, but the number of public libraries has grown, especially in the states of cultural scarcity, thanks to the help provided by INL in the collection of the composition and technical training.\n</p>\n<ul><li><b>Other prominent publishers</b></li></ul>\n<p>Besides those already mentioned, in the early twentieth century among the other important ones were, in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro_(state)\" title=\"Rio de Janeiro (state)\">Rio de Janeiro</a> Livraria H. Antunes founded by Hector Antunes in 1909, and Arthur Vecchi in 1913, which began with publication of books and later dedicated itself to <a href=\"/wiki/Comic_books\" class=\"mw-redirect\" title=\"Comic books\">comic books</a>. Besides these, the <a href=\"/w/index.php?title=Livraria_Editora_Leite_Ribeiro_e_Maurillo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Livraria Editora Leite Ribeiro e Maurillo (page does not exist)\">Livraria Editora Leite Ribeiro e Maurillo</a>, founded in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro_(state)\" title=\"Rio de Janeiro (state)\">Rio de Janeiro</a> in 1917, and in the mid-1920s was renamed as Freitas Bastos; <a href=\"/w/index.php?title=Livraria_Schmidt_Editora&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Livraria Schmidt Editora (page does not exist)\">Livraria Cat\u00f3lica</a>, founded by the poet <a href=\"/w/index.php?title=Augusto_Frederico_Schmidt&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Augusto Frederico Schmidt (page does not exist)\">Augusto Frederico Schmidt</a>, in 1930, which soon became a meeting point for intellectuals of the time. Those who attended became known as the \"Catholic Circle\". Schmidt took later removed the 'Catholic' word from its name and it became and was just Livraria Schmidt Editora, which remained so until 1939, when the business was absorbed and the facilities acquired by Z\u00e9lio Valverde, in whose firm Schmidt became a partner. Others are the <a href=\"/w/index.php?title=Gianlorenzo_Schettino_Livraria_Editora&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gianlorenzo Schettino Livraria Editora (page does not exist)\">Gianlorenzo Schettino Livraria Editora</a>, which existed from 1922 to 1931;Editora A. Coelho Branco, and <a href=\"/w/index.php?title=Editora_Ariel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora Ariel (page does not exist)\">Editora Ariel</a>, of the writers Gastao Cruls and Agripino Grieco, which was exclusively a publisher.\n</p>\n<ul><li><b>Publishing in other states</b></li></ul>\n<p>In <a href=\"/wiki/Rio_Grande_do_Sul\" title=\"Rio Grande do Sul\">Rio Grande do Sul</a>, apart from <a href=\"/wiki/Editora_Globo\" title=\"Editora Globo\">Editora Globo</a>, the oldest publisher was the \"Livraria e Editora Selbach\", founded in 1931, having started its activity with \"Farrapos!\", by <a href=\"/w/index.php?title=Walter_Spalding&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Walter Spalding (page does not exist)\">Walter Spalding</a>. It ended around 1960, Other major publishers were \"Livraria Sulina\" founded in 1946 by the brothers Leopold and Nelson Boeck, which specialized in law, business administration and history. The \"Tabajara\" with textbooks, and <a href=\"/w/index.php?title=L%26PM_Editores&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L&amp;PM Editores (page does not exist)\">L&amp;PM Editores</a>, created by Ivan Pinheiro Machado and Paulo de Lima, in 1974, at the time to publish a single book, \"Rango, hist\u00f3ria em quadrinhos de um marginal\" by Edgar Vasques, which had appeared before in the Porto Alegre newspaper \"<a href=\"/wiki/Folha_da_Manh%C3%A3\" title=\"Folha da Manh\u00e3\">Folha da Manh\u00e3</a>\". Encouraged by the success, the two young editors began to publish a small number, but select titles, qustioning the government of the time, during the military dictatorship.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> In the 1970s, other major publishers were <a href=\"/w/index.php?title=Editora_Movimento&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora Movimento (page does not exist)\">Editora Movimento</a> and Editora-Mercado-Aberto.\n</p><p>In <a href=\"/wiki/Paran%C3%A1_(state)\" title=\"Paran\u00e1 (state)\">Paran\u00e1</a>, at <a href=\"/wiki/Curitiba\" title=\"Curitiba\">Curitiba</a>, in the 1930s <a href=\"/w/index.php?title=Editora_Guaira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora Guaira (page does not exist)\">Editora Guaira</a> gained national reputation with titles like \"Esperan\u00e7a\" by <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Malraux\" title=\"Andr\u00e9 Malraux\">Andr\u00e9 Malraux</a>, \"Do\u00f1a Barbara\" by <a href=\"/wiki/Romulo_Gallegos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romulo Gallegos\">Romulo Gallegos</a>, among others. In the early 1940s, production was 40 titles per year. It declined after World War II. Also in <a href=\"/wiki/Curitiba\" title=\"Curitiba\">Curitiba</a>, Editora dos Professores, created by Ocyron Cunha in 1962, was intended to produce works of regional teachers, and is currently inactive.\n</p><p><a href=\"/wiki/Santa_Catarina_(state)\" title=\"Santa Catarina (state)\">Santa Catarina</a>, despite having only a little publishing activity, has plenty of outlets, and most of its municipalities have bookstores, which got it the fifth national place in book sales in the 1980.<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup>\n</p><p>In the other cities of <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro_(state)\" title=\"Rio de Janeiro (state)\">Rio de Janeiro</a>, <a href=\"/wiki/Petropolis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Petropolis\">Petropolis</a> was noteworthy, with <a href=\"/w/index.php?title=Editora_Vozes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora Vozes (page does not exist)\">Editora Vozes</a> created on March 5, 1901, by the local <a href=\"/wiki/Franciscan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Franciscan\">Franciscan</a> convent. It is the oldest publisher in Brazil still active.\n</p><p>In <a href=\"/wiki/Minas_Gerais\" title=\"Minas Gerais\">Minas Gerais</a>, at <a href=\"/wiki/Belo_Horizonte\" title=\"Belo Horizonte\">Belo Horizonte</a> one initiative that stands out is the <a href=\"/w/index.php?title=Livraria_Itatiaia_Editora&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Livraria Itatiaia Editora (page does not exist)\">Livraria Itatiaia Editora</a>, as well as Editora Comunica\u00e7\u00e3o, Editora Vega, Interlivros and LEMI (Livraria Editora Miguilim), publisher of children's books.\n</p><p>In Bahia, between the 1940s and 1960s, the most important editorial brand was the \"Livraria Progresso,\" by Aguiar and Souza Ltda. (not to be confused with the Progresso do Grupo Delta). Another was the Edi\u00e7\u00f5es Macuna\u00edma, founded in 1957 by <a href=\"/w/index.php?title=Calasans_Neto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Calasans Neto (page does not exist)\">Calasans Neto</a>, Fernando da Rocha Peres, Glauber Rocha and Paulo Soares Gili as Macuna\u00edma Editorials Empreendimentos Ltda. In 1974, the highlight was the Editora Itapu\u00e3 of Dmeval Keys and Editora Jana\u00edna, or Jorge Amado.\n</p><p>In <a href=\"/wiki/Recife\" title=\"Recife\">Recife</a>, the highlights were the \"Livraria Sete\", and \"Gr\u00e1fica Amador\", which changed its name to Editora Igarassu, and in 1980, Editora Guararapes.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Pocket_books\">Pocket books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_book_in_Brazil&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Pocket books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"floatright\"><a href=\"/wiki/File:Paperback-stack.png\" class=\"image\" title=\"thumbs\"><img alt=\"thumbs\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Paperback-stack.png/200px-Paperback-stack.png\" width=\"200\" height=\"200\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f0/Paperback-stack.png 1.5x\" data-file-width=\"250\" data-file-height=\"250\" /></a></div>\n<p>There have been several attempts in Brazil to produce a lower-priced book.<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> In the  \"Cole\u00e7\u00e3o Globo\" of <a href=\"/w/index.php?title=Livraria_do_Globo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Livraria do Globo (page does not exist)\">Livraria do Globo</a>, in the early 1930s,<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup>  24 titles were released, including classics, adventures and police fiction, in the format 11x16 cm, cartoned. In 1942, Bertaso started the \"Cole\u00e7\u00e3o Tucano\" with fiction of good quality, such as works by <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Gide\" title=\"Andr\u00e9 Gide\">Andr\u00e9 Gide</a>, <a href=\"/wiki/Thomas_Mann\" title=\"Thomas Mann\">Thomas Mann</a>, and others. In the 1960s, Globo launched the \"Cole\u00e7\u00e3o Catavento\" successfully. In 1944, there was the \"Cole\u00e7\u00e3o Saraiva\" of Brazilian classics.\n</p><p>There were distribution attempts through newsagents and kiosks at airports. In 1956, <a href=\"/w/index.php?title=Editora_Monterrey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora Monterrey (page does not exist)\">Editora Monterrey</a> was constituted to produce popular light fiction (pulp) in paperback format, founded by the Spanish published <a href=\"/wiki/El_Coyote_(character)\" title=\"El Coyote (character)\">O Coyote</a> (The Coyote)<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup> series and <a href=\"/w/index.php?title=Brigitte_Montfort&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Brigitte Montfort (page does not exist)\">Brigitte Montfort</a>.<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> An example of better quality was the Tecnoprint Gr\u00e1fica, which later adopted the editorial brand of <a href=\"/w/index.php?title=Ediouro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ediouro (page does not exist)\">Edi\u00e7\u00f5es de Ouro</a>, its most famous title in the format being the series of German science fiction Perry Rhodan.<sup id=\"cite_ref-arquivos_64-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-arquivos-64\">&#91;64&#93;</a></sup>\n</p><p>In the 1960, <a href=\"/w/index.php?title=Dominus_Editora_S/A&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dominus Editora S/A (page does not exist)\">Dominus Editora S/A</a> (DESA) came out with pocket editions and <a href=\"/w/index.php?title=Livraria_Jos%C3%A9_Olympio_Editora&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Livraria Jos\u00e9 Olympio Editora (page does not exist)\">Livraria Jos\u00e9 Olympio Editora</a> launched the \"Sagarana\" with reprints in small format. In 1970, the <a href=\"/w/index.php?title=Editora_Bruguera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora Bruguera (page does not exist)\">Editora Bruguera</a>, the Brazilian subsidiary of <a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Bruguera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Bruguera (page does not exist)\">Francisco Bruguera</a>, <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a>, published a foreign and domestic fiction pocketbook collection, mostly in the <a href=\"/wiki/Public_domain\" title=\"Public domain\">public domain</a>. <a href=\"/w/index.php?title=Editora_Artenova&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora Artenova (page does not exist)\">Editora Artenova</a> also worked with pocketbook. In the end of 1971, the <a href=\"/w/index.php?title=Editora_Edibolso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora Edibolso (page does not exist)\">Editora Edibolso</a> started with just 14 titles and in late 1977 already launched nearly a hundred paperbacks.<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup> Some of the best known pocket collections today are of <a href=\"/w/index.php?title=L%26PM&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L&amp;PM (page does not exist)\">L&amp;PM</a> (Pocket Guide or Cole\u00e7\u00e3o Pocket) and <a href=\"/w/index.php?title=Martin_Claret&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Martin Claret (page does not exist)\">Martin Claret</a>.\n</p><p>In the 1990s the editor <a href=\"/w/index.php?title=Vicente_Fittipaldi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vicente Fittipaldi (page does not exist)\">Vicente Fittipaldi</a> (<a href=\"/w/index.php?title=Editora_Fittipaldi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora Fittipaldi (page does not exist)\">Editora Fittipaldi</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Editora_Contato&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora Contato (page does not exist)\">Editora Contato</a>) stood out in the segment, editing over 6 million copies annually with distribution in newsstands by Abril group.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Current_editorial_overview\">Current editorial overview</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_book_in_Brazil&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Current editorial overview\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>From the 1980s there was an upward growth trend in the Brazilian publishing market, with an increase in the publishing sector. New publishers emerged, but many of the old have been replaced or incorporated into others. The <a href=\"/w/index.php?title=Companhia_Editora_Nacional&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Companhia Editora Nacional (page does not exist)\">Companhia Editora Nacional</a>, for example, currently belongs to <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bienaldolivrosp.com.br/pt-BR/Exhibitors/419595/Grupo-IBEP\">Grupo-IBEP</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=Civiliza%C3%A7%C3%A3o_Brasileira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira (page does not exist)\">Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira</a>, the <a href=\"/w/index.php?title=Grupo_Editorial_Record&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grupo Editorial Record (page does not exist)\">Grupo Editorial Record</a>, which appeared in 1942 and marked its entry into publishing in 1957. The <a href=\"/w/index.php?title=Editora_Pensamento-Cultrix&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora Pensamento-Cultrix (page does not exist)\">Editora Pensamento-Cultrix</a> merged into <a href=\"/w/index.php?title=Editora_Pensamento-Cultrix&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora Pensamento-Cultrix (page does not exist)\">Editora Pensamento-Cultrix</a> while <a href=\"/w/index.php?title=Editora_Cortez_%26_Moraes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora Cortez &amp; Moraes (page does not exist)\">Editora Cortez &amp; Moraes</a> separated, forming the <a href=\"/w/index.php?title=Editora_Cortez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora Cortez (page does not exist)\">Editora Cortez</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Editora_Moraes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora Moraes (page does not exist)\">Editora Moraes</a>, which in turn became the <a href=\"/w/index.php?title=Centauro_Editora&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centauro Editora (page does not exist)\">Centauro Editora</a> label. Old publishers survived as <a href=\"/w/index.php?title=Editora_Brasiliense&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora Brasiliense (page does not exist)\">Editora Brasiliense</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Editora_Vozes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora Vozes (page does not exist)\">Editora Vozes</a>, the oldest still active in Brazil, and new publishers have grown and diversified the national publishing scene as <a href=\"/w/index.php?title=Editora_Perspectiva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora Perspectiva (page does not exist)\">Editora Perspectiva</a> (1965), <a href=\"/w/index.php?title=Editora_N%C3%B3rdica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora N\u00f3rdica (page does not exist)\">Editora N\u00f3rdica</a> (1970), Editora C\u00e1tedra (1970), <a href=\"/w/index.php?title=Martin_Clare&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Martin Clare (page does not exist)\">Martin Clare</a> (1970), Alfa-\u00d4mega (1973), <a href=\"/w/index.php?title=Editora_Rocco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora Rocco (page does not exist)\">Editora Rocco</a> (1975), <a href=\"/w/index.php?title=Companhia_das_letras&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Companhia das letras (page does not exist)\">Companhia das letras</a> (1986), among others.\n</p>\n<ul><li><b>Editora Nova Fronteira</b></li></ul>\n<p>The Editora Nova Fronteira was founded in Rio de Janeiro em1965, the political journalist <a href=\"/wiki/Carlos_Lacerda\" title=\"Carlos Lacerda\">Carlos Lacerda</a>. Before he died in 1977, he built a formal link with the Editora <a href=\"/w/index.php?title=Nova_Aguilar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nova Aguilar (page does not exist)\">Nova Aguilar</a>, founded in 1958 by a nephew of the owner of his namesake in Madrid. With the death of Lacerda, his sons Sergio and Sebastian took over.\n</p>\n<ul><li><b>Editora Abril</b></li></ul>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:BIRMANN_21.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/BIRMANN_21.JPG/150px-BIRMANN_21.JPG\" width=\"150\" height=\"200\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/BIRMANN_21.JPG/225px-BIRMANN_21.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/BIRMANN_21.JPG/300px-BIRMANN_21.JPG 2x\" data-file-width=\"960\" data-file-height=\"1280\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:BIRMANN_21.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/w/index.php?title=Birmann_21&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Birmann 21 (page does not exist)\">Birmann 21</a> Editora Abril's headquarters in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_(state)\" title=\"S\u00e3o Paulo (state)\">S\u00e3o Paulo</a>, is one of the tallest <a href=\"/wiki/Skyscrapers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Skyscrapers\">skyscrapers</a> in <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>.</div></div></div>\n<p><a href=\"/wiki/Editora_Abril\" title=\"Editora Abril\">Editora Abril</a> was responsible for the success of a kind of book sold on newsstands: the edition in fascicles (a section of a book or set of books being published in installments as separate pamphlets or volumes). <a href=\"/wiki/Editora_Abril\" title=\"Editora Abril\">Editora Abril</a> was founded by <a href=\"/wiki/Victor_Civita\" title=\"Victor Civita\">Victor Civita</a> and his friend <a href=\"/w/index.php?title=Giordano_Rossi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Giordano Rossi (page does not exist)\">Giordano Rossi</a> in 1950, initially as a magazine publisher. It started with <a href=\"/wiki/Donald_Duck\" title=\"Donald Duck\">Donald Duck</a>, working with the <a href=\"/wiki/Walt_Disney\" title=\"Walt Disney\">Walt Disney</a> organization, and their first venture in the book market was in 1965, with an illustrated edition of the <a href=\"/wiki/Holy_Bible\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holy Bible\">Holy Bible</a>, in fortnightly installments, followed by others of general interest. The growth and acceptance it received were outstanding, and in 1974, its fascicles on philosophy, <a href=\"/w/index.php?title=Os_Pensadores&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Os Pensadores (page does not exist)\">Os Pensadores</a> (The Thinkers) of which it sold 100,000 copies a week. In 1982, they launched <a href=\"/w/index.php?title=Os_Economistas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Os Economistas (page does not exist)\">Os Economistas</a>, including 20 titles that had never been published before in Portuguese.\n</p>\n<ul><li><b>The current situation of reading in Brazil</b></li></ul>\n<p>The National Union of Book Publishers (Sindicato Nacional dos Editores de Livros, SNEL), the Brazilian Book Chamber (C\u00e2mara Brasileira do Livro, CBL), the Brazilian Association of Book Publishers (Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Editores de Livros, ABRELIVROS) and the Brazilian Association of Pulp and Paper (Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Celulose e Papel, BRACELPA)  research the reading habits of Brazilians and provide information for planning the market and public policies,<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup> and currently has about 659 publishers registered.\n</p><p>A survey by the Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Livrarias (ANL), available on July 27, 2010, shows that in the country there are currently 2980 stores - 11% more than there were in 2006.<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup> The ANL points out, however, that the Brazilians read only 1.9 books per year, which falls short of the average in other Latin American countries. <a href=\"/w/index.php?title=Vitor_Tavares&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vitor Tavares (page does not exist)\">Vitor Tavares</a>, president of the ANL, gives examples: \"In <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a>, we read about five. In <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a>, three. In <a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a>, reads 2.5 books a year. \" Also according to Tavares, \"More and more libraries are opened in big cities but in towns of up to 80,000 inhabitants, often there is no selling point.\" Also according to the ANL, the southeastern region has the largest number of shops; <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_(state)\" title=\"S\u00e3o Paulo (state)\">S\u00e3o Paulo</a>, with 864 retailers specializing in books, has more than twice the second place, followed by <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro_(state)\" title=\"Rio de Janeiro (state)\">Rio de Janeiro</a>, <a href=\"/wiki/Minas_Gerais\" title=\"Minas Gerais\">Minas Gerais</a> and <a href=\"/wiki/Rio_Grande_do_Sul\" title=\"Rio Grande do Sul\">Rio Grande do Sul</a>. The Paran\u00e1 is in fifth place in number of bookstores. Bahia has the largest number of bookstores in the Northeast, and the sixth in the country, tied with <a href=\"/wiki/Santa_Catarina_(state)\" title=\"Santa Catarina (state)\">Santa Catarina</a>; <a href=\"/wiki/Roraima\" title=\"Roraima\">Roraima</a>, despite having only 25 bookstores has, proportionally, in the North, the best national average.<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Survey\">Survey</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_book_in_Brazil&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Survey\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>On 23 July 2010, the <a href=\"/wiki/Valor_Econ%C3%B4mico\" title=\"Valor Econ\u00f4mico\">Valor Econ\u00f4mico</a> newspaper held a poll with a group of critics and teachers to identify what is the best publisher in Brazil,<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup> which resulted in the <a href=\"/wiki/Companhia_das_Letras\" title=\"Companhia das Letras\">Companhia das Letras</a> showing up in the first place (81%), and the Cosac Naify at second (76%). In the third spot were Editora 34, Martins Fontes and Record; in fourth was Editora UFMG; in fifth Ateli\u00ea Editorial, Editora Hedra, Editora Iluminuras, Editora da Unicamp;<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup> and in the sixth spot Contraponto Editora, Difel, Edusp, Editora Escrituras, Editora Perspectiva, UnB, Editora Vozes, WMF Martins Fontes, Zahar Editores.\n</p><p>The survey conducted by the newspaper did not aim to measure business efficiency, but to focus on publishers who stand out culturally. Voting started with an emphasis on artistic and literary areas and the humanities, and the ability to intervene in the cultural life and to form readers with the criteria if measuring the quality of a publisher. The 21 experts surveyed were asked to name the best three publishing houses. The more specialized areas were excluded, such as technical books, self-help, textbooks and supplementary teaching material.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes_and_references\">Notes and references</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_book_in_Brazil&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Notes and references\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">SODR\u00c9, Nelson Werneck, 1970, p. 291-293.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 8</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Hallewell,_1985,_p._10-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Hallewell,_1985,_p._10_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Hallewell,_1985,_p._10_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 10</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">TAUNAY, Afonso d\u2019Escragnolle, 1936.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">CARVALHO, Alfredo Ferreira de, 1908.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">COSTA, Francisco Agusto Pereira da, 1951.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Hallewell,_1985,_p._14-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Hallewell,_1985,_p._14_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Hallewell,_1985,_p._14_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 14</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 15</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, p. 17</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p.20</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">MACARTNEY, George, 1792- 1793.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 31</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 33</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 37</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 56</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 61</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 97</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 98</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">MATTOS, Jos\u00e9 Ver\u00edssimo, 1969.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 118</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">ERICKSEN, Nestor, 1941.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">RIZZINI, Carlos, 1946 e 1977.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Diferentemente, a \"Hist\u00f3ria da Tipogafia no Brasil\", de C. M. Semeraro e C. Ayrosa, 1941, d\u00e1 como Amazonas em 1851, Piau\u00ed em 1835 e Mato Grosso em 1839</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 43</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 45</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">MACEDO, Joaquim Manuel de, 1878</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 75</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 76</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boletim Bibliogr\u00e1fico Brasileiro, 6 (7):374, agosto, 1958.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 85</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">GONDIN, Eunice Ribeiro, 1965.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 125</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 146</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 175</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 200</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">BRAGA, Oswaldo de Melo.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 218</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 225</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">ANDREWS, Christofer C. Brazil, its condition and prospects.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 230</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">NEVES, Arthur.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 2005, p. 320</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 2005, p. 346</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 2005: . 347</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Millarch, Aramis.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, Laurence, 2005, p. 384</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">ASSISI, Erico.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Silvers._House-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Silvers._House_48-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Silvers._House_48-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://veja.abril.com.br/061206/p_136.htm\">Pratas House</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, Laurence, 2005, p. 413</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 2005, p. 429</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, Laurence, 2005, p. 445</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Hallewell,_p._447-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Hallewell,_p._447_52-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Hallewell,_p._447_52-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, p. 447</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, p. 509</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 311</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Verissimo, Erico.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 322</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 313</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 520</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 522</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 561</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://somlivros.weebly.com/blog/um-legado-impresso-pela-historia\">Um legado impresso pela hist\u00f3ria</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://somlivros.weebly.com/\">Som Livros usados</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><i>Suplemento cultural: Colet\u00e2nea</i>. Companhia Editora de Pernambuco. 2005. p.&#160;99.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Suplemento+cultural%3A+Colet%C3%A2nea&amp;rft.pages=99&amp;rft.pub=Companhia+Editora+de+Pernambuco&amp;rft.date=2005&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+book+in+Brazil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Edilson Pereira (2003-05-20). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parana-online.com.br/colunistas/jornalista-externo/7452/O+OUTONO+DE+BRIGITTE+MONTFORT\">\"O outono de Brigitte Montfort\"</a>. <a href=\"/w/index.php?title=O_Estado_do_Paran%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"O Estado do Paran\u00e1 (page does not exist)\">O Estado do Paran\u00e1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=O+outono+de+Brigitte+Montfort&amp;rft.pub=O+Estado+do+Paran%C3%A1&amp;rft.date=2003-05-20&amp;rft.au=Edilson+Pereira&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.parana-online.com.br%2Fcolunistas%2Fjornalista-externo%2F7452%2FO%2BOUTONO%2BDE%2BBRIGITTE%2BMONTFORT&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+book+in+Brazil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-arquivos-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-arquivos_64-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a href=\"/w/index.php?title=Roberto_de_Sousa_Causo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roberto de Sousa Causo (page does not exist)\">Roberto de Sousa Causo</a> (24 October 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110918002939/http://terramagazine.terra.com.br/interna/0%2C%2COI4059647-EI6622%2C00-Nos%2Barquivos%2Bda%2BEdiouro.html\">\"Nos arquivos da Ediouro\"</a>. <a href=\"/w/index.php?title=Portal_Terra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Portal Terra (page does not exist)\">Portal Terra</a>. Archived from the original on 18 September 2011.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Nos+arquivos+da+Ediouro&amp;rft.pub=Portal+Terra&amp;rft.date=2009-10-24&amp;rft.au=Roberto+de+Sousa+Causo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fterramagazine.terra.com.br%2Finterna%2F0%252C%252COI4059647-EI6622%252C00-Nos%2520arquivos%2520da%2520Ediouro.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+book+in+Brazil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: BOT: original-url status unknown (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_BOT:_original-url_status_unknown\" title=\"Category:CS1 maint: BOT: original-url status unknown\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hallewell, 1985, p. 564</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.snel.org.br/ui/pesquisaMercado/retratoLeitura.aspx\">Sindicato Nacional dos Editores de Livros</a> (consulta: 28/07/10)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.anl.org.br/web/news/noticia_09.html\">Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Livrarias</a> (consulta:28/07/10)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vitor Tavares, presidente da ANL.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">FERRARI, M\u00e1rio, 2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">ALVES FILHO, Manuel, 2010, p. 10</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biographical_references\">Biographical references</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_book_in_Brazil&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Biographical references\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Nuvola_apps_bookcase.svg\" class=\"image\"><img alt=\"icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Nuvola_apps_bookcase.svg/28px-Nuvola_apps_bookcase.svg.png\" width=\"28\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Nuvola_apps_bookcase.svg/42px-Nuvola_apps_bookcase.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Nuvola_apps_bookcase.svg/56px-Nuvola_apps_bookcase.svg.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /></a></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Books\" title=\"Portal:Books\">Books portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/32px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"32\" height=\"22\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/48px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/64px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Brazil\" title=\"Portal:Brazil\">Brazil portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li>ALVES FILHO, Manuel. Editora da Unicamp \u00e9 relacionada entre as melhores do pa\u00eds. Jornal da Unicamp, 2 a 8 de agosto de 2010, p.&#160;10</li>\n<li><cite class=\"citation book\">CARVALHO, Alfredo Ferreira de (1908). <i>Annaes da imprensa periodica pernambucana de 1821-1908</i>. Recife: Jornal do Recife.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Annaes+da+imprensa+periodica+pernambucana+de+1821-1908&amp;rft.pub=Recife%3A+Jornal+do+Recife&amp;rft.date=1908&amp;rft.au=CARVALHO%2C+Alfredo+Ferreira+de&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+book+in+Brazil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">COSTA, Francisco Agusto Pereira da (1951). <i>Anais Pernambucanos, 1493-1850</i>. <b>1</b>. Recife: Arquivo P\u00fablico Estadual.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Anais+Pernambucanos%2C+1493-1850&amp;rft.pub=Recife%3A+Arquivo+P%C3%BAblico+Estadual&amp;rft.date=1951&amp;rft.au=COSTA%2C+Francisco+Agusto+Pereira+da&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+book+in+Brazil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>A refer\u00eancia emprega par\u00e2metros obsoletos (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors\" title=\"Help:CS1 errors\">Ajuda</a>)</li>\n<li><cite class=\"citation book\">ERICKSEN, Nestor (1941). <i>A origem da Imprensa no Rio Grande do Sul</i>. Rio Grande do Sul: Revista do instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico do Rio Grande do Sul.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+origem+da+Imprensa+no+Rio+Grande+do+Sul&amp;rft.pub=Rio+Grande+do+Sul%3A+Revista+do+instituto+Hist%C3%B3rico+e+Geogr%C3%A1fico+do+Rio+Grande+do+Sul&amp;rft.date=1941&amp;rft.au=ERICKSEN%2C+Nestor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+book+in+Brazil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>FERRARI, M\u00e1rcio. Valor Econ\u00f4mico. S\u00e3o Paulo, 23 July 2010. In: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.linearclipping.com.br/cnte/detalhe_noticia.asp?cd_sistema=93&amp;codnot=1235638\">Clipping</a></li>\n<li><cite class=\"citation book\">FERREIRA, Orlando da Costa (1976). <i>Imagem e letra: Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 bibliografia brasileira</i>. S\u00e3o Paulo: Melhoramentos. p.&#160;234.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Imagem+e+letra%3A+Introdu%C3%A7%C3%A3o+%C3%A0+bibliografia+brasileira&amp;rft.pages=234&amp;rft.pub=S%C3%A3o+Paulo%3A+Melhoramentos&amp;rft.date=1976&amp;rft.au=FERREIRA%2C+Orlando+da+Costa&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+book+in+Brazil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>A refer\u00eancia emprega par\u00e2metros obsoletos (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors\" title=\"Help:CS1 errors\">Ajuda</a>)</li>\n<li><cite class=\"citation book\">GONDIN, Eunice Ribeiro (1965). <i>Vida e Obra de Paula Brito</i>. Rio de Janeiro: Bras\u00edliana.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Vida+e+Obra+de+Paula+Brito&amp;rft.pub=Rio+de+Janeiro%3A+Bras%C3%ADliana&amp;rft.date=1965&amp;rft.au=GONDIN%2C+Eunice+Ribeiro&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+book+in+Brazil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>A refer\u00eancia emprega par\u00e2metros obsoletos (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors\" title=\"Help:CS1 errors\">Ajuda</a>)</li>\n<li><cite class=\"citation book\">HALLEWELL, Laurence (1985). <i>O livro no Brasil: sua hist\u00f3ria</i>. S\u00e3o Paulo: Cole\u00e7\u00e3o Coroa Vermelha, Estudos Brasileiros, v. 6. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/85-85008-24-5\" title=\"Special:BookSources/85-85008-24-5\">85-85008-24-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=O+livro+no+Brasil%3A+sua+hist%C3%B3ria&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=Cole%C3%A7%C3%A3o+Coroa+Vermelha%2C+Estudos+Brasileiros%2C+v.+6&amp;rft.date=1985&amp;rft.isbn=85-85008-24-5&amp;rft.au=HALLEWELL%2C+Laurence&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+book+in+Brazil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>A refer\u00eancia emprega par\u00e2metros obsoletos (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors\" title=\"Help:CS1 errors\">Ajuda</a>)</li>\n<li><cite class=\"citation book\">HALLEWELL, Laurence (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=0b6ZYWrQtnsC&amp;pg=PA567\"><i>O livro no Brasil: sua hist\u00f3ria. S\u00e3o Paulo</i></a>. S\u00e3o Paulo: EdUSP.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=O+livro+no+Brasil%3A+sua+hist%C3%B3ria.+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=S%C3%A3o+Paulo%3A+EdUSP&amp;rft.date=2005&amp;rft.au=HALLEWELL%2C+Laurence&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D0b6ZYWrQtnsC%26pg%3DPA567&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+book+in+Brazil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">LOBATO, Monteiro (1947). \"Urup\u00eas\". <i>Obras Completas de Monteiro Lobato, volume 1. Notas Biogr\u00e1ficas e Cr\u00edticas de Artur Neves</i>. S\u00e3o Paulo: Brasiliense. pp.&#160;3\u201337.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Urup%C3%AAs&amp;rft.btitle=Obras+Completas+de+Monteiro+Lobato%2C+volume+1.+Notas+Biogr%C3%A1ficas+e+Cr%C3%ADticas+de+Artur+Neves&amp;rft.pages=3-37&amp;rft.pub=S%C3%A3o+Paulo%3A+Brasiliense&amp;rft.date=1947&amp;rft.au=LOBATO%2C+Monteiro&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+book+in+Brazil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">MACARTNEY, George (1793). <i>Journal of a voyage from London to Cochin China, 11th July 1792-15th July 1793</i>. Londres, Wellcome Historical Medical Library. MS 3352.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Journal+of+a+voyage+from+London+to+Cochin+China%2C+11th+July+1792-15th+July+1793&amp;rft.pub=Londres%2C+Wellcome+Historical+Medical+Library&amp;rft.date=1793&amp;rft.au=MACARTNEY%2C+George&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+book+in+Brazil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">MACEDO, Joaquim Manuel de (1878). <i>Mem\u00f3rias da Rua do Ouvidor</i> (reimpresso nas Edi\u00e7\u00f5es de Ouro, 1966:252 ed.). Rio de Janeiro: Perseveran\u00e7a.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mem%C3%B3rias+da+Rua+do+Ouvidor&amp;rft.edition=reimpresso+nas+Edi%C3%A7%C3%B5es+de+Ouro%2C+1966%3A252&amp;rft.pub=Rio+de+Janeiro%3A+Perseveran%C3%A7a&amp;rft.date=1878&amp;rft.au=MACEDO%2C+Joaquim+Manuel+de&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+book+in+Brazil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">MACHADO, Ubiratan (2003). <i>A Etiqueta de Livros no Brasil</i>. S\u00e3o Paulo: EdUSP, Oficina do Livro Rubens B. de Moraes, Imprensa Oficial do Estado de S\u00e3o Paulo. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/85-314-0768-0\" title=\"Special:BookSources/85-314-0768-0\">85-314-0768-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Etiqueta+de+Livros+no+Brasil&amp;rft.pub=S%C3%A3o+Paulo%3A+EdUSP%2C+Oficina+do+Livro+Rubens+B.+de+Moraes%2C+Imprensa+Oficial+do+Estado+de+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=85-314-0768-0&amp;rft.au=MACHADO%2C+Ubiratan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+book+in+Brazil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">MATTOS, Jos\u00e9 Ver\u00edssimo (1969). <i>Hist\u00f3ria da Literatura Brasileira</i> (5th ed.). Rio de Janeiro: Jos\u00e9 Olympio. pp.&#160;170\u2013171.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hist%C3%B3ria+da+Literatura+Brasileira&amp;rft.pages=170-171&amp;rft.edition=5th&amp;rft.pub=Rio+de+Janeiro%3A+Jos%C3%A9+Olympio&amp;rft.date=1969&amp;rft.au=MATTOS%2C+Jos%C3%A9+Ver%C3%ADssimo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+book+in+Brazil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">RIZZINI, Carlos (1946). <i>O Livro, o Jornal e a Tipografia no Brasil, 1500-1822</i>. Rio de Janeiro: Kosmos.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=O+Livro%2C+o+Jornal+e+a+Tipografia+no+Brasil%2C+1500-1822&amp;rft.pub=Rio+de+Janeiro%3A+Kosmos&amp;rft.date=1946&amp;rft.au=RIZZINI%2C+Carlos&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+book+in+Brazil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">RIZZINI, Carlos (1977). <i>O Jornalismo antes da Tipografia</i>. S\u00e3o Paulo: Nacional.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=O+Jornalismo+antes+da+Tipografia&amp;rft.pub=S%C3%A3o+Paulo%3A+Nacional&amp;rft.date=1977&amp;rft.au=RIZZINI%2C+Carlos&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+book+in+Brazil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">SODR\u00c9, Nelson Werneck (1970). <i>Mem\u00f3rias de um escritor</i>. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira. pp.&#160;291\u2013293.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mem%C3%B3rias+de+um+escritor&amp;rft.pages=291-293&amp;rft.pub=Rio+de+Janeiro%3A+Civiliza%C3%A7%C3%A3o+Brasileira&amp;rft.date=1970&amp;rft.au=SODR%C3%89%2C+Nelson+Werneck&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+book+in+Brazil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">TAUNAY, Afonso d\u2019Escragnolle (1936). <i>De Bras\u00edliae rebus pluribus: o primeiro livro impresso no Brasil</i>. S\u00e3o Paulo: Anais do Museu Paulista.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=De+Bras%C3%ADliae+rebus+pluribus%3A+o+primeiro+livro+impresso+no+Brasil&amp;rft.pub=S%C3%A3o+Paulo%3A+Anais+do+Museu+Paulista&amp;rft.date=1936&amp;rft.au=TAUNAY%2C+Afonso+d%E2%80%99Escragnolle&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+book+in+Brazil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">VER\u00cdSSIMO, \u00c9rico (1967). <i>Fic\u00e7\u00e3o Completa</i>. vol 3; 49. Rio: Aguilar.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Fic%C3%A7%C3%A3o+Completa&amp;rft.pub=Rio%3A+Aguilar&amp;rft.date=1967&amp;rft.au=VER%C3%8DSSIMO%2C+%C3%89rico&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+book+in+Brazil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_book_in_Brazil&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ifla.org/node/2216\">\"National Bibliographic Register: Brazil\"</a>. <i>Ifla.org</i>. The Hague: <a href=\"/wiki/International_Federation_of_Library_Associations_and_Institutions\" title=\"International Federation of Library Associations and Institutions\">International Federation of Library Associations and Institutions</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Ifla.org&amp;rft.atitle=National+Bibliographic+Register%3A+Brazil&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.ifla.org%2Fnode%2F2216&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+book+in+Brazil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Books\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Books\" title=\"Template:Books\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Books\" title=\"Template talk:Books\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Books&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Books\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Book\" title=\"Book\">Books</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Production</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Author\" title=\"Author\">Authors</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bookbinding\" title=\"Bookbinding\">Binding</a></li>\n<li>By date\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Books_by_decade\" title=\"Category:Books by decade\">decade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Books_by_year\" title=\"Category:Books by year\">year</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Book_cover\" title=\"Book cover\">Covers</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dust_jacket\" title=\"Dust jacket\">dust jackets</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Book_design\" title=\"Book design\">Design</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Editing\" title=\"Editing\">Editing</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Book_illustration\" title=\"Book illustration\">Illustration</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Literature\" title=\"Category:Literature\">Literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Printing\" title=\"Printing\">Printing</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Edition_(book)\" title=\"Edition (book)\">edition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_printing\" title=\"History of printing\">history</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Incunabula\" class=\"mw-redirect\" title=\"Incunabula\">incunabula</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Limited_edition_books\" title=\"Limited edition books\">limited edition</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Publishing\" title=\"Publishing\">Publishing</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Publishing_by_country\" title=\"Category:Publishing by country\">by country</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Typesetting\" title=\"Typesetting\">Typesetting</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Consumption</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Literary_award\" title=\"Literary award\">Awards</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bestseller\" title=\"Bestseller\">Bestsellers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bibliography\" title=\"Bibliography\">Bibliography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bibliophilia\" title=\"Bibliophilia\">Bibliophilia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bibliotherapy\" title=\"Bibliotherapy\">Bibliotherapy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bookmark\" title=\"Bookmark\">Bookmarks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bookselling\" title=\"Bookselling\">Bookselling</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Blurb\" title=\"Blurb\">blurbs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Bookstores\" title=\"Category:Bookstores\">bookshops</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Book_towns\" class=\"mw-redirect\" title=\"Book towns\">book towns</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Book_censorship\" title=\"Book censorship\">Censorship</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Book_discussion_club\" title=\"Book discussion club\">Clubs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Book_collecting\" title=\"Book collecting\">Collecting</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Book_scanning\" title=\"Book scanning\">Digitizing</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Book_fairs\" title=\"Category:Book fairs\">Fairs</a></li>\n<li>Furniture\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bookcase\" title=\"Bookcase\">bookcases</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bookend\" title=\"Bookend\">bookends</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Libraries\" title=\"Category:Libraries\">Libraries</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Library_law\" title=\"Category:Library law\">legislation</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Lists_of_books\" title=\"Category:Lists of books\">Lists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Print_culture\" title=\"Print culture\">Print culture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reading_(process)\" title=\"Reading (process)\">Reading</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Literacy\" title=\"Literacy\">literacy</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Book_review\" title=\"Book review\">Reviews</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Outline_of_books#Countries_and_books\" title=\"Outline of books\">By country</a>\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Brazil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Books_in_France\" title=\"Books in France\">France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Books_in_Germany\" title=\"Books in Germany\">Germany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Books_in_Italy\" title=\"Books in Italy\">Italy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Books_and_publishing_in_Pakistan\" title=\"Books and publishing in Pakistan\">Pakistan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Books_in_the_United_Kingdom\" title=\"Books in the United Kingdom\">UK</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Books_in_the_United_States\" title=\"Books in the United States\">US</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Book_formats\" title=\"Category:Book formats\">Formats</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Audiobook\" title=\"Audiobook\">audiobooks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/E-book\" title=\"E-book\">E-books</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Books_by_genre\" title=\"Category:Books by genre\">Genres</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Children%27s_books\" title=\"Category:Children&#39;s books\">children's</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fictional_book\" title=\"Fictional book\">fictional</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miniature_book\" title=\"Miniature book\">miniature</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_books\" title=\"History of books\">History of books</a>\n<ul><li><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Cat%C3%A9gorie:Historien_du_livre\" class=\"extiw\" title=\"fr:Cat\u00e9gorie:Historien du livre\">historians</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Intellectual_property\" title=\"Intellectual property\">Intellectual property</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_best-selling_books\" title=\"List of best-selling books\">List of best-selling books</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Outline_of_books\" title=\"Outline of books\">Outline</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Book_terminology\" title=\"Category:Book terminology\">Terminology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Books_by_type\" title=\"Category:Books by type\">Types</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><b><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <a href=\"/wiki/Category:Books\" title=\"Category:Books\">Category</a></b></li>\n<li><b><img alt=\"Commons page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" title=\"Commons page\" width=\"12\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /> <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Books\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Books\">Commons</a></b></li>\n<li><b><img alt=\"Portal\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/16px-Portal-puzzle.svg.png\" title=\"Portal\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/24px-Portal-puzzle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/32px-Portal-puzzle.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"28\" /> <a href=\"/wiki/Portal:Books\" title=\"Portal:Books\">Portal</a></b></li>\n<li><b><img alt=\"WikiProject\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/People_icon.svg/16px-People_icon.svg.png\" title=\"WikiProject\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/People_icon.svg/24px-People_icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/People_icon.svg/32px-People_icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"100\" data-file-height=\"100\" /> <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Books\" title=\"Wikipedia:WikiProject Books\">WikiProject</a></b></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Brazil\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Brazil_topics\" title=\"Template:Brazil topics\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Brazil_topics\" title=\"Template talk:Brazil topics\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Brazil_topics&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Brazil\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>&#160;</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/History_of_Brazil\" title=\"History of Brazil\">History</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Brazilian_history\" title=\"Timeline of Brazilian history\">Timeline of Brazilian history</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Brazil\" title=\"Indigenous peoples in Brazil\">Indigenous peoples</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Colonial_Brazil\" title=\"Colonial Brazil\">Portuguese Colony (1500\u20131815)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/United_Kingdom_of_Portugal,_Brazil_and_the_Algarves\" title=\"United Kingdom of Portugal, Brazil and the Algarves\">United Kingdom (1815\u20131822)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Empire_of_Brazil\" title=\"Empire of Brazil\">Empire (1822\u20131889)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/First_Brazilian_Republic\" title=\"First Brazilian Republic\">Old Republic (1889\u20131930)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vargas_Era\" title=\"Vargas Era\">Vargas Era (1930\u20131946)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_Brazilian_Republic\" title=\"Second Brazilian Republic\">Second Republic (1946\u20131964)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_military_government\" title=\"Brazilian military government\">Military rule (1964\u20131985)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Brazil_since_1985\" title=\"History of Brazil since 1985\">New Republic (post 1985)</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Geography_of_Brazil\" title=\"Geography of Brazil\">Geography</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Amazon_basin\" title=\"Amazon basin\">Amazon basin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Climate_of_Brazil\" title=\"Climate of Brazil\">Climate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coastline_of_Brazil\" title=\"Coastline of Brazil\">Coastline</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conservation_in_Brazil\" title=\"Conservation in Brazil\">Conservation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Environment_of_Brazil\" title=\"Environment of Brazil\">Environment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Environmental_issues_in_Brazil\" title=\"Environmental issues in Brazil\">Environmental issues</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_extreme_points_of_Brazil\" title=\"List of extreme points of Brazil\">Extreme points</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_islands_of_Brazil\" title=\"List of islands of Brazil\">Islands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_largest_cities_in_Brazil\" title=\"List of largest cities in Brazil\">Largest cities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_mountains_in_Brazil\" title=\"List of mountains in Brazil\">Mountains</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pantanal\" title=\"Pantanal\">Pantanal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Protected_areas_of_Brazil\" title=\"Protected areas of Brazil\">Protected areas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Regions_of_Brazil\" title=\"Regions of Brazil\">Regions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_rivers_of_Brazil\" title=\"List of rivers of Brazil\">Rivers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Water_resources_management_in_Brazil\" title=\"Water resources management in Brazil\">Water resources</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wildlife_of_Brazil\" title=\"Wildlife of Brazil\">Wildlife</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Politics_of_Brazil\" title=\"Politics of Brazil\">Politics</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Administrative_divisions_of_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Administrative divisions of Brazil\">Administrative divisions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constitution_of_Brazil\" title=\"Constitution of Brazil\">Constitution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elections_in_Brazil\" title=\"Elections in Brazil\">Elections</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Foreign_relations_of_Brazil\" title=\"Foreign relations of Brazil\">Foreign relations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_government_of_Brazil\" title=\"Federal government of Brazil\">Government</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Human_rights_in_Brazil\" title=\"Human rights in Brazil\">Human rights</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Judiciary_of_Brazil\" title=\"Judiciary of Brazil\">Legal system</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_of_Brazil\" title=\"Law of Brazil\">Law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_enforcement_in_Brazil\" title=\"Law enforcement in Brazil\">Law enforcement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_Armed_Forces\" title=\"Brazilian Armed Forces\">Military</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Congress_of_Brazil\" title=\"National Congress of Brazil\">National Congress</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_political_parties_in_Brazil\" title=\"List of political parties in Brazil\">Political parties</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/President_of_Brazil\" title=\"President of Brazil\">President</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Economy_of_Brazil\" title=\"Economy of Brazil\">Economy</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Agriculture_in_Brazil\" title=\"Agriculture in Brazil\">Agriculture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Automotive_industry_in_Brazil\" title=\"Automotive industry in Brazil\">Car industry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Central_Bank_of_Brazil\" title=\"Central Bank of Brazil\">Central Bank</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Economic_history_of_Brazil\" title=\"Economic history of Brazil\">Economic history</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Energy_policy_of_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Energy policy of Brazil\">Energy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_exports_of_Brazil\" title=\"List of exports of Brazil\">Exports</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Industry_in_Brazil\" title=\"Industry in Brazil\">Industry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mining_in_Brazil\" title=\"Mining in Brazil\">Mining</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_real\" title=\"Brazilian real\">Real <span style=\"font-size:85%;\">(currency)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_science_and_technology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazilian science and technology\">Science and technology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%8Dndice_Bovespa\" title=\"\u00cdndice Bovespa\">Stock index</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Telecommunications_in_Brazil\" title=\"Telecommunications in Brazil\">Telecommunications</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tourism_in_Brazil\" title=\"Tourism in Brazil\">Tourism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Transport_in_Brazil\" title=\"Transport in Brazil\">Transport</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:Brazilian_society\" title=\"Category:Brazilian society\">Society</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Corruption_in_Brazil\" title=\"Corruption in Brazil\">Corruption</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crime_in_Brazil\" title=\"Crime in Brazil\">Crime</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Brazil\" title=\"Demographics of Brazil\">Demographics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_Brazil\" title=\"Education in Brazil\">Education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Health_in_Brazil\" title=\"Health in Brazil\">Health</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Immigration_to_Brazil\" title=\"Immigration to Brazil\">Immigration</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Income_inequality_in_Brazil\" title=\"Income inequality in Brazil\">Income inequality</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Languages_of_Brazil\" title=\"Languages of Brazil\">Languages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilians\" title=\"Brazilians\">People</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Religion_in_Brazil\" title=\"Religion in Brazil\">Religion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_issues_in_Brazil\" title=\"Social issues in Brazil\">Social issues</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Brazilian_federative_units_by_Human_Development_Index\" title=\"List of Brazilian federative units by Human Development Index\">States by HDI</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unemployment_in_Brazil\" title=\"Unemployment in Brazil\">Unemployment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Water_supply_and_sanitation_in_Brazil\" title=\"Water supply and sanitation in Brazil\">Water supply and sanitation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bolsa_Fam%C3%ADlia\" title=\"Bolsa Fam\u00edlia\">Welfare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Youth_in_Brazil\" title=\"Youth in Brazil\">Youth</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Culture_of_Brazil\" title=\"Culture of Brazil\">Culture</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Brazilian_art\" title=\"Brazilian art\">Arts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Brazilian_animation\" title=\"History of Brazilian animation\">Animation</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Brazilian_Carnival\" title=\"Brazilian Carnival\">Carnaval</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cinema_of_Brazil\" title=\"Cinema of Brazil\">Cinema</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_comics\" title=\"Brazilian comics\">Comics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_cuisine\" title=\"Brazilian cuisine\">Cuisine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_literature\" title=\"Brazilian literature\">Literature</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Malandragem\" title=\"Malandragem\">Malandragem</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Music_of_Brazil\" title=\"Music of Brazil\">Music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_newspapers_in_Brazil\" title=\"List of newspapers in Brazil\">Newspapers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_painting\" title=\"Brazilian painting\">Painting</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Public_holidays_in_Brazil\" title=\"Public holidays in Brazil\">Public holidays</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_sculpture\" title=\"Brazilian sculpture\">Sculpture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_science_fiction\" title=\"Brazilian science fiction\">Science fiction</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sport_in_Brazil\" title=\"Sport in Brazil\">Sports</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Television_in_Brazil\" title=\"Television in Brazil\">Television</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"font-weight:bold;\"><div><div style=\"margin-bottom:-0.4em;\"><ul><li><span style=\"font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Outline_of_Brazil\" title=\"Outline of Brazil\">Outline</a></span></li><li><span style=\"font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Index_of_Brazil-related_articles\" title=\"Index of Brazil-related articles\">Index</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Brazil\" title=\"Category:Brazil\">Category</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portal:Brazil\" title=\"Portal:Brazil\">Portal</a></li></ul></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2163\nCached time: 20180918004022\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.488 seconds\nReal time usage: 0.627 seconds\nPreprocessor visited node count: 2308/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 87903/2097152 bytes\nTemplate argument size: 9048/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 21/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 21693/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.142/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.37 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  319.110      1 -total\n 40.02%  127.708      6 Template:Navbox\n 39.72%  126.744     18 Template:Cite_book\n 32.37%  103.285      1 Template:Reflist\n 28.45%   90.798      1 Template:Brazil_topics\n 27.46%   87.639      1 Template:Country_topics\n  9.92%   31.670      1 Template:Books\n  5.61%   17.910      1 Template:Bulleted_list\n  4.30%   13.713      4 Template:Icon\n  4.17%   13.302      3 Template:Cite_web\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:51051275-0!canonical and timestamp 20180918004022 and revision id 818072762\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Hist%C3%B3ria_do_livro_no_Brasil","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Hist\u00f3ria do livro no Brasil"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_BOT:_original-url_status_unknown"},{"sortkey":"","*":"History_of_Brazil_by_topic"},{"sortkey":" ","*":"Brazilian_books"},{"sortkey":"book","*":"Publishing_in_Brazil"},{"sortkey":"brazil","*":"Book_publishing_by_country"},{"sortkey":"brazil","*":"History_of_books"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geography of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Administrative divisions of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governance of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economy of Brazil"},{"ns":0,"*":"Infrastructure of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transport in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religion in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"National symbols of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Outline of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Index of Brazil-related articles"},{"ns":0,"*":"Bibliography of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Moreninha"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Vindication of the Rights of Woman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agriculture in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aillaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alagoas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Henschel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alu\u00edsio Azevedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amazon basin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Gide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Malraux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Ferreira Cesarino Junior"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Goncalves Dias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Goncalves Teixeira e Sousa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f3nio de Ara\u00fajo e Azevedo, 1st Count of Barca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Audiobook"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augusto Meyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Author"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auto-da-f\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Automotive industry in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belo Horizonte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardo Guimaraes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bestseller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bibliographic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bibliography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bibliophilia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bibliotherapy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blurb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolsa Fam\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Book"},{"ns":0,"exists":"","*":"Book censorship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Book collecting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Book cover"},{"ns":0,"exists":"","*":"Book design"},{"ns":0,"exists":"","*":"Book discussion club"},{"ns":0,"exists":"","*":"Book illustration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Book review"},{"ns":0,"exists":"","*":"Book scanning"},{"ns":0,"exists":"","*":"Book towns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bookbinding"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bookcase"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bookend"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bookmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Books and publishing in Pakistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Books in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Books in Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Books in Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Books in the United Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Books in the United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bookselling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bookstores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Academy of Letters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Armed Forces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Carnival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Development Bank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian comics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian military government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian real"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian science and technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian science fiction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian sculpture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cachoeira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calmann-Levy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Lacerda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casimiro de Abreu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castro Alves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cear\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Bank of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian evangelization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinema of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claudio Manuel da Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Climate of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cl\u00f3vis Bevil\u00e1qua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coastline of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coelho Neto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coffee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colonial Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comic books"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Companhia das Letras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conrad Editora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservation in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corruption in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crime in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curitiba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dictionary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Didactic method"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diogo de Vasconcelos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donald Duck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dust jacket"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch West Indies Company"},{"ns":0,"exists":"","*":"E-book"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economic history of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edition (book)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editora Abril"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editora Globo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Coyote (character)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elections in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Empire of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclopedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Energy policy of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Environment of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Environmental issues in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erico Verissimo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernesto Carneiro Ribeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escada, Pernambuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esp\u00edrito Santo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estado Novo (Brazil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euclides da Cunha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal government of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fictional book"},{"ns":0,"exists":"","*":"Firmin Didot"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Brazilian Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Folha da Manh\u00e3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foreign relations of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franciscan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Alves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garnier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Get\u00falio Vargas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goi\u00e1s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gomes Freire de Andrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gon\u00e7alves Dias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustavo Barroso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Staden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Health in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hip\u00f3lito da Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Brazil since 1985"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Brazilian animation"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of books"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of printing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Bible"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human rights in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9rcules Florence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Immigration to Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Income inequality in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Incunabula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Industry in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inoc\u00eancia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inquisition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intellectual property"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Federation of Library Associations and Institutions"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Racine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jew"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaquim Manuel de Macedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"John VI of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jornal do Commercio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio the Younger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judiciary of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00falio Afr\u00e2nio Peixoto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karlsruhe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laurindo Rabelo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law enforcement in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limited edition books"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Brazilian federative units by Human Development Index"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of best-selling books"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of exports of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of extreme points of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of islands of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of largest cities in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of mountains in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of newspapers in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of political parties in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rivers of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literacy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literary award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lu\u00eds do Rego Barreto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Machado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Machado de Assis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malandragem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Ant\u00f4nio de Almeida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maranhao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maranh\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00edlia de Dirceu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice of Nassau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minas Gerais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miniature book"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mining in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mint (facility)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monteiro Lobato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Congress of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"National identity"},{"ns":0,"exists":"","*":"National memory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00edsia Floresta"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Estado de S. Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Os Sert\u00f5es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ouro Preto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Outline of books"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pantanal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paraguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paran\u00e1 (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pernambuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petropolis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ph\u00e8dre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Print culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Printing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protected areas of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public domain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public holidays in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Publishing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raul Pompeia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reading (process)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Recife"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regions of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio Grande do Norte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio Grande do Sul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Marinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romulo Gallegos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roraima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Charter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rui Barbosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador, Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Catarina (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Rita Dur\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Brazilian Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergipe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skyscrapers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social issues in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sport in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Jo\u00e3o del Rei"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telecommunications in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Television in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Mann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Brazilian history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tomas Antonio Gonzaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tourism in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tours"},{"ns":0,"exists":"","*":"Translation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Typesetting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unemployment in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Kingdom of Portugal, Brazil and the Algarves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urup\u00eas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valor Econ\u00f4mico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vargas Era"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Civita"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vila Rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walt Disney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Water resources management in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Water supply and sanitation in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wildlife of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Youth in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cdndice Bovespa"},{"ns":0,"*":"O Estado do Paran\u00e1"},{"ns":0,"*":"Roberto de Sousa Causo"},{"ns":0,"*":"Portal Terra"},{"ns":0,"*":"Nelson Werneck Sodr\u00e9"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f4nio Luiz Restrepo"},{"ns":0,"*":"Pueblo de Santa Maria la Mayor"},{"ns":0,"*":"Portuguese Latin America"},{"ns":0,"*":"Janszonon Pieter"},{"ns":0,"*":"Ferreira de Carvalho"},{"ns":0,"*":"Pereira da Costa"},{"ns":0,"*":"Serafim Leite"},{"ns":0,"*":"Antonio Isidoro da Fonseca"},{"ns":0,"*":"Academia dos felizes"},{"ns":0,"*":"Academia dos Selectos"},{"ns":0,"*":"Luiz Antonio Rosado"},{"ns":0,"*":"Hoc est Conclusiones real entity Metaphysicae, praeside RGM Francisco de Faria"},{"ns":0,"*":"Jose Basilio da Gama"},{"ns":0,"*":"Paul Martim Filho"},{"ns":0,"*":"Correio Braziliense (1808)"},{"ns":0,"*":"Rua do Passeio"},{"ns":0,"*":"Imprensa R\u00e9gia"},{"ns":0,"*":"Printing monopoly"},{"ns":0,"*":"Pedro Maria Xavier de Ata\u00edde e Melo"},{"ns":0,"*":"Earl of Condeixa"},{"ns":0,"*":"Typographia Patriota de Barbosa & Cia"},{"ns":0,"*":"Leis do Imp\u00e9rio do Brasil"},{"ns":0,"*":"Diccionario da L\u00edngua Brasileira"},{"ns":0,"*":"Gazeta da Bahia"},{"ns":0,"*":"Livraria Catilina"},{"ns":0,"*":"Xavier Marques"},{"ns":0,"*":"Bernardo Silveira Pinto da Fonseca"},{"ns":0,"*":"Typographia Nacional Maranhense"},{"ns":0,"*":"Dionysia Gon\u00e7alves Pinto"},{"ns":0,"*":"Compendio de theologia moral"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f3nio Ladislau Monteiro Baena"},{"ns":0,"*":"Rua da Quitanda"},{"ns":0,"*":"Casa Garraux"},{"ns":0,"*":"Pierre Ren\u00e9 Constant Plancher de la Noah"},{"ns":0,"*":"Baron Langsdorff"},{"ns":0,"*":"Luis Aleixo Boulanger"},{"ns":0,"*":"Typographia Nacional"},{"ns":0,"*":"Paula Brito"},{"ns":0,"*":"Correio Mercantil"},{"ns":0,"*":"Correio da Tarde"},{"ns":0,"*":"Mongie"},{"ns":0,"*":"Bossange"},{"ns":0,"*":"Garnier Fr\u00e8res"},{"ns":0,"*":"Baptiste Louis Garnier"},{"ns":0,"*":"Ferdinand Briguiet"},{"ns":0,"*":"Difus\u00e3o Europ\u00e9ia do Livro"},{"ns":0,"*":"Jean Baptiste Lombaerts"},{"ns":0,"*":"Georg Leuzinger"},{"ns":0,"*":"Jean Soleil Saint Amand"},{"ns":0,"*":"Joaquim Norberto"},{"ns":0,"*":"Eduard H\u00fcslemann"},{"ns":0,"*":"Laemmert"},{"ns":0,"*":"Eduard Laemmert"},{"ns":0,"*":"Rua dos Latoeiros"},{"ns":0,"*":"Almanack Laemmert"},{"ns":0,"*":"Typographia Universal"},{"ns":0,"*":"Jockey Club of Rio de Janeiro"},{"ns":0,"*":"Livraria Quaresma"},{"ns":0,"*":"Editora Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira"},{"ns":0,"*":"Em\u00edlio de Menezes"},{"ns":0,"*":"Companhia Editora Nacional"},{"ns":0,"*":"Editora Pimenta de Mello"},{"ns":0,"*":"Livraria Moderna"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 da Costa Carvalho"},{"ns":0,"*":"Marquis of Monte Alegre"},{"ns":0,"*":"O Farol Paulistano"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Olympio"},{"ns":0,"*":"Livraria Editora Leite Ribeiro e Maurillo"},{"ns":0,"*":"Livraria Schmidt Editora"},{"ns":0,"*":"Augusto Frederico Schmidt"},{"ns":0,"*":"Gianlorenzo Schettino Livraria Editora"},{"ns":0,"*":"Editora Ariel"},{"ns":0,"*":"Walter Spalding"},{"ns":0,"*":"L&PM Editores"},{"ns":0,"*":"Editora Movimento"},{"ns":0,"*":"Editora Guaira"},{"ns":0,"*":"Editora Vozes"},{"ns":0,"*":"Livraria Itatiaia Editora"},{"ns":0,"*":"Calasans Neto"},{"ns":0,"*":"Livraria do Globo"},{"ns":0,"*":"Editora Monterrey"},{"ns":0,"*":"Brigitte Montfort"},{"ns":0,"*":"Ediouro"},{"ns":0,"*":"Dominus Editora S/A"},{"ns":0,"*":"Livraria Jos\u00e9 Olympio Editora"},{"ns":0,"*":"Editora Bruguera"},{"ns":0,"*":"Francisco Bruguera"},{"ns":0,"*":"Editora Artenova"},{"ns":0,"*":"Editora Edibolso"},{"ns":0,"*":"L&PM"},{"ns":0,"*":"Martin Claret"},{"ns":0,"*":"Vicente Fittipaldi"},{"ns":0,"*":"Editora Fittipaldi"},{"ns":0,"*":"Editora Contato"},{"ns":0,"*":"Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira"},{"ns":0,"*":"Grupo Editorial Record"},{"ns":0,"*":"Editora Pensamento-Cultrix"},{"ns":0,"*":"Editora Cortez & Moraes"},{"ns":0,"*":"Editora Cortez"},{"ns":0,"*":"Editora Moraes"},{"ns":0,"*":"Centauro Editora"},{"ns":0,"*":"Editora Brasiliense"},{"ns":0,"*":"Editora Perspectiva"},{"ns":0,"*":"Editora N\u00f3rdica"},{"ns":0,"*":"Martin Clare"},{"ns":0,"*":"Editora Rocco"},{"ns":0,"*":"Companhia das letras"},{"ns":0,"*":"Nova Aguilar"},{"ns":0,"*":"Birmann 21"},{"ns":0,"*":"Giordano Rossi"},{"ns":0,"*":"Os Pensadores"},{"ns":0,"*":"Os Economistas"},{"ns":0,"*":"Vitor Tavares"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Brazilian society"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Brazil"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Book fairs"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Book formats"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Book terminology"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Books"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Books by decade"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Books by genre"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Books by type"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Books by year"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Bookstores"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: BOT: original-url status unknown"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Children's books"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Libraries"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Library law"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Lists of books"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Literature"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Publishing by country"},{"ns":108,"*":"Book:Brazil"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Brazil"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Books"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Books"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil topics"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Books"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Books"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Brazil topics"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Books"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nobold"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/b"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"}],"images":["Biblioteca_Nacional_aerea.JPG","Patiosantoinacio.jpg","Ant\u00f3nio_de_Ara\u00fajo_e_Azevedo,_conde_da_Barca.jpg","Cl\u00f3vis_Bevilaqua_(cated\u00e1trico_de_Legisla\u00e7\u00e3o_Comparada_1891-1895,_Faculdade_de_Direito_do_Recife)._(Col._Francisco_Rodrigues_FR-1037).jpg","Convite_e_noticia.jpg","Metal_movable_text.jpg","Litography_press_with_map_of_Moosburg_02.jpg","Woodcut,_early_demo.jpg","Monteiro_Lobato.jpg","Revista_do_globo_anno_IV_n_7.jpg","Paperback-stack.png","BIRMANN_21.JPG","Nuvola_apps_bookcase.svg","Flag_of_Brazil.svg","Folder_Hexagonal_Icon.svg","Commons-logo.svg","Portal-puzzle.svg","People_icon.svg"],"externallinks":["http://veja.abril.com.br/061206/p_136.htm","https://somlivros.weebly.com/blog/um-legado-impresso-pela-historia","https://somlivros.weebly.com/","http://www.parana-online.com.br/colunistas/jornalista-externo/7452/O+OUTONO+DE+BRIGITTE+MONTFORT","https://web.archive.org/web/20110918002939/http://terramagazine.terra.com.br/interna/0,,OI4059647-EI6622,00-Nos+arquivos+da+Ediouro.html","http://www.snel.org.br/ui/pesquisaMercado/retratoLeitura.aspx","http://www.anl.org.br/web/news/noticia_09.html","http://www.santoinacio-rio.com.br/s/","http://www.bienaldolivrosp.com.br/pt-BR/Exhibitors/419595/Grupo-IBEP","http://www.linearclipping.com.br/cnte/detalhe_noticia.asp?cd_sistema=93&codnot=1235638","https://books.google.com/books?id=0b6ZYWrQtnsC&pg=PA567","https://www.ifla.org/node/2216"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Colonial Period","number":"1","index":"1","fromtitle":"History_of_the_book_in_Brazil","byteoffset":639,"anchor":"Colonial_Period"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The start of publishing activity","number":"2","index":"2","fromtitle":"History_of_the_book_in_Brazil","byteoffset":3604,"anchor":"The_start_of_publishing_activity"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Arrival of the royal family in Brazil","number":"3","index":"3","fromtitle":"History_of_the_book_in_Brazil","byteoffset":7085,"anchor":"Arrival_of_the_royal_family_in_Brazil"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publishing in the province","number":"4","index":"4","fromtitle":"History_of_the_book_in_Brazil","byteoffset":9954,"anchor":"Publishing_in_the_province"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publishing in Rio de Janeiro","number":"5","index":"5","fromtitle":"History_of_the_book_in_Brazil","byteoffset":19882,"anchor":"Publishing_in_Rio_de_Janeiro"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publishing in S\u00e3o Paulo","number":"6","index":"6","fromtitle":"History_of_the_book_in_Brazil","byteoffset":46753,"anchor":"Publishing_in_S\u00e3o_Paulo"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"20th century","number":"7","index":"7","fromtitle":"History_of_the_book_in_Brazil","byteoffset":50804,"anchor":"20th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Pocket books","number":"8","index":"8","fromtitle":"History_of_the_book_in_Brazil","byteoffset":69195,"anchor":"Pocket_books"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Current editorial overview","number":"9","index":"9","fromtitle":"History_of_the_book_in_Brazil","byteoffset":72305,"anchor":"Current_editorial_overview"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Survey","number":"10","index":"10","fromtitle":"History_of_the_book_in_Brazil","byteoffset":77020,"anchor":"Survey"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes and references","number":"11","index":"11","fromtitle":"History_of_the_book_in_Brazil","byteoffset":78255,"anchor":"Notes_and_references"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biographical references","number":"12","index":"12","fromtitle":"History_of_the_book_in_Brazil","byteoffset":78300,"anchor":"Biographical_references"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"13","index":"13","fromtitle":"History_of_the_book_in_Brazil","byteoffset":81808,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"History of the book in Brazil","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Cat%C3%A9gorie:Historien_du_livre","*":"fr:Cat\u00e9gorie:Historien du livre"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Books","*":"commons:Category:Books"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q10297656"}]}}