{"parse":{"title":"Pierre-Nicolas Chantreau","pageid":51335261,"revid":814640330,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Pierre Nicolas Chantreau</b>, called <b>don Chantreau</b>, (1741, Paris \u2013 25 October 1808, <a href=\"/wiki/Auch\" title=\"Auch\">Auch</a>) was an 18th-century French historian, journalist, grammarian and <a href=\"/wiki/Lexicographer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lexicographer\">lexicographer</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pierre-Nicolas_Chantreau&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Around 1762, at the age of twenty or twenty-one, he traveled to Spain to become a teacher of French at the Royal School of <a href=\"/wiki/%C3%81vila,_Spain\" title=\"\u00c1vila, Spain\">\u00c1vila</a>. He published a French grammar for use by Hispanics which earned him to enter the <a href=\"/wiki/Real_Academia_Espa%C3%B1ola\" class=\"mw-redirect\" title=\"Real Academia Espa\u00f1ola\">Real Academia Espa\u00f1ola</a> and receive the title of <i>don</i> Chantreau. Back in France in 1782, he joined the revolutionary ideas and became an employee at the libraries section of the <a href=\"/w/index.php?title=Comit%C3%A9_d%27instruction_publique&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Comit\u00e9 d&#39;instruction publique (page does not exist)\">Comit\u00e9 d'instruction publique</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Comit%C3%A9_d%27instruction_publique\" class=\"extiw\" title=\"fr:Comit\u00e9 d&#39;instruction publique\">fr</a>)</span>. In 1792, he was appointed responsible for an investigation to the Spanish border, secret mission whose purpose was to ensure the feelings of <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalans</a> to the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a>. In 1794,he proposed the departmental director of <a href=\"/wiki/Gers\" title=\"Gers\">Gers</a> the creation of an educational newspaper <i>Les Documents de la raison, feuille antifanatique</i>, then wrote the <i>Courrier du d\u00e9partement du Gers</i>. He was later a teacher of history at the <a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_centrale_(R%C3%A9volution_fran%C3%A7aise)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole centrale (R\u00e9volution fran\u00e7aise) (page does not exist)\">\u00e9cole centrale</a> in <a href=\"/wiki/Auch\" title=\"Auch\">Auch</a> in 1796, then at the l'<a href=\"/wiki/Co%C3%ABtquidan\" title=\"Co\u00ebtquidan\">\u00c9cole militaire</a>, then based in <a href=\"/wiki/Fontainebleau\" title=\"Fontainebleau\">Fontainebleau</a>, in 1803<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>While his historical charts and chronologies quickly fell into oblivion, his lexicon of the words of the Revolution inspired <a href=\"/wiki/Louis-S%C3%A9bastien_Mercier\" title=\"Louis-S\u00e9bastien Mercier\">Louis-S\u00e9bastien Mercier</a> a <i>N\u00e9ologie ou vocabulaire de mots nouveaux</i> and his French grammar, of which several editions followed one another until 1926, was a milestone in the history of language teaching in Spain.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pierre-Nicolas_Chantreau&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Arte de hablar bien franc\u00e9s, \u00f3 Gram\u00e1tica completa</i> (1781)</li>\n<li><i>Dictionnaire national et anecdotique, pour servir \u00e0 l'intelligence des mots dont notre langue s'est enrichie depuis la r\u00e9volution, et \u00e0 la nouvelle signification qu'ont re\u00e7ue quelques anciens mots, enrichi d'une notice exacte et raisonn\u00e9e des journaux, gazettes et feuilletons ant\u00e9rieurs \u00e0 cette \u00e9poque, avec un appendice contenant les mots qui vont cesser d'\u00eatre en usage, et qu'il est n\u00e9cessaire d'ins\u00e9rer dans nos archives pour l'intelligence de nos neveux, par M. de L'Epith\u00e8te, \u00e9l\u00e8ve de feu M. <a href=\"/wiki/Nicolas_Beauz%C3%A9e\" title=\"Nicolas Beauz\u00e9e\">Beauz\u00e9e</a>, acad\u00e9micien, mort de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</i> (1790) (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k48832j.pdf\">Read online</a>)</li>\n<li><i>Lettres \u00e9crites de Barcelonne \u00e0 un z\u00e9lateur de la libert\u00e9 qui voyage en Allemagne, ou voyage en Espagne, ouvrage dans lequel on donne des d\u00e9tails&#160;: 1\u00b0 sur l'\u00e9tat dans lequel se trouvaient les fronti\u00e8res de l'Espagne en 1792&#160;; 2\u00b0 sur le sort des <a href=\"/wiki/%C3%89migr%C3%A9s\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9migr\u00e9s\">\u00e9migr\u00e9s</a> dans ce pays, avec des d\u00e9tails philosophiques sur les m\u0153urs, etc.</i> (1792)</li>\n<li><i>Voyage dans les trois royaumes d'Angleterre, d'\u00c9cosse et d'Irlande, fait en 1788 et 1789</i> (3 volumes, 1792). Reprint: Elibron Classics, Adamant Media Corporation, 2006.</li>\n<li><i>Voyage philosophique, politique et litt\u00e9raire fait en Russie pendant les ann\u00e9es 1788 et 1789, traduit du hollandais, avec une augmentation consid\u00e9rable, par le citoyen Chantreau</i> (2 volumes, 1794)</li>\n<li><i>Manuel des instituteurs. Essai didactique, dans lequel on indique l'esp\u00e8ce de livres \u00e9l\u00e9mentaires qui conviennent \u00e0 nos nouvelles \u00e9coles, la mani\u00e8re de les faire, et les moyens d'en tirer le plus grand fruit</i> (1794)</li>\n<li><i>Tables chronologiques qui embrassent toutes les parties de l'histoire universelle, ann\u00e9e par ann\u00e9e, depuis la cr\u00e9ation du monde jusqu'en 1768, publi\u00e9es en anglais par John Blair, et traduites en fran\u00e7ais par le citoyen Chantreau, qui les a continu\u00e9es jusqu'\u00e0 la paix conclue avec l'Espagne en 1795</i> (1795)</li>\n<li><i>Syst\u00e8me analytique des notions qu'il faut acqu\u00e9rir pour conna\u00eetre compl\u00e8tement l'histoire d'une nation, et le plan \u00e0 suivre pour l'\u00e9crire</i> (1799)</li>\n<li><i>Table analytique et raisonn\u00e9e des mati\u00e8res contenues dans les soixante-dix volumes des \u0152uvres de Voltaire</i> (2 volumes, 1801). \u00c9dition dite de Beaumarchais.</li>\n<li><i>De l'Importance de l'\u00e9tude de l'histoire et de la vraie mani\u00e8re de l'enseigner, d'apr\u00e8s un nouveau plan pr\u00e9sent\u00e9 par tableaux</i> (1802)</li>\n<li><i>Mappemonde chronographique pour l'histoire ancienne et moderne, avec une explication qui en facilite l'usage</i> (1803)</li>\n<li><i>Science de l'histoire, contenant le syst\u00e8me g\u00e9n\u00e9ral des connoissances \u00e0 acqu\u00e9rir avant d'\u00e9tudier l'histoire et la m\u00e9thode \u00e0 suivre quand on se livre \u00e0 ce genre d'\u00e9tude, d\u00e9velopp\u00e9e par tableaux synoptiques</i> (3 volumes, 1803-1806)</li>\n<li><i>Notice \u00e9l\u00e9mentaire sur l'origine, la fondation et les changemens qu'ont \u00e9prouv\u00e9s pendant leur dur\u00e9e les empires et \u00e9tats dont il est fait mention dans l'histoire de l'Europe, de l'Asie et de l'Afrique, pour servir \u00e0 l'\u00e9tude de la Mappemonde chronologique de l'ancien continent</i> (1804)</li>\n<li><i>\u00c9l\u00e9mens d'histoire militaire, contenant toutes les notions n\u00e9cessaires \u00e0 l'intelligence de l'histoire militaire des peuples, avec un pr\u00e9cis des guerres qu'ils ont entreprises depuis l'\u00e8re des Olympiades jusqu'au trait\u00e9 de Tilsitt</i> (1808)</li>\n<li><i>Histoire de France abr\u00e9g\u00e9e et chronologique, depuis la premi\u00e8re exp\u00e9dition des Gaulois jusqu'en septembre 1808, r\u00e9dig\u00e9e en forme de m\u00e9morial, d'apr\u00e8s l'Art de v\u00e9rifier les dates</i> (2 volumes, 1808)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pierre-Nicolas_Chantreau&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>N\u00faria Moreu, <i>Pierre-Nicolas Chantreau et sa \u00ab&#160;Grammaire&#160;\u00bb</i>, Publicacions de la Universitat de Barcelona, Barcelona, 1990.</li>\n<li>Javier Suso L\u00f3pez, <i>La M\u00e9thode traditionnelle th\u00e9orico-pratique dans l'enseignement du fran\u00e7ais langue \u00e9trang\u00e8re&#160;: de P.-N. Chantreau \u00e0 Maurice Bouynot</i> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ugr.es/~jsuso/publications/ChantreauBouynot.pdf\">Read online</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pierre-Nicolas_Chantreau&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Biographical element after the catalog of the <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">Biblioth\u00e8que nationale de France</a> and <i><a href=\"/wiki/L%27Interm%C3%A9diaire_des_chercheurs_et_curieux\" title=\"L&#39;Interm\u00e9diaire des chercheurs et curieux\">L'Interm\u00e9diaire des chercheurs et curieux</a></i>, year 1892, 2nd semester, (p.&#160;467).</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3383402&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3383402&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3383402\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/59122925\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1000769\">XX1000769</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12159261k\">cb12159261k</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12159261k\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/119241420\">119241420</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000081378646\">0000 0000 8137 8646</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n84184912\">n84184912</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35619865\">35619865</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/030111285\">030111285</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/59122925\">59122925</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Globe_of_letters.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Globe of letters.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Globe_of_letters.svg/21px-Globe_of_letters.svg.png\" width=\"21\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Globe_of_letters.svg/32px-Globe_of_letters.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Globe_of_letters.svg/42px-Globe_of_letters.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"512\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Language\" title=\"Portal:Language\">language portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:P_history.svg\" class=\"image\"><img alt=\"P history.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/23px-P_history.svg.png\" width=\"23\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/36px-P_history.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/47px-P_history.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"360\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:History\" title=\"Portal:History\">history portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_France.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of France.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/24px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"24\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/36px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/48px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:France\" title=\"Portal:France\">France portal</a></span></li></ul></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1267\nCached time: 20180909220304\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.120 seconds\nReal time usage: 0.178 seconds\nPreprocessor visited node count: 258/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8677/2097152 bytes\nTemplate argument size: 184/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 420/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.060/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.35 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  145.044      1 -total\n 49.25%   71.429      1 Template:Authority_control\n 27.76%   40.262      1 Template:Interlanguage_link_multi\n 18.82%   27.299      1 Template:Separated_entries\n 14.25%   20.667      1 Template:Portal_bar\n  7.47%   10.837      1 Template:Reflist\n  1.92%    2.784      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:51335261-0!canonical and timestamp 20180909220304 and revision id 814640330\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Pierre-Nicolas_Chantreau","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Pierre-Nicolas Chantreau"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre-Nicolas_Chantreau","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Pierre-Nicolas Chantreau"}],"categories":[{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Chantreau, Pierre-Nicolas","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Chantreau, Pierre-Nicolas","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Chantreau, Pierre-Nicolas","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Chantreau, Pierre-Nicolas","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Chantreau, Pierre-Nicolas","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Chantreau, Pierre-Nicolas","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"Chantreau, Pierre-Nicolas","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Chantreau, Pierre-Nicolas","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Chantreau, Pierre-Nicolas","*":"18th-century_French_historians"},{"sortkey":"Chantreau, Pierre-Nicolas","*":"18th-century_French_journalists"},{"sortkey":"Chantreau, Pierre-Nicolas","*":"Grammarians_from_France"},{"sortkey":"Chantreau, Pierre-Nicolas","*":"Chronologists"},{"sortkey":"Chantreau, Pierre-Nicolas","*":"French_lexicographers"},{"sortkey":"Chantreau, Pierre-Nicolas","*":"1741_births"},{"sortkey":"Chantreau, Pierre-Nicolas","*":"Writers_from_Paris"},{"sortkey":"Chantreau, Pierre-Nicolas","*":"1808_deaths"}],"links":[{"ns":0,"*":"Comit\u00e9 d'instruction publique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Co\u00ebtquidan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fontainebleau"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Interm\u00e9diaire des chercheurs et curieux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lexicographer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis-S\u00e9bastien Mercier"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Beauz\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Academia Espa\u00f1ola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1vila, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9migr\u00e9s"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole centrale (R\u00e9volution fran\u00e7aise)"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:France"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:History"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Language"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/l"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/h"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/f"}],"images":["Blue_pencil.svg","Globe_of_letters.svg","P_history.svg","Flag_of_France.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q3383402","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k48832j.pdf","http://www.ugr.es/~jsuso/publications/ChantreauBouynot.pdf","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/59122925","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1000769","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12159261k","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12159261k","https://d-nb.info/gnd/119241420","http://isni.org/isni/0000000081378646","http://id.loc.gov/authorities/names/n84184912","https://nla.gov.au/anbd.aut-an35619865","https://www.idref.fr/030111285","https://viaf.org/viaf/59122925"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Pierre-Nicolas_Chantreau","byteoffset":187,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Pierre-Nicolas_Chantreau","byteoffset":1819,"anchor":"Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"3","index":"3","fromtitle":"Pierre-Nicolas_Chantreau","byteoffset":5314,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Pierre-Nicolas_Chantreau","byteoffset":5691,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Pierre-Nicolas Chantreau","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Comit%C3%A9_d%27instruction_publique","*":"fr:Comit\u00e9 d'instruction publique"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Chantreau, Pierre-Nicolas"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3383402"}]}}