{"parse":{"title":"Grup d'Elx","pageid":42039658,"revid":850693877,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Grup d'Elx</b>, is one of the post-<a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a> artistic movement in <a href=\"/wiki/Valencia\" title=\"Valencia\">Valencia</a>, was founded in <a href=\"/wiki/Elche\" title=\"Elche\">Elche</a><sup id=\"cite_ref-Ajuntamiento_de_Elche_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ajuntamiento_de_Elche-1\">&#91;1&#93;</a></sup> in October 1967 by poet <a href=\"/w/index.php?title=Vicente_Aguilera_Cern%C3%AD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vicente Aguilera Cern\u00ed (page does not exist)\">Vicente Aguilera Cern\u00ed</a>.  The <a href=\"/wiki/Avant-garde\" title=\"Avant-garde\">avant-garde</a> group had connections to the <a href=\"/wiki/Surrealist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Surrealist\">Surrealist</a> and <a href=\"/wiki/Social_realism\" title=\"Social realism\">Social realism</a> movements and stressed the importance of both the human being and its social entourage.<sup id=\"cite_ref-El_Pa\u00eds_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-El_Pa\u00eds-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Grup_d%27Elx&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Mutand_dAguila_Joan_Castejon_Wax_on_Paper_1982_100x81.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Mutand_dAguila_Joan_Castejon_Wax_on_Paper_1982_100x81.jpg/220px-Mutand_dAguila_Joan_Castejon_Wax_on_Paper_1982_100x81.jpg\" width=\"220\" height=\"320\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Mutand_dAguila_Joan_Castejon_Wax_on_Paper_1982_100x81.jpg/330px-Mutand_dAguila_Joan_Castejon_Wax_on_Paper_1982_100x81.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Mutand_dAguila_Joan_Castejon_Wax_on_Paper_1982_100x81.jpg/440px-Mutand_dAguila_Joan_Castejon_Wax_on_Paper_1982_100x81.jpg 2x\" data-file-width=\"557\" data-file-height=\"809\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Mutand_dAguila_Joan_Castejon_Wax_on_Paper_1982_100x81.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>'Mutant eagle', wax on paper, by Joan Castejon.</div></div></div>\n<p>The Grup d' Elx artists began their training in an precarious artistic scenario. Its activity was a task that built a bridge between modernity and vertebrate and radical vanguard, which for them was inseparable from a social transition out of the <a href=\"/wiki/Francoist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francoist\">Francoist</a> dictatorship.  In this sense, as the members of El Paso  or <a href=\"/wiki/Dau_al_set\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dau al set\">Dau al set</a>, the artists of the Grup d' Elx conducted an art in which there are several components that are part of a common denominator: primacy of intense expressiveness, intentional reduction of color to a minimum and, finally, the belief in an artistic poetics of engagement centered on human beings and their social situation. In fact, one of its most representative members, <a href=\"/wiki/Joan_Castej%C3%B3n\" title=\"Joan Castej\u00f3n\">Joan Castej\u00f3n</a>, was imprisoned for four years.<sup id=\"cite_ref-As\u00ed_era_entonces._3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-As\u00ed_era_entonces.-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Condenado_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Condenado-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>The group was inspired by the activity of other postwar artistic groups such as <a href=\"/wiki/Dau_al_Set\" title=\"Dau al Set\">Dau al Set</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Grup_Parpall%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grup Parpall\u00f3 (page does not exist)\">Grup Parpall\u00f3</a>. Members of Grup d'Elx included <a href=\"/wiki/Joan_Castej%C3%B3n\" title=\"Joan Castej\u00f3n\">Joan Castej\u00f3n</a>, Albert Agull\u00f3, Antoni Coll y Sixto Marco.\n</p><p>The group dissolved in 1973.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Grup_d%27Elx&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Joan_Castej%C3%B3n\" title=\"Joan Castej\u00f3n\">Joan Castej\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dau_al_set\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dau al set\">Dau al set</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_realism\" title=\"Social realism\">Social realism</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Grup_d%27Elx&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Ajuntamiento_de_Elche-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ajuntamiento_de_Elche_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elche.es/micrositios/museos/info/1619/el-grup-delx/\">\"El Grup d'Elx y la fundaci\u00f3 del MACE\"</a>. Ajuntamiento de Elche. May 14, 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-01-26</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=El+Grup+d%27Elx+y+la+fundaci%C3%B3+del+MACE.&amp;rft.date=2013-05-14&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elche.es%2Fmicrositios%2Fmuseos%2Finfo%2F1619%2Fel-grup-delx%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGrup+d%27Elx\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-El_Pa\u00eds-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-El_Pa\u00eds_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Cerd\u00e1n, David (December 26, 2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://elpais.com/diario/2002/12/26/cvalenciana/1040933890_850215.html\">\"El Grup d'Elx regresa tras 27 a\u00f1os\"</a>. El Pa\u00eds<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-01-26</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=El+Grup+d%27Elx+regresa+tras+27+a%C3%B1os&amp;rft.date=2002-12-26&amp;rft.aulast=Cerd%C3%A1n&amp;rft.aufirst=David&amp;rft_id=http%3A%2F%2Felpais.com%2Fdiario%2F2002%2F12%2F26%2Fcvalenciana%2F1040933890_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGrup+d%27Elx\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-As\u00ed_era_entonces.-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-As\u00ed_era_entonces._3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">A. M\u00e1\u00f1ez, Julio (May 30, 1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://elpais.com/diario/1999/05/30/cvalenciana/928091899_850215.html\">\"As\u00ed era entonces\"</a>. <a href=\"/wiki/El_Pa%C3%ADs\" title=\"El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-01-26</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=As%C3%AD+era+entonces.&amp;rft.date=1999-05-30&amp;rft.aulast=A.+M%C3%A1%C3%B1ez&amp;rft.aufirst=Julio&amp;rft_id=http%3A%2F%2Felpais.com%2Fdiario%2F1999%2F05%2F30%2Fcvalenciana%2F928091899_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGrup+d%27Elx\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Condenado-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Condenado_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Cerd\u00e1n Tato, Enrique (30 May 1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://elpais.com/diario/1999/02/15/cvalenciana/919109899_850215.html\">\"Condenado a tres a\u00f1os de dibujos forzados\"</a>. <a href=\"/wiki/El_Pa%C3%ADs\" title=\"El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-01-26</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Condenado+a+tres+a%C3%B1os+de+dibujos+forzados.&amp;rft.date=1999-05-30&amp;rft.aulast=Cerd%C3%A1n+Tato&amp;rft.aufirst=Enrique&amp;rft_id=http%3A%2F%2Felpais.com%2Fdiario%2F1999%2F02%2F15%2Fcvalenciana%2F919109899_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGrup+d%27Elx\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Grup_d%27Elx&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://elpais.com/diario/2002/12/26/cvalenciana/1040933890_850215.html\">El Pa\u00eds: \"El Grup d'Elx regresa tras 27 anys\".</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vilaweb.cat/noticia/721584/20030714/noticia.html\">Vilaweb: \"El Grup d'Elx ofereix una retrospectiva de la seua obra al Centre d'Art de l'Estaci\u00f3 de D\u00e9nia\".</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://biblioteca.artium.org/Search/Results?lookfor=%22%20Grup%20d%27Elx.%22&amp;type=Subject/\">Book references Artium about Grup d'Elx.</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.joancastejon.com\">Official website of Joan Castej\u00f3n</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Surrealism\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Surrealism\" title=\"Template:Surrealism\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Surrealism\" title=\"Template talk:Surrealism\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Surrealism&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Surrealism\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Artists</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Eileen_Agar\" title=\"Eileen Agar\">Eileen Agar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Arp\" title=\"Jean Arp\">Jean Arp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonin_Artaud\" title=\"Antonin Artaud\">Antonin Artaud</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Aragon\" title=\"Louis Aragon\">Louis Aragon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Atget\" title=\"Eug\u00e8ne Atget\">Eug\u00e8ne Atget</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Baron\" title=\"Jacques Baron\">Jacques Baron</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Bellmer\" title=\"Hans Bellmer\">Hans Bellmer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques-Andr%C3%A9_Boiffard\" title=\"Jacques-Andr\u00e9 Boiffard\">Jacques-Andr\u00e9 Boiffard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bill_Brandt\" title=\"Bill Brandt\">Bill Brandt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_Brauner\" title=\"Victor Brauner\">Victor Brauner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fanny_Brennan\" title=\"Fanny Brennan\">Fanny Brennan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emmy_Bridgwater\" title=\"Emmy Bridgwater\">Emmy Bridgwater</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Bu%C3%B1uel\" title=\"Luis Bu\u00f1uel\">Luis Bu\u00f1uel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Cahun\" title=\"Claude Cahun\">Claude Cahun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolas_Calas\" title=\"Nicolas Calas\">Nicolas Calas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonora_Carrington\" title=\"Leonora Carrington\">Leonora Carrington</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Cocteau\" title=\"Jean Cocteau\">Jean Cocteau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ithell_Colquhoun\" title=\"Ithell Colquhoun\">Ithell Colquhoun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Cravan\" title=\"Arthur Cravan\">Arthur Cravan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Crevel\" title=\"Ren\u00e9 Crevel\">Ren\u00e9 Crevel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gala_Dal%C3%AD\" title=\"Gala Dal\u00ed\">Gala Dal\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Dallaire\" title=\"Jean Dallaire\">Jean Dallaire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Delvaux\" title=\"Paul Delvaux\">Paul Delvaux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Desnos\" title=\"Robert Desnos\">Robert Desnos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93scar_Dom%C3%ADnguez\" title=\"\u00d3scar Dom\u00ednguez\">\u00d3scar Dom\u00ednguez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christian_Dotremont\" title=\"Christian Dotremont\">Christian Dotremont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Duchamp\" title=\"Marcel Duchamp\">Marcel Duchamp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Duhamel\" title=\"Marcel Duhamel\">Marcel Duhamel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curt_Echtermeyer\" title=\"Curt Echtermeyer\">Curt Echtermeyer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_%C3%89luard\" title=\"Paul \u00c9luard\">Paul \u00c9luard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Ernst\" title=\"Max Ernst\">Max Ernst</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonor_Fini\" title=\"Leonor Fini\">Leonor Fini</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gordon_Onslow_Ford\" title=\"Gordon Onslow Ford\">Gordon Onslow Ford</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esteban_Franc%C3%A9s\" title=\"Esteban Franc\u00e9s\">Esteban Franc\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alberto_Giacometti\" title=\"Alberto Giacometti\">Alberto Giacometti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julio_Gonz%C3%A1lez_(sculptor)\" title=\"Julio Gonz\u00e1lez (sculptor)\">Julio Gonz\u00e1lez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ir%C3%A8ne_Hamoir\" title=\"Ir\u00e8ne Hamoir\">Ir\u00e8ne Hamoir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_H%C3%A9rold\" title=\"Jacques H\u00e9rold\">Jacques H\u00e9rold</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valentine_Hugo\" title=\"Valentine Hugo\">Valentine Hugo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Kert%C3%A9sz\" title=\"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz\">Andr\u00e9 Kert\u00e9sz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wifredo_Lam\" title=\"Wifredo Lam\">Wifredo Lam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philip_Lamantia\" title=\"Philip Lamantia\">Philip Lamantia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacqueline_Lamba\" title=\"Jacqueline Lamba\">Jacqueline Lamba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Lecomte\" title=\"Marcel Lecomte\">Marcel Lecomte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel_Leiris\" title=\"Michel Leiris\">Michel Leiris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Limbour\" title=\"Georges Limbour\">Georges Limbour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dora_Maar\" title=\"Dora Maar\">Dora Maar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conroy_Maddox\" title=\"Conroy Maddox\">Conroy Maddox</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Magritte\" title=\"Ren\u00e9 Magritte\">Ren\u00e9 Magritte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Malkine\" title=\"Georges Malkine\">Georges Malkine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joyce_Mansour\" title=\"Joyce Mansour\">Joyce Mansour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Mari%C3%ABn\" title=\"Marcel Mari\u00ebn\">Marcel Mari\u00ebn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Masson\" title=\"Andr\u00e9 Masson\">Andr\u00e9 Masson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Matta\" title=\"Roberto Matta\">Roberto Matta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victor_Mayer\" title=\"Victor Mayer\">Victor Mayer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oscar_Mellor\" title=\"Oscar Mellor\">Oscar Mellor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Melville\" title=\"John Melville\">John Melville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Melville_(art_critic)\" title=\"Robert Melville (art critic)\">Robert Melville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/E._L._T._Mesens\" title=\"E. L. T. Mesens\">E. L. T. Mesens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lee_Miller\" title=\"Lee Miller\">Lee Miller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_Moore\" title=\"Henry Moore\">Henry Moore</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Morise\" title=\"Max Morise\">Max Morise</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Desmond_Morris\" title=\"Desmond Morris\">Desmond Morris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Naville\" title=\"Pierre Naville\">Pierre Naville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%ADt%C4%9Bzslav_Nezval\" title=\"V\u00edt\u011bzslav Nezval\">V\u00edt\u011bzslav Nezval</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Noug%C3%A9\" title=\"Paul Noug\u00e9\">Paul Noug\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9ret_Oppenheim\" title=\"M\u00e9ret Oppenheim\">M\u00e9ret Oppenheim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wolfgang_Paalen\" title=\"Wolfgang Paalen\">Wolfgang Paalen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjam%C3%ADn_Palencia\" title=\"Benjam\u00edn Palencia\">Benjam\u00edn Palencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roland_Penrose\" title=\"Roland Penrose\">Roland Penrose</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjamin_P%C3%A9ret\" title=\"Benjamin P\u00e9ret\">Benjamin P\u00e9ret</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Ponge\" title=\"Francis Ponge\">Francis Ponge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Pr%C3%A9vert\" title=\"Jacques Pr\u00e9vert\">Jacques Pr\u00e9vert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raymond_Queneau\" title=\"Raymond Queneau\">Raymond Queneau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Man_Ray\" title=\"Man Ray\">Man Ray</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toni_del_Renzio\" title=\"Toni del Renzio\">Toni del Renzio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Sadoul\" title=\"Georges Sadoul\">Georges Sadoul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kay_Sage\" title=\"Kay Sage\">Kay Sage</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Scutenaire\" title=\"Louis Scutenaire\">Louis Scutenaire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurt_Seligmann\" title=\"Kurt Seligmann\">Kurt Seligmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philippe_Soupault\" title=\"Philippe Soupault\">Philippe Soupault</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Souris\" title=\"Andr\u00e9 Souris\">Andr\u00e9 Souris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jind%C5%99ich_%C5%A0tyrsk%C3%BD\" title=\"Jind\u0159ich \u0160tyrsk\u00fd\">Jind\u0159ich \u0160tyrsk\u00fd</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maurice_Tabard\" title=\"Maurice Tabard\">Maurice Tabard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yves_Tanguy\" title=\"Yves Tanguy\">Yves Tanguy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dorothea_Tanning\" title=\"Dorothea Tanning\">Dorothea Tanning</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kristians_Tonny\" title=\"Kristians Tonny\">Kristians Tonny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toyen\" title=\"Toyen\">Toyen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tristan_Tzara\" title=\"Tristan Tzara\">Tristan Tzara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_Valentin\" title=\"Albert Valentin\">Albert Valentin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Remedios_Varo\" title=\"Remedios Varo\">Remedios Varo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roger_Vitrac\" title=\"Roger Vitrac\">Roger Vitrac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_F._Walker\" title=\"James F. Walker\">James F. Walker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unica_Z%C3%BCrn\" title=\"Unica Z\u00fcrn\">Unica Z\u00fcrn</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Groups</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ac%C3%A9phale\" title=\"Ac\u00e9phale\">Ac\u00e9phale</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_Automatistes\" title=\"Les Automatistes\">Les Automatistes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Birmingham_Surrealists\" title=\"Birmingham Surrealists\">Birmingham Surrealists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/British_Surrealist_Group\" title=\"British Surrealist Group\">British Surrealist Group</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bureau_of_Surrealist_Research\" title=\"Bureau of Surrealist Research\">Bureau of Surrealist Research</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chicago_Imagists\" title=\"Chicago Imagists\">Chicago Imagists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chicago_Surrealist_Group\" title=\"Chicago Surrealist Group\">Chicago Surrealist Group</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dau_al_Set\" title=\"Dau al Set\">Dau al Set</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fighting_Cock_Society\" title=\"Fighting Cock Society\">Fighting Cock Society</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Firesign_Theatre\" title=\"The Firesign Theatre\">The Firesign Theatre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Goon_Show\" title=\"The Goon Show\">The Goons</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Grup d'Elx</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Mandr%C3%A1gora\" title=\"La Mandr\u00e1gora\">La Mandr\u00e1gora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monty_Python\" title=\"Monty Python\">Monty Python</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Refus_Global\" title=\"Refus Global\">Refus Global</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Surrealist_Group_in_Stockholm\" title=\"The Surrealist Group in Stockholm\">The Surrealist Group in Stockholm</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Surrealist_Manifesto\" title=\"Surrealist Manifesto\">Surrealist Manifesto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_automatism\" title=\"Surrealist automatism\">Surrealist automatism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_cinema\" title=\"Surrealist cinema\">Surrealist cinema</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_music\" title=\"Surrealist music\">Surrealist music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surrealist_techniques\" title=\"Surrealist techniques\">Surrealist techniques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surreal_humour\" title=\"Surreal humour\">Surreal humour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Women_surrealists\" title=\"Women surrealists\">Women surrealists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dada\" title=\"Dada\">Dada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abstract_expressionism\" title=\"Abstract expressionism\">Abstract expressionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paranoiac-critical_method\" title=\"Paranoiac-critical method\">Paranoiac-critical method</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Nuvola_apps_package_graphics.png\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/22/Nuvola_apps_package_graphics.png/30px-Nuvola_apps_package_graphics.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/22/Nuvola_apps_package_graphics.png/45px-Nuvola_apps_package_graphics.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/22/Nuvola_apps_package_graphics.png/60px-Nuvola_apps_package_graphics.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Art_movement\" title=\"Art movement\">art movement</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Grup_d%27Elx&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Art-movement-stub\" title=\"Template:Art-movement-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Art-movement-stub\" title=\"Template talk:Art-movement-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Art-movement-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2181\nCached time: 20180914000559\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.120 seconds\nReal time usage: 0.148 seconds\nPreprocessor visited node count: 327/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 22713/2097152 bytes\nTemplate argument size: 95/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4267/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.042/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.46 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   93.713      1 -total\n 75.46%   70.713      1 Template:Reflist\n 59.54%   55.800      4 Template:Cite_news\n 13.46%   12.610      1 Template:Surrealism\n 11.35%   10.635      1 Template:Navbox\n 10.93%   10.240      1 Template:Art-movement-stub\n  9.52%    8.921      1 Template:Asbox\n  2.09%    1.962      1 Template:Main_other\n  1.53%    1.437      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:42039658-0!canonical and timestamp 20180914000559 and revision id 850693877\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Grup_d%27Elx","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Grup d'Elx"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"Art_movements"},{"sortkey":"","*":"Avant-garde_art"},{"sortkey":"","*":"Spanish_art"},{"sortkey":"","*":"Social_realism"},{"sortkey":"","*":"Surrealist_groups"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Art_movement_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Surrealism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Art-movement-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ac\u00e9phale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Valentin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Giacometti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Breton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Masson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Souris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonin Artaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Cravan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant-garde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin P\u00e9ret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjam\u00edn Palencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bill Brandt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Birmingham Surrealists"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Surrealist Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bureau of Surrealist Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicago Imagists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicago Surrealist Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Dotremont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Cahun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conroy Maddox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curt Echtermeyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dau al Set"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dau al set"},{"ns":0,"exists":"","*":"Desmond Morris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dora Maar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorothea Tanning"},{"ns":0,"exists":"","*":"E. L. T. Mesens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eileen Agar"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Pa\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmy Bridgwater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esteban Franc\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Atget"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fanny Brennan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fighting Cock Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Ponge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francoist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gala Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Limbour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Malkine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Sadoul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gordon Onslow Ford"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Bellmer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Moore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ir\u00e8ne Hamoir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ithell Colquhoun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacqueline Lamba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques-Andr\u00e9 Boiffard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Baron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques H\u00e9rold"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Pr\u00e9vert"},{"ns":0,"exists":"","*":"James F. Walker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Arp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Cocteau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Dallaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jind\u0159ich \u0160tyrsk\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Castej\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Melville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joyce Mansour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio Gonz\u00e1lez (sculptor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kay Sage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kristians Tonny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Seligmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Mandr\u00e1gora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lee Miller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonor Fini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonora Carrington"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Automatistes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Scutenaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Bu\u00f1uel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man Ray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Duchamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Duhamel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Lecomte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Mari\u00ebn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Tabard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Ernst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Morise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Leiris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monty Python"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9ret Oppenheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Calas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oscar Mellor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paranoiac-critical method"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Delvaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Noug\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul \u00c9luard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip Lamantia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Soupault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Naville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Queneau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Refus Global"},{"ns":0,"exists":"","*":"Remedios Varo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Crevel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Magritte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Desnos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Melville (art critic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Matta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Vitrac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roland Penrose"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social realism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surreal humour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist Manifesto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist automatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist cinema"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist techniques"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Firesign Theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Goon Show"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Surrealist Group in Stockholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toni del Renzio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toyen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tristan Tzara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unica Z\u00fcrn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valentine Hugo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Brauner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Mayer"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00edt\u011bzslav Nezval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wifredo Lam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfgang Paalen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women surrealists"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yves Tanguy"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3scar Dom\u00ednguez"},{"ns":0,"*":"Vicente Aguilera Cern\u00ed"},{"ns":0,"*":"Grup Parpall\u00f3"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Art-movement-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Surrealism"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Surrealism"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Art-movement-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Mutand_dAguila_Joan_Castejon_Wax_on_Paper_1982_100x81.jpg","Nuvola_apps_package_graphics.png"],"externallinks":["http://www.elche.es/micrositios/museos/info/1619/el-grup-delx/","http://elpais.com/diario/2002/12/26/cvalenciana/1040933890_850215.html","http://elpais.com/diario/1999/05/30/cvalenciana/928091899_850215.html","http://elpais.com/diario/1999/02/15/cvalenciana/919109899_850215.html","http://www.vilaweb.cat/noticia/721584/20030714/noticia.html","http://biblioteca.artium.org/Search/Results?lookfor=%22%20Grup%20d'Elx.%22&type=Subject/","http://www.joancastejon.com"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Grup_d'Elx","byteoffset":848,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"2","fromtitle":"Grup_d'Elx","byteoffset":2491,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Grup_d'Elx","byteoffset":2560,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Grup_d'Elx","byteoffset":2592,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Grup d'Elx","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q15648652"}]}}