{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Antonio Narciso de Santa Mar\u00eda","pageid":49454629,"revid":747498598,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 130%;\"><span class=\"fn\">Antonio Narciso de Santa Mar\u00eda</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\"><a href=\"/wiki/Royal_Governor_of_Chilo%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Royal Governor of Chilo\u00e9\">Royal Governor of Chilo\u00e9</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />1749\u20131761</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">Monarch</th><td>\n<a href=\"/wiki/Ferdinand_VI_of_Spain\" title=\"Ferdinand VI of Spain\">Ferdinand VI</a><br /><a href=\"/wiki/Charles_III_of_Spain\" title=\"Charles III of Spain\">Charles III</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Preceded by</span></th><td>\n<a href=\"/w/index.php?title=Victoriano_Mart%C3%ADnez_de_Tineo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Victoriano Mart\u00ednez de Tineo (page does not exist)\">Victoriano Mart\u00ednez de Tineo</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Succeeded by</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Juan_Antonio_Garret%C3%B3n\" title=\"Juan Antonio Garret\u00f3n\">Juan Antonio Garret\u00f3n</a></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Personal details</th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n1716<br /><a href=\"/wiki/Alc%C3%A1ntara\" title=\"Alc\u00e1ntara\">Alc\u00e1ntara</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nSeptember 13, 1777</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Military service</th></tr><tr><th scope=\"row\">Allegiance</th><td>\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/23px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/35px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/45px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Spanish_Empire\" title=\"Spanish Empire\">Spain</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Years of service</th><td>\n1730\u20131774</td></tr><tr><th scope=\"row\">Rank</th><td>\nSecond lieutenant</td></tr><tr><th scope=\"row\">Unit</th><td>\nSecond Battalion of the King of Portugal</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Antonio Narciso de Santa Mar\u00eda</b> (<a href=\"/wiki/Alc%C3%A1ntara\" title=\"Alc\u00e1ntara\">Alc\u00e1ntara</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>; 1716 \u2013 1777)  was a Spanish colonel and Governor of <a href=\"/wiki/Chilo%C3%A9_Archipelago\" title=\"Chilo\u00e9 Archipelago\">Chilo\u00e9</a> in the mid-18th century. Given the threat of war with Britain at the time Governor Antonio Narciso de Santa Mar\u00eda highlighted for the Spanish authorities the key position of <a href=\"/wiki/Chilo%C3%A9_Island\" title=\"Chilo\u00e9 Island\">Chilo\u00e9 Island</a> to control the Patagonian Archipelagos and recommended to focus on the defences in Chilo\u00e9.<sup id=\"cite_ref-Urbina2014_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Urbina2014-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He retired from the army in 1774 and lived in <a href=\"/wiki/Concepci%C3%B3n,_Chile\" title=\"Concepci\u00f3n, Chile\">Concepci\u00f3n</a>. He died in 1777.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>  It was following Narciso de Santa Mar\u00eda's recommendations that the Spanish  founded the \"city-fort\" of <a href=\"/wiki/Ancud\" title=\"Ancud\">Ancud</a> in 1767\u20131768.<sup id=\"cite_ref-Urbina2014_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Urbina2014-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Narciso_de_Santa_Mar%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Urbina2014-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Urbina2014_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Urbina2014_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Urbina Carrasco, Mar\u00eda Ximena (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.scielo.cl/scielo.php?pid=S0717-71942014000100006&amp;script=sci_arttext\">\"El frustrado fuerte de Tenquehuen en el archipi\u00e9lago de los Chonos, 1750: Dimensi\u00f3n chilota de un conflicto hispano-brit\u00e1nico\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Historia_(Chilean_journal)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Historia (Chilean journal)\">Historia</a></i> (in Spanish). <b>47</b> (I)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">28 January</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Historia&amp;rft.atitle=El+frustrado+fuerte+de+Tenquehuen+en+el+archipi%C3%A9lago+de+los+Chonos%2C+1750%3A+Dimensi%C3%B3n+chilota+de+un+conflicto+hispano-brit%C3%A1nico&amp;rft.volume=47&amp;rft.issue=I&amp;rft.date=2014&amp;rft.aulast=Urbina+Carrasco&amp;rft.aufirst=Mar%C3%ADa+Ximena&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.scielo.cl%2Fscielo.php%3Fpid%3DS0717-71942014000100006%26script%3Dsci_arttext&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAntonio+Narciso+de+Santa+Mar%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Olgu\u00edn, Carlos (1971). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.cl/books?id=fZ0sS1-shAIC&amp;pg=PA31&amp;lpg=PA31&amp;dq=Antonio+Narciso+de+Santa+Mar%C3%ADa&amp;source=bl&amp;ots=M8cSGMuqYk&amp;sig=J1gjoL5HKcn5sO7decGNaDEbbEU&amp;hl=es&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwi2xa2Hy_3KAhVEJpoKHaONDvoQ6AEIMjAG#v=onepage&amp;q=Antonio%20Narciso%20de%20Santa%20Mar%C3%ADa&amp;f=false\"><i>Instituciones Politicas Y Administrativas de Chiloe en El Siglo XVIII</i></a> (in Spanish). Santiago, Chile: Editorial Jur\u00eddica de Chile. pp.&#160;31\u201334.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Instituciones+Politicas+Y+Administrativas+de+Chiloe+en+El+Siglo+XVIII&amp;rft.place=Santiago%2C+Chile&amp;rft.pages=31-34&amp;rft.pub=Editorial+Jur%C3%ADdica+de+Chile&amp;rft.date=1971&amp;rft.aulast=Olgu%C3%ADn&amp;rft.aufirst=Carlos&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.cl%2Fbooks%3Fid%3DfZ0sS1-shAIC%26pg%3DPA31%26lpg%3DPA31%26dq%3DAntonio%2BNarciso%2Bde%2BSanta%2BMar%25C3%25ADa%26source%3Dbl%26ots%3DM8cSGMuqYk%26sig%3DJ1gjoL5HKcn5sO7decGNaDEbbEU%26hl%3Des%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwi2xa2Hy_3KAhVEJpoKHaONDvoQ6AEIMjAG%23v%3Donepage%26q%3DAntonio%2520Narciso%2520de%2520Santa%2520Mar%25C3%25ADa%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAntonio+Narciso+de+Santa+Mar%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #bebebe;\">Government offices\n</th></tr>\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/w/index.php?title=Victoriano_Mart%C3%ADnez_de_Tineo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Victoriano Mart\u00ednez de Tineo (page does not exist)\">Victoriano Mart\u00ednez de Tineo</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Royal_Governor_of_Chilo%C3%A9#Appointed_by_Ferdinand_VII\" class=\"mw-redirect\" title=\"Royal Governor of Chilo\u00e9\">Royal Governor of Chilo\u00e9</a></b><br />1749\u20131761\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Juan_Antonio_Garret%C3%B3n\" title=\"Juan Antonio Garret\u00f3n\">Juan Antonio Garret\u00f3n</a></span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Waricon.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/65/Waricon.svg/30px-Waricon.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/65/Waricon.svg/45px-Waricon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/65/Waricon.svg/60px-Waricon.svg.png 2x\" data-file-width=\"140\" data-file-height=\"140\" /></a></td><td><i>This article on <a href=\"/wiki/Military_history\" title=\"Military history\">military history</a> is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Antonio_Narciso_de_Santa_Mar%C3%ADa&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Mil-hist-stub\" title=\"Template:Mil-hist-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Mil-hist-stub\" title=\"Template talk:Mil-hist-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Mil-hist-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2166\nCached time: 20180917085313\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.292 seconds\nReal time usage: 0.368 seconds\nPreprocessor visited node count: 8357/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 18750/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2037/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3360/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.090/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.58 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  345.450      1 -total\n 63.83%  220.484      1 Template:Infobox_Governor_General\n 46.56%  160.827      3 Template:Infobox\n 19.65%   67.898     17 Template:Infobox_officeholder/office\n 16.01%   55.320      1 Template:Reflist\n 11.20%   38.706      1 Template:Cite_journal\n  7.37%   25.461      1 Template:Succession_box\n  6.56%   22.671      1 Template:Authority_control\n  3.19%   11.030      4 Template:Br_separated_entries\n  2.94%   10.165      1 Template:Mil-hist-stub\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:49454629-0!canonical and timestamp 20180917085312 and revision id 747498598\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Santa Maria, Antonio Narciso","*":"1716_births"},{"sortkey":"Santa Maria, Antonio Narciso","*":"1777_deaths"},{"sortkey":"Santa Maria, Antonio Narciso","*":"Royal_Governors_of_Chilo\u00e9"},{"sortkey":"Santa Maria, Antonio Narciso","*":"Captaincy_General_of_Chile_people"},{"sortkey":"Santa Maria, Antonio Narciso","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Santa Maria, Antonio Narciso","*":"Military_history_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mil-hist-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alc\u00e1ntara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles III of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chilo\u00e9 Archipelago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chilo\u00e9 Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concepci\u00f3n, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand VI of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historia (Chilean journal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Antonio Garret\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Governor of Chilo\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Empire"},{"ns":0,"*":"Victoriano Mart\u00ednez de Tineo"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Mil-hist-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Governor General"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder/office"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Spanish Empire"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-gov"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Succession box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Qhm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink question hyphen-minus"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ttl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:End box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mil-hist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:MultiReplace"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg","Waricon.svg"],"externallinks":["http://www.scielo.cl/scielo.php?pid=S0717-71942014000100006&script=sci_arttext","https://books.google.cl/books?id=fZ0sS1-shAIC&pg=PA31&lpg=PA31&dq=Antonio+Narciso+de+Santa+Mar%C3%ADa&source=bl&ots=M8cSGMuqYk&sig=J1gjoL5HKcn5sO7decGNaDEbbEU&hl=es&sa=X&ved=0ahUKEwi2xa2Hy_3KAhVEJpoKHaONDvoQ6AEIMjAG#v=onepage&q=Antonio%20Narciso%20de%20Santa%20Mar%C3%ADa&f=false"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Antonio_Narciso_de_Santa_Mar\u00eda","byteoffset":2521,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Antonio Narciso de Santa Mar\u00eda","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Santa Maria, Antonio Narciso"},{"name":"wikibase_item","*":"Q23418785"}]}}