{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Jos\u00e9 Mar\u00edn de Velasco","pageid":49484380,"revid":725889365,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 130%;\"><span class=\"fn\">Jos\u00e9 Mar\u00edn de Velasco</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\"><a href=\"/wiki/Royal_Governor_of_Chilo%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Royal Governor of Chilo\u00e9\">Royal Governor of Chilo\u00e9</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />1708\u20131712</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">Monarch</th><td>\n<a href=\"/wiki/Philip_V_of_Spain\" title=\"Philip V of Spain\">Philip V of Spain</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Succeeded by</span></th><td>\nBlas de Vera Ponce y Le\u00f3n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\"><a href=\"/wiki/Royal_Governor_of_Chilo%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Royal Governor of Chilo\u00e9\">Royal Governor of Chilo\u00e9</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />1715 or 1716\u20131719</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">Monarch</th><td>\n<a href=\"/wiki/Philip_V_of_Spain\" title=\"Philip V of Spain\">Philip V of Spain</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Succeeded by</span></th><td>\n<a href=\"/w/index.php?title=Nicol%C3%A1s_Salvo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicol\u00e1s Salvo (page does not exist)\">Nicol\u00e1s Salvo</a></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Military service</th></tr><tr><th scope=\"row\">Allegiance</th><td>\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/23px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/35px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/45px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Spanish_Empire\" title=\"Spanish Empire\">Spain</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Rank</th><td>\nCaptain</td></tr><tr><th scope=\"row\">Unit</th><td>\nCaballos de Chacao</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Jos\u00e9 Mar\u00edn de Velasco</b> was a Governor of <a href=\"/wiki/Chilo%C3%A9_Archipelago\" title=\"Chilo\u00e9 Archipelago\">Chilo\u00e9</a> in the early 18th century. He was named Royal Governor of Chilo\u00e9 by the King of Spain in 1708 by doing a monetary contribution\u2014or in other words <i><a href=\"/wiki/De_facto\" title=\"De facto\">de facto</a></i> purchasing the office.<sup id=\"cite_ref-Notasurbina_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Notasurbina-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Conflict_with_Garz.C3.B3n_and_Huilliche_rebellion\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Conflict_with_Garz\u00f3n_and_Huilliche_rebellion\">Conflict with Garz\u00f3n and Huilliche rebellion</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mar%C3%ADn_de_Velasco&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Conflict with Garz\u00f3n and Huilliche rebellion\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>During his governance his authority was challenged by captain Alejandro Garz\u00f3n Garaicochea who claimed he too was governor.<sup id=\"cite_ref-Olguin1971_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Olguin1971-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-UrbinaRebellion1990_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-UrbinaRebellion1990-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Garz\u00f3n presented a letter from the <a href=\"/wiki/Royal_Governor_of_Chile\" title=\"Royal Governor of Chile\">Royal Governor of Chile</a> <a href=\"/wiki/Juan_Andr%C3%A9s_de_Ustariz\" title=\"Juan Andr\u00e9s de Ustariz\">Juan Andr\u00e9s de Ustariz</a> to the <a href=\"/wiki/Cabildo_(council)\" title=\"Cabildo (council)\">cabildo</a> of <a href=\"/wiki/Castro,_Chile\" title=\"Castro, Chile\">Castro</a> where he was assigned governor in case of Mar\u00edn's absence. Garz\u00f3n interpreted that as he being the governor in <a href=\"/wiki/Calbuco\" title=\"Calbuco\">Calbuco</a> when Mar\u00edn was in Chacao, and governor in Chacao when Mar\u00edn was in Castro.<sup id=\"cite_ref-UrbinaRebellion1990_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-UrbinaRebellion1990-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Mar\u00edn ordered Garz\u00f3n to meet him at the fort of Chacao in 1712, if not his actions were to be considered treason towards the king. When Garz\u00f3n did not compel with the order Mar\u00edn gathered the cavalry of Chacao and requested the aid of the militia of <a href=\"/wiki/Castro,_Chile\" title=\"Castro, Chile\">Castro</a>. Garz\u00f3n chose to leave Calbuco with \"all the soldiers of the fort and 40 <a href=\"/wiki/Indios_reyunos\" title=\"Indios reyunos\">indios reyunos</a>\" and travelled to <a href=\"/wiki/Central_Chile\" title=\"Central Chile\">Central Chile</a> via the <a href=\"/wiki/Mission_of_Nahuel_Huapi\" title=\"Mission of Nahuel Huapi\">Nahuel Huapi</a> route.<sup id=\"cite_ref-UrbinaRebellion1990_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-UrbinaRebellion1990-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Local <a href=\"/wiki/Huilliche\" class=\"mw-redirect\" title=\"Huilliche\">Huilliches</a> took advantage of the conflicts among the Spaniards and the weakening of the forces caused by Garz\u00f3n's departure and launched a <a href=\"/wiki/1712_Huilliche_rebellion\" title=\"1712 Huilliche rebellion\">considerable rebellion</a>.<sup id=\"cite_ref-UrbinaRebellion1990_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-UrbinaRebellion1990-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Olguin1971_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Olguin1971-2\">&#91;2&#93;</a></sup>  \nMar\u00edn's with the aid of Spaniards and loyal Indians repressed rebellion.<sup id=\"cite_ref-UrbinaRebellion1990_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-UrbinaRebellion1990-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Suspension_and_restitution\">Suspension and restitution</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mar%C3%ADn_de_Velasco&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Suspension and restitution\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Garz\u00f3n accused Mar\u00edn of triggering the rebellion by abusing the indigenous peoples. In face of the events and Garz\u00f3n's accusation Ustariz sent Pedro de Molina Vasconcelos as judge to the <a href=\"/wiki/Governorate_of_Chilo%C3%A9\" title=\"Governorate of Chilo\u00e9\">Governorate of Chilo\u00e9</a>. Molina destituted Mar\u00edn as governor. Molina found Mar\u00edn guilty among other things of allowing the kidnapping of children, and allowing abuses of the <a href=\"/wiki/Encomienda\" title=\"Encomienda\">Encomienda</a> system. The 1715 <a href=\"/wiki/Trial_of_residence\" title=\"Trial of residence\">trial of residence</a> of Ustariz changed the situation as Ustariz was accused of having supported Garz\u00f3n's <a href=\"/wiki/Insubordination\" title=\"Insubordination\">insubordination</a> and protecting him afterwards. This done, Mar\u00edn was reconstituted as Royal Governor of Chilo\u00e9 in 1715.<sup id=\"cite_ref-UrbinaRebellion1990_3-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-UrbinaRebellion1990-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mar%C3%ADn_de_Velasco&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Notasurbina-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Notasurbina_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Urbina Burgos, R. (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.historiadelderecho.uchile.cl/index.php/RCHD/article/viewFile/25667/26998\">Notas para el estudio del oficio de Gobernador de Chilo\u00e9 durante el periodo indiano</a>. <i><a href=\"/wiki/Revista_Chilena_de_Historia_del_Derecho\" title=\"Revista Chilena de Historia del Derecho\">Revista Chilena de Historia del Derecho</a></i>, (10), pp. 205-219.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Olguin1971-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Olguin1971_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Olguin1971_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Olgu\u00edn, Carlos (1971). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.cl/books?id=fZ0sS1-shAIC&amp;pg=PA31&amp;lpg=PA31&amp;dq=Antonio+Narciso+de+Santa+Mar%C3%ADa&amp;source=bl&amp;ots=M8cSGMuqYk&amp;sig=J1gjoL5HKcn5sO7decGNaDEbbEU&amp;hl=es&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwi2xa2Hy_3KAhVEJpoKHaONDvoQ6AEIMjAG#v=onepage&amp;q=Antonio%20Narciso%20de%20Santa%20Mar%C3%ADa&amp;f=false\"><i>Instituciones Politicas Y Administrativas de Chiloe en El Siglo XVIII</i></a> (in Spanish). Santiago, Chile: Editorial Jur\u00eddica de Chile. pp.&#160;21\u201324.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Instituciones+Politicas+Y+Administrativas+de+Chiloe+en+El+Siglo+XVIII&amp;rft.place=Santiago%2C+Chile&amp;rft.pages=21-24&amp;rft.pub=Editorial+Jur%C3%ADdica+de+Chile&amp;rft.date=1971&amp;rft.aulast=Olgu%C3%ADn&amp;rft.aufirst=Carlos&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.cl%2Fbooks%3Fid%3DfZ0sS1-shAIC%26pg%3DPA31%26lpg%3DPA31%26dq%3DAntonio%2BNarciso%2Bde%2BSanta%2BMar%25C3%25ADa%26source%3Dbl%26ots%3DM8cSGMuqYk%26sig%3DJ1gjoL5HKcn5sO7decGNaDEbbEU%26hl%3Des%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwi2xa2Hy_3KAhVEJpoKHaONDvoQ6AEIMjAG%23v%3Donepage%26q%3DAntonio%2520Narciso%2520de%2520Santa%2520Mar%25C3%25ADa%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Mar%C3%ADn+de+Velasco\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-UrbinaRebellion1990-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-UrbinaRebellion1990_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-UrbinaRebellion1990_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-UrbinaRebellion1990_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-UrbinaRebellion1990_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-UrbinaRebellion1990_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-UrbinaRebellion1990_3-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Urbina, Rodolfo (1990). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.memoriachilena.cl/archivos2/pdfs/MC0008625.pdf\">\"La rebeli\u00f3n ind\u00edgena de 1712: los tributarios de Chilo\u00e9 contra la encomienda\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(pdf)</span>. <i>Tiempo y espacio</i> (in Spanish). Chill\u00e1n: El Departamento (1): 73\u201386.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Tiempo+y+espacio&amp;rft.atitle=La+rebeli%C3%B3n+ind%C3%ADgena+de+1712%3A+los+tributarios+de+Chilo%C3%A9+contra+la+encomienda&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=73-86&amp;rft.date=1990&amp;rft.aulast=Urbina&amp;rft.aufirst=Rodolfo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.memoriachilena.cl%2Farchivos2%2Fpdfs%2FMC0008625.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJos%C3%A9+Mar%C3%ADn+de+Velasco\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #bebebe;\">Government offices\n</th></tr>\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Governorate_of_Chilo%C3%A9#Royal_governor\" title=\"Governorate of Chilo\u00e9\">Royal Governor of Chilo\u00e9</a></b><br />1708\u20131719\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/w/index.php?title=Nicol%C3%A1s_Salvo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicol\u00e1s Salvo (page does not exist)\">Nicol\u00e1s Salvo</a></span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Waricon.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/65/Waricon.svg/30px-Waricon.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/65/Waricon.svg/45px-Waricon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/65/Waricon.svg/60px-Waricon.svg.png 2x\" data-file-width=\"140\" data-file-height=\"140\" /></a></td><td><i>This article on <a href=\"/wiki/Military_history\" title=\"Military history\">military history</a> is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mar%C3%ADn_de_Velasco&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Mil-hist-stub\" title=\"Template:Mil-hist-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Mil-hist-stub\" title=\"Template talk:Mil-hist-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Mil-hist-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2163\nCached time: 20180916215324\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.352 seconds\nReal time usage: 0.442 seconds\nPreprocessor visited node count: 8844/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 20137/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1793/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 17/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4814/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.114/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.29 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  415.523      1 -total\n 62.60%  260.123      1 Template:Infobox_Governor_General\n 50.76%  210.899      5 Template:Infobox\n 21.95%   91.226     17 Template:Infobox_officeholder/office\n 13.96%   58.001      1 Template:Reflist\n 10.26%   42.617      1 Template:Authority_control\n  8.19%   34.044      1 Template:Cite_book\n  6.15%   25.572      1 Template:Succession_box\n  2.95%   12.243      4 Template:Br_separated_entries\n  2.50%   10.397      1 Template:Flag\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:49484380-0!canonical and timestamp 20180916215324 and revision id 725889365\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Marin de Velasco, Jose","*":"Royal_Governors_of_Chilo\u00e9"},{"sortkey":"Marin de Velasco, Jose","*":"Captaincy_General_of_Chile_people"},{"sortkey":"Marin de Velasco, Jose","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Marin de Velasco, Jose","*":"Military_history_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mil-hist-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"1712 Huilliche rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabildo (council)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calbuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castro, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chilo\u00e9 Archipelago"},{"ns":0,"exists":"","*":"De facto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encomienda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governorate of Chilo\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huilliche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indios reyunos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Insubordination"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Andr\u00e9s de Ustariz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mission of Nahuel Huapi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip V of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revista Chilena de Historia del Derecho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Governor of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Governor of Chilo\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trial of residence"},{"ns":0,"*":"Nicol\u00e1s Salvo"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Mil-hist-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Governor General"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder/office"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Spanish Empire"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-gov"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Succession box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Qhm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink question hyphen-minus"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ttl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:End box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mil-hist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:MultiReplace"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg","Waricon.svg"],"externallinks":["http://www.historiadelderecho.uchile.cl/index.php/RCHD/article/viewFile/25667/26998","https://books.google.cl/books?id=fZ0sS1-shAIC&pg=PA31&lpg=PA31&dq=Antonio+Narciso+de+Santa+Mar%C3%ADa&source=bl&ots=M8cSGMuqYk&sig=J1gjoL5HKcn5sO7decGNaDEbbEU&hl=es&sa=X&ved=0ahUKEwi2xa2Hy_3KAhVEJpoKHaONDvoQ6AEIMjAG#v=onepage&q=Antonio%20Narciso%20de%20Santa%20Mar%C3%ADa&f=false","http://www.memoriachilena.cl/archivos2/pdfs/MC0008625.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Conflict with Garz\u00f3n and Huilliche rebellion","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jos\u00e9_Mar\u00edn_de_Velasco","byteoffset":1414,"anchor":"Conflict_with_Garz\u00f3n_and_Huilliche_rebellion"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Suspension and restitution","number":"2","index":"2","fromtitle":"Jos\u00e9_Mar\u00edn_de_Velasco","byteoffset":3747,"anchor":"Suspension_and_restitution"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Jos\u00e9_Mar\u00edn_de_Velasco","byteoffset":4438,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jos\u00e9 Mar\u00edn de Velasco","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Marin de Velasco, Jose"},{"name":"wikibase_item","*":"Q24204913"}]}}