{"parse":{"title":"Timeline of Galician history","pageid":3579189,"revid":798539335,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"vertical-navbox nowraplinks vcard plainlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em\"><div style=\"margin: -0.2em 0; font-size:65%; font-weight:normal;\">Part of <a href=\"/wiki/Category:History_of_Galicia\" title=\"Category:History of Galicia\"><b>a series</b></a> on the</div></th>\n</tr><tr>\n<th class=\"vcard navbox-title\" style=\"background: none; font-size: 145%;padding: 0.15em 0.1em;line-height: 1.2em;\"><a href=\"/wiki/History_of_Galicia\" title=\"History of Galicia\">History of Galicia</a></th>\n</tr><tr><td style=\"padding: 0.2em; border-bottom: 1px solid #ccc;\"><a href=\"/wiki/File:Descripcion_Reyno_de_Galizia_de_Ojea.jpg\" class=\"image\" title=\"Map of the kingdom of Galicia (16th century)\"><img alt=\"Map of the kingdom of Galicia (16th century)\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Descripcion_Reyno_de_Galizia_de_Ojea.jpg/160px-Descripcion_Reyno_de_Galizia_de_Ojea.jpg\" width=\"160\" height=\"126\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Descripcion_Reyno_de_Galizia_de_Ojea.jpg/240px-Descripcion_Reyno_de_Galizia_de_Ojea.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Descripcion_Reyno_de_Galizia_de_Ojea.jpg/320px-Descripcion_Reyno_de_Galizia_de_Ojea.jpg 2x\" data-file-width=\"2928\" data-file-height=\"2313\" /></a></td></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Prehistoric_Galicia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prehistoric Galicia\">Prehistoric Galicia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gallaeci\" title=\"Gallaeci\">Gallaeci (Celtic tribe)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gallaecia\" title=\"Gallaecia\">Roman Gallaecia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Suebi_Kingdom\" class=\"mw-redirect\" title=\"Suebi Kingdom\">Suebi Kingdom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Britonia\" title=\"Britonia\">Brythonic Galicia </a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Galicia\" title=\"Kingdom of Galicia\">Kingdom of Galicia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Galicia#Compostelan_Era_(1111\u20131230)\" title=\"Kingdom of Galicia\">Compostelan Era</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rexurdimento\" title=\"Rexurdimento\">Rexurdimento</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Galicia#Modern_Age\" title=\"History of Galicia\">Galician Modern Age</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galicia_in_the_20th_century\" title=\"Galicia in the 20th century\">Galicia in the 20th century</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Galicia_at_Present\" class=\"mw-redirect\" title=\"Galicia at Present\">Galicia at Present</a></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold;border-top:#aaa 1px solid; border-bottom:#aaa 1px solid;\">\n<a href=\"/wiki/File:Flag_of_Galicia.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Galicia.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Flag_of_Galicia.svg/16px-Flag_of_Galicia.svg.png\" width=\"16\" height=\"11\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Flag_of_Galicia.svg/24px-Flag_of_Galicia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Flag_of_Galicia.svg/32px-Flag_of_Galicia.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Galicia\" title=\"Portal:Galicia\">Galicia&#32;portal</a></td></tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:History_of_Galicia\" title=\"Template:History of Galicia\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:History_of_Galicia\" title=\"Template talk:History of Galicia\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:History_of_Galicia&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Paleolithic\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Paleolithic</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Mesolithic\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Mesolithic</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Neolithic\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Neolithic</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Bronze_Age\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Bronze Age</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Iron_Age\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Iron Age</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Roman_Gallaecia\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Roman Gallaecia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Suevi_Kingdom\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Suevi Kingdom</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Visigothic_Kingdom\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Visigothic Kingdom</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Kingdom_of_Asturias\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Kingdom of Asturias</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Kingdom_of_Le\u00f3n\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Kingdom of Le\u00f3n</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Paleolithic\">Paleolithic</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Galician_history&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Paleolithic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>200th millennium BC \u2013 In the <a href=\"/wiki/Paleolithic\" title=\"Paleolithic\">Paleolithic</a> period the <a href=\"/wiki/Neanderthal\" title=\"Neanderthal\">Neanderthal</a> Man enters the <a href=\"/wiki/Iberian_Peninsula\" title=\"Iberian Peninsula\">Iberian Peninsula</a>.</li>\n<li>70th millennium BC\n<ul><li><a href=\"/wiki/Neanderthal\" title=\"Neanderthal\">Neanderthal</a> <a href=\"/wiki/Mousterian\" title=\"Mousterian\">Mousterian</a> culture.</li>\n<li>Beginning of the <a href=\"/wiki/Quaternary_glaciation\" title=\"Quaternary glaciation\">Last Ice Age</a>.</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/40th_millennium_BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"40th millennium BC\">40th millennium BC</a>\n<ul><li>Beginning of the <a href=\"/wiki/Upper_Paleolithic\" title=\"Upper Paleolithic\">Upper Paleolithic</a>.</li>\n<li>The first large settlement of Europe by modern humans, <a href=\"/wiki/Nomadic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nomadic\">nomadic</a> <a href=\"/wiki/Hunter-gatherer\" title=\"Hunter-gatherer\">hunter-gathereres</a> coming from the <a href=\"/wiki/Steppe\" title=\"Steppe\">steppes</a> of Central Asia, characterized by the M173 <a href=\"/wiki/Mutation\" title=\"Mutation\">mutation</a> in the <a href=\"/wiki/Y_chromosome\" title=\"Y chromosome\">Y chromosome</a>, defining them as an <a href=\"/wiki/Haplogroup\" title=\"Haplogroup\">haplogroup</a> R population. When the Ice Age reached its maximum extent, these modern humans took refuge in Southern Europe, namely in Iberia, and in the steppes of southern <a href=\"/wiki/Ukraine\" title=\"Ukraine\">Ukraine</a> and <a href=\"/wiki/Russian_Federation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Russian Federation\">Russian Federation</a>.</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/30th_millennium_BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"30th millennium BC\">30th millennium BC</a> \u2013 Modern humans make way into the Iberian Peninsula, coming from southern France. Here, this <a href=\"/wiki/Population_genetics\" title=\"Population genetics\">genetically homogenous population</a> (characterized by the M173 mutation in the Y chromosome), will develop the <a href=\"/wiki/M343\" class=\"mw-redirect\" title=\"M343\">M343</a> mutation, giving rise to the <a href=\"/wiki/Haplogroup_R1b_(Y-DNA)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Haplogroup R1b (Y-DNA)\">R1b</a> haplogroup, still dominant in modern <a href=\"/wiki/Portuguese_people\" title=\"Portuguese people\">Portuguese</a> and <a href=\"/wiki/Spanish_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish people\">Spanish</a> populations.\n<ul><li>Extinction of the <a href=\"/wiki/Neanderthal\" title=\"Neanderthal\">Neanderthal</a> Man in its last refuge \u2013 the west of Iberia</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/15th_millennium_BC\" class=\"mw-redirect\" title=\"15th millennium BC\">15th millennium BC</a> \u2013 <a href=\"/wiki/Magdalenian\" title=\"Magdalenian\">Magdalenian</a> cultural period in Europe.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Mesolithic\"><a href=\"/wiki/Mesolithic\" title=\"Mesolithic\">Mesolithic</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Galician_history&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Mesolithic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/10th_millennium_BC\" title=\"10th millennium BC\">10th millennium BC</a>\n<ul><li>The <a href=\"/wiki/Aller%C3%B8d_oscillation\" title=\"Aller\u00f8d oscillation\">Aller\u00f8d oscillation</a> occurs, an interstadial <a href=\"/wiki/Glaciation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Glaciation\">deglaciation</a> that weakens the rigorous conditions of the Ice Age.</li>\n<li>End of <a href=\"/wiki/Upper_Palaeolithic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Upper Palaeolithic\">Upper Palaeolithic</a> and beginning of the Mesolithic period.</li>\n<li>The populations sheltered in Iberia, descendants of the <a href=\"/wiki/Cro-Magnon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cro-Magnon\">Cro-Magnon</a>, given the deglaciation, migrate and recolonize all of Western Europe, thus spreading the <a href=\"/wiki/Haplogroup_R1b_(Y-DNA)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Haplogroup R1b (Y-DNA)\">R1b</a> haplogroup populations (still dominant, in variant degrees, from Iberia to Scandinavia).</li>\n<li><a href=\"/wiki/Azilian\" title=\"Azilian\">Azilian</a> culture in southern France and northern Iberia (to the mouth of the <a href=\"/wiki/Douro\" title=\"Douro\">Douro</a> river).</li></ul></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Neolithic\"><a href=\"/wiki/Neolithic\" title=\"Neolithic\">Neolithic</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Galician_history&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Neolithic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/5th_millennium_BC\" title=\"5th millennium BC\">5th millennium BC</a>\n<ul><li>Beginning of the <a href=\"/wiki/Neolithic\" title=\"Neolithic\">Neolithic</a> in the Iberian peninsula.</li>\n<li>Autochthonous development of agriculture in Iberia.</li>\n<li>Beginning of the <a href=\"/wiki/Megalith\" title=\"Megalith\">Megalithic European culture</a>, spreading to most of Europe</li>\n<li>The nomadic <a href=\"/wiki/Hunter-gatherer\" title=\"Hunter-gatherer\">hunter-gathereres</a> of the R <a href=\"/wiki/Haplogroup\" title=\"Haplogroup\">haplogroup</a> (characterized by the M173 <a href=\"/wiki/Mutation\" title=\"Mutation\">mutation</a> in the Y chromosome) that had taken refuge during the Last Ice Age in the <a href=\"/wiki/Steppe\" title=\"Steppe\">steppes</a> of southern <a href=\"/wiki/Ukraine\" title=\"Ukraine\">Ukraine</a> and <a href=\"/wiki/Russian_Federation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Russian Federation\">Russian Federation</a> (and had developed the M17 mutation, originating the R1a Haplogroup), give rise to the <a href=\"/wiki/Proto-Indo-Europeans\" title=\"Proto-Indo-Europeans\">Proto-Indo-European</a> cultures (speakers of the predecessor of <a href=\"/wiki/Indo-European_languages\" title=\"Indo-European languages\">languages</a>), such as the <a href=\"/wiki/Kurgan\" title=\"Kurgan\">Kurgan</a> culture.</li></ul></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bronze_Age\"><a href=\"/wiki/Bronze_Age\" title=\"Bronze Age\">Bronze Age</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Galician_history&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Bronze Age\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/1st_millennium_BC\" title=\"1st millennium BC\">1st millennium BC</a>\n<ul><li>First wave of migrations into Iberia, of the <a href=\"/wiki/Urnfield_culture\" title=\"Urnfield culture\">Urnfield culture</a> (Oestrimni, speakers of the <a href=\"/wiki/Proto-Celtic_language\" title=\"Proto-Celtic language\">Proto-Celtic language</a>).</li>\n<li>Bronze culture (<a href=\"/wiki/Celt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Celt\">Celtic</a>) in the northwest of Iberia (modern <a href=\"/wiki/Galicia_(Spain)\" title=\"Galicia (Spain)\">Galicia</a> and northern Portugal), maintaining commercial relations with <a href=\"/wiki/Brittany\" title=\"Brittany\">Brittany</a> and the <a href=\"/wiki/British_Isles\" title=\"British Isles\">British Isles</a>. Emergence of the <a href=\"/wiki/Castro_culture\" title=\"Castro culture\">Castro culture</a> in this Iberian area.</li></ul></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Iron_Age\"><a href=\"/wiki/Iron_Age\" title=\"Iron Age\">Iron Age</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Galician_history&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Iron Age\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><ul><li>The poem <i><a href=\"/wiki/Ora_Maritima\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ora Maritima\">Ora Maritima</a></i>, written by <a href=\"/wiki/Avienus\" title=\"Avienus\">Avienus</a> in the 4th century and based on the <a href=\"/wiki/Massaliote_Periplus\" title=\"Massaliote Periplus\">Massaliote Periplus</a> of the 6th century BC, states that all of western Iberia was once called for the name of its people, the <a href=\"/wiki/Oestriminis\" title=\"Oestriminis\">Oestrimini</a>, which were replaced by an invasion of the <i>Saephe</i> or <i>Ophis</i> (meaning Serpent). From then on western Iberia would have been known as <a href=\"/wiki/Ophiussa\" title=\"Ophiussa\">Ophiussa</a> (Land of the Serpents). The poem probably translates  the impact of the Second wave of Celtic migrations in the 7th century BC. The poem also describes the various ethnic groups present at that time:\n<ul><li>The <a href=\"/w/index.php?title=Saephe_or_Ophis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Saephe or Ophis (page does not exist)\">Saephe or Ophis</a>, today seen as probably <a href=\"/wiki/Hallstatt_culture\" title=\"Hallstatt culture\">Hallstatt culture</a> Celts, in all of western Iberia (modern Portugal) between the <a href=\"/wiki/Douro\" title=\"Douro\">Douro</a> and the <a href=\"/wiki/Sado_River\" title=\"Sado River\">Sado</a> rivers.</li>\n<li>The Cempsi, probably Hallstatt culture Celts, in the <a href=\"/wiki/Tagus\" title=\"Tagus\">Tagus</a> mouth and the south up to the <a href=\"/wiki/Algarve\" title=\"Algarve\">Algarve</a>.</li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Cynetes\" title=\"Cynetes\">Cynetes or Cunetes</a> in the extreme south and some cities along the Atlantic coast (such as <i>Olissipo</i>, modern <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a>), probably autochthonous Iberian (even if strongly or totally celticized over the next centuries).</li>\n<li>The <a href=\"/w/index.php?title=Dragani&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dragani (page does not exist)\">Dragani</a>, Celt or Proto-Celt of the first wave, in the mountainous areas of Galicia, northern Portugal, <a href=\"/wiki/Asturias\" title=\"Asturias\">Asturias</a> and <a href=\"/wiki/Cantabria\" title=\"Cantabria\">Cantabria</a>.</li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Lusis\" title=\"Lusis\">Lusis</a>, probably a first reference to the <a href=\"/wiki/Lusitanians\" title=\"Lusitanians\">Lusitanians</a>, similar to the Dragani (Celt or Proto-Celt of the first wave).</li></ul></li></ul></li>\n<li>5th century BC\n<ul><li>Development of a 2nd <a href=\"/wiki/Castro_culture\" title=\"Castro culture\">Castro culture</a> in Galicia and northern Portugal.</li></ul></li>\n<li>4th century BC\n<ul><li>The Celtic <a href=\"/wiki/Gallaecia\" title=\"Gallaecia\">Calaicians or Gallaeci</a> inhabit all the region above the <a href=\"/wiki/Douro\" title=\"Douro\">Douro</a> river (modern Galicia and northern Portugal).</li></ul></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Roman_Gallaecia\"><a href=\"/wiki/Gallaecia\" title=\"Gallaecia\">Roman Gallaecia</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Galician_history&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Roman Gallaecia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>197 BC\n<ul><li>In a first attempt of a Roman <a href=\"/wiki/Roman_province\" title=\"Roman province\">provincial administration</a> in Hispania, <a href=\"/wiki/Gaius_Sempronius_Tuditanus\" title=\"Gaius Sempronius Tuditanus\">Gaius Sempronius Tuditanus</a> and <a href=\"/w/index.php?title=M._Helvius&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M. Helvius (page does not exist)\">M. Helvius</a> divide the peninsula into <a href=\"/wiki/Hispania_Ulterior\" title=\"Hispania Ulterior\">Hispania Ulterior</a> and <a href=\"/wiki/Hispania_Citerior\" title=\"Hispania Citerior\">Hispania Citerior</a> (the one actually controlled by Rome). These two provinces were to be ruled by <a href=\"/wiki/Roman_governor\" title=\"Roman governor\">Governors</a> with a mandate of one year.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lusitania\" title=\"Lusitania\">Lusitania</a>, <a href=\"/wiki/Gallaecia\" title=\"Gallaecia\">Gallaecia</a> and <a href=\"/wiki/Asturias\" title=\"Asturias\">Asturias</a> are included in the <a href=\"/wiki/Roman_province\" title=\"Roman province\">Roman province</a> of Hispania Ulterior.</li></ul></li>\n<li>139 BC\n<ul><li>The Roman Senate deems Fabius Servilianus' actions unworthy of <a href=\"/wiki/Roman_Republic\" title=\"Roman Republic\">Rome</a>, and sends <a href=\"/w/index.php?title=Servilius_Cipianus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Servilius Cipianus (page does not exist)\">Servilius Cipianus</a> to defeat the rebellious tribes of Hispania.</li>\n<li>In Hispania Ulterior, Servilius Cipianus, with the aid of <a href=\"/w/index.php?title=Marcus_Pompilius_Lenas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcus Pompilius Lenas (page does not exist)\">Marcus Pompilius Lenas</a>' armies, severely defeat the Lusitanians and oblige Viriathus to take refuge north of the Tagus river and surrender hostages, such as his son father-in-law, <a href=\"/w/index.php?title=Astolpas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Astolpas (page does not exist)\">Astolpas</a>.</li>\n<li>Servilius Cipianus armies also attack the <a href=\"/wiki/Vettones\" title=\"Vettones\">Vettones</a> and the Gallaecians.</li></ul></li>\n<li>138 BC\n<ul><li>First big Roman campaign deep inside present <a href=\"/wiki/Geography_of_Portugal\" title=\"Geography of Portugal\">Portuguese territory</a> led by <i>Praetor</i> <a href=\"/wiki/Decimus_Junius_Brutus_Callaicus\" title=\"Decimus Junius Brutus Callaicus\">Decimus Junius Brutus</a>, governor of Hispania Ulterior. Decimus Junius Brutus, having in his back a pacified southern Lusitania (modern Alentejo and Algarve), established headquarters in the Valley of the Tagus (probably in the site of the <a href=\"/wiki/Castle_of_Almourol\" title=\"Castle of Almourol\">Castle of Almourol</a>) and had the allied city of <i>Olissipo</i> (modern Lisbon) fortified before advancing north, destroying settlements as he went.</li>\n<li>The city of <i>Olissipo</i> (modern Lisbon) sends men to fight alongside the Roman legions against the Celtic tribes of the Northwest.</li></ul></li>\n<li>137 BC\n<ul><li><i>Praetor</i> Decimus Junius Brutus advances further north, mainly along the coastline, and establishes a fortified position in the area of modern <a href=\"/wiki/Viseu\" title=\"Viseu\">Viseu</a>.</li>\n<li>The Roman legions cross the <a href=\"/wiki/Douro\" title=\"Douro\">Douro</a> river and enter the territory of the Gallaecians.</li>\n<li>The Roman legions reluctantly cross the <a href=\"/wiki/Ponte_de_Lima\" title=\"Ponte de Lima\">Lima</a> (<i>Lethes</i>) river, only after Decimus Junius Brutus crossed alone and called for them, thus proving he had not lost his memory.</li></ul></li>\n<li>136 BC\n<ul><li>Roman legions under <i>Praetor</i> Decimus Junius Brutus reach the <a href=\"/wiki/Minho_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minho River\">Minho</a> river, but do not cross it for fear of losing their memories.</li>\n<li>Decimus Junius Brutus lays siege and conquers the city of <i>Talabriga</i>, thus defeating the Gallaecians. After the military campaigns, the Roman legions departed south and left no garrisons.</li>\n<li>The Roman Senate grants <i>Praetor</i> Decimus Junius Brutus the title <i>Callaicus</i> for his campaigns in Gallaecia.</li></ul></li>\n<li>105&#8211;102 BC - After the <a href=\"/wiki/Battle_of_Arausio\" title=\"Battle of Arausio\">Battle of Arausio</a>, the <a href=\"/wiki/Germanic_tribes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Germanic tribes\">Germanic</a> <a href=\"/wiki/Teutons\" title=\"Teutons\">Teutons</a> and <a href=\"/wiki/Cimbri\" title=\"Cimbri\">Cimbri</a> plunder through all north Iberia as far as Gallaecia, before moving out and being defeated in the battles of <a href=\"/wiki/Battle_of_Aquae_Sextiae\" title=\"Battle of Aquae Sextiae\">Aquae Sextiae</a> and <a href=\"/wiki/Battle_of_Vercellae\" title=\"Battle of Vercellae\">Vercellae</a>.</li>\n<li>96&#8211;94 BC - <a href=\"/wiki/Publius_Licinius_Crassus_Dives_(consul_97_BC)\" title=\"Publius Licinius Crassus Dives (consul 97 BC)\">Publius Licinius Crassus</a>, <a href=\"/wiki/Roman_Governor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Governor\">Governor</a> of Hispania Ulterior, leads a military expedition to the Northwest and finds the source mines of <a href=\"/wiki/Tin\" title=\"Tin\">tin</a>.</li>\n<li>74 BC - Probable expedition to <i>Cale</i> (in Gallaecia, near the modern city of <a href=\"/wiki/Porto\" title=\"Porto\">Porto</a>?) promoted by <a href=\"/wiki/Marcus_Perperna_Vento\" title=\"Marcus Perperna Vento\">Marcus Perperna Vento</a>.</li>\n<li>61 BC\n<ul><li>Julius Caesar is assigned to serve as the <a href=\"/wiki/Roman_governor\" title=\"Roman governor\">Propraetor governor</a> of Hispania Ulterior.</li>\n<li>Julius Caesar attacks the Lusitanian areas between the Tagus and the <a href=\"/wiki/Douro\" title=\"Douro\">Douro</a> rivers, from his headquarters in <i>Scallabis</i> (modern <a href=\"/wiki/Santar%C3%A9m,_Portugal\" title=\"Santar\u00e9m, Portugal\">Santar\u00e9m</a>).</li>\n<li>Julius Caesar personally conducts an important naval expedition to the shores of Gallaecia.</li></ul></li>\n<li>60 BC - Julius Caesar wins considerable victories over the Gallaecians and Lusitanians. During one of his victories, his men hailed him as <i><a href=\"/wiki/Imperator\" title=\"Imperator\">Imperator</a></i> in the field, which was a vital consideration in being eligible for a <a href=\"/wiki/Roman_triumph\" title=\"Roman triumph\">triumph</a> back in Rome.</li>\n<li>27 BC\n<ul><li>January 16 - <i>Gaius Julius Caesar Octavianus</i> becomes <a href=\"/wiki/Roman_Emperor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Emperor\">Roman Emperor</a> as <a href=\"/wiki/Caesar_Augustus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Caesar Augustus\">Caesar Augustus</a>. Definitive end of the <a href=\"/wiki/Roman_Republic\" title=\"Roman Republic\">Roman Republic</a> and establishment of the <a href=\"/wiki/Roman_Empire\" title=\"Roman Empire\">Roman Empire</a>.</li>\n<li>The Roman general and politician <a href=\"/wiki/Marcus_Vipsanius_Agrippa\" title=\"Marcus Vipsanius Agrippa\">Marcus Vipsanius Agrippa</a> divides all Hispania into 3 parts, Lusitania, <a href=\"/wiki/Baetica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baetica\">Baetica</a> and <a href=\"/wiki/Tarraconensis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tarraconensis\">Tarraconensis</a>.</li>\n<li>The emperor <a href=\"/wiki/Augustus\" title=\"Augustus\">Augustus</a> returns to Hispania and makes a new administrative division, creating the province of <a href=\"/wiki/Lusitania\" title=\"Lusitania\">Hispania Ulterior Lusitania</a>, whose capital was to be <i>Emerita Augusta</i> (currently <a href=\"/wiki/M%C3%A9rida,_Spain\" title=\"M\u00e9rida, Spain\">M\u00e9rida</a>). Originally Lusitania included the territories of Asturias and Gallaecia, but these were later ceded to the jurisdiction of <i>Provincia Tarraconensis</i> and the former remained as <i>Provincia Lusitania et Vettones</i>.</li></ul></li>\n<li>28&#8211;24 BC\n<ul><li>Foundation of the Roman cities of <i>Asturica Augusta</i> (<a href=\"/wiki/Astorga_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Astorga (Spain)\">Astorga</a>) and <i>Bracara Augusta</i> (<a href=\"/wiki/Braga\" title=\"Braga\">Braga</a>), to the north, and, to the south, <i>Emerita Augusta</i> (<a href=\"/wiki/M%C3%A9rida,_Spain\" title=\"M\u00e9rida, Spain\">M\u00e9rida</a>) (settled with the <i>emeriti</i> of the 5th and 10th legions).</li></ul></li>\n<li>3rd century\n<ul><li>Braga becomes an Episcopal <a href=\"/wiki/Diocese\" title=\"Diocese\">Diocese</a>.</li>\n<li>after 211- The Emperor <a href=\"/wiki/Caracalla\" title=\"Caracalla\">Caracalla</a> makes a new administrative division which lasts only a short time. He splits Hispania Citerior again into two parts, creating the new provinces <a href=\"/w/index.php?title=Hispania_Nova_Citerior&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hispania Nova Citerior (page does not exist)\">Hispania Nova Citerior</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Asturiae-Calleciae&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Asturiae-Calleciae (page does not exist)\">Asturiae-Calleciae</a> (the later under governor <a href=\"/w/index.php?title=Cerealis,_Governor_of_Asturiae-Calleciae&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cerealis, Governor of Asturiae-Calleciae (page does not exist)\">Cerealis</a>).</li></ul></li>\n<li>238 -  The unified province <a href=\"/wiki/Tarraconensis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tarraconensis\">Tarraconensis</a> or Hispania Citerior is reestablished. Asturias and Gallaecia are again part of it.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Suevi_Kingdom\"><a href=\"/wiki/Suevi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Suevi\">Suevi Kingdom</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Galician_history&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Suevi Kingdom\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>409 - Invasion of the NW of the Iberian peninsula (the Roman Gallaecia) by the <a href=\"/wiki/Germanic_tribes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Germanic tribes\">Germanic</a> Suevi (<a href=\"/wiki/Quadi\" title=\"Quadi\">Quadi</a> and <a href=\"/wiki/Marcomanni\" title=\"Marcomanni\">Marcomanni</a>) under king <a href=\"/wiki/Hermeric\" title=\"Hermeric\">Hermeric</a>. The Suevic Kingdom eventually received official recognition (<i><a href=\"/wiki/Foedus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Foedus\">Foedus</a></i>) from the Romans for their settlement there in Gallaecia. It was the first kingdom separated from the Roman Empire that minted coins.</li>\n<li>411 - A treaty with <a href=\"/wiki/Western_Roman_Empire\" title=\"Western Roman Empire\">Western Roman Emperor</a> <a href=\"/wiki/Flavius_Augustus_Honorius\" class=\"mw-redirect\" title=\"Flavius Augustus Honorius\">Flavius Augustus Honorius</a> grants Lusitania to the <a href=\"/wiki/Alans\" title=\"Alans\">Alans</a>, Gallaecia to the Suevi and <a href=\"/wiki/Hasdingi\" title=\"Hasdingi\">Hasdingi</a>, and <a href=\"/wiki/Hispania_Baetica\" title=\"Hispania Baetica\">Baetica</a> to the <a href=\"/wiki/Silingi\" title=\"Silingi\">Silingi</a>.</li>\n<li>415 - <a href=\"/w/index.php?title=Baqui%C3%A1rio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Baqui\u00e1rio (page does not exist)\">Baqui\u00e1rio</a>, priest of Braga, writes his work <i>De fide</i>, where he retracts from <a href=\"/wiki/Priscillianism\" title=\"Priscillianism\">Priscillianism</a> heresy.</li>\n<li>417 - <a href=\"/w/index.php?title=Balconius&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Balconius (page does not exist)\">Balconius</a> becomes bishop of Braga.</li>\n<li>419 - The <a href=\"/wiki/Hasdingi\" title=\"Hasdingi\">Hasdingi</a> <a href=\"/wiki/Vandals\" title=\"Vandals\">Vandals</a> attack the Suevi, these resist with Roman aid.</li>\n<li>428 - The Alans defeat the Suevi and the Romans at the Battle of M\u00e9rida.</li>\n<li>438 - <a href=\"/wiki/Hermeric\" title=\"Hermeric\">Hermeric</a>, the first Suevi king of Gallaecia, ratified the peace with the <i>Galaicos</i> people and, tired of fighting, abdicated in favor of his son <a href=\"/wiki/Rechila\" title=\"Rechila\">Rechila</a>.</li>\n<li>448 - Suevi king <a href=\"/wiki/Rechila\" title=\"Rechila\">Rechila</a> dies leaving a state in expansion to his son <a href=\"/wiki/Rechiar\" title=\"Rechiar\">Rechiar</a> who imposed his Catholic faith on the Suevi population.</li>\n<li>454 - The Ibero-Roman population ask for the help of King <a href=\"/wiki/Theodoric_II\" title=\"Theodoric II\">Theodoric II</a> of the <a href=\"/wiki/Visigoths\" title=\"Visigoths\">Visigoths</a> against Suevi incursions.</li>\n<li>456\n<ul><li>King Theodoric II of the Visigoths defeats the Suevi at the <a href=\"/w/index.php?title=Battle_of_Orbigo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Battle of Orbigo (page does not exist)\">Battle of Orbigo</a> and sacks their capital city Braga.</li>\n<li>Suevi king <a href=\"/wiki/Rechiar\" title=\"Rechiar\">Rechiar</a> is executed and some candidates for the throne appear, grouped in two factions, those who follow <a href=\"/wiki/Frant%C3%A1n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Frant\u00e1n\">Frant\u00e1n</a> and those who follow <a href=\"/wiki/Aguiulfo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aguiulfo\">Aguiulfo</a> (dependent of the Visigoths).  A division marked for the river <a href=\"/wiki/Minho_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minho River\">Minius</a> is noticed, probably a consequence of the two tribes, Quadi and Marcomanni, who constituted the Suevi nation.</li></ul></li>\n<li>457 - <a href=\"/wiki/Maldras\" title=\"Maldras\">Maldras</a> becomes king of all the Suevi.</li>\n<li>459 - After the death of King Maldras of the Suevi, a new division appears between <a href=\"/wiki/Frumar\" title=\"Frumar\">Frumar</a> and <a href=\"/wiki/Remismund\" title=\"Remismund\">Remismund</a>.</li>\n<li>463 - <a href=\"/wiki/Remismund\" title=\"Remismund\">Remismund</a> unites the Suevi and becomes king.</li>\n<li>468\n<ul><li>The Roman city of <a href=\"/wiki/Con%C3%ADmbriga\" title=\"Con\u00edmbriga\">Con\u00edmbriga</a>, near modern <a href=\"/wiki/Coimbra\" title=\"Coimbra\">Coimbra</a>, is sacked by the Suevi.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lus%C3%ADdio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lus\u00eddio (page does not exist)\">Lus\u00eddio</a>, Roman governor of Lisbon, delivers the city to the Suevi.</li></ul></li>\n<li>469 - <a href=\"/wiki/Theodemund\" title=\"Theodemund\">Theodemund</a> becomes King of the Suevi.</li>\n<li>470 - King <a href=\"/wiki/Euric\" title=\"Euric\">Euric</a> of the Visigoths conquers southern Gallaecia and Lusitania to the Suevi.</li>\n<li>501 - Council (Ecumenical <a href=\"/wiki/Synod\" title=\"Synod\">Synod</a>) of Braga.</li>\n<li>550\n<ul><li><a href=\"/wiki/Karriarico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Karriarico\">Karriarico</a> becomes King of the Suevi.</li>\n<li>Saint <a href=\"/wiki/Martin_of_Dumes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Martin of Dumes\">Martin of Dumes</a> arrives in Suevish Gallaecia. Born in <a href=\"/wiki/Pannonia\" title=\"Pannonia\">Pannonia</a>, he was the foremost Iberian scholar of his time. He was given the church of <a href=\"/wiki/Dume,_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dume, Portugal\">Dume</a>, where he built a monastery.</li></ul></li>\n<li>559 - <a href=\"/wiki/Theodemar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theodemar\">Theodemar</a> becomes King of the Suevi.</li>\n<li>561 - Council (Ecumenical Synod) of Braga. The solemn conversion of the Suevi is proclaimed.</li>\n<li>562 - Saint Martin of Dumes becomes <a href=\"/wiki/Bishop\" title=\"Bishop\">Bishop</a> of Braga.</li>\n<li>569 - Council (Ecumenical Synod) of <a href=\"/wiki/Lugo\" title=\"Lugo\">Lugo</a>.</li>\n<li>570\n<ul><li><a href=\"/wiki/Miro_(Suevic_king)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Miro (Suevic king)\">Miro</a> becomes King of the Suevi.</li>\n<li>King <a href=\"/wiki/Liuvigild\" title=\"Liuvigild\">Liuvigild</a> of the Visigoths begins military actions with the explicit purpose of conquering all of <a href=\"/wiki/Hispania\" title=\"Hispania\">Hispania</a>.</li></ul></li>\n<li>572 - Council (Ecumenical Synod) of Braga.</li>\n<li>583 - <a href=\"/wiki/Eboric\" title=\"Eboric\">Eboric</a> (also called Eurico) becomes King of the Suevi.</li>\n<li>584\n<ul><li><a href=\"/wiki/Andeca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Andeca\">Andeca</a> becomes King of the Suevi.</li>\n<li>The Visigothic King Liuvigild invades the Suevic kingdom and finally defeats it.</li></ul></li>\n<li>585 - <a href=\"/wiki/Andeca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Andeca\">Andeca</a>, the last king of the Suevi, helds out for a year before surrendering to the Visigothic King Liuvigild. With his surrender, this branch of the Suevi vanished into the Visigothic kingdom.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Visigothic_Kingdom\"><a href=\"/wiki/Visigothic_Kingdom\" title=\"Visigothic Kingdom\">Visigothic Kingdom</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Galician_history&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Visigothic Kingdom\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>589 - <a href=\"/w/index.php?title=Pantardus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pantardus (page does not exist)\">Pantardus</a> becomes bishop of Braga.</li>\n<li>633 - <a href=\"/w/index.php?title=Julian_of_Braga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Julian of Braga (page does not exist)\">Julian</a> becomes bishop of Braga.</li>\n<li>653 - <a href=\"/w/index.php?title=Potamius&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Potamius (page does not exist)\">Potamius</a> becomes bishop of Braga.</li>\n<li>656 - <a href=\"/wiki/St._Fructuosus_of_Dumes\" class=\"mw-redirect\" title=\"St. Fructuosus of Dumes\">St. Fructuosus of Dumes</a> becomes bishop of Braga.</li>\n<li>663 - Council (Ecumenical Synod) of Braga.</li>\n<li>675\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Leodegisius&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leodegisius (page does not exist)\">Leodegisius</a> becomes bishop of Braga.</li>\n<li>Council (Ecumenical Synod) of Braga.</li></ul></li>\n<li>681 - <a href=\"/w/index.php?title=Liuva_of_Braga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liuva of Braga (page does not exist)\">Liuva</a> becomes bishop of Braga.</li>\n<li>688 - <a href=\"/wiki/Faustinus\" title=\"Faustinus\">Faustinus</a> becomes bishop of Braga.</li>\n<li>693 - <a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9lix_of_Braga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"F\u00e9lix of Braga (page does not exist)\">F\u00e9lix</a> becomes bishop of Braga.</li></ul>\n<p>F\u00e9lix of Braga was the last bishop of Braga to reside there until 1070, due to the <a href=\"/wiki/Moors\" title=\"Moors\">Moorish</a> invasion. His successors established themselves in <a href=\"/wiki/Lugo\" title=\"Lugo\">Lugo</a> (Galicia).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Kingdom_of_Asturias\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Kingdom of Asturias</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Galician_history&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Kingdom of Asturias\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>711, March 15 \u2013 Islamic <a href=\"/wiki/Umayyad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Umayyad\">Umayyad</a> <a href=\"/wiki/Moors\" title=\"Moors\">Moors</a> (mainly <a href=\"/wiki/Berber_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Berber people\">Berber</a> with some <a href=\"/wiki/Arab\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arab\">Arab</a>), faithful to the <a href=\"/wiki/Emir\" title=\"Emir\">Emir</a> of <a href=\"/wiki/Damascus\" title=\"Damascus\">Damascus</a> and under the Berber <a href=\"/wiki/Tariq_ibn_Ziyad\" title=\"Tariq ibn Ziyad\">Tariq ibn Ziyad</a>, invade and eventually conquer the Iberian Peninsula (Visigothic King <a href=\"/wiki/Roderic\" title=\"Roderic\">Roderic</a> is killed while opposing the invasion), except for the northernmost part - the Asturias. Resistance to Moorish occupation (<a href=\"/wiki/Reconquista\" title=\"Reconquista\">Reconquista</a>) starts from this stronghold.</li>\n<li>718 - <a href=\"/wiki/Pelagius_of_Asturias\" title=\"Pelagius of Asturias\">Pelayo</a> establishes the Kingdom of Asturias. This is considered to be the beginning of the <a href=\"/wiki/Reconquista\" title=\"Reconquista\">Reconquista</a>.</li>\n<li>722 -  A powerful Moorish force sent to conquer Asturias once and for all is defeated by king <a href=\"/wiki/Pelagius_of_Asturias\" title=\"Pelagius of Asturias\">Pelayo</a> at the <a href=\"/wiki/Battle_of_Covadonga\" title=\"Battle of Covadonga\">Battle of Covadonga</a>. Today, this is regarded as the first significant Christian victory of the Reconquista.</li>\n<li>737\n<ul><li>King <a href=\"/wiki/Pelayo_of_Asturias\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pelayo of Asturias\">Pelayo of Asturias</a> dies.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Favila_of_Asturias\" title=\"Favila of Asturias\">Favila</a>, son of Pelayo, becomes <a href=\"/wiki/List_of_Asturian_monarchs\" title=\"List of Asturian monarchs\">King of Asturias</a>.</li></ul></li>\n<li>739\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alfonso_I_of_Asturias\" title=\"Alfonso I of Asturias\">Alfonso</a>, son of <a href=\"/wiki/Peter_of_Cantabria\" title=\"Peter of Cantabria\">Peter of Cantabria</a>, duke of Cantabria, and married to <a href=\"/w/index.php?title=Ormesinda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ormesinda (page does not exist)\">Ormesinda</a>, daughter of Pelayo of Asturias, becomes King of Asturias.</li>\n<li>the Moors are driven out of Galicia by Alfonso I of Asturias.</li></ul></li>\n<li>774 - <a href=\"/wiki/Silo_of_Asturias\" title=\"Silo of Asturias\">Silo</a> becomes King of Asturias. In this period there is a lot of unrest in Galicia towards the rule of Asturias.</li>\n<li>791\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alfonso_II_of_Asturias\" title=\"Alfonso II of Asturias\">Alfonso II</a> becomes King of Asturias in <a href=\"/wiki/Oviedo\" title=\"Oviedo\">Oviedo</a> and conquers a number of Moorish strongholds and settles the lands south of the <a href=\"/wiki/Douro\" title=\"Douro\">Douro</a> river.</li>\n<li>A Muslim force raids Galicia.</li></ul></li>\n<li>794 - Asturians defeat the Muslims at the <a href=\"/wiki/Battle_of_Lutos\" title=\"Battle of Lutos\">Battle of Lutos</a>.</li>\n<li>813 - The grave of <a href=\"/wiki/Saint_James_the_Great\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint James the Great\">James the Apostle</a> is \"discovered\" near <a href=\"/wiki/Santiago_de_Compostela\" title=\"Santiago de Compostela\">Santiago de Compostela</a>, in Galicia, beginning the cult of St. James that would unite Iberian Christians of many different petty kingdoms.</li>\n<li>844\n<ul><li><a href=\"/wiki/Viking\" class=\"mw-redirect\" title=\"Viking\">Vikings</a> raid the Galician estuaries and are defeated by <a href=\"/wiki/Ramiro_I_of_Asturias\" title=\"Ramiro I of Asturias\">Ramiro I of Asturias</a>.  (The Vikings also raid the Muslim-controlled cities and regions to the south - Lisbon, <a href=\"/wiki/Beja_(Portugal)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Beja (Portugal)\">Beja (Portugal)</a> and the <a href=\"/wiki/Algarve\" title=\"Algarve\">Algarve</a>, and sack <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a>.)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Clavijo\" title=\"Battle of Clavijo\">Battle of Clavijo</a>, legendary battle between Christians led by Ramiro I of Asturias and Muslims, where St. James is said to have helped the Christian Army.</li></ul></li>\n<li>850 - <a href=\"/wiki/Ordo%C3%B1o_I_of_Asturias\" title=\"Ordo\u00f1o I of Asturias\">Ordonho I</a> becomes King of Asturias in <a href=\"/wiki/Oviedo\" title=\"Oviedo\">Oviedo</a>. Beginning of Christian repopulation. Rise of the county of <a href=\"/wiki/Castile_(historical_region)\" title=\"Castile (historical region)\">Castile</a>.</li>\n<li>910 - <a href=\"/wiki/Alfonso_III_of_Asturias\" title=\"Alfonso III of Asturias\">Alfonso III of Asturias</a> dies and his kingdom is divided among his 3 sons. The eldest son, <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_I_of_Le%C3%B3n\" title=\"Garc\u00eda I of Le\u00f3n\">Garcia</a> became king of Leon but died shortly after in 914 without an heir. The second son <a href=\"/wiki/Ordo%C3%B1o_II_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ordo\u00f1o II of Le\u00f3n\">Ordo\u00f1o</a> reigned Galicia since 910 and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Kingdom of Le\u00f3n</a> after Garcia's death. The youngest son <a href=\"/wiki/Fruela_II_of_Le%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fruela II of Le\u00f3n\">Fruela</a> received Asturias</li>\n<li>913 - An expedition commanded by Ordo\u00f1o II, then king of Galicia, into Muslim territory, rides <a href=\"/wiki/%C3%89vora\" title=\"\u00c9vora\">\u00c9vora</a>.</li>\n<li>914\n<ul><li>Ordo\u00f1o II of Galicia, becomes King of Kingdom of Le\u00f3n, after the death of his brother Garc\u00eda I of Le\u00f3n.</li>\n<li>The capital city of the Kingdom of Asturias is moved from <a href=\"/wiki/Oviedo\" title=\"Oviedo\">Oviedo</a> to <a href=\"/wiki/Le%C3%B3n,_Le%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Le\u00f3n, Le\u00f3n\">Le\u00f3n</a>, from now on <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Kingdom of Le\u00f3n</a>.</li></ul></li></ul>\n<h2><span id=\"Kingdom_of_Le.C3.B3n\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Kingdom_of_Le\u00f3n\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Kingdom of Le\u00f3n</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Galician_history&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Kingdom of Le\u00f3n\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>916 - Ordo\u00f1o II of Le\u00f3n is defeated by the <a href=\"/wiki/Emir\" title=\"Emir\">Emir</a> <a href=\"/wiki/Abd-ar-Rahman_III\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abd-ar-Rahman III\">Abd-ar-Rahman III</a> in <a href=\"/w/index.php?title=Valdejunquera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Valdejunquera (page does not exist)\">Valdejunquera</a>.</li>\n<li>924 - Fruela becomes King of Le\u00f3n and Galicia, after the death of his brother, but died a year later.</li>\n<li>925\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alfonso_Fr%C3%B3ilaz\" title=\"Alfonso Fr\u00f3ilaz\">Alfonso Fr\u00f3ilaz</a> son of Fruela, King of Le\u00f3n and Galicia, <a href=\"/wiki/Sancho_I_Ord%C3%B3%C3%B1ez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sancho I Ord\u00f3\u00f1ez\">Sancho I Ord\u00f3\u00f1ez</a>, <a href=\"/wiki/Alfonso_IV_of_Le%C3%B3n\" title=\"Alfonso IV of Le\u00f3n\">Alfonso IV</a> and <a href=\"/wiki/Ramiro_II_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ramiro II of Le\u00f3n\">Ramiro II</a>,  the sons of Ordo\u00f1o II of Le\u00f3n, claimed to be the rightful heirs and rebelled against their nephew. With support of <a href=\"/w/index.php?title=Jimeno_of_Navarre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jimeno of Navarre (page does not exist)\">Jimeno of Navarre</a> they drove Alfonso Fr\u00f3ilaz to the eastern borderlands of Asturias and divided the kingdom among themselves</li>\n<li>Sancho I Ordo\u00f1ez, son of Ordo\u00f1o II of Le\u00f3n, becomes king of Galicia until  his death in 929.</li>\n<li>Alfonso IV becomes Kingdom of Le\u00f3n.</li>\n<li>Ramiro II, becomes King only of a lesser part of Asturias and was the first to bear the title <i>King of Portuguese Land</i>.</li></ul></li>\n<li>929 - Alfonso IV becomes King of Galicia.</li>\n<li>931 - Alfonso IV resigned the crown to his brother Ramiro II in 931 and went into a religious house.</li>\n<li>932 - Alfonso IV took up arms with Fruela's sons Ordo\u00f1o and Ramiro against his own brother Ramiro II, having repented of his renunciation of the world. He was defeated, blinded and sent back to die in the <a href=\"/wiki/Cloister\" title=\"Cloister\">cloister</a> of Sahagun.</li>\n<li>950 - <a href=\"/wiki/Ordo%C3%B1o_III_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ordo\u00f1o III of Le\u00f3n\">Ordo\u00f1o III</a> becomes King of Le\u00f3n.</li>\n<li>953 - Big <a href=\"/wiki/Moorish\" class=\"mw-redirect\" title=\"Moorish\">Moorish</a> incursion in Galicia.</li>\n<li>955 - Ordo\u00f1o III of Le\u00f3n attacks Lisbon.</li>\n<li>956 - <a href=\"/wiki/Sancho_I_of_Le%C3%B3n\" title=\"Sancho I of Le\u00f3n\">Sancho I</a> becomes King of Le\u00f3n.</li>\n<li>958 - Sancho I of Le\u00f3n is deposed and <a href=\"/wiki/Ordo%C3%B1o_IV_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ordo\u00f1o IV of Le\u00f3n\">Ordo\u00f1o IV</a> becomes King of Le\u00f3n.</li>\n<li>960 - Sancho I of Le\u00f3n is reinstated as King of Le\u00f3n.\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vikings\" title=\"Vikings\">Vikings</a> raid Galicia and kill the bishop Sisenand of <a href=\"/wiki/Santiago_de_Compostela\" title=\"Santiago de Compostela\">Santiago de Compostela</a> in battle, but his successor <a href=\"/wiki/St._Rudesind\" class=\"mw-redirect\" title=\"St. Rudesind\">St. Rudesind</a> rallies the local forces and kills the Viking leader <a href=\"/w/index.php?title=Gundered&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gundered (page does not exist)\">Gundered</a>.</li></ul></li>\n<li>967 - <a href=\"/wiki/Ramiro_III_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ramiro III of Le\u00f3n\">Ramiro III</a> becomes King of Le\u00f3n.</li>\n<li>971 - Another minor Viking raid in Galicia.</li>\n<li>982 - <a href=\"/wiki/Bermudo_II_of_Le%C3%B3n\" title=\"Bermudo II of Le\u00f3n\">Bermudo II</a> becomes King of Galicia and 'King of Portuguese Land<i> after a joint rebellion against Ramiro III</i></li>\n<li>984 - Bermudo II becomes King of Le\u00f3n, having been acclaimed by the counts of Galicia and anointed in <a href=\"/wiki/Santiago_de_Compostela\" title=\"Santiago de Compostela\">Santiago de Compostela</a>.</li>\n<li>987\n<ul><li><a href=\"/wiki/Al-Mansur_Ibn_Abi_Aamir\" class=\"mw-redirect\" title=\"Al-Mansur Ibn Abi Aamir\">Al-Mansur Ibn Abi Aamir</a> seizes the castles north of the <a href=\"/wiki/Douro\" title=\"Douro\">Douro</a> river, and arrives at the city of <a href=\"/wiki/Santiago_de_Compostela\" title=\"Santiago de Compostela\">Santiago de Compostela</a>. The city had been evacuated and Al-Mansur burns it to the ground and destroys the Church of Santiago.</li>\n<li>Count <a href=\"/wiki/Gon%C3%A7alo_Mendes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gon\u00e7alo Mendes\">Gon\u00e7alo Mendes</a> takes the personal title <i>Magnus Dux Portucalensium</i> (Grand-Duke of Portugal) and rebels against King Bermudo II of Le\u00f3n, being defeated.</li></ul></li>\n<li>999 - <a href=\"/wiki/Alfonso_V_of_Le%C3%B3n\" title=\"Alfonso V of Le\u00f3n\">Alfonso V</a> becomes King of Le\u00f3n.</li>\n<li>1008 - Vikings raid Galicia, killing Count <a href=\"/wiki/Mendo_Gon%C3%A7alves_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mendo Gon\u00e7alves II\">Mendo Gon\u00e7alves II</a> of Portugal.</li>\n<li>1016 - <a href=\"/wiki/Normans\" title=\"Normans\">Norman</a> invaders ascend the <a href=\"/wiki/Minho_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minho River\">Minho</a> river and destroy <a href=\"/wiki/Tui,_Pontevedra\" title=\"Tui, Pontevedra\">Tui</a> in Galicia.</li>\n<li>1028\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alfonso_V_of_Le%C3%B3n\" title=\"Alfonso V of Le\u00f3n\">Alfonso V</a>, king of Asturias and Le\u00f3n, lays siege to <a href=\"/wiki/Viseu\" title=\"Viseu\">Viseu</a> but is killed by a bolt from the walls.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bermudo_III_of_Le%C3%B3n\" title=\"Bermudo III of Le\u00f3n\">Bermudo III</a>, becomes King of Le\u00f3n.</li></ul></li>\n<li>1031\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sancho_III_of_Navarre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sancho III of Navarre\">Sancho III of Navarre</a> declares war on Bermudo III of Le\u00f3n. <a href=\"/wiki/Navarre\" title=\"Navarre\">Navarre</a>, sometimes assisted by Galician rebels and Normans, ravages the lands around <a href=\"/wiki/Lugo\" title=\"Lugo\">Lugo</a> in Galicia.</li></ul></li></ul>\n<p>1032 Bermudo III of Le\u00f3n, deprived of the capital city of Leon, retreated into Galicia.\n</p>\n<ul><li>1034\n<ul><li>The Leonese destroy a raiding force under <a href=\"/w/index.php?title=Ismail_ibn_Abbad&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ismail ibn Abbad (page does not exist)\">Ismail ibn Abbad</a> of <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a>. Ismail ibn Abbad flees to Lisbon.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gon%C3%A7alo_Trastemires&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gon\u00e7alo Trastemires (page does not exist)\">Gon\u00e7alo Trastemires</a> - a Portuguese frontiersman - captures <a href=\"/wiki/Montemor-o-Velho\" title=\"Montemor-o-Velho\">Montemor</a> castle on the <a href=\"/wiki/Mondego_River\" title=\"Mondego River\">Mondego</a> river.</li>\n<li>By 1034, Sancho the Great of Navarre had incorporated <a href=\"/wiki/Aragon\" title=\"Aragon\">Aragon</a>, <a href=\"/wiki/Sobrarbe\" title=\"Sobrarbe\">Sobrarbe</a>, <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, as well as Asturias, Kingdom of Le\u00f3n and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a>, and he proclaims himself <i>Rex Hispaniarum</i> (\"King of all Spains\").</li></ul></li>\n<li>1035\n<ul><li>Sancho III of Navarre, Aragon and Castile dies and distributes his lands among his three sons; Castile and Aragon become kingdoms. Bermudo III of Le\u00f3n is immediately received back into Le\u00f3n and soon began a campaign to recover Castile.</li>\n<li>Bermudo III of Le\u00f3n defeats the Moors in <a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A9sar,_Portugal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"C\u00e9sar, Portugal (page does not exist)\">C\u00e9sar</a>, in the <a href=\"/wiki/Aveiro_District\" title=\"Aveiro District\">Aveiro</a> region.</li></ul></li>\n<li>1037 \u2013 <a href=\"/wiki/Ferdinand_I_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ferdinand I of Le\u00f3n and Castile\">Ferdinand of Castile</a>, son of Sancho III of Navarre, acquires the Kingdom of Le\u00f3n in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Tamar%C3%B3n\" title=\"Battle of Tamar\u00f3n\">Battle of Tamar\u00f3n</a>. The first Castilian king, Ferdinand I, defeats and kills his father-in-law, Bermudo III of Le\u00f3n, thus inheriting his kingdom.</li>\n<li>1039 \u2013 Ferdinand I of Castille-Le\u00f3n proclaimes himself <i>Emperor of all <a href=\"/wiki/Hispania\" title=\"Hispania\">Hispania</a></i></li>\n<li>1060-1063 -  Council (Ecumenical Synod) of <a href=\"/wiki/Santiago_de_Compostela\" title=\"Santiago de Compostela\">Santiago de Compostela</a>.</li>\n<li>1063 - Ferdinand I of <a href=\"/wiki/Castile-Le%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Castile-Le\u00f3n\">Castile-Le\u00f3n</a> divides his kingdom among his sons. Galicia is allotted to his son <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_II_of_Galicia\" title=\"Garc\u00eda II of Galicia\">Garc\u00eda</a>.</li>\n<li>1065 -  Independence of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Galicia_and_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Galicia and Portugal\">Kingdom of Galicia and Portugal</a> is proclaimed under the rule of Garcia II of Galicia.</li>\n<li>1070 - Count <a href=\"/wiki/Nuno_Mendes_(count)\" title=\"Nuno Mendes (count)\">Nuno Mendes</a> of Portugal rises against King Garcia II of Galicia.</li>\n<li>1071 - Garcia II of Galicia becomes the first to use the title <b>King of Portugal</b>, when he defeates, in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Pedroso\" title=\"Battle of Pedroso\">Battle of Pedroso</a> (near Braga), Count Nuno Mendes, last count of Portugal of the <a href=\"/wiki/V%C3%ADmara_Peres\" title=\"V\u00edmara Peres\">V\u00edmara Peres</a> House.</li>\n<li>1072 - Loss of independence of the Kingdom of Galicia and Portugal, forcibly reannexed by Garcia's brother king <a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Castile\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alfonso VI of Castile\">Alfonso VI of Castile</a>.</li>\n<li>1077 - Alfonso VI of Castile and Le\u00f3n proclaimes himself <i>Emperor of all Spains</i>.</li>\n<li>1091- Alfonso VI of Castile gives his daughter <a href=\"/wiki/Urraca_of_Castile\" class=\"mw-redirect\" title=\"Urraca of Castile\">Urraca of Castile</a> in marriage to <a href=\"/wiki/Raymond_of_Burgundy\" title=\"Raymond of Burgundy\">Raymond of Burgundy</a> together with the fiefdom of Galicia.</li>\n<li>1102 - <a href=\"/w/index.php?title=Diego_Gem%C3%ADrez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diego Gem\u00edrez (page does not exist)\">Diego Gem\u00edrez</a>, Bishop of <a href=\"/wiki/Santiago_de_Compostela\" title=\"Santiago de Compostela\">Santiago de Compostela</a>, uses force to carry off the relics of <a href=\"/w/index.php?title=Victor_of_Braga&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Victor of Braga (page does not exist)\">St. Victor</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Victor_de_Braga\" class=\"extiw\" title=\"pt:Victor de Braga\">pt</a>)</span> and <a href=\"/wiki/St._Fructuosus_of_Dumes\" class=\"mw-redirect\" title=\"St. Fructuosus of Dumes\">St. Fructuosus of Dumes</a> from Braga - recently reinstated as a Metropolitan <a href=\"/wiki/Episcopal_see\" title=\"Episcopal see\">See</a>.</li>\n<li>1107 - Count Raymond of Burgundy dies. The Kingdom of Galicia passes on to his son <a href=\"/wiki/Alfonso_VII_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VII of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso Raim\u00fandez</a>.</li>\n<li>1109 July 1 \u2013 Alfonso VI of Castile and Le\u00f3n dies. Urraca of Castile, Count Raymond of Burgundy's widow,  is his only surviving legitimate child and marries King <a href=\"/wiki/Alfonso_I_of_Aragon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alfonso I of Aragon\">Alfonso I of Aragon</a>.</li>\n<li>1120\n<ul><li><a href=\"/wiki/Afonso_Henriques\" class=\"mw-redirect\" title=\"Afonso Henriques\">Afonso Henriques</a> takes sides with the Bishop of Braga against his mother <a href=\"/wiki/Theresa,_Countess_of_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theresa, Countess of Portugal\">Theresa, Countess of Portugal</a> and her lover, the Count <a href=\"/wiki/Fern%C3%A3o_Peres_de_Trava\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fern\u00e3o Peres de Trava\">Fern\u00e3o Peres de Trava</a> of Galicia</li>\n<li>The armies of Theresa, Countess of Portugal battle against the armies of Urraca of Castile.</li></ul></li>\n<li>1129 - April 6, Afonso Henriques proclaims himself <i>Prince of Portugal</i>.</li>\n<li>1130\n<ul><li>Prince Afonso Henriques invades Galicia.</li>\n<li>Prince Afonso Henriques' mother, Theresa, Countess of Portugal, dies in Galicia.</li></ul></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1264\nCached time: 20180901033057\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.128 seconds\nReal time usage: 0.166 seconds\nPreprocessor visited node count: 440/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7471/2097152 bytes\nTemplate argument size: 362/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.018/10.000 seconds\nLua memory usage: 807 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   66.629      1 -total\n 75.37%   50.220      1 Template:History_of_Galicia\n 68.22%   45.457      1 Template:Sidebar\n 24.15%   16.088      1 Template:Ill\n 14.09%    9.391      1 Template:Portal-inline\n 12.75%    8.496      1 Template:Separated_entries\n  3.67%    2.445      1 Template:Region_history_sidebar_title\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3579189-0!canonical and timestamp 20180901033056 and revision id 798539335\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Timeline Of Galician History","*":"History_of_Galicia"},{"sortkey":"Galician History","*":"Regional_timelines"}],"links":[{"ns":0,"*":"Victor of Braga"},{"ns":0,"exists":"","*":"10th millennium BC"},{"ns":0,"exists":"","*":"15th millennium BC"},{"ns":0,"exists":"","*":"1st millennium BC"},{"ns":0,"exists":"","*":"30th millennium BC"},{"ns":0,"exists":"","*":"40th millennium BC"},{"ns":0,"exists":"","*":"5th millennium BC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abd-ar-Rahman III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afonso Henriques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aguiulfo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al-Mansur Ibn Abi Aamir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso Fr\u00f3ilaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso III of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso II of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso IV of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso I of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso I of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso VII of Le\u00f3n and Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso VI of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso V of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algarve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aller\u00f8d oscillation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andeca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arab"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Astorga (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augustus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aveiro District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avienus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azilian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baetica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Aquae Sextiae"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Arausio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Clavijo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Covadonga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Lutos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Pedroso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Tamar\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Vercellae"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beja (Portugal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berber people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bermudo III of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bermudo II of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bishop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Braga"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Isles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Britonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brittany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronze Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caesar Augustus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantabria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caracalla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castile-Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castile (historical region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castle of Almourol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castro culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cimbri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cloister"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Con\u00edmbriga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cro-Magnon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cynetes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Damascus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Decimus Junius Brutus Callaicus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diocese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Douro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dume, Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eboric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Episcopal see"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faustinus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Favila of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand I of Le\u00f3n and Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fern\u00e3o Peres de Trava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flavius Augustus Honorius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foedus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frant\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fruela II of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frumar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaius Sempronius Tuditanus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia at Present"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia in the 20th century"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gallaeci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gallaecia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda II of Galicia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda I of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geography of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic tribes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glaciation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gon\u00e7alo Mendes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hallstatt culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haplogroup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haplogroup R1b (Y-DNA)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hasdingi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermeric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispania Baetica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispania Citerior"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispania Ulterior"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Galicia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hunter-gatherer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberian Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-European languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iron Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karriarico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Galicia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Galicia and Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurgan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le\u00f3n, Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Asturian monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liuvigild"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lugo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lusis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lusitania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lusitanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"M343"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magdalenian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maldras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcomanni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcus Perperna Vento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcus Vipsanius Agrippa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin of Dumes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Massaliote Periplus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Megalith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mendo Gon\u00e7alves II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mesolithic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minho River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miro (Suevic king)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mondego River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montemor-o-Velho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moorish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mousterian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mutation"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9rida, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neanderthal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neolithic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nomadic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Normans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nuno Mendes (count)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oestriminis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ophiussa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ora Maritima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordo\u00f1o III of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordo\u00f1o II of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordo\u00f1o IV of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordo\u00f1o I of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oviedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paleolithic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pannonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pelagius of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pelayo of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter of Cantabria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ponte de Lima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Population genetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prehistoric Galicia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Priscillianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Celtic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-Europeans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Publius Licinius Crassus Dives (consul 97 BC)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quadi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quaternary glaciation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramiro III of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramiro II of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramiro I of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond of Burgundy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rechiar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rechila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reconquista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Remismund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rexurdimento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roderic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Governor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman governor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman triumph"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Federation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sado River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint James the Great"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho III of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho I Ord\u00f3\u00f1ez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho I of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santar\u00e9m, Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago de Compostela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silingi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silo of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sobrarbe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Fructuosus of Dumes"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Rudesind"},{"ns":0,"exists":"","*":"Steppe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suebi Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suevi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Synod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tagus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tariq ibn Ziyad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarraconensis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teutons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodemar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodemund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodoric II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theresa, Countess of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tui, Pontevedra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umayyad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Palaeolithic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Paleolithic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urnfield culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urraca of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vandals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vettones"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viking"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vikings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viseu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visigothic Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visigoths"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00edmara Peres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Roman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Y chromosome"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9vora"},{"ns":0,"*":"Saephe or Ophis"},{"ns":0,"*":"Dragani"},{"ns":0,"*":"M. Helvius"},{"ns":0,"*":"Servilius Cipianus"},{"ns":0,"*":"Marcus Pompilius Lenas"},{"ns":0,"*":"Astolpas"},{"ns":0,"*":"Hispania Nova Citerior"},{"ns":0,"*":"Asturiae-Calleciae"},{"ns":0,"*":"Cerealis, Governor of Asturiae-Calleciae"},{"ns":0,"*":"Baqui\u00e1rio"},{"ns":0,"*":"Balconius"},{"ns":0,"*":"Battle of Orbigo"},{"ns":0,"*":"Lus\u00eddio"},{"ns":0,"*":"Pantardus"},{"ns":0,"*":"Julian of Braga"},{"ns":0,"*":"Potamius"},{"ns":0,"*":"Leodegisius"},{"ns":0,"*":"Liuva of Braga"},{"ns":0,"*":"F\u00e9lix of Braga"},{"ns":0,"*":"Ormesinda"},{"ns":0,"*":"Valdejunquera"},{"ns":0,"*":"Jimeno of Navarre"},{"ns":0,"*":"Gundered"},{"ns":0,"*":"Ismail ibn Abbad"},{"ns":0,"*":"Gon\u00e7alo Trastemires"},{"ns":0,"*":"C\u00e9sar, Portugal"},{"ns":0,"*":"Diego Gem\u00edrez"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History of Galicia"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:History of Galicia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:History of Galicia"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Galicia"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History of Galicia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Region history sidebar title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/g"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"}],"images":["Descripcion_Reyno_de_Galizia_de_Ojea.jpg","Flag_of_Galicia.svg"],"externallinks":[],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Paleolithic","number":"1","index":"1","fromtitle":"Timeline_of_Galician_history","byteoffset":43,"anchor":"Paleolithic"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Mesolithic","number":"2","index":"2","fromtitle":"Timeline_of_Galician_history","byteoffset":1375,"anchor":"Mesolithic"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Neolithic","number":"3","index":"3","fromtitle":"Timeline_of_Galician_history","byteoffset":2009,"anchor":"Neolithic"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bronze Age","number":"4","index":"4","fromtitle":"Timeline_of_Galician_history","byteoffset":2735,"anchor":"Bronze_Age"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Iron Age","number":"5","index":"5","fromtitle":"Timeline_of_Galician_history","byteoffset":3155,"anchor":"Iron_Age"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Roman Gallaecia","number":"6","index":"6","fromtitle":"Timeline_of_Galician_history","byteoffset":4828,"anchor":"Roman_Gallaecia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Suevi Kingdom","number":"7","index":"7","fromtitle":"Timeline_of_Galician_history","byteoffset":10317,"anchor":"Suevi_Kingdom"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Visigothic Kingdom","number":"8","index":"8","fromtitle":"Timeline_of_Galician_history","byteoffset":13908,"anchor":"Visigothic_Kingdom"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Kingdom of Asturias","number":"9","index":"9","fromtitle":"Timeline_of_Galician_history","byteoffset":14609,"anchor":"Kingdom_of_Asturias"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Kingdom of Le\u00f3n","number":"10","index":"10","fromtitle":"Timeline_of_Galician_history","byteoffset":17800,"anchor":"Kingdom_of_Le\u00f3n"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Timeline of Galician history","iwlinks":[{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Victor_de_Braga","*":"pt:Victor de Braga"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Timeline Of Galician History"},{"name":"wikibase_item","*":"Q7805724"}]}}