{"parse":{"title":"Timeline of Faroese history","pageid":719411,"revid":848333889,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>This is a <b>timeline of <a href=\"/wiki/Faroe_Islands\" title=\"Faroe Islands\">Faroese</a> history</b> comprising important legal and territorial changes and political events in Iceland and its predecessor states. To read about the background to these events, see <a href=\"/wiki/History_of_the_Faroe_Islands\" title=\"History of the Faroe Islands\">history of the Faroe Islands</a>.\n</p>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable plainlinks\">This is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Lists#Incomplete_lists\" title=\"Wikipedia:WikiProject Lists\">dynamic list</a> and may never be able to satisfy particular standards for completeness. You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Timeline_of_Faroese_history&amp;action=edit\">expanding it</a> with <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_reliable_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying reliable sources\">reliably sourced</a> entries.</div>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r858029560\">.mw-parser-output .tocnumber{display:none}.mw-parser-output #toc ul,.mw-parser-output .toc ul{line-height:1.5em;list-style:none none;margin:.3em 0 0;padding:0}.mw-parser-output .hlist #toc ul ul,.mw-parser-output .hlist .toc ul ul{margin:0}</style><div class=\"hlist\" style=\"clear: left;\"><div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#7th_century\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">7th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#8th_century\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">8th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#9th_century\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">9th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#10th_century\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">10th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#11th_century\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">11th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#12th_century\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">12th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#13th_century\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">13th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#14th_century\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">14th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#15th_century\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">15th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#16th_century\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">16th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#17th_century\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">17th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#18th_century\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">18th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#19th_century\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">19th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#20th_century\"><span class=\"tocnumber\">14</span> <span class=\"toctext\">20th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#21st_century\"><span class=\"tocnumber\">15</span> <span class=\"toctext\">21st century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">16</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">17</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"7th_century\">7th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Faroese_history&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: 7th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>About 625 - It was thought <a href=\"/wiki/Ireland\" title=\"Ireland\">Irish</a> <a href=\"/wiki/Monk\" title=\"Monk\">monks</a> settled in the Faroe Islands and were the first people there. In earlier historical studies, it was assumed, that they came around 725. After botanical researches it had to be dated back to 675, and today Faroese scientists believe, that <a href=\"/wiki/Oat\" title=\"Oat\">oats</a> have been cultivated on the Faroes since about 625, for example in <a href=\"/wiki/Mykines,_Faroe_Islands\" title=\"Mykines, Faroe Islands\">Mykines</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"8th_century\">8th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Faroese_history&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: 8th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>About 795 - Irish monks reach <a href=\"/wiki/Iceland\" title=\"Iceland\">Iceland</a>. It is suggested, that they came from the Faroes after banished by the <a href=\"/wiki/Viking\" class=\"mw-redirect\" title=\"Viking\">Vikings</a>. <a href=\"/w/index.php?title=Diucil&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diucil (page does not exist)\">Diucil</a> refers to it 825, but maybe some of the monks stayed in the Faroes.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"9th_century\">9th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Faroese_history&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: 9th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>About 825 - <a href=\"/wiki/Gr%C3%ADmur_Kamban\" title=\"Gr\u00edmur Kamban\">Gr\u00edmur Kamban</a> is said to be the first Norse settler in the Faroes at the place, which is named <a href=\"/wiki/Funningur\" title=\"Funningur\">Funningur</a> (the <i>find</i>).</li>\n<li>About 885-890 - Second wave of immigration to the Faroes under king <a href=\"/wiki/Harald_H%C3%A5rfagre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Harald H\u00e5rfagre\">Harald H\u00e5rfagre</a> of <a href=\"/wiki/Norway\" title=\"Norway\">Norway</a>. Most of the settlers come from western Norway, but also many from Ireland and <a href=\"/wiki/Scotland\" title=\"Scotland\">Scotland</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"10th_century\">10th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Faroese_history&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 10th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Around 900 - The <a href=\"/wiki/Faroese_Althing\" class=\"mw-redirect\" title=\"Faroese Althing\">Faroese Althing</a> is assumed to be founded. If this is true, it is the oldest existing parliament of the world.</li>\n<li>Around 970 - The <a href=\"/wiki/F%C3%A6reyinga_saga\" title=\"F\u00e6reyinga saga\">F\u00e6reyinga saga</a> starts with its main story. The murder of <a href=\"/w/index.php?title=Brestir_and_Beinir&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Brestir and Beinir (page does not exist)\">Brestir and Beinir</a> is assumed to have happened in 969.</li>\n<li>983 - Return of <a href=\"/wiki/Sigmundur_Brestisson\" title=\"Sigmundur Brestisson\">Sigmundur Brestisson</a>.</li>\n<li>999 - The Faroese Althing adopts Christianity against <a href=\"/wiki/Tr%C3%B3ndur_%C3%AD_G%C3%B8tu\" title=\"Tr\u00f3ndur \u00ed G\u00f8tu\">Tr\u00f3nd's</a> resistance.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"11th_century\">11th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Faroese_history&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: 11th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1005 - Sigmundur Brestisson is killed by <a href=\"/w/index.php?title=T%C3%B3rgr%C3%ADmur_Illi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"T\u00f3rgr\u00edmur Illi (page does not exist)\">T\u00f3rgr\u00edmur Illi</a> in <a href=\"/wiki/Sandv%C3%ADk\" title=\"Sandv\u00edk\">Sandv\u00edk</a>.</li>\n<li>1026 - King <a href=\"/wiki/Olaf_II_of_Norway\" title=\"Olaf II of Norway\">Olaf II of Norway</a> tries to encash taxes from the Faroes and to establish Norwegian law - but fails.</li>\n<li>1028 - The murder of the Norwegian legate <a href=\"/w/index.php?title=Karl_of_M%C3%B8re&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karl of M\u00f8re (page does not exist)\">Karl of M\u00f8re</a> ends Olav's attempts.</li>\n<li>1035 - Death of <a href=\"/wiki/Tr%C3%B3ndur_%C3%AD_G%C3%B8tu\" title=\"Tr\u00f3ndur \u00ed G\u00f8tu\">Tr\u00f3ndur \u00ed G\u00f8tu</a>, the last Viking chieftain of the Faroes. <a href=\"/wiki/Leivur_%C3%98ssursson\" title=\"Leivur \u00d8ssursson\">Leivur \u00d8ssursson</a> becomes Christian autocrat over the Faroes as <a href=\"/wiki/Feud\" title=\"Feud\">feud</a> under Norwegian government. The <a href=\"/w/index.php?title=Viking_age_on_the_Faroes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Viking age on the Faroes (page does not exist)\">Viking age on the Faroes</a> is over.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"12th_century\">12th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Faroese_history&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: 12th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Around 1100 - The Faroes become the <a href=\"/wiki/Diocese_of_the_Faroe_Islands\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diocese of the Faroe Islands\">Diocese of the Faroe Islands</a>, initially suffragan to the <a href=\"/wiki/Archdiocese_of_Bremen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archdiocese of Bremen\">archbishopric of Hamburg-Bremen</a>. The Faroese <a href=\"/wiki/Bishop\" title=\"Bishop\">bishop</a> has his seat in <a href=\"/wiki/Kirkjub%C3%B8ur\" title=\"Kirkjub\u00f8ur\">Kirkjub\u00f8ur</a> until 1538.</li>\n<li>Around 1104 - The diocese comes under the archbishopric of <a href=\"/wiki/Lund\" title=\"Lund\">Lund</a>, (today <a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Sweden</a>).</li>\n<li>1152/53 - The diocese becomes part of the archbishopric in <a href=\"/wiki/Nidaros\" title=\"Nidaros\">Nidaros</a>, <a href=\"/wiki/Norway\" title=\"Norway\">Norway</a>.</li>\n<li>1156 - <a href=\"/wiki/Sverre_I_of_Norway\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sverre I of Norway\">Sverre</a> comes to the Faroes in the age of 5 for further education in Kirkjub\u00f8ur. He returns to Norway in 1176 and becomes King there.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"13th_century\">13th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Faroese_history&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: 13th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>About 1200 - <a href=\"/wiki/Slavery\" title=\"Slavery\">Slavery</a> on the Faroes is abolished by King Sverre</li>\n<li>1269 - <a href=\"/wiki/Bishop_Erlendur\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop Erlendur\">Bishop Erlendur</a> from <a href=\"/wiki/Bergen,_Norway\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bergen, Norway\">Bergen</a> becomes bishop in the Faroes</li>\n<li>1271 - King <a href=\"/wiki/Magnus_Lagab%C3%B8te\" class=\"mw-redirect\" title=\"Magnus Lagab\u00f8te\">Magnus Lagab\u00f8te</a> of Norway establishs the <i>elder</i> <a href=\"/w/index.php?title=Gulatingslog&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gulatingslog (page does not exist)\">Gulatingslog</a> on the Faroes. The <a href=\"/wiki/Faroese_Althing\" class=\"mw-redirect\" title=\"Faroese Althing\">Faroese Althing</a> changes from a legislative into a consultative body. 1274/76 the <i>younger</i> Gulatingslog was adopted.</li>\n<li>1280 - The <a href=\"/wiki/Hereford_map\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hereford map\">Hereford map</a> is the first known map, which mentions the Faroes - as <b>Farei</b>.</li>\n<li>1290 - The <a href=\"/wiki/Hanseatic_League\" title=\"Hanseatic League\">Hanseatic League</a> is forbidden to trade with the Faroes.</li>\n<li>1298 - The <a href=\"/wiki/Sheep_Letter\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sheep Letter\">Sheep Letter</a> (Sey\u00f0abr\u00e6vi\u00f0) becomes law. Obviously the slavery is reintroduced, for the sheep letter regulates, among other things, the exposure to slaves.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"14th_century\">14th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Faroese_history&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: 14th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Around 1300 - Beginning of the construction of the <a href=\"/wiki/Magnus_Cathedral\" title=\"Magnus Cathedral\">Saint Magnus Cathedral</a> in <a href=\"/wiki/Kirkjub%C3%B8ur\" title=\"Kirkjub\u00f8ur\">Kirkjub\u00f8ur</a>. It was never finished, but is still the main historical building of the country.</li>\n<li>1302 - The prohibition against the <a href=\"/wiki/Hanseatic_League\" title=\"Hanseatic League\">Hanseatic League</a> is renewed by Norway.</li>\n<li>Around 1303 - <a href=\"/wiki/Bishop_Erlendur\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop Erlendur\">Bishop Erlendur</a> is forced to leave the Faroes.</li>\n<li>Around 1349 - The <a href=\"/wiki/Black_Death\" title=\"Black Death\">Black Death</a> reaches the Faroes - a third of the population (estimated at least 1000 of 3000) dies.</li>\n<li>1350 - The <a href=\"/w/index.php?title=Dog_Letter&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dog Letter (page does not exist)\">Dog Letter</a> (Hundabr\u00e6vi\u00f0) becomes law.</li>\n<li>1361 - The Hanseatic trade is legalized under the same conditions as of the business people from <a href=\"/wiki/Bergen,_Norway\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bergen, Norway\">Bergen</a>.</li>\n<li>1397 - Within the <a href=\"/wiki/Kalmar_Union\" title=\"Kalmar Union\">Kalmar Union</a>, the Faroes remain under Norway's rule.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"15th_century\">15th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Faroese_history&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: 15th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Around 1400 - The <i>Althing</i> is renamed into <a href=\"/wiki/L%C3%B8gting\" title=\"L\u00f8gting\">L\u00f8gting</a>. This name is still in use today.</li>\n<li>Around 1447 - Attempts by the bishop Goswin of <a href=\"/wiki/Iceland\" title=\"Iceland\">Iceland</a>, to get the Faroes under his diocese, fail.</li>\n<li>1490 - <a href=\"/wiki/Netherlands\" title=\"Netherlands\">Dutch</a> tradesmen get the same privileges in the Faroe business as the <a href=\"/wiki/Hanseatic_League\" title=\"Hanseatic League\">Hanseatic League</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"16th_century\">16th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Faroese_history&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: 16th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Since around 1500 - The Faroes are exposed to <a href=\"/wiki/Pirate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pirate\">pirate</a> raids from the <a href=\"/wiki/British_Isles\" title=\"British Isles\">British Isles</a> and western <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>, later also <a href=\"/wiki/Barbary_pirates\" title=\"Barbary pirates\">Barbary</a> (then a <a href=\"/wiki/Vassal\" title=\"Vassal\">vassal</a> of the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>).</li>\n<li>Around 1520 - <a href=\"/w/index.php?title=Joachim_Wullewever&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joachim Wullewever (page does not exist)\">Joachim Wullewever</a> from <a href=\"/wiki/Hamburg\" title=\"Hamburg\">Hamburg</a> becomes <a href=\"/wiki/Vogt\" title=\"Vogt\">reeve</a> over the Faroes on behalf of King <a href=\"/wiki/Christian_II_of_Denmark\" title=\"Christian II of Denmark\">Christian II of Denmark</a>.</li>\n<li>1524 - After going into exile, Christian II offers the Faroes and <a href=\"/wiki/Iceland\" title=\"Iceland\">Iceland</a> to <a href=\"/wiki/Henry_VIII_of_England\" title=\"Henry VIII of England\">Henry VIII of England</a> as <a href=\"/wiki/Collateral_(finance)\" title=\"Collateral (finance)\">collateral</a> for a <a href=\"/wiki/Loan\" title=\"Loan\">loan</a>. Henry denies. Historians believe this saved the two countries from losing their languages, as it happened with the <a href=\"/wiki/Norn_language\" title=\"Norn language\">Norn language</a> in <a href=\"/wiki/Shetland\" title=\"Shetland\">Shetland</a> and <a href=\"/wiki/Orkney\" title=\"Orkney\">Orkney</a>.</li>\n<li>1540 - Land which belonged to the church now became property of the Danish king (kongsj\u00f8r\u00f0). The land was leased by Faroese peasants.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"17th_century\">17th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Faroese_history&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: 17th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Since around 1600 - The <a href=\"/wiki/Faroese_language\" title=\"Faroese language\">Faroese language</a> can be distinguished as a separate language.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"18th_century\">18th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Faroese_history&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: 18th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1709 - The <a href=\"/w/index.php?title=Royal_Danish_Trade_Monopoly&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Royal Danish Trade Monopoly (page does not exist)\">Royal Danish Trade Monopoly</a> is founded</li>\n<li>1720 - The Faroe Islands become a county of <a href=\"/wiki/Denmark\" title=\"Denmark\">Denmark</a></li>\n<li>1724 - The Faroe Islands detach from rule of Denmark</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"19th_century\">19th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Faroese_history&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: 19th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1816 - The Parliament is discarded.</li>\n<li>Since 1709 only one store was in the Faroe Islands, it was located in T\u00f3rshavn and belonged to the Royal Danish Trade Monopoly, nobody else was allove to trade in the Faroes. In the thirties three stores which belonged to or were under control of the Royal Danish Trade Monopoly opened in the villages <a href=\"/wiki/Vestmanna\" title=\"Vestmanna\">Vestmanna</a>, <a href=\"/wiki/Tv%C3%B8royri\" title=\"Tv\u00f8royri\">Tv\u00f8royri</a> and <a href=\"/wiki/Klaksv%C3%ADk\" title=\"Klaksv\u00edk\">Klaksv\u00edk</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li>1852 - The Parliament is re-established.</li>\n<li>1856 - The Danish  <a href=\"/w/index.php?title=Royal_Trade_Monopoly&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Royal Trade Monopoly (page does not exist)\">Royal Trade Monopoly</a> ceases.</li>\n<li>1888 - The <a href=\"/wiki/Christmas_Meeting_of_1888\" title=\"Christmas Meeting of 1888\">Christmas Meeting</a> (<i>J\u00f3lafundurin</i>), the start of a cultural movement and indirectly the start of modern Faroese politics.</li>\n<li>1889 -  In March a play was performed in Faroese language for the first time. The play was called <i>Ve\u00f0urf\u00f8st</i> (it means something like: got stuck due to bad weather) and was written by <a href=\"/wiki/S%C3%BAsanna_Helena_Patursson\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00fasanna Helena Patursson\">S\u00fasanna Helena Patursson</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>1894 - The industrial revolution reaches the Faroes, with the arrival of commercial whaling, the first actual factory is built at <a href=\"/wiki/Langasandur\" title=\"Langasandur\">Gj\u00e1noyri</a> in 1901.</li>\n<li>1899 - On 5 November the F\u00f8roya F\u00f3lkah\u00e1sk\u00fali (Faroese <a href=\"/wiki/Folk_high_school\" title=\"Folk high school\">Folk high school</a>) was founded in Klaksv\u00edk, here the Faroese people could learn how to read and write in Faroese language, which they could not in the public schools, where Danish was the only language teachers were alloved to use. Ten years later the school was moved to T\u00f3rshavn.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"20th_century\">20th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Faroese_history&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: 20th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1906 - The political party <a href=\"/wiki/Sambandsflokkurin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sambandsflokkurin\">Sambandsflokkurin</a> (Union Party) was founded.</li>\n<li>1906 - The political party <a href=\"/wiki/Sj%C3%A1lvst%C3%BDrisflokkurin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sj\u00e1lvst\u00fdrisflokkurin\">Sj\u00e1lvst\u00fdrisflokkurin</a> (<a href=\"/wiki/Self-Government_Party\" class=\"mw-redirect\" title=\"Self-Government Party\">Self-Government Party</a>) was founded.</li>\n<li>1919 - The <a href=\"/wiki/Flag_of_the_Faroe_Islands\" title=\"Flag of the Faroe Islands\">Flag of the Faroe Islands</a> is created by Faroese students in Copenhagen, it was raised in the village F\u00e1mjin later the same year.</li>\n<li>1938 - Faroese language is now allowed as teaching language in the Faroese schools.</li>\n<li>1939 - Faroese language is now allowed to use in the churches of the Faroes (F\u00f3lkakirkjan, state church)</li>\n<li>1940  13 April - <a href=\"/wiki/The_British_occupation_of_the_Faroe_Islands_1940-1945\" class=\"mw-redirect\" title=\"The British occupation of the Faroe Islands 1940-1945\">The British occupation of the Faroe Islands</a> starts (lasting until 1945).</li>\n<li>1940  April <a href=\"/wiki/Flag_of_the_Faroe_Islands\" title=\"Flag of the Faroe Islands\">Flag of the Faroe Islands</a> officially recognized (by the British government).</li>\n<li>1946  September - A <a href=\"/wiki/Faroese_independence_referendum,_1946\" title=\"Faroese independence referendum, 1946\">referendum</a> on either a proposal of self-government or independence results in a small majority for independence.</li>\n<li>1948  April The home rule act comes into power giving the Faroes a degree of autonomy.</li>\n<li>1953 - The <a href=\"/wiki/Constitution_of_Denmark\" title=\"Constitution of Denmark\">Constitution of Denmark</a> (Grundloven) alloved the Faroe Islands as well as Greenland two members in the Danish Parliament.</li>\n<li>1957 - On 6 February <a href=\"/wiki/%C3%9Atvarp_F%C3%B8roya\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00datvarp F\u00f8roya\">\u00datvarp F\u00f8roya</a> (now Kringvarp F\u00f8roya) started to broadcast Faroese radio.</li>\n<li>1988 - The Faroe Islands became a member of <a href=\"/wiki/FIFA\" title=\"FIFA\">FIFA</a></li>\n<li>1989 - Faroe Islands is host for the <a href=\"/wiki/Island_Games\" title=\"Island Games\">Island Games</a>.</li>\n<li>6 October 1992 \u2013 The bank <a href=\"/w/index.php?title=Sj%C3%B3vinnubankin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sj\u00f3vinnubankin (page does not exist)\">Sj\u00f3vinnubankin</a> declares bankruptcy and this starts off the worst economic depression in Faroese history.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"21st_century\">21st century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Faroese_history&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: 21st century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>2005 - The Takeover Act (Overtagelsesloven) of 24 June 2005 which is an extension to the Self-governing Act of 1948, grants the Faroe Islands extended self-rule. The <a href=\"/wiki/Constitution_of_Denmark\" title=\"Constitution of Denmark\">Constitution of Denmark</a> (1953), The Self-governing Act (1948) and The Takeover Act (2005) make up the legal rights of the Faroe Islands within the Danish Realm.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li>2007 - The Faroese government took over the responsibilities of the only airport in the Faroe Islands, V\u00e1ga Floghavn. Until this day the airport was run by Danish authorities (Statens Luftfartsv\u00e6sen).<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>2007 - The Faroese government took over the responsibilities of the Faroese Church (F\u00f3lkakirkjan) which until then had been Danish.</li>\n<li>2013 - In July 2013 the <a href=\"/wiki/European_Union\" title=\"European Union\">EU</a> imposed sanctions to the Faroe Islands due to a dispute over the fishing quota of herring and mackerel.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The boycott started on 28 August 2013, the boycott implies that Faroese vessels carrying herring or mackerel are banned from all EU ports, including Denmark, Sweden and Finland.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> The Faroe Islands can no longer export herring or mackerel to EU countries as long the boycott persists.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Faroese_history&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Icelandic_history\" title=\"Timeline of Icelandic history\">Timeline of Icelandic history</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Swedish_history\" title=\"Timeline of Swedish history\">Timeline of Swedish history</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Faroese_history&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://setur.fo/fileadmin/user_upload/GFS/PDF-filur/N%C3%A1msrit/Namsrit7_2006.pdf\">setur.fo, Bygdin \u2013 fyrr, n\u00fa og \u00ed framt\u00ed\u00f0ini, pp 5</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150319014130/http://setur.fo/fileadmin/user_upload/GFS/PDF-filur/N%C3%A1msrit/Namsrit7_2006.pdf\">Archived</a> 19 March 2015 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://setur.fo/fileadmin/user_upload/GFS/PDF-filur/N%C3%A1msrit/Namsrit7_2006.pdf\">setur.fo pp 10</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150319014130/http://setur.fo/fileadmin/user_upload/GFS/PDF-filur/N%C3%A1msrit/Namsrit7_2006.pdf\">Archived</a> 19 March 2015 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://rit.fo/ssanna-helena-patursson\">rit.fo, S\u00fasanna Helena Patursson</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stm.dk/_a_2565.html\">Stm.dk, Den f\u00e6r\u00f8ske selvstyreordning (<i>in Danish</i>)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fae.fo/Default.aspx?pageid=12844\">Fae.fo</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140422231740/http://www.fae.fo/Default.aspx?pageid=12844\">Archived</a> 22 April 2014 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ft.com/cms/s/0/51179418-f9f3-11e2-b8ef-00144feabdc0.html#axzz2sH58w46F\">Ft.com, EU imposes sanctions on Faroe Islands for overfishing</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.noraregiontrends.org/marineresources/marinenews/article/greenland-support-the-faroe-islands-in-the-north-atlantic-fisheries-conflict/87/\">noraregiontrends.org, GREENLAND SUPPORTS THE FAROE ISLANDS IN THE NORTH ATLANTIC FISHERIES CONFLICT</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140221123703/http://www.noraregiontrends.org/marineresources/marinenews/article/greenland-support-the-faroe-islands-in-the-north-atlantic-fisheries-conflict/87/\">Archived</a> 21 February 2014 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<p><br />\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Faroe_Islands_articles\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Faroe_Islands_topics\" title=\"Template:Faroe Islands topics\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Faroe_Islands_topics\" title=\"Template talk:Faroe Islands topics\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Faroe_Islands_topics&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Faroe_Islands_articles\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Faroe_Islands\" title=\"Faroe Islands\">Faroe Islands</a>&#160;articles</div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\"><div id=\"*_The_Faroe_Islands_is_a_constituent_country_of_the_Kingdom_of_Denmark\">\n<ul><li>The Faroe Islands is <a href=\"/wiki/The_unity_of_the_Realm\" title=\"The unity of the Realm\">a constituent country</a> of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Denmark\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Denmark\">Kingdom of Denmark</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/History_of_the_Faroe_Islands\" title=\"History of the Faroe Islands\">History</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Timeline</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/British_occupation_of_the_Faroe_Islands\" title=\"British occupation of the Faroe Islands\">British occupation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/F%C3%A6reyinga_saga\" title=\"F\u00e6reyinga saga\">F\u00e6reyinga saga</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"5\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/Coat_of_arms_of_the_Faroe_Islands\" title=\"Coat of arms of the Faroe Islands\"><img alt=\"Coat of arms of the Faroe Islands.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Coat_of_arms_of_the_Faroe_Islands.svg/80px-Coat_of_arms_of_the_Faroe_Islands.svg.png\" width=\"80\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Coat_of_arms_of_the_Faroe_Islands.svg/120px-Coat_of_arms_of_the_Faroe_Islands.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Coat_of_arms_of_the_Faroe_Islands.svg/160px-Coat_of_arms_of_the_Faroe_Islands.svg.png 2x\" data-file-width=\"594\" data-file-height=\"669\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Geography_of_the_Faroe_Islands\" title=\"Geography of the Faroe Islands\">Geography</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Geology_of_the_Faroe_Islands\" title=\"Geology of the Faroe Islands\">Geology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_lakes_of_the_Faroe_Islands\" title=\"List of lakes of the Faroe Islands\">Lakes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mountains_of_the_Faroe_Islands\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mountains of the Faroe Islands\">Mountains</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Urban_areas_of_the_Faroe_Islands\" class=\"mw-redirect\" title=\"Urban areas of the Faroe Islands\">Cities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_towns_in_the_Faroe_Islands\" title=\"List of towns in the Faroe Islands\">Towns</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Municipalities_of_the_Faroe_Islands\" title=\"Municipalities of the Faroe Islands\">Municipalities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Regions_of_the_Faroe_Islands\" title=\"Regions of the Faroe Islands\">Regions</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/List_of_islands_of_the_Faroe_Islands\" title=\"List of islands of the Faroe Islands\">Islands</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bor%C3%B0oy\" title=\"Bor\u00f0oy\">Bor\u00f0oy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eysturoy\" title=\"Eysturoy\">Eysturoy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fugloy\" title=\"Fugloy\">Fugloy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hestur\" title=\"Hestur\">Hestur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kalsoy\" title=\"Kalsoy\">Kalsoy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Koltur\" title=\"Koltur\">Koltur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kunoy\" title=\"Kunoy\">Kunoy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%ADtla_D%C3%ADmun\" title=\"L\u00edtla D\u00edmun\">L\u00edtla D\u00edmun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mykines,_Faroe_Islands\" title=\"Mykines, Faroe Islands\">Mykines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/N%C3%B3lsoy\" title=\"N\u00f3lsoy\">N\u00f3lsoy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sandoy\" title=\"Sandoy\">Sandoy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sk%C3%BAvoy\" title=\"Sk\u00favoy\">Sk\u00favoy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St%C3%B3ra_D%C3%ADmun\" title=\"St\u00f3ra D\u00edmun\">St\u00f3ra D\u00edmun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Streymoy\" title=\"Streymoy\">Streymoy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Su%C3%B0uroy\" title=\"Su\u00f0uroy\">Su\u00f0uroy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sv%C3%ADnoy\" title=\"Sv\u00ednoy\">Sv\u00ednoy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%A1gar\" title=\"V\u00e1gar\">V\u00e1gar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vi%C3%B0oy\" title=\"Vi\u00f0oy\">Vi\u00f0oy</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Politics_of_the_Faroe_Islands\" title=\"Politics of the Faroe Islands\">Politics</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/L%C3%B8gting\" title=\"L\u00f8gting\"><i>L\u00f8gting</i> <span style=\"font-size:85%;\">(parliament)</span></a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Speakers_of_the_L%C3%B8gting_of_the_Faroe_Islands\" title=\"List of Speakers of the L\u00f8gting of the Faroe Islands\">Speaker</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Political_parties_of_the_Faroe_Islands\" class=\"mw-redirect\" title=\"Political parties of the Faroe Islands\">Political parties</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Prime_Ministers_of_the_Faroe_Islands\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Prime Ministers of the Faroe Islands\">Prime Minister</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Deputy_Prime_Ministers_of_the_Faroe_Islands\" title=\"List of Deputy Prime Ministers of the Faroe Islands\">Deputy Prime Minister</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cabinet_of_the_Faroe_Islands\" title=\"Cabinet of the Faroe Islands\">Cabinet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faroese_independence_movement\" title=\"Faroese independence movement\">Independence movement</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Economy_of_the_Faroe_Islands\" title=\"Economy of the Faroe Islands\">Economy</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Faroese_companies\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Faroese companies\">Companies</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Economic_history_of_the_Faroe_Islands&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Economic history of the Faroe Islands (page does not exist)\">Economic history</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Energy_in_the_Faroe_Islands\" title=\"Energy in the Faroe Islands\">Energy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faroese_kr%C3%B3na\" title=\"Faroese kr\u00f3na\">Kr\u00f3na <span style=\"font-size:85%;\">(currency)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Posta_(company)\" title=\"Posta (company)\">Postal system</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Taxation_in_the_Faroe_Islands\" title=\"Taxation in the Faroe Islands\">Taxation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Telecommunications_in_the_Faroe_Islands\" title=\"Telecommunications in the Faroe Islands\">Telecommunications</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tourism_in_the_Faroe_Islands&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tourism in the Faroe Islands (page does not exist)\">Tourism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Transport_in_the_Faroe_Islands\" title=\"Transport in the Faroe Islands\">Transport</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Society</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Faroe_Islanders\" title=\"Faroe Islanders\">Faroe Islanders</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_the_Faroe_Islands\" title=\"Demographics of the Faroe Islands\">Demographics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_the_Faroe_Islands\" title=\"Education in the Faroe Islands\">Education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faroese_language\" title=\"Faroese language\">Language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/LGBT_rights_in_the_Faroe_Islands\" title=\"LGBT rights in the Faroe Islands\">LGBT rights</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faroese_religion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Faroese religion\">Religion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Whaling_in_the_Faroe_Islands\" title=\"Whaling in the Faroe Islands\">Whaling</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Culture_of_the_Faroe_Islands\" title=\"Culture of the Faroe Islands\">Culture</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Faroese_art\" title=\"Faroese art\">Art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cinema_of_the_Faroe_Islands\" title=\"Cinema of the Faroe Islands\">Cinema</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faroese_cuisine\" title=\"Faroese cuisine\">Cuisine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faroese_literature\" title=\"Faroese literature\">Literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Media_of_the_Faroe_Islands\" title=\"Media of the Faroe Islands\">Media</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Music_of_the_Faroe_Islands\" title=\"Music of the Faroe Islands\">Music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93lavs%C3%B8ka\" title=\"\u00d3lavs\u00f8ka\"><i>\u00d3lavs\u00f8ka</i> <span style=\"font-size:85%;\">(holiday)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sport_in_the_Faroe_Islands\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sport in the Faroe Islands\">Sport</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;font-weight:normal;\">Symbols</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/T%C3%BA_alfagra_land_m%C3%ADtt\" title=\"T\u00fa alfagra land m\u00edtt\">Anthem</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coat_of_arms_of_the_Faroe_Islands\" title=\"Coat of arms of the Faroe Islands\">Coat of arms</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Flag_of_the_Faroe_Islands\" title=\"Flag of the Faroe Islands\"><i>Merki\u00f0</i> <span style=\"font-size:85%;\">(flag)</span></a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\" style=\"font-weight:bold;\"><div><div style=\"margin-bottom:-0.4em;\"><ul><li><span style=\"font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Outline_of_the_Faroe_Islands\" title=\"Outline of the Faroe Islands\">Outline</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Faroe_Islands\" title=\"Category:Faroe Islands\">Category</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portal:Faroe_Islands\" title=\"Portal:Faroe Islands\">Portal</a></li></ul></div></td></tr></tbody></table></div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2178\nCached time: 20180912183426\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.160 seconds\nReal time usage: 0.207 seconds\nPreprocessor visited node count: 1132/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 53411/2097152 bytes\nTemplate argument size: 7832/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 24/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4076/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.029/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.57 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  137.592      1 -total\n 45.21%   62.200      6 Template:Navbox\n 44.08%   60.649      1 Template:Faroe_Islands_topics\n 42.74%   58.807      1 Template:Territory_topics\n 19.79%   27.233      1 Template:Reflist\n 13.24%   18.219      1 Template:Dynamic_list\n 12.09%   16.641      1 Template:Hatnote\n 10.57%   14.546      1 Template:Use_dmy_dates\n 10.23%   14.073      4 Template:Webarchive\n  8.90%   12.246      1 Template:Horizontal_TOC\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:719411-0!canonical and timestamp 20180912183426 and revision id 848333889\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Tidslinje_over_F%C3%A6r%C3%B8yenes_historie","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Tidslinje over F\u00e6r\u00f8yenes historie"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Tidslinje_%C3%B6ver_F%C3%A4r%C3%B6arnas_historia","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Tidslinje \u00f6ver F\u00e4r\u00f6arnas historia"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Timeline of the Faroe Islands","hidden":"","*":"Dynamic_lists"},{"sortkey":"Timeline of the Faroe Islands","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_December_2010"},{"sortkey":"Timeline of the Faroe Islands","*":"History_of_the_Faroe_Islands"},{"sortkey":"Timeline of the Faroe Islands","*":"Regional_timelines"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Faroe Islands"},{"ns":0,"*":"Index of the Faroe Islands-related articles"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geography of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Administrative divisions of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of the Faroe Islands"},{"ns":0,"*":"Governance of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economy of the Faroe Islands"},{"ns":0,"*":"Infrastructure of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transport in the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religion in the Faroe Islands"},{"ns":0,"*":"National symbols of the Faroe Islands"},{"ns":0,"*":"Symbols of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Outline of the Faroe Islands"},{"ns":0,"*":"Index of Faroe Islands-related articles"},{"ns":0,"*":"Bibliography of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coat of arms of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archdiocese of Bremen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbary pirates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergen, Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bishop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bishop Erlendur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Death"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bor\u00f0oy"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Isles"},{"ns":0,"exists":"","*":"British occupation of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabinet of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian II of Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christmas Meeting of 1888"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinema of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collateral (finance)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diocese of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Energy in the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eysturoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"FIFA"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroe Islanders"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroese Althing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroese art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroese cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroese independence movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroese independence referendum, 1946"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroese kr\u00f3na"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroese literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroese religion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Folk high school"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fugloy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Funningur"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e6reyinga saga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geology of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gr\u00edmur Kamban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hamburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanseatic League"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harald H\u00e5rfagre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry VIII of England"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hereford map"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hestur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Island Games"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kalmar Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kalsoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kirkjub\u00f8ur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klaksv\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koltur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kunoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"LGBT rights in the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Langasandur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leivur \u00d8ssursson"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Deputy Prime Ministers of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Faroese companies"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Prime Ministers of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Speakers of the L\u00f8gting of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of islands of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of lakes of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of towns in the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lund"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00edtla D\u00edmun"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00f8gting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magnus Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magnus Lagab\u00f8te"},{"ns":0,"exists":"","*":"Media of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mountains of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipalities of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mykines, Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nidaros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norn language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00f3lsoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olaf II of Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orkney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pirate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political parties of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Posta (company)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regions of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sambandsflokkurin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandv\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scotland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Self-Government Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sheep Letter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shetland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigmundur Brestisson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sj\u00e1lvst\u00fdrisflokkurin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sk\u00favoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sport in the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Streymoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"St\u00f3ra D\u00edmun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Su\u00f0uroy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sverre I of Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sv\u00ednoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00fasanna Helena Patursson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taxation in the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telecommunications in the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"The British occupation of the Faroe Islands 1940-1945"},{"ns":0,"exists":"","*":"The unity of the Realm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Icelandic history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Swedish history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tr\u00f3ndur \u00ed G\u00f8tu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tv\u00f8royri"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00fa alfagra land m\u00edtt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urban areas of the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vassal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vestmanna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viking"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vi\u00f0oy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vogt"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e1gar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Whaling in the Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3lavs\u00f8ka"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00datvarp F\u00f8roya"},{"ns":0,"*":"Diucil"},{"ns":0,"*":"Brestir and Beinir"},{"ns":0,"*":"T\u00f3rgr\u00edmur Illi"},{"ns":0,"*":"Karl of M\u00f8re"},{"ns":0,"*":"Viking age on the Faroes"},{"ns":0,"*":"Gulatingslog"},{"ns":0,"*":"Dog Letter"},{"ns":0,"*":"Joachim Wullewever"},{"ns":0,"*":"Royal Danish Trade Monopoly"},{"ns":0,"*":"Royal Trade Monopoly"},{"ns":0,"*":"Sj\u00f3vinnubankin"},{"ns":0,"*":"Economic history of the Faroe Islands"},{"ns":0,"*":"Tourism in the Faroe Islands"},{"ns":14,"*":"Category:Faroe Islands society"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Faroe Islands"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from December 2010"},{"ns":108,"*":"Book:Faroe Islands"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Faroe Islands"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Faroe Islands topics"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Identifying reliable sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Lists"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Faroe Islands topics"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dynamic list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Horizontal TOC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nonumtoc"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nonumtoc/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Faroe Islands topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Territory topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nobold"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"}],"images":["Coat_of_arms_of_the_Faroe_Islands.svg"],"externallinks":["http://setur.fo/fileadmin/user_upload/GFS/PDF-filur/N%C3%A1msrit/Namsrit7_2006.pdf","https://web.archive.org/web/20150319014130/http://setur.fo/fileadmin/user_upload/GFS/PDF-filur/N%C3%A1msrit/Namsrit7_2006.pdf","http://rit.fo/ssanna-helena-patursson","http://www.stm.dk/_a_2565.html","http://www.fae.fo/Default.aspx?pageid=12844","https://web.archive.org/web/20140422231740/http://www.fae.fo/Default.aspx?pageid=12844","http://www.ft.com/cms/s/0/51179418-f9f3-11e2-b8ef-00144feabdc0.html#axzz2sH58w46F","http://www.noraregiontrends.org/marineresources/marinenews/article/greenland-support-the-faroe-islands-in-the-north-atlantic-fisheries-conflict/87/","https://web.archive.org/web/20140221123703/http://www.noraregiontrends.org/marineresources/marinenews/article/greenland-support-the-faroe-islands-in-the-north-atlantic-fisheries-conflict/87/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"7th century","number":"1","index":"1","fromtitle":"Timeline_of_Faroese_history","byteoffset":305,"anchor":"7th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"8th century","number":"2","index":"2","fromtitle":"Timeline_of_Faroese_history","byteoffset":728,"anchor":"8th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"9th century","number":"3","index":"3","fromtitle":"Timeline_of_Faroese_history","byteoffset":951,"anchor":"9th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"10th century","number":"4","index":"4","fromtitle":"Timeline_of_Faroese_history","byteoffset":1306,"anchor":"10th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"11th century","number":"5","index":"5","fromtitle":"Timeline_of_Faroese_history","byteoffset":1731,"anchor":"11th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"12th century","number":"6","index":"6","fromtitle":"Timeline_of_Faroese_history","byteoffset":2249,"anchor":"12th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"13th century","number":"7","index":"7","fromtitle":"Timeline_of_Faroese_history","byteoffset":2829,"anchor":"13th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"14th century","number":"8","index":"8","fromtitle":"Timeline_of_Faroese_history","byteoffset":3570,"anchor":"14th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"15th century","number":"9","index":"9","fromtitle":"Timeline_of_Faroese_history","byteoffset":4306,"anchor":"15th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"16th century","number":"10","index":"10","fromtitle":"Timeline_of_Faroese_history","byteoffset":4636,"anchor":"16th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"17th century","number":"11","index":"11","fromtitle":"Timeline_of_Faroese_history","byteoffset":5770,"anchor":"17th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"18th century","number":"12","index":"12","fromtitle":"Timeline_of_Faroese_history","byteoffset":5880,"anchor":"18th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"19th century","number":"13","index":"13","fromtitle":"Timeline_of_Faroese_history","byteoffset":6064,"anchor":"19th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"20th century","number":"14","index":"14","fromtitle":"Timeline_of_Faroese_history","byteoffset":7812,"anchor":"20th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"21st century","number":"15","index":"15","fromtitle":"Timeline_of_Faroese_history","byteoffset":9328,"anchor":"21st_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"16","index":"16","fromtitle":"Timeline_of_Faroese_history","byteoffset":11383,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"17","index":"17","fromtitle":"Timeline_of_Faroese_history","byteoffset":11465,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Timeline of Faroese history","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Timeline of the Faroe Islands"},{"name":"wikibase_item","*":"Q7806348"}]}}