{"parse":{"title":"1989 riots in Argentina","pageid":5260416,"revid":838223724,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"vertical-navbox vcard plainlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em\"><div style=\"margin: -0.2em 0; font-size:65%; font-weight:normal;\">Part of <a href=\"/wiki/Category:History_of_Argentina\" title=\"Category:History of Argentina\"><b>a series</b></a> on the</div></th>\n</tr><tr>\n<th class=\"vcard navbox-title\" style=\"background: none; font-size: 145%;padding: 0.15em 0.1em;line-height: 1.2em;\"><a href=\"/wiki/History_of_Argentina\" title=\"History of Argentina\">History of <span class=\"fn org label\">Argentina</span></a></th>\n</tr><tr><td style=\"padding: 0.2em; border-bottom: 1px solid #ccc;\"><a href=\"/wiki/File:Sol_de_Mayo-Bandera_de_Argentina.svg\" class=\"image\" title=\"Sun of May of Argentina\"><img alt=\"Sun of May of Argentina\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Sol_de_Mayo-Bandera_de_Argentina.svg/50px-Sol_de_Mayo-Bandera_de_Argentina.svg.png\" width=\"50\" height=\"50\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Sol_de_Mayo-Bandera_de_Argentina.svg/75px-Sol_de_Mayo-Bandera_de_Argentina.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Sol_de_Mayo-Bandera_de_Argentina.svg/100px-Sol_de_Mayo-Bandera_de_Argentina.svg.png 2x\" data-file-width=\"504\" data-file-height=\"504\" /></a></td></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a href=\"/wiki/Pre-Columbian_era\" title=\"Pre-Columbian era\">Pre-Columbian</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Argentina\" title=\"Indigenous peoples in Argentina\">Indigenous peoples in Argentina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inca_Empire\" title=\"Inca Empire\">Inca Empire</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a href=\"/wiki/Colonial_Argentina\" title=\"Colonial Argentina\">Colonial Argentina</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Governorate_of_New_Andalusia\" title=\"Governorate of New Andalusia\">Governorate of New Andalusia</a><br />(1534-1542)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Governorate_of_the_R%C3%ADo_de_la_Plata\" title=\"Governorate of the R\u00edo de la Plata\">Governorate of the R\u00edo de la Plata</a><br />(1549-1776)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Audiencia_of_Buenos_Aires\" title=\"Royal Audiencia of Buenos Aires\">Royal Audiencia of Buenos Aires</a><br />(1661-1671), (1759-1788)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_the_R%C3%ADo_de_la_Plata\" title=\"Viceroyalty of the R\u00edo de la Plata\">Viceroyalty of the R\u00edo de la Plata</a><br />(1776\u20131814)</li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a href=\"/wiki/Argentine_Declaration_of_Independence\" title=\"Argentine Declaration of Independence\">Independence</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/May_Revolution\" title=\"May Revolution\">May Revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Argentine_War_of_Independence\" title=\"Argentine War of Independence\">War of Independence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Congress_of_Tucum%C3%A1n\" title=\"Congress of Tucum\u00e1n\">Congress of Tucum\u00e1n</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a href=\"/wiki/Argentine_Civil_Wars\" title=\"Argentine Civil Wars\">Civil Wars</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bernardino_Rivadavia\" title=\"Bernardino Rivadavia\">Bernardino Rivadavia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Manuel_de_Rosas\" title=\"Juan Manuel de Rosas\">Juan Manuel de Rosas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_blockade_of_the_R%C3%ADo_de_la_Plata\" title=\"French blockade of the R\u00edo de la Plata\">French blockade of the R\u00edo de la Plata</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anglo-French_blockade_of_the_R%C3%ADo_de_la_Plata\" title=\"Anglo-French blockade of the R\u00edo de la Plata\">Anglo-French blockade of the R\u00edo de la Plata</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a href=\"/wiki/Rise_of_the_Argentine_Republic\" title=\"Rise of the Argentine Republic\">Rise of Argentine Republic</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Argentine_Constitution_of_1853\" title=\"Argentine Constitution of 1853\">1853 Constitution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conquest_of_the_Desert\" title=\"Conquest of the Desert\">Conquest of the Desert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Generation_of_%2780\" title=\"Generation of &#39;80\">Generation of '80</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Argentina_(1916%E2%80%9330)\" title=\"History of Argentina (1916\u201330)\">Radical Phase (1916\u201330)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Infamous_Decade\" title=\"Infamous Decade\">The Infamous Decade</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a href=\"/wiki/Peronism\" title=\"Peronism\">Peronism</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Juan_Per%C3%B3n\" title=\"Juan Per\u00f3n\">Juan Per\u00f3n</a> and <a href=\"/wiki/Eva_Per%C3%B3n\" title=\"Eva Per\u00f3n\">Eva Per\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/General_Confederation_of_Labour_(Argentina)\" title=\"General Confederation of Labour (Argentina)\">General Confederation of Labour</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\">Post-WW II (1955 to 1976)</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Revoluci%C3%B3n_Libertadora\" title=\"Revoluci\u00f3n Libertadora\">Revoluci\u00f3n Libertadora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arturo_Frondizi\" title=\"Arturo Frondizi\">Arturo Frondizi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1963_Argentine_Navy_revolt\" title=\"1963 Argentine Navy revolt\">1963 Argentine Navy revolt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arturo_Umberto_Illia\" title=\"Arturo Umberto Illia\">Arturo Umberto Illia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Argentine_Revolution\" title=\"Argentine Revolution\">Argentine Revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montoneros\" title=\"Montoneros\">Montoneros</a> and <a href=\"/wiki/People%27s_Revolutionary_Army_(Argentina)\" title=\"People&#39;s Revolutionary Army (Argentina)\">ERP</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a href=\"/wiki/National_Reorganization_Process\" title=\"National Reorganization Process\">National Reorganization Process</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dirty_War\" title=\"Dirty War\">Dirty War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Falklands_War\" title=\"Falklands War\">Falklands War<br /><small>(<i>Guerra de las Malvinas</i>)</small></a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\">Return to democracy</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Trial_of_the_Juntas\" title=\"Trial of the Juntas\">Trial of the Juntas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ra%C3%BAl_Alfons%C3%ADn\" title=\"Ra\u00fal Alfons\u00edn\">Ra\u00fal Alfons\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/December_2001_riots_in_Argentina\" title=\"December 2001 riots in Argentina\">December 2001 riots</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kirchnerism\" title=\"Kirchnerism\">Kirchnerism</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold;border-top: 1px solid #aaa; border-bottom: 1px solid #aaa;\">\n<a href=\"/wiki/File:Flag_of_Argentina.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Argentina.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/16px-Flag_of_Argentina.svg.png\" width=\"16\" height=\"10\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/24px-Flag_of_Argentina.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/32px-Flag_of_Argentina.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"500\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Argentina\" title=\"Portal:Argentina\">Argentina&#32;portal</a></td></tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:History_of_Argentina\" title=\"Template:History of Argentina\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:History_of_Argentina\" title=\"Template talk:History of Argentina\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:History_of_Argentina&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>1989 riots</b> were a series of <a href=\"/wiki/Riot\" title=\"Riot\">riots</a> and related episodes of <a href=\"/wiki/Looting\" title=\"Looting\">looting</a> in stores and supermarkets in <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a>, during the last part of the <a href=\"/wiki/President_of_Argentina\" title=\"President of Argentina\">presidency</a> of <a href=\"/wiki/Ra%C3%BAl_Alfonsin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ra\u00fal Alfonsin\">Ra\u00fal Alfonsin</a>, between May and June 1989. The riots were caused by the rampant <a href=\"/wiki/Hyperinflation\" title=\"Hyperinflation\">hyperinflation</a> and food <a href=\"/wiki/Economic_shortage\" class=\"mw-redirect\" title=\"Economic shortage\">shortage</a>, and were associated with legal <a href=\"/wiki/Protest\" title=\"Protest\">protests</a> and <a href=\"/wiki/Demonstration_(people)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Demonstration (people)\">demonstrations</a>.\n</p><p>The first riots started in <a href=\"/wiki/Rosario\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rosario\">Rosario</a>, the third-largest city in the country, when people demanded supermarkets to give away food; they quickly spread to other cities, specially in <a href=\"/wiki/Greater_Buenos_Aires\" title=\"Greater Buenos Aires\">Greater Buenos Aires</a>. The national government established a <a href=\"/wiki/State_of_emergency\" title=\"State of emergency\">state of emergency</a>. More than 40 people were arrested, and there were 14 dead (20 according to unofficial reports). Eventually President Alfons\u00edn resigned, and president elect <a href=\"/wiki/Carlos_Menem\" title=\"Carlos Menem\">Carlos Menem</a> took office six months in advance, in July.\n<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Build-up\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Build-up</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#The_riots_in_Rosario\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">The riots in Rosario</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Riots_in_1990\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Riots in 1990</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Build-up\">Build-up</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=1989_riots_in_Argentina&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Build-up\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In August 1988 the Alfons\u00edn government launched a new economic plan, called <i>Plan Primavera</i>, intended to contain inflation. It included <a href=\"/wiki/Price_controls\" title=\"Price controls\">price controls</a>, negotiated with 53 leading companies, and <a href=\"/wiki/Exchange_rate\" title=\"Exchange rate\">exchange rate</a> controls, the freezing of state workers' wages, and negotiations with the labour unions. The plan soon proved a failure. Interest rates rose uncontrollably, and the Central Bank's foreign currency reserves were depleted, as it sold U.S. dollars to preserve the value of the <a href=\"/wiki/Argentine_austral\" title=\"Argentine austral\">Argentine austral</a>. The economic establishment withdrew deposits from the banks, withheld the dollars brought in by exports, and purposefully delayed the paying of taxes.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>During May 1989, the exchange rate (while fixed in theory) rose from 80 to 200 australes to the dollar. In Rosario, the inflation rate of May reached 96.5%. There was a shortage of basic products in supermarkets and stores, and their price tags were updated several times in the same day.\n</p><p>The results of the general elections held on 14 May 1989 were overwhelmingly favourable to the <a href=\"/wiki/Justicialist_Party\" title=\"Justicialist Party\">Justicialist Party</a>. The volatile situation prompted talks about the possibility of anticipating the assumption of the president elect. In Rosario, mayor <a href=\"/wiki/Horacio_Usandizaga\" title=\"Horacio Usandizaga\">Horacio Usandizaga</a> resigned, fulfilling a promise that he would leave office if Menem got elected.\n</p><p>Wednesday, 24 May was a bank holiday. The first isolated riots erupted in Rosario and <a href=\"/wiki/C%C3%B3rdoba,_Argentina\" title=\"C\u00f3rdoba, Argentina\">C\u00f3rdoba</a>. On 28 May the president announced an emergency economic plan. That night the riots and episodes of looting became generalized in Rosario, especially in the southern neighbourhoods, where most of the larger supermarkets were concentrated at the time, and the next day they spread to the nearby industrial corridor and to other cities, accompanied in certain cases by road blockades and <i><a href=\"/wiki/Cacerolazo\" title=\"Cacerolazo\">cacerolazos</a></i>.\n<sup id=\"cite_ref-nhsf_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nhsf-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_riots_in_Rosario\">The riots in Rosario</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=1989_riots_in_Argentina&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: The riots in Rosario\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The rioters broke into supermarkets, food stores and smaller businesses, in groups of varying size (as small as 20 people and as large as 1,000). In most cases they were young, and included a significant proportion of women and children, who doubled as willing <a href=\"/wiki/Human_shield\" title=\"Human shield\">human shields</a> against the police. Though most were motivated by hunger and took only food, many also stole cash registers, furniture, refrigerators, etc. Common robbers as well as ostensibly middle-class people could be found among the crowd, as well as people who loaded stolen merchandise on cars and other motor vehicles. The violence was directed at the businesses, not the people, although there were some isolated incidents of owners being hurt or hurting others when trying to defend their shops, and attacks on some police stations.\n<sup id=\"cite_ref-nhsf_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nhsf-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Police action was rather passive during the first two days, which contributed to the generalization of the riots. Whether they were overwhelmed by its massive dimensions is a matter of discussion; some hypotheses point to orders from a faction of the provincial government. Some neighbours claimed that the police was merely \"guarding\" the robbers, as the security forces only shot some rounds into the air and few arrests were made.\n</p><p>This changed on 29 May, when the president declared a <a href=\"/wiki/State_of_emergency\" title=\"State of emergency\">state of emergency</a> for 30 days. The city was militarized and divided into three operational areas. School classes were suspended, banks were closed, public transportation was shut down, and a <a href=\"/wiki/Curfew\" title=\"Curfew\">curfew</a> was imposed.\n</p><p>By the beginning of June the riots ceased, as the situation was controlled by the security forces and the municipal and national governments began to deliver food assistance. The national government also ordered the creation of hundreds of <a href=\"/wiki/Soup_kitchen\" title=\"Soup kitchen\">soup kitchens</a>.\n<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Riots_in_1990\">Riots in 1990</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=1989_riots_in_Argentina&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Riots in 1990\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The beginning of 1990 saw a new, albeit much smaller wave of riots, mainly February and March, in Rosario and Greater Buenos Aires. The economic crisis had not abated, and many businesses had resumed operating with physical barriers. The riots were contained quickly, again with delivery of food assistance to the poorer neighbourhoods.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=1989_riots_in_Argentina&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/December_2001_riots_(Argentina)\" class=\"mw-redirect\" title=\"December 2001 riots (Argentina)\">December 2001 riots (Argentina)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_food_riots\" title=\"List of food riots\">List of food riots</a></li></ul>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Argentina.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Argentina.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/24px-Flag_of_Argentina.svg.png\" width=\"24\" height=\"15\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/36px-Flag_of_Argentina.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/48px-Flag_of_Argentina.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"500\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Argentina\" title=\"Portal:Argentina\">Argentina portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Logo_sociology.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Logo sociology.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Logo_sociology.svg/21px-Logo_sociology.svg.png\" width=\"21\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Logo_sociology.svg/32px-Logo_sociology.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Logo_sociology.svg/42px-Logo_sociology.svg.png 2x\" data-file-width=\"616\" data-file-height=\"616\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Sociology\" title=\"Portal:Sociology\">Sociology portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:P_history.svg\" class=\"image\"><img alt=\"P history.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/23px-P_history.svg.png\" width=\"23\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/36px-P_history.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/47px-P_history.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"360\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:History\" title=\"Portal:History\">History portal</a></span></li></ul></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=1989_riots_in_Argentina&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n</div>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Human_Rights_Watch\" title=\"Human Rights Watch\">Human Rights Watch</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.hrw.org/reports/1989/WR89/Argentin.htm\">1989 Argentina report</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Portal Planeta Sedna. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.portalplanetasedna.com.ar/alfonsin.htm\">Resumen del Gobierno de Alfons\u00edn</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Todo-Argentina. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.todo-argentina.net/historia/democracia/alfonsin/1988.htm\">A\u00f1o 1988</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-nhsf-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-nhsf_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-nhsf_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Gabriela \u00c1guila. Nueva Historia de Santa Fe (2006). Vol. 11, <i>De los cordones industriales a la integraci\u00f3n del eje Mercosur (1940-2005).</i> Ch. 12, pp. 183.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Time.com. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jcgi.pathfinder.com/time/magazine/article/0,9171,957935,00.html\">The Fall and Fall of Argentina</a>.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Ra\u00fal_Alfons\u00edn\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Ra%C3%BAl_Alfons%C3%ADn\" title=\"Template:Ra\u00fal Alfons\u00edn\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Ra%C3%BAl_Alfons%C3%ADn\" title=\"Template talk:Ra\u00fal Alfons\u00edn\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Ra%C3%BAl_Alfons%C3%ADn&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Ra\u00fal_Alfons\u00edn\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Ra%C3%BAl_Alfons%C3%ADn\" title=\"Ra\u00fal Alfons\u00edn\">Ra\u00fal Alfons\u00edn</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Life and politics</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Propuesta_y_control\" title=\"Propuesta y control\">Propuesta y control</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_cuesti%C3%B3n_argentina\" title=\"La cuesti\u00f3n argentina\">La cuesti\u00f3n argentina</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Permanent_Assembly_for_Human_Rights\" title=\"Permanent Assembly for Human Rights\">Permanent Assembly for Human Rights</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pact_of_Olivos\" title=\"Pact of Olivos\">Pact of Olivos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Death_and_state_funeral_of_Ra%C3%BAl_Alfons%C3%ADn\" title=\"Death and state funeral of Ra\u00fal Alfons\u00edn\">Death and state funeral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Ra%C3%BAl_Alfons%C3%ADn\" class=\"mw-redirect\" title=\"Timeline of Ra\u00fal Alfons\u00edn\">Timeline</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"3\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Argentina.RaulAlfonsin.01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Argentina.RaulAlfonsin.01.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/22/Argentina.RaulAlfonsin.01.jpg/90px-Argentina.RaulAlfonsin.01.jpg\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/22/Argentina.RaulAlfonsin.01.jpg/135px-Argentina.RaulAlfonsin.01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/22/Argentina.RaulAlfonsin.01.jpg/180px-Argentina.RaulAlfonsin.01.jpg 2x\" data-file-width=\"480\" data-file-height=\"642\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Presidency_of_Ra%C3%BAl_Alfons%C3%ADn\" title=\"Presidency of Ra\u00fal Alfons\u00edn\">Presidency</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Events</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/National_Commission_on_the_Disappearance_of_Persons\" title=\"National Commission on the Disappearance of Persons\">CONADEP</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Austral_plan\" title=\"Austral plan\">Austral plan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trial_of_the_Juntas\" title=\"Trial of the Juntas\">Trial of the Juntas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1987_Carapintada_mutiny\" title=\"1987 Carapintada mutiny\">1987 Carapintada mutiny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spring_plan\" title=\"Spring plan\">Spring plan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1989_attack_on_La_Tablada_Regiment\" class=\"mw-redirect\" title=\"1989 attack on La Tablada Regiment\">1989 attack on La Tablada Regiment</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">1989 riots in Argentina</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Elections</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Argentine_general_election,_1983\" title=\"Argentine general election, 1983\">1983 general election</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Argentine_Beagle_conflict_dispute_resolution_referendum,_1984\" title=\"Argentine Beagle conflict dispute resolution referendum, 1984\">Argentine Beagle conflict dispute resolution referendum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Argentine_legislative_election,_1985\" title=\"Argentine legislative election, 1985\">1985 midterm elections</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Argentine_legislative_election,_1987\" title=\"Argentine legislative election, 1987\">1987 midterm elections</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Laws</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Full_stop_law\" title=\"Full stop law\">Full stop law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_of_Due_Obedience\" title=\"Law of Due Obedience\">Law of Due Obedience</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Family</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Lorenza_Barreneche\" title=\"Mar\u00eda Lorenza Barreneche\">Mar\u00eda Lorenza Barreneche</a> (wife)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ricardo_Alfons%C3%ADn\" title=\"Ricardo Alfons\u00edn\">Ricardo Alfons\u00edn</a> (son)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2158\nCached time: 20180919221608\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.128 seconds\nReal time usage: 0.175 seconds\nPreprocessor visited node count: 442/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 35207/2097152 bytes\nTemplate argument size: 293/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2599/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.026/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.51 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  105.843      1 -total\n 41.57%   43.996      1 Template:History_of_Argentina\n 38.16%   40.385      1 Template:Sidebar_with_collapsible_lists\n 13.41%   14.193      1 Template:Reflist\n 13.14%   13.913      1 Template:Portalbar\n 12.69%   13.429      1 Template:Refbegin\n 12.61%   13.344      1 Template:Ra\u00fal_Alfons\u00edn\n 12.23%   12.946      2 Template:Navbox\n  8.14%    8.614      1 Template:Portal-inline\n  4.06%    4.297      1 Template:Region_history_sidebar_title\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:5260416-0!canonical and timestamp 20180919221608 and revision id 838223724\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Disturbios_de_Argentina_de_1989","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Disturbios de Argentina de 1989"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B4%D9%88%D8%B1%D8%B4%E2%80%8C%D9%87%D8%A7%DB%8C_%DB%B1%DB%B9%DB%B8%DB%B9_%D8%AF%D8%B1_%D8%A2%D8%B1%DA%98%D8%A7%D9%86%D8%AA%DB%8C%D9%86","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0634\u0648\u0631\u0634\u200c\u0647\u0627\u06cc \u06f1\u06f9\u06f8\u06f9 \u062f\u0631 \u0622\u0631\u0698\u0627\u0646\u062a\u06cc\u0646"}],"categories":[{"sortkey":"1989 Riots In Argentina","*":"Presidency_of_Ra\u00fal_Alfons\u00edn"},{"sortkey":"1989 Riots In Argentina","*":"Emergency_laws"},{"sortkey":"1989 Riots In Argentina","*":"Protests_in_Argentina"},{"sortkey":"1989 Riots In Argentina","*":"Riots_and_civil_disorder_in_Argentina"},{"sortkey":"1989 Riots In Argentina","*":"Inflation_in_Argentina"},{"sortkey":"Argentina","*":"1989_riots"},{"sortkey":"Riots In Argentina, 1989","*":"1989_in_Argentina"},{"sortkey":"1989 Riots In Argentina","*":"1990_in_Argentina"},{"sortkey":"1989 Riots In Argentina","*":"Political_riots"},{"sortkey":"1989 Riots In Argentina","*":"Food_riots"},{"sortkey":"Argentina","*":"1990_riots"},{"sortkey":"1989 Riots In Argentina","*":"Looting"},{"sortkey":"1989 Riots In Argentina","*":"Economic_crises_in_Argentina"},{"sortkey":"1989 Riots In Argentina","*":"1989_protests"},{"sortkey":"1989 Riots In Argentina","*":"May_1989_events"},{"sortkey":"1989 Riots In Argentina","*":"June_1989_events"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History of Argentina"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ra\u00fal Alfons\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"1963 Argentine Navy revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"1987 Carapintada mutiny"},{"ns":0,"exists":"","*":"1989 attack on La Tablada Regiment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglo-French blockade of the R\u00edo de la Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine Beagle conflict dispute resolution referendum, 1984"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine Civil Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine Constitution of 1853"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine Declaration of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine austral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine general election, 1983"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine legislative election, 1985"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine legislative election, 1987"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arturo Frondizi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arturo Umberto Illia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austral plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardino Rivadavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cacerolazo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Menem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colonial Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Congress of Tucum\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conquest of the Desert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curfew"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00f3rdoba, Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Death and state funeral of Ra\u00fal Alfons\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"December 2001 riots (Argentina)"},{"ns":0,"exists":"","*":"December 2001 riots in Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demonstration (people)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dirty War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economic shortage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eva Per\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exchange rate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Falklands War"},{"ns":0,"exists":"","*":"French blockade of the R\u00edo de la Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Full stop law"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Confederation of Labour (Argentina)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generation of '80"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governorate of New Andalusia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governorate of the R\u00edo de la Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Argentina (1916\u201330)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horacio Usandizaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human Rights Watch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human shield"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hyperinflation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inca Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples in Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infamous Decade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Manuel de Rosas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Per\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justicialist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kirchnerism"},{"ns":0,"exists":"","*":"La cuesti\u00f3n argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law of Due Obedience"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of food riots"},{"ns":0,"exists":"","*":"Looting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda Lorenza Barreneche"},{"ns":0,"exists":"","*":"May Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montoneros"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Commission on the Disappearance of Persons"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Reorganization Process"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pact of Olivos"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Revolutionary Army (Argentina)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Permanent Assembly for Human Rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peronism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pre-Columbian era"},{"ns":0,"exists":"","*":"Presidency of Ra\u00fal Alfons\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Price controls"},{"ns":0,"exists":"","*":"Propuesta y control"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ra\u00fal Alfonsin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ra\u00fal Alfons\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revoluci\u00f3n Libertadora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricardo Alfons\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rise of the Argentine Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosario"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Audiencia of Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soup kitchen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spring plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"State of emergency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Ra\u00fal Alfons\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trial of the Juntas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viceroyalty of the R\u00edo de la Plata"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:History of Argentina"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Ra\u00fal Alfons\u00edn"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:History of Argentina"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Argentina"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:History"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Sociology"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History of Argentina"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Region history sidebar title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portalbar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ra\u00fal Alfons\u00edn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/a"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/s"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/h"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Sol_de_Mayo-Bandera_de_Argentina.svg","Flag_of_Argentina.svg","Logo_sociology.svg","P_history.svg","Argentina.RaulAlfonsin.01.jpg"],"externallinks":["https://www.hrw.org/reports/1989/WR89/Argentin.htm","http://www.portalplanetasedna.com.ar/alfonsin.htm","http://www.todo-argentina.net/historia/democracia/alfonsin/1988.htm","http://jcgi.pathfinder.com/time/magazine/article/0,9171,957935,00.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Build-up","number":"1","index":"1","fromtitle":"1989_riots_in_Argentina","byteoffset":1057,"anchor":"Build-up"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The riots in Rosario","number":"2","index":"2","fromtitle":"1989_riots_in_Argentina","byteoffset":3314,"anchor":"The_riots_in_Rosario"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Riots in 1990","number":"3","index":"3","fromtitle":"1989_riots_in_Argentina","byteoffset":5261,"anchor":"Riots_in_1990"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"1989_riots_in_Argentina","byteoffset":5617,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"1989_riots_in_Argentina","byteoffset":5736,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"1989 riots in Argentina","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"1989 Riots In Argentina"},{"name":"wikibase_item","*":"Q4585599"}]}}