{"parse":{"title":"Esquilache Riots","pageid":3186008,"revid":826466191,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:377px;\"><a href=\"/wiki/File:Esquilache_riots.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Esquilache_riots.jpg/375px-Esquilache_riots.jpg\" width=\"375\" height=\"272\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Esquilache_riots.jpg/563px-Esquilache_riots.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Esquilache_riots.jpg/750px-Esquilache_riots.jpg 2x\" data-file-width=\"759\" data-file-height=\"551\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Esquilache_riots.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>The Esquilache Riots</i>, by <a href=\"/wiki/Francisco_de_Goya\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francisco de Goya\">Francisco de Goya</a></div></div></div>\n<p>The <b>Esquilache Riots</b> (<i>Mot\u00edn de Esquilache</i>) occurred in March 1766 during the rule of <a href=\"/wiki/Charles_III_of_Spain\" title=\"Charles III of Spain\">Charles III of Spain</a>.  Caused mostly by the growing discontent in <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a> about the rising costs of bread and other <a href=\"/wiki/Staple_food\" title=\"Staple food\">staples</a>, they were sparked off by a series of measures regarding Spaniards' apparel that had been enacted by <a href=\"/wiki/Leopoldo_de_Gregorio\" class=\"mw-redirect\" title=\"Leopoldo de Gregorio\">Leopoldo de Gregorio, Marqu\u00e9s de Esquilache</a>, a <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Naples\" title=\"Kingdom of Naples\">Neapolitan</a> minister whom Charles favored.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#The_riots_begin\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">The riots begin</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Aftermath\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Aftermath</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Comparisons\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Comparisons</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Esquilache_Riots&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Esquilache's plan was to terminate the wearing of <a href=\"/wiki/Spaniard_cloak\" title=\"Spaniard cloak\">long capes</a> and broad-brimmed hats (<i><a href=\"/wiki/Slouch_hat\" title=\"Slouch hat\">chambergos</a></i>) by male <i>madrile\u00f1os</i>, replacing these traditional garments with French-style short capes and <a href=\"/wiki/Tricorn_hat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tricorn hat\">three-cornered hats</a>. This reform was intended to modernize the appearance of conservative Spanish society and improve public safety, since the long capes were supposedly thought to facilitate the concealment of weapons, while the large hats were thought to conceal a person's face, a safeguard for criminals.\n</p><p>The new policies did not immediately catch the attention of the populace, as more pressing issues fanned the flames of popular discontent, namely the rising prices in <a href=\"/wiki/Bread\" title=\"Bread\">bread</a>, <a href=\"/wiki/Oil\" title=\"Oil\">oil</a>, <a href=\"/wiki/Coal\" title=\"Coal\">coal</a>, and cured meat, caused in part by Esquilache's liberalization of the grain trade. Moreover, these measures at first were only applied to the royal household and staff (January 21, 1766).\n</p><p>Under pain of arrest, these royal functionaries adopted the measures en masse.  Having applied these initial measures, Esquilache proceeded to impose them on the general population.  The writer and government official <a href=\"/wiki/Pedro_Rodr%C3%ADguez_de_Campomanes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pedro Rodr\u00edguez de Campomanes\">Pedro Rodr\u00edguez de Campomanes</a> and the body known as the <i><a href=\"/wiki/Council_of_Castile\" title=\"Council of Castile\">Council of Castile</a></i> warned him that the confiscation of hats and cloaks would cause resentment amongst the people.\n</p><p>Esquilache nevertheless went ahead with these measures, and on March 10, 1766 placards appeared in Madrid prohibiting the wearing of these garments.  Popular reaction was immediate: the placards were torn off the walls.  Soldiers were mobilized and local authorities were attacked by the populace. Rioters shouted \"Long Live Spain! Death to Esquilache!\"<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_riots_begin\">The riots begin</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Esquilache_Riots&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: The riots begin\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Mons%C3%B3_Esquilache.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6f/Mons%C3%B3_Esquilache.jpg/250px-Mons%C3%B3_Esquilache.jpg\" width=\"250\" height=\"168\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6f/Mons%C3%B3_Esquilache.jpg/375px-Mons%C3%B3_Esquilache.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6f/Mons%C3%B3_Esquilache.jpg/500px-Mons%C3%B3_Esquilache.jpg 2x\" data-file-width=\"2913\" data-file-height=\"1952\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Mons%C3%B3_Esquilache.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Demonstrators being outfitted as<br /> \"Hats-and-Capes\"; painting by<br /> <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mart%C3%AD_y_Mons%C3%B3\" title=\"Jos\u00e9 Mart\u00ed y Mons\u00f3\">Jos\u00e9 Mart\u00ed y Mons\u00f3</a> (1864)</div></div></div>\n<p>On <a href=\"/wiki/Palm_Sunday\" title=\"Palm Sunday\">Palm Sunday</a>, around 4 o'clock in the afternoon, two townsmen, dressed in the forbidden long capes and <i>chambergos</i>, provocatively crossed the little square of <a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B3n_Mart%C3%ADn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f3n Mart\u00edn (page does not exist)\">Ant\u00f3n Mart\u00edn</a>. Several soldiers on guard duty stopped them to inquire about their garments. Insults were exchanged and the soldiers tried to detain them. One of the townsmen unsheathed a sword and whistled. A band of townspeople appeared and the soldiers fled. The rioters quickly took over Plaza de los Inv\u00e1lidos where muskets and sabers were stored. 2,000 rioters marched on the <a href=\"/wiki/Calle_Atocha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Calle Atocha\">Calle Atocha</a> to the <a href=\"/wiki/Plaza_Mayor_(Madrid)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Plaza Mayor (Madrid)\">Plaza Mayor</a>, yelling insults against Esquilache. They ran into <a href=\"/w/index.php?title=Luis_Antonio_Fern%C3%A1ndez_de_C%C3%B3rdoba_y_Sp%C3%ADnola&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Antonio Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba y Sp\u00ednola (page does not exist)\">Luis Antonio Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba y Sp\u00ednola</a>, the 11th <a href=\"/wiki/Duke_of_Medinaceli\" title=\"Duke of Medinaceli\">Duke of Medinaceli</a>, whom they surrounded, and they forced him to approach the king with a series of petitions.\n</p><p>The duke reported to the king, who remained calm, unaware of the seriousness of the situation. The rioters meanwhile had destroyed many of the 5,000 <a href=\"/wiki/Lamp_post\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lamp post\">lampposts</a> that had been erected throughout the city by order of the king as another well-intended modernization policy. The rioters' petition had included the demand that the unpopular <i>Guardia Valona</i> (<a href=\"/wiki/Walloon_Guard\" class=\"mw-redirect\" title=\"Walloon Guard\">Walloon Guard</a>) be disbanded. This regiment of the Royal Guard was recruited in the <a href=\"/wiki/Austrian_Netherlands\" title=\"Austrian Netherlands\">Austrian Netherlands</a> and formed part of the permanent garrison of Madrid. A servant attached to Esquilache's household was knifed when the rioters made their way to the minister's mansion, which they sacked. They also stoned the mansion of the <a href=\"/wiki/Jer%C3%B3nimo_Grimaldi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jer\u00f3nimo Grimaldi\">Grimaldi</a> and approached the mansion of the <a href=\"/wiki/Francesco_Sabatini\" title=\"Francesco Sabatini\">Sabatini</a>. That night, a portrait of Esquilache was burned in the Plaza Mayor. The king still had done nothing.\n</p><p>On March 24, the situation worsened. The rioters, much strengthened in numbers and in confidence, marched towards where the king was residing, in the Arco de la Armer\u00eda de Palacio, which was defended by Spanish troops alongside the Walloons.\n</p><p>The Walloon troops fired and killed a woman, increasing the number of rioters. A priest who made himself the rioters' representative managed to make his way to Charles and present him with the petitions. The priest's tone was ominous, and he promised to reduce <a href=\"/wiki/Royal_Palace_of_Madrid\" title=\"Royal Palace of Madrid\">the king's palace</a> to rubble within two hours if the demands were not met. The rioters' demands included:\n</p>\n<ol><li>That the minister Esquilache and all of his family leave Spain.</li>\n<li>That there only be Spanish ministers in the government.</li>\n<li>That the Walloon Guard be disbanded.</li>\n<li>That the price of basic goods be lowered.</li>\n<li>That the Juntas de Abastos be suppressed.</li>\n<li>That the troops withdraw to their respective headquarters.</li>\n<li>That the use of the long cape and broad-brimmed hat be permitted.</li>\n<li>That His Majesty show himself and speak from his own mouth his desire to fulfill and satisfy these demands.</li></ol>\n<p>The king was inclined to accept the demands, despite being counselled not do so by several of his ministers. Those ministers who believed he should accept the rioters' demands emphasized that the riots were not a challenge against royal authority, but that they could develop into such should the demands be ignored. Charles appeared on the palace balcony. The rioters once again presented their demands. Charles calmly acceded to their demands. He and his Walloon Guard retired to the palace.\n</p><p>This act temporarily calmed the populace. However, fearing for his own safety, Charles then decided to retreat to <a href=\"/wiki/Aranjuez\" title=\"Aranjuez\">Aranjuez</a> with the rest of his family and his ministers, including Esquilache.\n</p><p>A military junta took measures to restore order. The city remained calm. However, upon hearing that Charles had left secretly for Aranjuez, anger spread that the king had simply accepted the demands in order to make his subsequent escape. There were also fears that a large force of royal troops would approach Madrid and crush the revolt.\n</p><p>In reaction to these fears, some 30,000 people, including men, women, and children, surrounded the house of Diego Rojas Contreras, <a href=\"/wiki/Bishop_of_Cartagena\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of Cartagena\">bishop of Cartagena</a> and president of the Council of Castile. The bishop was instructed to inform the king of the popular mood and to draw up a series of demands. An emissary was sent to Aranjuez and the bishop remained trapped. Meanwhile, the townspeople had begun to sack military buildings and stores, releasing prisoners. The king replied with a letter that stated that he sincerely promised to comply with the demands of his people, and asked for calm and order.\n</p><p>This calmed the populace once again. Esquilache was also dismissed, a move that both Charles and Esquilache lamented.  Esquilache felt that his modernizing reforms had deserved a <a href=\"/wiki/Statue\" title=\"Statue\">statue</a>, and would comment that he had cleaned and paved the city streets and had created <a href=\"/wiki/Boulevard\" title=\"Boulevard\">boulevards</a> and had nevertheless been dismissed. He was given the ambassadorship to <a href=\"/wiki/Venice\" title=\"Venice\">Venice</a>, where he subsequently died.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Aftermath\">Aftermath</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Esquilache_Riots&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Aftermath\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Still fearing for his own safety, Charles remained at Aranjuez, leaving the government in the hands of his minister <a href=\"/wiki/Pedro_Pablo_Abarca_de_Bolea,_Count_of_Aranda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pedro Pablo Abarca de Bolea, Count of Aranda\">Pedro Pablo Abarca de Bolea, Count of Aranda</a>.  Doing so damaged his reputation.  The king remained at Aranjuez as Aranda and troops were sent there to protect him.  Aranda's arrival calmed Charles down but the king remained in the city until mid-April.\n</p><p>In Madrid, Aranda meanwhile had convinced the populace to adopt the French-style short capes and three-cornered hats, first meeting with the members of Madrid's five major <a href=\"/wiki/Guild\" title=\"Guild\">guilds</a> (<i>Gremios Mayores</i>) and 53 minor guilds (<i>Gremios Menores</i>).  Aranda managed to convince these members that the <i>chambergo</i> and the long cape was nothing but the apparel of <i>el verdugo</i> \u2013the hated <a href=\"/wiki/Hanging\" title=\"Hanging\">hangman</a> or executioner- and that no respectable person would wear such a thing.  The populace thus gradually and peacefully adopted more modern apparel.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (February 2016)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>Charles III's advisers blamed the riots as a <a href=\"/wiki/Jesuit_conspiracy_theories\" title=\"Jesuit conspiracy theories\">plot organized by the Jesuits</a>.  The riots thus helped seal the fate of the Jesuits, already not in favor in Charles III's court. One scholar states that \"Charles III would never had dared to expel the Jesuits had he not been assured of the support of an influential party within the Spanish Church.\"<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>  The Spanish Crown <a href=\"/wiki/Suppression_of_the_Society_of_Jesus\" title=\"Suppression of the Society of Jesus\">expelled the Jesuits in January 1767</a> and dismantled the Jesuit missions of the Americas.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Despite the near-insurrection of the populace, Charles would continue his program of reforms.  The painter <a href=\"/wiki/Francisco_de_Goya\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francisco de Goya\">Francisco de Goya</a>, an eyewitness to these events, would paint his <i>Mot\u00edn de Esquilache</i> around 1766-7.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Comparisons\">Comparisons</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Esquilache_Riots&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Comparisons\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>In the 17th century <a href=\"/wiki/Qing\" class=\"mw-redirect\" title=\"Qing\">Qing</a> <a href=\"/wiki/China\" title=\"China\">China</a> ordered all men to adopt queue hairstyle. See <a href=\"/wiki/Queue_(hairstyle)\" title=\"Queue (hairstyle)\">queue order</a>.</li>\n<li>In 1698 <a href=\"/wiki/Peter_the_Great#Early_reign\" title=\"Peter the Great\">Czar Peter the Great</a> commanded all of his courtiers and officials to cut off their long beards and wear European clothing.</li>\n<li>British youths in <a href=\"/wiki/Hoodie#Social_fears\" title=\"Hoodie\">hoodies</a> have been the target of a campaign by <a href=\"/wiki/Tony_Blair\" title=\"Tony Blair\">Tony Blair</a> based on the assumption that hoods conceal the identity of criminals.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkey</a>, in 1925, <a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk\" title=\"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\">Mustafa Kemal Atat\u00fcrk</a> banned the traditional local hat, the <a href=\"/wiki/Fez_(hat)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fez (hat)\">fez</a> as a decadent costume herited from the decadent <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Esquilache_Riots&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Enlightenment_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Enlightenment Spain\">Enlightenment Spain</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Esquilache\" title=\"Esquilache\">Esquilache</a></i>, a 1989 Spanish film about the life of the Marques and the riot.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Esquilache_Riots&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Anes, Gonzalo. \"Antecedentes pr\u00f3ximos del mot\u00edn contra Esquilache\". <i>Moneda y Cr\u00e9dito, 128 (1974), pp. 219-24.</i></li>\n<li>Egu\u00eda Ruiz, Constancio. <i>Los jesuitas y el mot\u00edn de Esquilache</i>. Madrid 1947.</li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Lynch_(historian)\" title=\"John Lynch (historian)\">Lynch, John</a>, <i><a href=\"/w/index.php?title=Bourbon_Spain,_1700-1808&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bourbon Spain, 1700-1808 (page does not exist)\">Bourbon Spain, 1700-1808</a>. London: Basil Black 1989.</i></li>\n<li>Navarro Latorre, J. <i>Hace doscientos a\u00f1os. Estado actual de los problemas hist\u00f3ricos del mot\u00edn de Esquilache</i>. Madrid 1966.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Laura. \"The Riots of 1766 in Madrid\", <i>European Studies Review</i> 3,3(1973), pp.&#160;223\u201342.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Laura. \"The Spanish Riots of 1766\", <i>Past and Present</i> 59, (1973), pp.&#160;117\u201346.</li>\n<li>Vilar, Pierre. \"El mot\u00edn de Esquilache y las crisis del Antiguo R\u00e9gimen.\" <i>Revista de Occidente</i>, 107 (1972), pp.&#160;200\u201347.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Esquilache_Riots&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.personal.us.es/alporu/historia/motin_esquilache.htm\">Mot\u00edn de Esquilache</a></li></ul>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">D.A. Brading, <i>The First America: The Spanish Monarchy, Creole Patriots, and the Liberal State, 1492-1867</i>. Cambridge: Cambridge University Press 1991, p. 499.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Brading, <i>The First America</i>, p. 499.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">L\u00f3pez, Adalberto (2007) [first published 1976]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=vD5SXlVFSg0C\"><i>The Colonial History of Paraguay: The Revolt of the Comuneros, 1721-1735</i></a>. New Brunswick, New Jersey: Transaction Publishers. pp.&#160;162\u2013163. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7658-0745-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-7658-0745-8\">978-0-7658-0745-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Colonial+History+of+Paraguay%3A+The+Revolt+of+the+Comuneros%2C+1721-1735&amp;rft.place=New+Brunswick%2C+New+Jersey&amp;rft.pages=162-163&amp;rft.pub=Transaction+Publishers&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-0-7658-0745-8&amp;rft.aulast=L%C3%B3pez&amp;rft.aufirst=Adalberto&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DvD5SXlVFSg0C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEsquilache+Riots\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1256\nCached time: 20180908201646\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.100 seconds\nReal time usage: 0.143 seconds\nPreprocessor visited node count: 354/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4605/2097152 bytes\nTemplate argument size: 582/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2001/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.039/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.79 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  107.766      1 -total\n 51.30%   55.288      1 Template:Citation_needed\n 36.73%   39.578      1 Template:Fix\n 34.94%   37.656      1 Template:Reflist\n 25.36%   27.329      1 Template:Cite_book\n 25.36%   27.328      3 Template:Category_handler\n 12.53%   13.505      1 Template:Es_icon\n 10.67%   11.494      1 Template:Link_language\n  9.71%   10.464      1 Template:Delink\n  3.11%    3.352      1 Template:Fix/category\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3186008-0!canonical and timestamp 20180908201646 and revision id 826466191\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Mot%C3%AD_de_Squillace","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Mot\u00ed de Squillace"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Madrider_Hutaufstand","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Madrider Hutaufstand"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Mot%C3%ADn_de_Esquilache","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Mot\u00edn de Esquilache"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Tumulto_de_Eskila%C4%89o","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Tumulto de Eskila\u0109o"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Esquilacheren_aurkako_matxinada","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Esquilacheren aurkako matxinada"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9volte_contre_Esquilache","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"R\u00e9volte contre Esquilache"},{"lang":"io","url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Sedicio_di_Squillace","langname":"Ido","autonym":"Ido","*":"Sedicio di Squillace"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Mot%C3%ADn_de_Esquilache","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Mot\u00edn de Esquilache"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Upor_Esquilache","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Upor Esquilache"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_February_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"","*":"Riots_and_civil_disorder_in_Spain"},{"sortkey":"","*":"1760s_riots"},{"sortkey":"","*":"1766_in_Spain"},{"sortkey":"","*":"Conflicts_in_1766"},{"sortkey":"","*":"Food_riots"},{"sortkey":"","*":"Price_controls"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from February 2016"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aranjuez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bishop of Cartagena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boulevard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bread"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calle Atocha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles III of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"China"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duke of Medinaceli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enlightenment Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esquilache"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fez (hat)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francesco Sabatini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco de Goya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guild"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanging"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hoodie"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jer\u00f3nimo Grimaldi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jesuit conspiracy theories"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Lynch (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mart\u00ed y Mons\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Naples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lamp post"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leopoldo de Gregorio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palm Sunday"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Pablo Abarca de Bolea, Count of Aranda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Rodr\u00edguez de Campomanes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter the Great"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plaza Mayor (Madrid)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Qing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Queue (hairstyle)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Palace of Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slouch hat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spaniard cloak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Staple food"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suppression of the Society of Jesus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tony Blair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tricorn hat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walloon Guard"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f3n Mart\u00edn"},{"ns":0,"*":"Luis Antonio Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba y Sp\u00ednola"},{"ns":0,"*":"Bourbon Spain, 1700-1808"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Esquilache_riots.jpg","Mons\u00f3_Esquilache.jpg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=vD5SXlVFSg0C","http://www.personal.us.es/alporu/historia/motin_esquilache.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Esquilache_Riots","byteoffset":575,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The riots begin","number":"2","index":"2","fromtitle":"Esquilache_Riots","byteoffset":2460,"anchor":"The_riots_begin"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Aftermath","number":"3","index":"3","fromtitle":"Esquilache_Riots","byteoffset":7530,"anchor":"Aftermath"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Comparisons","number":"4","index":"4","fromtitle":"Esquilache_Riots","byteoffset":9653,"anchor":"Comparisons"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"5","fromtitle":"Esquilache_Riots","byteoffset":10308,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"6","index":"6","fromtitle":"Esquilache_Riots","byteoffset":10432,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"Esquilache_Riots","byteoffset":11207,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Esquilache Riots","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1883498"}]}}