{"parse":{"title":"Thor's Fight with the Giants","pageid":49626122,"revid":803322879,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:M%C3%A5rten_Eskil_Winge_-_Tor%27s_Fight_with_the_Giants_-_Google_Art_Project.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/M%C3%A5rten_Eskil_Winge_-_Tor%27s_Fight_with_the_Giants_-_Google_Art_Project.jpg/220px-M%C3%A5rten_Eskil_Winge_-_Tor%27s_Fight_with_the_Giants_-_Google_Art_Project.jpg\" width=\"220\" height=\"318\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/M%C3%A5rten_Eskil_Winge_-_Tor%27s_Fight_with_the_Giants_-_Google_Art_Project.jpg/330px-M%C3%A5rten_Eskil_Winge_-_Tor%27s_Fight_with_the_Giants_-_Google_Art_Project.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/M%C3%A5rten_Eskil_Winge_-_Tor%27s_Fight_with_the_Giants_-_Google_Art_Project.jpg/440px-M%C3%A5rten_Eskil_Winge_-_Tor%27s_Fight_with_the_Giants_-_Google_Art_Project.jpg 2x\" data-file-width=\"3063\" data-file-height=\"4430\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:M%C3%A5rten_Eskil_Winge_-_Tor%27s_Fight_with_the_Giants_-_Google_Art_Project.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Thor's Fight with the Giants</i></div></div></div>\n<p><i><b>Thor's Fight with the Giants</b></i> (<a href=\"/wiki/Swedish_language\" title=\"Swedish language\">Swedish</a>: <i><span lang=\"sv\"><b>Tors strid med j\u00e4ttarna</b></span></i>) is an 1872 painting by the Swedish artist <a href=\"/wiki/M%C3%A5rten_Eskil_Winge\" title=\"M\u00e5rten Eskil Winge\">M\u00e5rten Eskil Winge</a>. It depicts the <a href=\"/wiki/Norse_mythology\" title=\"Norse mythology\">Norse god</a> <a href=\"/wiki/Thor\" title=\"Thor\">Thor</a> in a battle against the <a href=\"/wiki/J%C3%B6tunn\" title=\"J\u00f6tunn\">j\u00f6tnar</a>. The thunder god rides his chariot pulled by the goats <a href=\"/wiki/Tanngrisnir_and_Tanngnj%C3%B3str\" title=\"Tanngrisnir and Tanngnj\u00f3str\">Tanngrisnir and Tanngnj\u00f3str</a>, wears his belt <a href=\"/wiki/Megingj%C3%B6r%C3%B0\" title=\"Megingj\u00f6r\u00f0\">Megingj\u00f6r\u00f0</a> and swings his hammer <a href=\"/wiki/Mj%C3%B6lnir\" title=\"Mj\u00f6lnir\">Mj\u00f6lnir</a>. The painting was made using oil on canvas, has the dimensions 484 x 333 centimeters and belongs to <a href=\"/wiki/Nationalmuseum\" title=\"Nationalmuseum\">Nationalmuseum</a> in Stockholm.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Reception\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Reception</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Thor%27s_Fight_with_the_Giants&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Winge was a professor at the <a href=\"/wiki/Royal_Swedish_Academy_of_Arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Royal Swedish Academy of Arts\">Royal Swedish Academy of Arts</a>, where <a href=\"/wiki/History_painting\" title=\"History painting\">history painting</a> was regarded as the most important genre of art. He also belonged to the Swedish <a href=\"/wiki/National_liberalism\" title=\"National liberalism\">national liberal</a> movement in which Norse myths and legends were frequently used as motifs.<sup id=\"cite_ref-hedstrom_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hedstrom-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The painting was finished in 1872 and bought by king <a href=\"/wiki/Charles_XV_of_Sweden\" title=\"Charles XV of Sweden\">Charles XV</a>, who died the same year and bequeathed it to <a href=\"/wiki/Nationalmuseum\" title=\"Nationalmuseum\">Nationalmuseum</a>.<sup id=\"cite_ref-nationalmuseum_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nationalmuseum-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Reception\">Reception</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Thor%27s_Fight_with_the_Giants&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Reception\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The painting was exhibited publicly at Nationalmuseum in 1872. It was received positively in the press and immediately drew large crowds, creating queues that could take hours to get through. The young <a href=\"/wiki/August_Strindberg\" title=\"August Strindberg\">August Strindberg</a> wrote a positive review where he interpreted the motif as a depiction of truth's struggle against the lie.<sup id=\"cite_ref-hedstrom_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hedstrom-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In the 20th century the painting became popular among contemporary nationalists.<sup id=\"cite_ref-nationalmuseum_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nationalmuseum-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The art historian Per Hedstr\u00f6m wrote in <i><a href=\"/wiki/Dagens_Nyheter\" title=\"Dagens Nyheter\">Dagens Nyheter</a></i> in 1992 that the painting, which was no longer exhibited publicly, had become popular among <a href=\"/wiki/Skinhead\" title=\"Skinhead\">skinheads</a>. Hedstr\u00f6m wrote that the dark j\u00f6tnar could be interpreted as immigrants, and speculated that the <a href=\"/wiki/Swastika\" title=\"Swastika\">swastika</a> on Thor's belt might add further to the appeal. Hedstr\u00f6m wrote: \"So can the meaning of an image shift from being a symbol for liberty and enlightenment to becoming a symbol for <a href=\"/wiki/Xenophobia\" title=\"Xenophobia\">xenophobia</a> and <a href=\"/wiki/Far-right_politics\" title=\"Far-right politics\">right-wing extremism</a>. From being an image for an elite to becoming a cult image within a subculture.\"<sup id=\"cite_ref-hedstrom_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hedstrom-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Thor%27s_Fight_with_the_Giants&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Swastika_(Germanic_Iron_Age)\" title=\"Swastika (Germanic Iron Age)\">Swastika (Germanic Iron Age)</a>, appearing on Thor's belt in this painting, the symbol appears throughout the archaeological record of the ancient Germanic peoples</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Thor%27s_Fight_with_the_Giants&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-hedstrom-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-hedstrom_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hedstrom_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hedstrom_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Hedstr\u00f6m, Per (1992-09-27). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dn.se/arkiv/kultur/galleriet-64\">\"Galleriet\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Dagens_Nyheter\" title=\"Dagens Nyheter\">Dagens Nyheter</a></i> (in Swedish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-03-02</span></span>. <q>S\u00e5 kan en bilds betydelse f\u00f6rskjutas fr\u00e5n att vara en symbol f\u00f6r frihet och upplysning till att bli en symbol f\u00f6r fr\u00e4mlingsfientlighet och h\u00f6gerextremism. Fr\u00e5n att vara en bild f\u00f6r en elit till att bli en kultbild inom en subkultur.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Dagens+Nyheter&amp;rft.atitle=Galleriet&amp;rft.date=1992-09-27&amp;rft.aulast=Hedstr%C3%B6m&amp;rft.aufirst=Per&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dn.se%2Farkiv%2Fkultur%2Fgalleriet-64&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThor%27s+Fight+with+the+Giants\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-nationalmuseum-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-nationalmuseum_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-nationalmuseum_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://emp-web-22.zetcom.ch/eMuseumPlus?service=direct/1/ResultLightboxView/result.t1.collection_lightbox.$TspTitleImageLink.link&amp;sp=10&amp;sp=Scollection&amp;sp=SfieldValue&amp;sp=0&amp;sp=0&amp;sp=3&amp;sp=Slightbox_3x4&amp;sp=0&amp;sp=Sdetail&amp;sp=0&amp;sp=F&amp;sp=T&amp;sp=5\">\"Tor's Fight with the Giants\"</a>. <a href=\"/wiki/Nationalmuseum\" title=\"Nationalmuseum\">Nationalmuseum</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-03-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Tor%27s+Fight+with+the+Giants&amp;rft.pub=Nationalmuseum&amp;rft_id=http%3A%2F%2Femp-web-22.zetcom.ch%2FeMuseumPlus%3Fservice%3Ddirect%2F1%2FResultLightboxView%2Fresult.t1.collection_lightbox.%24TspTitleImageLink.link%26sp%3D10%26sp%3DScollection%26sp%3DSfieldValue%26sp%3D0%26sp%3D0%26sp%3D3%26sp%3DSlightbox_3x4%26sp%3D0%26sp%3DSdetail%26sp%3D0%26sp%3DF%26sp%3DT%26sp%3D5&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThor%27s+Fight+with+the+Giants\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2137\nCached time: 20180921163849\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.212 seconds\nReal time usage: 0.259 seconds\nPreprocessor visited node count: 198/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4610/2097152 bytes\nTemplate argument size: 96/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3306/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.157/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.48 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  235.918      1 -total\n 60.25%  142.131      1 Template:Lang-sv\n 24.11%   56.870      1 Template:Reflist\n 16.07%   37.913      1 Template:Cite_news\n 13.77%   32.481      1 Template:Italictitle\n  2.49%    5.863      1 Template:Cite_web\n  0.85%    1.997      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:49626122-0!canonical and timestamp 20180921163848 and revision id 803322879\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Tors_strid_med_j%C3%A4ttarna","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Tors strid med j\u00e4ttarna"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Swedish-language_sources_(sv)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Swedish-language_text"},{"sortkey":"","*":"1872_paintings"},{"sortkey":"","*":"Norse_mythology_in_art_and_literature"},{"sortkey":"","*":"Paintings_in_Sweden"},{"sortkey":"","*":"Swedish_paintings"},{"sortkey":"","*":"Thor"},{"sortkey":"","*":"Goats_in_art"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"August Strindberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles XV of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dagens Nyheter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Far-right politics"},{"ns":0,"exists":"","*":"History painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f6tunn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Megingj\u00f6r\u00f0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mj\u00f6lnir"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e5rten Eskil Winge"},{"ns":0,"exists":"","*":"National liberalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalmuseum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norse mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Swedish Academy of Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skinhead"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swastika"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swastika (Germanic Iron Age)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tanngrisnir and Tanngnj\u00f3str"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xenophobia"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italictitle"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sv"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["M\u00e5rten_Eskil_Winge_-_Tor's_Fight_with_the_Giants_-_Google_Art_Project.jpg"],"externallinks":["http://www.dn.se/arkiv/kultur/galleriet-64","http://emp-web-22.zetcom.ch/eMuseumPlus?service=direct/1/ResultLightboxView/result.t1.collection_lightbox.$TspTitleImageLink.link&sp=10&sp=Scollection&sp=SfieldValue&sp=0&sp=0&sp=3&sp=Slightbox_3x4&sp=0&sp=Sdetail&sp=0&sp=F&sp=T&sp=5"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Thor's_Fight_with_the_Giants","byteoffset":669,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Reception","number":"2","index":"2","fromtitle":"Thor's_Fight_with_the_Giants","byteoffset":1936,"anchor":"Reception"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Thor's_Fight_with_the_Giants","byteoffset":3039,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Thor's_Fight_with_the_Giants","byteoffset":3220,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Thor's Fight with the Giants</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Thor's Fight with the Giants</i>"},{"name":"wikibase_item","*":"Q18449416"}]}}