{"parse":{"title":"News of a Kidnapping","pageid":3219310,"revid":742880668,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption style=\"font-style:italic;padding-bottom:0.2em;\">News of a Kidnapping <span class=\"Z3988\" title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=News+of+a+Kidnapping&amp;rft.author=%5B%5BGabriel+Garc%C3%ADa+M%C3%A1rquez%5D%5D&amp;rft.date=1996\"></span></caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:NewsOfAKidnapping.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"NewsOfAKidnapping.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/25/NewsOfAKidnapping.jpg/220px-NewsOfAKidnapping.jpg\" width=\"220\" height=\"286\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/2/25/NewsOfAKidnapping.jpg 1.5x\" data-file-width=\"277\" data-file-height=\"360\" /></a><div>First edition (Colombian)</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Author</th><td>\n<a href=\"/wiki/Gabriel_Garc%C3%ADa_M%C3%A1rquez\" title=\"Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez\">Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Country</th><td>\n<a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Language</th><td>\nSpanish</td></tr><tr><th scope=\"row\">Genre</th><td>\nnon-fiction</td></tr><tr><th scope=\"row\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Publication date</div></th><td>\n1996</td></tr></tbody></table> \n<p><i><b>News of a Kidnapping</b></i> (original Spanish title: <i>Noticia de un secuestro</i>) is a non-fiction book by <a href=\"/wiki/Gabriel_Garc%C3%ADa_M%C3%A1rquez\" title=\"Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez\">Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez</a>. It was first published in Spanish in 1996, with an English translation released in 1997.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Contents\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Contents</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Mir_Hossein_Moussavi\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Mir Hossein Moussavi</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Contents\">Contents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=News_of_a_Kidnapping&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Contents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The book recounts the kidnapping, imprisonment, and eventual release of a handful of prominent figures in <a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a> in the early 1990s by the <a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn_Cartel\" title=\"Medell\u00edn Cartel\">Medell\u00edn Cartel</a>, a <a href=\"/wiki/Drug_cartel\" title=\"Drug cartel\">drug cartel</a> founded and operated by <a href=\"/wiki/Pablo_Escobar\" title=\"Pablo Escobar\">Pablo Escobar</a>.\n</p><p>The book begins with an account of the abductions of <a href=\"/wiki/Maruja_Pach%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maruja Pach\u00f3n\">Maruja Pach\u00f3n</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Beatriz_Villamizar_de_Guerrero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Beatriz Villamizar de Guerrero (page does not exist)\">Beatriz Villamizar de Guerrero</a> the evening of 7 November 1990.<sup id=\"cite_ref-dd_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dd-1\">&#91;1&#93;</a></sup> People presume that Maruja was kidnapped because her sister is <a href=\"/w/index.php?title=Gloria_Pach%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gloria Pach\u00f3n (page does not exist)\">Gloria Pach\u00f3n</a>, widow of the journalist and <a href=\"/wiki/New_Liberalism_(Colombia)\" title=\"New Liberalism (Colombia)\">New Liberalism</a> founder <a href=\"/wiki/Luis_Carlos_Gal%C3%A1n\" title=\"Luis Carlos Gal\u00e1n\">Luis Carlos Gal\u00e1n</a>. Beatriz is Maruja's sister-in-law and her personal assistant.\n</p><p>The book then examines the first in a series of related kidnappings. On 30 August 1990, <a href=\"/wiki/Diana_Turbay\" title=\"Diana Turbay\">Diana Turbay</a>, director of the TV news program <i><a href=\"/w/index.php?title=Cript%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cript\u00f3n (page does not exist)\">Cript\u00f3n</a></i> and magazine <i><a href=\"/w/index.php?title=Hoy_x_Hoy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hoy x Hoy (page does not exist)\">Hoy x Hoy</a></i>, was abducted along with four members of her news team. They include editor <a href=\"/w/index.php?title=Azucena_Li%C3%A9vano&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Azucena Li\u00e9vano (page does not exist)\">Azucena Li\u00e9vano</a>, writer <a href=\"/w/index.php?title=Juan_Vitta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Vitta (page does not exist)\">Juan Vitta</a>, and camera operators <a href=\"/w/index.php?title=Richard_Becerra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Richard Becerra (page does not exist)\">Richard Becerra</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Orlando_Acevedo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Orlando Acevedo (page does not exist)\">Orlando Acevedo</a>. German journalist <a href=\"/w/index.php?title=Hero_Buss&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hero Buss (page does not exist)\">Hero Buss</a> was also with them when they were taken. Turbay was the daughter of former Colombian president and Liberal Party leader <a href=\"/wiki/Julio_C%C3%A9sar_Turbay\" class=\"mw-redirect\" title=\"Julio C\u00e9sar Turbay\">Julio C\u00e9sar Turbay</a>. She died, likely by <a href=\"/wiki/Friendly_fire\" title=\"Friendly fire\">friendly fire</a>, on 25 January 1991 in a police rescue raid on the compound where she was being held\n</p><p>The kidnappings on 18 September 1990 of <a href=\"/w/index.php?title=Marina_Montoya&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marina Montoya (page does not exist)\">Marina Montoya</a> and <a href=\"/wiki/Francisco_Santos_Calder%C3%B3n\" title=\"Francisco Santos Calder\u00f3n\">Francisco Santos Calder\u00f3n</a>, editor in chief of <i><a href=\"/wiki/El_Tiempo_(Colombia)\" title=\"El Tiempo (Colombia)\">El Tiempo</a></i> newspaper, are also recounted.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Mir_Hossein_Moussavi\">Mir Hossein Moussavi</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=News_of_a_Kidnapping&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Mir Hossein Moussavi\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>\"If you want to understand my situation, read <a href=\"/wiki/Gabriel_Garcia_Marquez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gabriel Garcia Marquez\">Gabriel Garcia Marquez</a>'s News of a <i>Kidnapping</i>\", Iranian opposition leader <a href=\"/wiki/Mir_Hossein_Moussavi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mir Hossein Moussavi\">Mir Hossein Moussavi</a> was quoted as having said in a meeting with his daughters in September 2011. Musavi, together with his wife, <a href=\"/wiki/Zahra_Rahnavard\" title=\"Zahra Rahnavard\">Zahra Rahnavard</a>, has been under house arrest since February 2011.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> After a week, some Persian book reference websites reported that <i>News of a Kidnapping</i> was among the best-selling \"rare books\"  in <a href=\"/wiki/Iran\" title=\"Iran\">Iran</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=News_of_a_Kidnapping&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-dd-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-dd_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.semana.com/enfoque/maruja-pachon-ex-ministra-educacion/124339-3.aspx\">Maruja Pachon, former Minister of Education</a>, Semana.com, 23 May 2009, accessed October 2012</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rferl.org/content/news_of_a_kidnapping_hit_in_iran_after_musavi_tip/24328771.html\">'News Of A Kidnapping' A Hit In Iran After Opposition Leader's Recommendation</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aftabnews.ir/vdcawyn6a49ne01.k5k4.html\">in Persian \u0631\u0645\u0627\u0646 \u00ab\u06af\u0632\u0627\u0631\u0634 \u06cc\u06a9 \u0622\u062f\u0645\u200c\u0631\u0628\u0627\u06cc\u06cc\u00bb \u062f\u0631 \u0635\u062f\u0631 \u067e\u0631\u0648\u0641\u0631\u0648\u0634\u200c\u062a\u0631\u06cc\u0646\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0627\u06cc\u0631\u0627\u0646</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=News_of_a_Kidnapping&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.enotes.com/news-kidnapping/\">News of a Kidnapping on e-notes.com</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Works_by_Gabriel_Garc\u00eda_M\u00e1rquez\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Gabriel_Garc%C3%ADa_M%C3%A1rquez\" title=\"Template:Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Gabriel_Garc%C3%ADa_M%C3%A1rquez\" title=\"Template talk:Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Gabriel_Garc%C3%ADa_M%C3%A1rquez&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Works_by_Gabriel_Garc\u00eda_M\u00e1rquez\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Category:Works_by_Gabriel_Garc%C3%ADa_M%C3%A1rquez\" title=\"Category:Works by Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez\">Works</a> by <a href=\"/wiki/Gabriel_Garc%C3%ADa_M%C3%A1rquez\" title=\"Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez\">Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:Novels_by_Gabriel_Garc%C3%ADa_M%C3%A1rquez\" title=\"Category:Novels by Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez\">Novels</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/In_Evil_Hour\" title=\"In Evil Hour\">In Evil Hour</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/One_Hundred_Years_of_Solitude\" title=\"One Hundred Years of Solitude\">One Hundred Years of Solitude</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Autumn_of_the_Patriarch\" title=\"The Autumn of the Patriarch\">The Autumn of the Patriarch</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Chronicle_of_a_Death_Foretold\" title=\"Chronicle of a Death Foretold\">Chronicle of a Death Foretold</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Love_in_the_Time_of_Cholera\" title=\"Love in the Time of Cholera\">Love in the Time of Cholera</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_General_in_His_Labyrinth\" title=\"The General in His Labyrinth\">The General in His Labyrinth</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Of_Love_and_Other_Demons\" title=\"Of Love and Other Demons\">Of Love and Other Demons</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Memories_of_My_Melancholy_Whores\" title=\"Memories of My Melancholy Whores\">Memories of My Melancholy Whores</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:Short_stories_by_Gabriel_Garc%C3%ADa_M%C3%A1rquez\" title=\"Category:Short stories by Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez\">Short stories</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Leaf_Storm\" title=\"Leaf Storm\">Leaf Storm</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/No_One_Writes_to_the_Colonel\" title=\"No One Writes to the Colonel\">No One Writes to the Colonel</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Big_Mama%27s_Funeral\" title=\"Big Mama&#39;s Funeral\">Big Mama's Funeral</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Incredible_and_Sad_Tale_of_Innocent_Er%C3%A9ndira_and_Her_Heartless_Grandmother\" title=\"The Incredible and Sad Tale of Innocent Er\u00e9ndira and Her Heartless Grandmother\">The Incredible and Sad Tale of Innocent Er\u00e9ndira and Her Heartless Grandmother</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Strange_Pilgrims\" title=\"Strange Pilgrims\">Strange Pilgrims</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Handsomest_Drowned_Man_in_the_World\" title=\"The Handsomest Drowned Man in the World\">The Handsomest Drowned Man in the World</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Very_Old_Man_with_Enormous_Wings\" title=\"A Very Old Man with Enormous Wings\">A Very Old Man with Enormous Wings</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:Books_by_Gabriel_Garc%C3%ADa_M%C3%A1rquez\" title=\"Category:Books by Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez\">Non-fiction</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Story_of_a_Shipwrecked_Sailor\" title=\"The Story of a Shipwrecked Sailor\">The Story of a Shipwrecked Sailor</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Clandestine_in_Chile\" title=\"Clandestine in Chile\">Clandestine in Chile</a></i></li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">News of a Kidnapping</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Living_to_Tell_the_Tale\" title=\"Living to Tell the Tale\">Living to Tell the Tale</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Speech</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Solitude_of_Latin_America\" title=\"The Solitude of Latin America\">The Solitude of Latin America</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Hourglass.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Hourglass.svg/25px-Hourglass.svg.png\" width=\"25\" height=\"42\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Hourglass.svg/38px-Hourglass.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Hourglass.svg/50px-Hourglass.svg.png 2x\" data-file-width=\"189\" data-file-height=\"315\" /></a></td><td><i>This article about a non-fiction history book is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=News_of_a_Kidnapping&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Hist-book-stub\" title=\"Template:Hist-book-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Hist-book-stub\" title=\"Template talk:Hist-book-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Hist-book-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1252\nCached time: 20180908223834\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.144 seconds\nReal time usage: 0.198 seconds\nPreprocessor visited node count: 830/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 16529/2097152 bytes\nTemplate argument size: 747/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1404/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.040/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.59 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  155.791      1 -total\n 57.95%   90.284      1 Template:Infobox_book\n 38.56%   60.079      1 Template:Infobox\n 21.22%   33.053      1 Template:Use_dmy_dates\n  9.86%   15.357      1 Template:DMCA\n  9.34%   14.546      1 Template:Wikidata_image\n  8.48%   13.209      1 Template:Dated_maintenance_category\n  7.31%   11.383      1 Template:Hist-book-stub\n  6.62%   10.310      1 Template:Gabriel_Garc\u00eda_M\u00e1rquez\n  5.79%    9.026      1 Template:FULLROOTPAGENAME\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3219310-0!canonical and timestamp 20180908223834 and revision id 742880668\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%97_%CE%B5%CE%AF%CE%B4%CE%B7%CF%83%CE%B7_%CE%BC%CE%B9%CE%B1%CF%82_%CE%B1%CF%80%CE%B1%CE%B3%CF%89%CE%B3%CE%AE%CF%82","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u0397 \u03b5\u03af\u03b4\u03b7\u03c3\u03b7 \u03bc\u03b9\u03b1\u03c2 \u03b1\u03c0\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ae\u03c2"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Noticia_de_un_secuestro","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Noticia de un secuestro"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%DA%AF%D8%B2%D8%A7%D8%B1%D8%B4_%DB%8C%DA%A9_%D8%A2%D8%AF%D9%85%E2%80%8C%D8%B1%D8%A8%D8%A7%DB%8C%DB%8C","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u06af\u0632\u0627\u0631\u0634 \u06cc\u06a9 \u0622\u062f\u0645\u200c\u0631\u0628\u0627\u06cc\u06cc"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Notizia_di_un_sequestro","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Notizia di un sequestro"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Not%C3%ADcia_de_um_Seq%C3%BCestro","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Not\u00edcia de um Seq\u00fcestro"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%BE_%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0421\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e \u043f\u043e\u0445\u0438\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/News_of_a_Kidnapping","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"News of a Kidnapping"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/Vest_o_jednoj_otmici","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"Vest o jednoj otmici"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_April_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_to_import_images_to_Wikidata"},{"sortkey":"","*":"1996_books"},{"sortkey":"","*":"Books_by_Gabriel_Garc\u00eda_M\u00e1rquez"},{"sortkey":"","*":"Colombian_literature"},{"sortkey":"","*":"Books_about_Colombia"},{"sortkey":"","*":"1990_in_Colombia"},{"sortkey":"","*":"Non-fiction_books_about_Colombian_drug_cartels"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"History_book_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from April 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Books by Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Novels by Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Short stories by Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Works by Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hist-book-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Very Old Man with Enormous Wings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Big Mama's Funeral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chronicle of a Death Foretold"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clandestine in Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diana Turbay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drug cartel"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Tiempo (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Santos Calder\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friendly fire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Garcia Marquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"In Evil Hour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio C\u00e9sar Turbay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leaf Storm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Living to Tell the Tale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Love in the Time of Cholera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Carlos Gal\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maruja Pach\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medell\u00edn Cartel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Memories of My Melancholy Whores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mir Hossein Moussavi"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Liberalism (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"No One Writes to the Colonel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Of Love and Other Demons"},{"ns":0,"exists":"","*":"One Hundred Years of Solitude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Escobar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strange Pilgrims"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Autumn of the Patriarch"},{"ns":0,"exists":"","*":"The General in His Labyrinth"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Handsomest Drowned Man in the World"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Incredible and Sad Tale of Innocent Er\u00e9ndira and Her Heartless Grandmother"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Solitude of Latin America"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Story of a Shipwrecked Sailor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zahra Rahnavard"},{"ns":0,"*":"Beatriz Villamizar de Guerrero"},{"ns":0,"*":"Gloria Pach\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Cript\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Hoy x Hoy"},{"ns":0,"*":"Azucena Li\u00e9vano"},{"ns":0,"*":"Juan Vitta"},{"ns":0,"*":"Richard Becerra"},{"ns":0,"*":"Orlando Acevedo"},{"ns":0,"*":"Hero Buss"},{"ns":0,"*":"Marina Montoya"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Hist-book-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hist-book-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:Infobox/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["NewsOfAKidnapping.jpg","Hourglass.svg"],"externallinks":["http://www.semana.com/enfoque/maruja-pachon-ex-ministra-educacion/124339-3.aspx","http://www.rferl.org/content/news_of_a_kidnapping_hit_in_iran_after_musavi_tip/24328771.html","http://www.aftabnews.ir/vdcawyn6a49ne01.k5k4.html","http://www.enotes.com/news-kidnapping/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Contents","number":"1","index":"1","fromtitle":"News_of_a_Kidnapping","byteoffset":731,"anchor":"Contents"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Mir Hossein Moussavi","number":"2","index":"2","fromtitle":"News_of_a_Kidnapping","byteoffset":2410,"anchor":"Mir_Hossein_Moussavi"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"News_of_a_Kidnapping","byteoffset":3224,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"News_of_a_Kidnapping","byteoffset":3252,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>News of a Kidnapping</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>News of a Kidnapping</i>"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2626841"}]}}