{"parse":{"title":"Afrancesado","pageid":4881724,"revid":841110799,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Joseph-Bonaparte.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Joseph-Bonaparte.jpg/200px-Joseph-Bonaparte.jpg\" width=\"200\" height=\"308\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Joseph-Bonaparte.jpg/300px-Joseph-Bonaparte.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Joseph-Bonaparte.jpg/400px-Joseph-Bonaparte.jpg 2x\" data-file-width=\"2114\" data-file-height=\"3251\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Joseph-Bonaparte.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Joseph Bonaparte</div></div></div>\n<p><i><b>Afrancesado</b></i> (<small>Spanish:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Spanish\" title=\"Help:IPA/Spanish\">[af\u027ean\u03b8e\u02c8sa\u00f0o]</a></span>, <small>Portuguese:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Portuguese\" title=\"Help:IPA/Portuguese\">[\u0250f\u027e\u0250\u0303s\u0268\u02c8za\u00f0u]</a></span>; \"<a href=\"/wiki/Francophile\" title=\"Francophile\">Francophiles</a>\" or \"turned-<a href=\"/wiki/French_people\" title=\"French people\">French</a>\", lit. \"Frenchified\" or \"French-alike\") were the <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spanish</a> and <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portuguese</a> partisans of <a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">Enlightenment</a> ideas, <a href=\"/wiki/Liberalism\" title=\"Liberalism\">Liberalism</a>, or the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a>, who were supporters of the <a href=\"/wiki/Peninsular_War\" title=\"Peninsular War\">French occupation of Iberia</a> (<a href=\"/wiki/History_of_Portugal_(1777%E2%80%931834)#Napoleonic_invasions\" title=\"History of Portugal (1777\u20131834)\">Portugal</a> and <a href=\"/wiki/Napoleonic_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Napoleonic Spain\">Spain</a>) and of the <a href=\"/wiki/First_French_Empire\" title=\"First French Empire\">First French Empire</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Spain\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Spain</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Origins\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Origins</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Political_program\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Political program</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Exile\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Exile</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Notable_Spanish_afrancesados\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Notable Spanish <i>afrancesados</i></span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Portugal\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Portugal</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Spain\">Spain</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Afrancesado&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Spain\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Origins\">Origins</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Afrancesado&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Origins\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In Spain, the term <i>afrancesado</i> surfaced during the reign of <a href=\"/wiki/Charles_III_of_Spain\" title=\"Charles III of Spain\">Charles III</a>, and had a neutral meaning, being used to designate those who followed French fashions and customs. Subsequently, it became popular as a <a href=\"/wiki/Pejorative\" title=\"Pejorative\">pejorative</a> reference to those members of the <a href=\"/wiki/Spanish_nobility\" title=\"Spanish nobility\">Spanish nobility</a> and <a href=\"/wiki/Bureaucracy\" title=\"Bureaucracy\">bureaucracy</a> who swore allegiance to <a href=\"/wiki/List_of_Spanish_monarchs\" title=\"List of Spanish monarchs\">King</a> <a href=\"/wiki/Joseph_Bonaparte\" title=\"Joseph Bonaparte\">Joseph I Bonaparte</a>, and extended to cover a predominantly <a href=\"/wiki/Middle-class\" class=\"mw-redirect\" title=\"Middle-class\">middle-class</a> <a href=\"/wiki/Intellectual\" title=\"Intellectual\">intellectual</a>, merchant, and <a href=\"/wiki/Manufacturing\" title=\"Manufacturing\">manufacturing</a> environment who saw the French as agents of change in the rigid structure of Spanish society, and who reacted against the perceived corruption and incompetence of <a href=\"/wiki/Charles_IV_of_Spain\" title=\"Charles IV of Spain\">Charles IV</a> and the <a href=\"/wiki/House_of_Bourbon\" title=\"House of Bourbon\">House of Bourbon</a> in general (including Joseph's competitor <a href=\"/wiki/Ferdinand_VII_of_Spain\" title=\"Ferdinand VII of Spain\">Ferdinand VII</a>).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Political_program\">Political program</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Afrancesado&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Political program\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Appointed King by his brother <a href=\"/wiki/Napoleon_I_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Napoleon I of France\">Napoleon Bonaparte</a>, Joseph found himself at war with the majority of his subjects. He relied on the <i>afrancesados</i> to enforce a project that would gradually replace tradition and <a href=\"/wiki/Absolute_monarchy\" title=\"Absolute monarchy\">absolutism</a> with a system <a href=\"/wiki/Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn\" title=\"Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn\">Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn</a> defined as based on <i>raz\u00f3n, la justicia y el poder</i> (\"<a href=\"/wiki/Rationalism\" title=\"Rationalism\">reason</a>, justice, and power\"). <a href=\"/wiki/Progressivism\" title=\"Progressivism\">Progressive</a> but not entirely liberal, this political creation was soon rejected by both <a href=\"/wiki/Conservatism\" title=\"Conservatism\">conservatives</a> and liberals (many liberals joined the <i><a href=\"/wiki/Guerilla_warfare\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guerilla warfare\">guerilla</a></i> against the occupation). The <i>afrancesados</i> were also weary of French designs: more favorable to the Revolution than of the Empire, they aimed to withdraw Spain from the <a href=\"/wiki/Napoleonic_Wars\" title=\"Napoleonic Wars\">Napoleonic Wars</a>, and tried in vain to prevent Napoleon's separate administration of Spanish provinces (<a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>, <a href=\"/wiki/Aragon\" title=\"Aragon\">Aragon</a>, <a href=\"/wiki/Navarre\" title=\"Navarre\">Navarre</a>, and <a href=\"/wiki/Basque_Autonomous_Community\" class=\"mw-redirect\" title=\"Basque Autonomous Community\">Biscay</a>) after 1809. \n</p><p>The <a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_the_R%C3%ADo_de_la_Plata\" title=\"Viceroyalty of the R\u00edo de la Plata\">Viceroyalty of the R\u00edo de la Plata</a> had a French viceroy at the time, <a href=\"/wiki/Santiago_de_Liniers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santiago de Liniers\">Santiago de Liniers</a>. However, his appointment took place before the Peninsular War, and France was not involved at all in it: it was instead a consequence of the <a href=\"/wiki/British_invasions_of_the_R%C3%ADo_de_la_Plata\" class=\"mw-redirect\" title=\"British invasions of the R\u00edo de la Plata\">British invasions of the R\u00edo de la Plata</a>, a conflict between Britain and the Spanish colonies. Napoleon and Joseph sent the Marquis of Sassenay to the zone, seeking support from Liniers to the new monarchy, but Liniers rejected it and confirmed his loyalty to the captive king Ferdinand VII. \n</p><p>Later, they also attempted to negotiate with the anti-French <a href=\"/wiki/C%C3%A1diz_Cortes\" class=\"mw-redirect\" title=\"C\u00e1diz Cortes\">Cortes</a> reunited in <a href=\"/wiki/C%C3%A1diz\" title=\"C\u00e1diz\">C\u00e1diz</a> to maintain as much possible of Joseph's <a href=\"/wiki/Bayonne_Statute\" title=\"Bayonne Statute\">Bayonne laws of 1808</a> into Ferdinand's <a href=\"/wiki/Spanish_Constitution_of_1812\" title=\"Spanish Constitution of 1812\">1812 Constitution</a>. Nonetheless, the Cortes voted to <a href=\"/wiki/Confiscation\" title=\"Confiscation\">confiscate</a> all assets of Joseph's court and of the <i>afrancesados</i>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Exile\">Exile</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Afrancesado&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Exile\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:GoyaBordeaux.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/GoyaBordeaux.jpg/250px-GoyaBordeaux.jpg\" width=\"250\" height=\"188\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/GoyaBordeaux.jpg/375px-GoyaBordeaux.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/GoyaBordeaux.jpg/500px-GoyaBordeaux.jpg 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:GoyaBordeaux.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Plaque commemorating <a href=\"/wiki/Francisco_Goya\" title=\"Francisco Goya\">Francisco Goya</a>'s exile to <a href=\"/wiki/Bordeaux\" title=\"Bordeaux\">Bordeaux</a></div></div></div>\n<p>After <a href=\"/wiki/Arthur_Wellesley,_1st_Duke_of_Wellington\" title=\"Arthur Wellesley, 1st Duke of Wellington\">Wellington</a>'s 1813 campaign and the <a href=\"/wiki/Battle_of_Vitoria\" title=\"Battle of Vitoria\">battle of Vitoria</a>, all of Joseph's court and his collaborators (nobles, soldiers, jurists, writers, journalists, and <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Church\">Roman Catholic</a> clergy alike) took refuge to France with <a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_Jourdan\" title=\"Jean-Baptiste Jourdan\">Jean-Baptiste Jourdan</a>'s armies. The total estimate of this <a href=\"/wiki/Exile\" title=\"Exile\">exile</a> is fluctuating between 4,000 and 12,000 persons at its peak.\n</p><p>Ferdinand broke the terms of his agreement with Napoleon after his return detention at the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_of_Valen%C3%A7ay\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ch\u00e2teau of Valen\u00e7ay\">Ch\u00e2teau of Valen\u00e7ay</a> (May 4, 1814), and began a campaign of persecution, defining as <i>afrancesados</i> most of those who had not risen in combat against the French: <i>colaboracionistas</i> (servants of French interests), receivers of honours and distinctions handed by king Joseph, co-operating bureaucrats (those who had not resigned their positions during the occupation), or even those who were sought by the French as collaborators but had denied offers.\n</p><p>The immense number of liberally-minded <i><a href=\"/wiki/%C3%89migr%C3%A9\" title=\"\u00c9migr\u00e9\">\u00e9migr\u00e9s</a></i> alarmed the authorities of the <a href=\"/wiki/Bourbon_Restoration\" title=\"Bourbon Restoration\">Bourbon Restoration</a> in France, and they began steps to convince the Spanish government to <a href=\"/wiki/Pardon\" title=\"Pardon\">pardon</a> them. This came during the <a href=\"/wiki/Trienio_Liberal\" title=\"Trienio Liberal\">Liberal Triennium</a>, as an <a href=\"/wiki/Amnesty\" title=\"Amnesty\">amnesty</a> decreed by liberal <a href=\"/wiki/List_of_Presidents_of_the_Government_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Presidents of the Government (Spain)\">Premier</a> <a href=\"/wiki/Evaristo_P%C3%A9rez_de_Castro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Evaristo P\u00e9rez de Castro\">Evaristo P\u00e9rez de Castro</a>; those that did return had to flee soon after the <a href=\"/wiki/Quintuple_Alliance\" title=\"Quintuple Alliance\">Quintuple Alliance</a> intervention. On April 21, 1832, France ordered them to solve their highly problematic <a href=\"/wiki/Stateless_person\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stateless person\">stateless</a> condition by either settling in the country or leaving its territory.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_Spanish_afrancesados\">Notable Spanish <i>afrancesados</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Afrancesado&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Notable Spanish afrancesados\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Amor%C3%B3s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Amor\u00f3s (page does not exist)\">Francisco Amor\u00f3s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_Jos%C3%A9_de_Azanza,_Duke_of_Santa_Fe\" title=\"Miguel Jos\u00e9 de Azanza, Duke of Santa Fe\">Miguel Jos\u00e9 de Azanza, Duke of Santa Fe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernando_Sor\" title=\"Fernando Sor\">Fernando Sor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Javier_de_Burgos\" title=\"Javier de Burgos\">Javier de Burgos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Cabarrus\" title=\"Fran\u00e7ois Cabarrus\">Fran\u00e7ois Cabarrus</a> (was considered an <i>afrancesado</i> in retrospect)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fernando_Camborda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernando Camborda (page does not exist)\">Fernando Camborda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Conde\" title=\"Jos\u00e9 Antonio Conde\">Jos\u00e9 Antonio Conde</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Guido_Bellico&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guido Bellico (page does not exist)\">Guido Bellico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn\" title=\"Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn\">Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mamerto_G%C3%B3mez_Hermosilla\" title=\"Jos\u00e9 Mamerto G\u00f3mez Hermosilla\">Jos\u00e9 Mamerto G\u00f3mez Hermosilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Goya\" title=\"Francisco Goya\">Francisco Goya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alberto_Lista_y_Arag%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alberto Lista y Arag\u00f3n\">Alberto Lista y Arag\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Antonio_Llorente\" title=\"Juan Antonio Llorente\">Juan Antonio Llorente</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Marchena\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9 Marchena\">Jos\u00e9 Marchena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Mart%C3%ADnez_Marina\" title=\"Francisco Mart\u00ednez Marina\">Francisco Mart\u00ednez Marina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Mel%C3%A9ndez_Vald%C3%A9s\" title=\"Juan Mel\u00e9ndez Vald\u00e9s\">Juan Mel\u00e9ndez Vald\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sebasti%C3%A1n_Mi%C3%B1ano&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sebasti\u00e1n Mi\u00f1ano (page does not exist)\">Sebasti\u00e1n Mi\u00f1ano</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Narganes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Narganes (page does not exist)\">Manuel Narganes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_Fern%C3%A1ndez_de_Navarrete\" title=\"Mart\u00edn Fern\u00e1ndez de Navarrete\">Mart\u00edn Fern\u00e1ndez de Navarrete</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gonzalo_O%27Farrill\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gonzalo O&#39;Farrill\">Gonzalo O'Farrill</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Jos%C3%A9_Quintana\" title=\"Manuel Jos\u00e9 Quintana\">Manuel Jos\u00e9 Quintana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9lix_Jos%C3%A9_Reinoso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"F\u00e9lix Jos\u00e9 Reinoso (page does not exist)\">F\u00e9lix Jos\u00e9 Reinoso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mariano_Luis_de_Urquijo\" title=\"Mariano Luis de Urquijo\">Mariano Luis de Urquijo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_Fern%C3%A1ndez_de_Velasco,_13th_Duke_of_Fr%C3%ADas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diego Fern\u00e1ndez de Velasco, 13th Duke of Fr\u00edas\">Diego Fern\u00e1ndez de Velasco, 13th Duke of Fr\u00edas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Van_Halen\" title=\"Juan Van Halen\">Juan Van Halen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Antonio_Zea\" title=\"Francisco Antonio Zea\">Francisco Antonio Zea</a></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Portugal\">Portugal</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Afrancesado&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Portugal\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Revolution_of_Porto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Revolution of Porto\">Revolution of Porto</a></div>\n<p>The term <i>afrancesado</i> in <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a> is connected with liberal politicians who organized the <a href=\"/wiki/Revolution_of_Porto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Revolution of Porto\">Revolution of Porto</a>, begun on August 25, 1820. Demanding the <a href=\"/wiki/Rule_of_law\" title=\"Rule of law\">rule of law</a> as opposed to <a href=\"/wiki/William_Carr_Beresford,_1st_Viscount_Beresford\" class=\"mw-redirect\" title=\"William Carr Beresford, 1st Viscount Beresford\">William Carr Beresford</a>'s arbitrary regime, calling for the return of <a href=\"/wiki/List_of_Portuguese_monarchs\" title=\"List of Portuguese monarchs\">King</a> <a href=\"/wiki/John_VI_of_Portugal\" title=\"John VI of Portugal\">John VI</a> - who had preferred to remain in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a> (<a href=\"/wiki/Colonial_Brazil\" title=\"Colonial Brazil\">Brazil</a>), where he had <a href=\"/wiki/Transfer_of_the_Portuguese_Court_to_Brazil\" title=\"Transfer of the Portuguese Court to Brazil\">transferred the Portuguese Court</a> during the French invasion. \n</p><p>French influence, already present during the <a href=\"/wiki/War_of_the_Oranges\" title=\"War of the Oranges\">War of the Oranges</a>, had familiarized the <i>afrancesado</i> elite with principles such as the <a href=\"/wiki/Separation_of_powers\" title=\"Separation of powers\">separation of powers</a> and <a href=\"/wiki/Parliamentarianism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parliamentarianism\">parliamentarianism</a>, which they demanded to have enforced in Portugal.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Afrancesado&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Miguel Artola, <i>Los afrancesados</i>, Madrid, 1989</li>\n<li>Juan Arzadun, <i>Fernando VII y su tiempo</i>, Madrid, 1942</li>\n<li>Juan L\u00f3pez Tabar, <i>Los Famosos Traidores. Los afrancesados durante la crisis del Antiguo R\u00e9gimen (1808-1833)</i>, Madrid, 2002</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2206\nCached time: 20180915070900\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.084 seconds\nReal time usage: 0.115 seconds\nPreprocessor visited node count: 228/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 1211/2097152 bytes\nTemplate argument size: 218/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.012/10.000 seconds\nLua memory usage: 697 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   54.262      1 -total\n 54.02%   29.314      1 Template:Div_col\n 29.92%   16.233      1 Template:Main\n  7.28%    3.951      1 Template:IPA-es\n  6.14%    3.331      1 Template:Main_other\n  4.54%    2.462      1 Template:IPA-pt\n  3.72%    2.017      2 Template:IPA\n  3.69%    2.001      1 Template:Column-width\n  3.27%    1.775      1 Template:Div_col_end\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:4881724-0!canonical and timestamp 20180915070900 and revision id 841110799\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Afrances%C3%A1u","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Afrances\u00e1u"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Afrancesat","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Afrancesat"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Afrancesado","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Afrancesado"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Afrancesado","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Afrancesado"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Franci%C4%9Dinto","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Franci\u011dinto"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Frantsestu_(Iberiar_Penintsulako_Gerra)","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Frantsestu (Iberiar Penintsulako Gerra)"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Afrancesado","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Afrancesado"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Afrancesado","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Afrancesado"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Afrancesado","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Afrancesado"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Afrancesado","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Afrancesado"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A5%D0%BE%D1%81%D0%B5%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D1%81","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0425\u043e\u0441\u0435\u0444\u0438\u043d\u043e\u0441"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Afrancesado","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Afrancesado"}],"categories":[{"sortkey":" ","*":"Afrancesados"},{"sortkey":"","*":"Spanish_expatriates_in_France"},{"sortkey":"","*":"Groups_of_the_French_Revolution"},{"sortkey":"","*":"First_French_Empire"},{"sortkey":"","*":"Forced_migration"},{"sortkey":"","*":"Liberalism_in_Portugal"},{"sortkey":"","*":"Napoleonic_Wars"},{"sortkey":"","*":"Age_of_Enlightenment"},{"sortkey":"","*":"19th_century_in_Portugal"},{"sortkey":"","*":"Portuguese_expatriates_in_France"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Absolute monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Lista y Arag\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amnesty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Wellesley, 1st Duke of Wellington"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Autonomous Community"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Vitoria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bayonne Statute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bordeaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourbon Restoration"},{"ns":0,"exists":"","*":"British invasions of the R\u00edo de la Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bureaucracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles III of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles IV of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau of Valen\u00e7ay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colonial Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Confiscation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e1diz"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e1diz Cortes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Fern\u00e1ndez de Velasco, 13th Duke of Fr\u00edas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evaristo P\u00e9rez de Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand VII of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Sor"},{"ns":0,"exists":"","*":"First French Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Antonio Zea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Goya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Mart\u00ednez Marina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francophile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Cabarrus"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"French people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonzalo O'Farrill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guerilla warfare"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Portugal (1777\u20131834)"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Bourbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intellectual"},{"ns":0,"exists":"","*":"Javier de Burgos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste Jourdan"},{"ns":0,"exists":"","*":"John VI of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Bonaparte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Antonio Conde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mamerto G\u00f3mez Hermosilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Marchena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Antonio Llorente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Mel\u00e9ndez Vald\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Van Halen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Portuguese monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Presidents of the Government (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Spanish monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Jos\u00e9 Quintana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manufacturing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariano Luis de Urquijo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mart\u00edn Fern\u00e1ndez de Navarrete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle-class"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Jos\u00e9 de Azanza, Duke of Santa Fe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleon I of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleonic Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleonic Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pardon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliamentarianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pejorative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peninsular War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Progressivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quintuple Alliance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolution of Porto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholic Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rule of law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago de Liniers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Separation of powers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Constitution of 1812"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish nobility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stateless person"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transfer of the Portuguese Court to Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trienio Liberal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viceroyalty of the R\u00edo de la Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the Oranges"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Carr Beresford, 1st Viscount Beresford"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9migr\u00e9"},{"ns":0,"*":"Francisco Amor\u00f3s"},{"ns":0,"*":"Fernando Camborda"},{"ns":0,"*":"Guido Bellico"},{"ns":0,"*":"Sebasti\u00e1n Mi\u00f1ano"},{"ns":0,"*":"Manuel Narganes"},{"ns":0,"*":"F\u00e9lix Jos\u00e9 Reinoso"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Portuguese"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Spanish"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"}],"images":["Joseph-Bonaparte.jpg","GoyaBordeaux.jpg"],"externallinks":[],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Spain","number":"1","index":"1","fromtitle":"Afrancesado","byteoffset":608,"anchor":"Spain"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Origins","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Afrancesado","byteoffset":618,"anchor":"Origins"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Political program","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Afrancesado","byteoffset":1477,"anchor":"Political_program"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Exile","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Afrancesado","byteoffset":3425,"anchor":"Exile"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Notable Spanish <i>afrancesados</i>","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Afrancesado","byteoffset":5157,"anchor":"Notable_Spanish_afrancesados"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Portugal","number":"2","index":"6","fromtitle":"Afrancesado","byteoffset":5984,"anchor":"Portugal"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"7","fromtitle":"Afrancesado","byteoffset":6856,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Afrancesado","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q383670"}]}}