{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Benito Jer\u00f3nimo Feij\u00f3o y Montenegro","pageid":1582625,"revid":853497870,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This name uses <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs\" title=\"Spanish naming customs\">Spanish naming customs</a>: the first or paternal <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">family name</a> is <i>Feij\u00f3o</i>&#160;and the second or maternal family name is <i>Montenegro</i>.</div>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Benito Jer\u00f3nimo Feij\u00f3o</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Benito_Jer%C3%B3nimo_Feijoo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Benito Jer\u00f3nimo Feijoo.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Benito_Jer%C3%B3nimo_Feijoo.jpg/200px-Benito_Jer%C3%B3nimo_Feijoo.jpg\" width=\"200\" height=\"228\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Benito_Jer%C3%B3nimo_Feijoo.jpg/300px-Benito_Jer%C3%B3nimo_Feijoo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Benito_Jer%C3%B3nimo_Feijoo.jpg/400px-Benito_Jer%C3%B3nimo_Feijoo.jpg 2x\" data-file-width=\"1100\" data-file-height=\"1253\" /></a><div>Portrait of Feijoo y Montenegro by Juan Bernab\u00e9 Palomino</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1676-10-08</span>)</span>October 8, 1676<br /><span class=\"birthplace\">Santa Mar\u00eda de Melias, near <a href=\"/wiki/Ourense\" title=\"Ourense\">Ourense</a>, <a href=\"/wiki/Galicia_(Spain)\" title=\"Galicia (Spain)\">Galicia</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nSeptember 26, 1764<span style=\"display:none\">(1764-09-26)</span> (aged&#160;89)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Oviedo\" title=\"Oviedo\">Oviedo</a>, <a href=\"/wiki/Asturias\" title=\"Asturias\">Asturias</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spanish</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nMonk, scholar, essayist</td></tr></tbody></table>\n<p>Friar <b>Benito Jer\u00f3nimo Feij\u00f3o y Montenegro</b> (<small>Spanish pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Spanish\" title=\"Help:IPA/Spanish\">[be\u02c8nito xe\u02c8\u027eonimo fei\u02c8xoo]</a></span>; 8 October 1676&#160;&#8211;&#32;26 September 1764) was a <a href=\"/wiki/Spanish_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish people\">Spanish</a> <a href=\"/wiki/Monk\" title=\"Monk\">monk</a> and scholar who led the <a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">Age of Enlightenment</a> in Spain.  He was an energetic popularizer noted for encouraging scientific and empirical thought in an effort to debunk myths and superstitions.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Footnotes\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Footnotes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Benito_Jer%C3%B3nimo_Feij%C3%B3o_y_Montenegro&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He joined the <a href=\"/wiki/Benedictine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Benedictine\">Benedictine</a> order at the age of 14, and had taken classes in Galicia, <a href=\"/wiki/Le%C3%B3n,_Spain\" title=\"Le\u00f3n, Spain\">Le\u00f3n</a>, and <a href=\"/wiki/Salamanca\" title=\"Salamanca\">Salamanca</a>. He later taught <a href=\"/wiki/Theology\" title=\"Theology\">theology</a> and <a href=\"/wiki/Philosophy\" title=\"Philosophy\">philosophy</a> at the <a href=\"/wiki/University_of_Oviedo\" title=\"University of Oviedo\">University</a>, where he earned a professorship in theology.\n</p><p>He was appalled by the superstition and ignorance in his country, and his works aimed at combating the situation.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> His fame spread quickly throughout Europe. His revelations excited considerable opposition in certain quarters in Spain, for example from <a href=\"/wiki/Salvador_Jos%C3%A9_Ma%C3%B1er\" title=\"Salvador Jos\u00e9 Ma\u00f1er\">Salvador Jos\u00e9 Ma\u00f1er</a> and others; but the opposition was futile, and Feij\u00f3o's services to the cause of education and knowledge were universally recognized long before his death in <a href=\"/wiki/Oviedo\" title=\"Oviedo\">Oviedo</a>.<sup id=\"cite_ref-EB1911_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>A century later <a href=\"/wiki/Alberto_Lista\" title=\"Alberto Lista\">Alberto Lista</a> said that a monument should be erected to Feij\u00f3o, at the foot of which all his works should be burned. He was not a great genius, nor a writer of transcendent merit; his name is connected with no important discovery, but his literary style is clear and not without distinction. He tried to uproot many popular errors, awakened an interest in <a href=\"/wiki/Scientific_method\" title=\"Scientific method\">scientific methods</a>,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and is justly regarded as the initiator of educational reform in Spain.<sup id=\"cite_ref-EB1911_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB1911-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Benito_Jer%C3%B3nimo_Feij%C3%B3o_y_Montenegro&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>His two famous works, <i>Teatro cr\u00edtico universal</i> (1726\u20131739) and <i>Cartas eruditas y curiosas</i> (1742\u20131760), are multi-volume collections of essays that cover a range of subjects, from natural history and the then known sciences, education, history, religion, literature, philology, philosophy and medicine, down to superstitions, wonders and salient points of contemporary journalistic interest. In the edition of 1777 they occupy nine and five volumes respectively, to which three supplementary volumes must be added. A reprint occurs in volume 56 of the <i>Biblioteca de autores espa\u00f1oles</i>, with an introduction by Vicente de la Fuente. As learning advanced, his writings were relatively relegated to a place of historical and literary interest. The majority of his works were translated into English by Captain <a href=\"/wiki/John_Brett_(Royal_Navy_officer)\" title=\"John Brett (Royal Navy officer)\">John Brett</a> (3 vols., 1777-1780).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Footnotes\">Footnotes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Benito_Jer%C3%B3nimo_Feij%C3%B3o_y_Montenegro&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Footnotes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stanley G. Payne, <i>History of Spain and Portugal</i> (1973) 2:367-71</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-EB1911-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-EB1911_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EB1911_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"13\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/18px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/24px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" />&#160;One or more of the preceding sentences&#160;incorporates text from a publication now in the <a href=\"/wiki/Public_domain\" title=\"Public domain\">public domain</a>:&#160;<cite id=\"CITEREFChisholm1911\" class=\"citation encyclopaedia\">Chisholm, Hugh, ed. (1911). \"<a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Feij%C3%B3o_y_Montenegro,_Benito_Jer%C3%B3nimo\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Feij\u00f3o y Montenegro, Benito Jer\u00f3nimo\">Feij\u00f3o y Montenegro, Benito Jer\u00f3nimo</a>\". <i><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica_Eleventh_Edition\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition\">Encyclop\u00e6dia Britannica</a></i>. <b>10</b> (11th ed.). Cambridge University Press. pp.&#160;237\u2013238.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Feij%C3%B3o+y+Montenegro%2C+Benito+Jer%C3%B3nimo&amp;rft.btitle=Encyclop%C3%A6dia+Britannica&amp;rft.pages=237-238&amp;rft.edition=11th&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1911&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABenito+Jer%C3%B3nimo+Feij%C3%B3o+y+Montenegro\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://blogs.otago.ac.nz/emxphi/2012/10/feijoo-and-his-magisterio-de-la-experiencia-lessons-of-experience/\">\"Feijoo and his 'Magisterio de la experiencia' (lessons of experience) \u2013 Early Modern Experimental Philosophy, University of Otago, New Zealand\"</a>. Blogs.otago.ac.nz. 2012-10-29<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-07-24</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Feijoo+and+his+%E2%80%98Magisterio+de+la+experiencia%E2%80%99+%28lessons+of+experience%29+%E2%80%93+Early+Modern+Experimental+Philosophy%2C+University+of+Otago%2C+New+Zealand&amp;rft.pub=Blogs.otago.ac.nz&amp;rft.date=2012-10-29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fblogs.otago.ac.nz%2Femxphi%2F2012%2F10%2Ffeijoo-and-his-magisterio-de-la-experiencia-lessons-of-experience%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABenito+Jer%C3%B3nimo+Feij%C3%B3o+y+Montenegro\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Benito_Jer%C3%B3nimo_Feij%C3%B3o_y_Montenegro&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><img alt=\"Wikisource-logo.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"13\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/18px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/24px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" />&#160;<cite class=\"citation encyclopaedia\">Rines, George Edwin, ed. (1920). \"<a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/The_Encyclopedia_Americana_(1920)/Feij%C3%B3o_y_Montenegro,_Benito_Ger%C3%B3nimo\" class=\"extiw\" title=\"s:The Encyclopedia Americana (1920)/Feij\u00f3o y Montenegro, Benito Ger\u00f3nimo\">Feij\u00f3o y Montenegro, Benito Ger\u00f3nimo</a>\". <i><a href=\"/wiki/Encyclopedia_Americana\" title=\"Encyclopedia Americana\">Encyclopedia Americana</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Feij%C3%B3o+y+Montenegro%2C+Benito+Ger%C3%B3nimo&amp;rft.btitle=Encyclopedia+Americana&amp;rft.date=1920&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABenito+Jer%C3%B3nimo+Feij%C3%B3o+y+Montenegro\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><img alt=\"Wikisource-logo.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"13\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/18px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/24px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" />&#160;This article incorporates text from a publication now in the <a href=\"/wiki/Public_domain\" title=\"Public domain\">public domain</a>:&#160;<cite id=\"CITEREFUnderhill1920\" class=\"citation encyclopaedia\"><a href=\"/wiki/John_Garrett_Underhill\" title=\"John Garrett Underhill\">Underhill, John Garrett</a> (1920). \"<a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/The_Encyclopedia_Americana_(1920)/Cartas_of_Feij%C3%B3o\" class=\"extiw\" title=\"s:The Encyclopedia Americana (1920)/Cartas of Feij\u00f3o\">Cartas of Feij\u00f3o</a>\".  In Rines, George Edwin. <i><a href=\"/wiki/Encyclopedia_Americana\" title=\"Encyclopedia Americana\">Encyclopedia Americana</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Cartas+of+Feij%C3%B3o&amp;rft.btitle=Encyclopedia+Americana&amp;rft.date=1920&amp;rft.aulast=Underhill&amp;rft.aufirst=John+Garrett&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABenito+Jer%C3%B3nimo+Feij%C3%B3o+y+Montenegro\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"The_Age_of_Enlightenment\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Age_of_Enlightenment\" title=\"Template:Age of Enlightenment\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Age_of_Enlightenment\" title=\"Template talk:Age of Enlightenment\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Age_of_Enlightenment&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"The_Age_of_Enlightenment\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">The <a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">Age of Enlightenment</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Topics\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Topics</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Atheism_during_the_Age_of_Enlightenment\" title=\"Atheism during the Age of Enlightenment\">Atheism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Capitalism\" title=\"Capitalism\">Capitalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Civil_liberties\" title=\"Civil liberties\">Civil liberties</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Counter-Enlightenment\" title=\"Counter-Enlightenment\">Counter-Enlightenment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Critical_thinking\" title=\"Critical thinking\">Critical thinking</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deism\" title=\"Deism\">Deism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Democracy\" title=\"Democracy\">Democracy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Empiricism\" title=\"Empiricism\">Empiricism</a></li>\n<li><i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\"><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A9distes\" title=\"Encyclop\u00e9distes\">Encyclop\u00e9distes</a></span></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enlightened_absolutism\" title=\"Enlightened absolutism\">Enlightened absolutism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Free_market\" title=\"Free market\">Free markets</a></li>\n<li><i><span lang=\"he-Latn\" title=\"Hebrew language text\"><a href=\"/wiki/Haskalah\" title=\"Haskalah\">Haskalah</a></span></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Humanism\" title=\"Humanism\">Humanism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Human_rights\" title=\"Human rights\">Human rights</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Classical_liberalism\" title=\"Classical liberalism\">Liberalism</a></li>\n<li><i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\"><a href=\"/wiki/Libert%C3%A9,_%C3%A9galit%C3%A9,_fraternit%C3%A9\" title=\"Libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9\">Libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9</a></span></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cartesian_doubt\" title=\"Cartesian doubt\">Methodological skepticism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nationalism\" title=\"Nationalism\">Nationalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Natural_philosophy\" title=\"Natural philosophy\">Natural philosophy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Objectivity_(philosophy)\" title=\"Objectivity (philosophy)\">Objectivity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rationality\" title=\"Rationality\">Rationality</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rationalism\" title=\"Rationalism\">Rationalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reason\" title=\"Reason\">Reason</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reductionism\" title=\"Reductionism\">Reductionism</a></li>\n<li><i><span lang=\"la\" title=\"Latin language text\"><a href=\"/wiki/Sapere_aude\" title=\"Sapere aude\">Sapere aude</a></span></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Science\" title=\"Science\">Science</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scientific_method\" title=\"Scientific method\">Scientific method</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Socialism\" title=\"Socialism\">Socialism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universality_(philosophy)\" title=\"Universality (philosophy)\">Universality</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Weimar_Classicism\" title=\"Weimar Classicism\">Weimar Classicism</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Thinkers\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Thinkers</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">France</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jean_le_Rond_d%27Alembert\" title=\"Jean le Rond d&#39;Alembert\">Jean le Rond d'Alembert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89tienne_Bonnot_de_Condillac\" title=\"\u00c9tienne Bonnot de Condillac\">\u00c9tienne Bonnot de Condillac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marquis_de_Condorcet\" title=\"Marquis de Condorcet\">Marquis de Condorcet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Denis_Diderot\" title=\"Denis Diderot\">Denis Diderot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Adrien_Helv%C3%A9tius\" title=\"Claude Adrien Helv\u00e9tius\">Claude Adrien Helv\u00e9tius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baron_d%27Holbach\" title=\"Baron d&#39;Holbach\">Baron d'Holbach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges-Louis_Leclerc,_Comte_de_Buffon\" title=\"Georges-Louis Leclerc, Comte de Buffon\">Georges-Louis Leclerc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montesquieu\" title=\"Montesquieu\">Montesquieu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Quesnay\" title=\"Fran\u00e7ois Quesnay\">Fran\u00e7ois Quesnay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Jacques_Rousseau\" title=\"Jean-Jacques Rousseau\">Jean-Jacques Rousseau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marquis_de_Sade\" title=\"Marquis de Sade\">Marquis de Sade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Voltaire\" title=\"Voltaire\">Voltaire</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Germany</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Johann_Wolfgang_von_Goethe\" title=\"Johann Wolfgang von Goethe\">Johann Wolfgang von Goethe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Georg_Hamann\" title=\"Johann Georg Hamann\">Johann Georg Hamann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Gottfried_Herder\" title=\"Johann Gottfried Herder\">Johann Gottfried von Herder</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_Heinrich_Jacobi\" title=\"Friedrich Heinrich Jacobi\">Friedrich Heinrich Jacobi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Immanuel_Kant\" title=\"Immanuel Kant\">Immanuel Kant</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gotthold_Ephraim_Lessing\" title=\"Gotthold Ephraim Lessing\">Gotthold Ephraim Lessing</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moses_Mendelssohn\" title=\"Moses Mendelssohn\">Moses Mendelssohn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_Schiller\" title=\"Friedrich Schiller\">Friedrich Schiller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Wizenmann\" title=\"Thomas Wizenmann\">Thomas Wizenmann</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Modern_Greek_Enlightenment\" title=\"Modern Greek Enlightenment\">Greece</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Neophytos_Doukas\" title=\"Neophytos Doukas\">Neophytos Doukas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theoklitos_Farmakidis\" title=\"Theoklitos Farmakidis\">Theoklitos Farmakidis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rigas_Feraios\" title=\"Rigas Feraios\">Rigas Feraios</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theophilos_Kairis\" title=\"Theophilos Kairis\">Theophilos Kairis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adamantios_Korais\" title=\"Adamantios Korais\">Adamantios Korais</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ireland</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Robert_Boyle\" title=\"Robert Boyle\">Robert Boyle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edmund_Burke\" title=\"Edmund Burke\">Edmund Burke</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Italy</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cesare_Beccaria\" title=\"Cesare Beccaria\">Cesare Beccaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaetano_Filangieri\" title=\"Gaetano Filangieri\">Gaetano Filangieri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Genovesi\" title=\"Antonio Genovesi\">Antonio Genovesi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pietro_Verri\" title=\"Pietro Verri\">Pietro Verri</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">The Netherlands</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Baruch_Spinoza\" title=\"Baruch Spinoza\">Spinoza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hugo_Grotius\" title=\"Hugo Grotius\">Hugo Grotius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Balthasar_Bekker\" title=\"Balthasar Bekker\">Balthasar Bekker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernard_Nieuwentyt\" title=\"Bernard Nieuwentyt\">Bernard Nieuwentyt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frederik_van_Leenhof\" title=\"Frederik van Leenhof\">Frederik van Leenhof</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christiaan_Huygens\" title=\"Christiaan Huygens\">Christiaan Huygens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonie_van_Leeuwenhoek\" title=\"Antonie van Leeuwenhoek\">Antonie van Leeuwenhoek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Swammerdam\" title=\"Jan Swammerdam\">Jan Swammerdam</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Enlightenment_in_Poland\" title=\"Enlightenment in Poland\">Poland</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tadeusz_Czacki\" title=\"Tadeusz Czacki\">Tadeusz Czacki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hugo_Ko%C5%82%C5%82%C4%85taj\" title=\"Hugo Ko\u0142\u0142\u0105taj\">Hugo Ko\u0142\u0142\u0105taj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Konarski\" title=\"Stanis\u0142aw Konarski\">Stanis\u0142aw Konarski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignacy_Krasicki\" title=\"Ignacy Krasicki\">Ignacy Krasicki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julian_Ursyn_Niemcewicz\" title=\"Julian Ursyn Niemcewicz\">Julian Ursyn Niemcewicz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_August_Poniatowski\" title=\"Stanis\u0142aw August Poniatowski\">Stanis\u0142aw August Poniatowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C4%99drzej_%C5%9Aniadecki\" title=\"J\u0119drzej \u015aniadecki\">J\u0119drzej \u015aniadecki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Staszic\" title=\"Stanis\u0142aw Staszic\">Stanis\u0142aw Staszic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Wybicki\" title=\"J\u00f3zef Wybicki\">J\u00f3zef Wybicki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrzej_Stanis%C5%82aw_Za%C5%82uski\" title=\"Andrzej Stanis\u0142aw Za\u0142uski\">Andrzej Stanis\u0142aw Za\u0142uski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Andrzej_Za%C5%82uski\" title=\"J\u00f3zef Andrzej Za\u0142uski\">J\u00f3zef Andrzej Za\u0142uski</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Portugal</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A3o_Jos%C3%A9_de_Carvalho_e_Melo,_1st_Marquis_of_Pombal\" title=\"Sebasti\u00e3o Jos\u00e9 de Carvalho e Melo, 1st Marquis of Pombal\">Sebasti\u00e3o Jos\u00e9 de Carvalho e Melo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Russian_Enlightenment\" title=\"Russian Enlightenment\">Russia</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Catherine_the_Great\" title=\"Catherine the Great\">Catherine II</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Enlightenment_in_Spain\" title=\"Enlightenment in Spain\">Spain</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Charles_III_of_Spain\" title=\"Charles III of Spain\">Charles III</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Benito Jer\u00f3nimo Feij\u00f3o y Montenegro</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">United Kingdom<br />(<a href=\"/wiki/Scottish_Enlightenment\" title=\"Scottish Enlightenment\">Scotland</a>)</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Francis_Bacon\" title=\"Francis Bacon\">Francis Bacon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jeremy_Bentham\" title=\"Jeremy Bentham\">Jeremy Bentham</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Black\" title=\"Joseph Black\">Joseph Black</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_Boswell\" title=\"James Boswell\">James Boswell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adam_Ferguson\" title=\"Adam Ferguson\">Adam Ferguson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edward_Gibbon\" title=\"Edward Gibbon\">Edward Gibbon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Hooke\" title=\"Robert Hooke\">Robert Hooke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/David_Hume\" title=\"David Hume\">David Hume</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Hutcheson_(philosopher)\" title=\"Francis Hutcheson (philosopher)\">Francis Hutcheson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Samuel_Johnson\" title=\"Samuel Johnson\">Samuel Johnson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Locke\" title=\"John Locke\">John Locke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isaac_Newton\" title=\"Isaac Newton\">Isaac Newton</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Reid\" title=\"Thomas Reid\">Thomas Reid</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adam_Smith\" title=\"Adam Smith\">Adam Smith</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mary_Wollstonecraft\" title=\"Mary Wollstonecraft\">Mary Wollstonecraft</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/American_Enlightenment\" title=\"American Enlightenment\">United States</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Benjamin_Franklin\" title=\"Benjamin Franklin\">Benjamin Franklin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Jefferson\" title=\"Thomas Jefferson\">Thomas Jefferson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_Madison\" title=\"James Madison\">James Madison</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Mason\" title=\"George Mason\">George Mason</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Paine\" title=\"Thomas Paine\">Thomas Paine</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <a href=\"/wiki/Category:Age_of_Enlightenment\" title=\"Category:Age of Enlightenment\">Category</a></li>\n<li><img alt=\"Portal\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/16px-Portal-puzzle.svg.png\" title=\"Portal\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/24px-Portal-puzzle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/32px-Portal-puzzle.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"28\" /> <a href=\"/wiki/Portal:Age_of_Enlightenment\" title=\"Portal:Age of Enlightenment\">Portal</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q379753&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q379753&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q379753\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/100046691\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX885166\">XX885166</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12060504f\">cb12060504f</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12060504f\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118683217\">118683217</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121450375\">0000 0001 2145 0375</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n50001098\">n50001098</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jn20000601537&amp;CON_LNG=ENG\">jn20000601537</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6cv5tb5\">w6cv5tb5</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/028856074\">028856074</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/100046691\">100046691</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2177\nCached time: 20180921184009\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.440 seconds\nReal time usage: 0.598 seconds\nPreprocessor visited node count: 3067/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 85932/2097152 bytes\nTemplate argument size: 9793/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3340/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.230/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.55 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  529.668      1 -total\n 34.47%  182.572      1 Template:Age_of_Enlightenment\n 33.72%  178.583      1 Template:Navbox_with_collapsible_groups\n 29.35%  155.435      1 Template:Infobox_person\n 27.44%  145.349      2 Template:Navbox\n 26.16%  138.577      4 Template:Lang\n 20.90%  110.698      1 Template:Infobox\n 15.79%   83.661      1 Template:Reflist\n 12.07%   63.950      1 Template:EB1911\n 11.90%   63.036      5 Template:Br_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1582625-0!canonical and timestamp 20180921184009 and revision id 853497870\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Benito_Jer%C3%B3nimo_Feijoo","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Benito Jer\u00f3nimo Feijoo"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Benito_Jer%C3%B3nimo_Feijoo","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Benito Jer\u00f3nimo Feijoo"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Benito_Jer%C3%B3nimo_Feijoo","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Benito Jer\u00f3nimo Feijoo"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Benito_Jer%C3%B3nimo_Feijoo","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Benito Jer\u00f3nimo Feijoo"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Benito_Jer%C3%B3nimo_Feijoo","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Benito Jer\u00f3nimo Feijoo"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Benito_Jer%C3%B3nimo_Feijoo","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Benito Jer\u00f3nimo Feijoo"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Benito_Jer%C3%B3nimo_Feij%C3%B3o","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Benito Jer\u00f3nimo Feij\u00f3o"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Benito_Jer%C3%B3nimo_Feijoo","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Benito Jer\u00f3nimo Feijoo"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Benito_Xer%C3%B3nimo_Feijoo","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Benito Xer\u00f3nimo Feijoo"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Benito_Feijoo","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Benito Feijoo"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Benedictus_Hieronymus_Feijoo","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Benedictus Hieronymus Feijoo"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Benito_Jer%C3%B3nimo_Feijoo","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Benito Jer\u00f3nimo Feijoo"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Benito_Jer%C3%B3nimo_Feij%C3%B3o_e_Montenegro","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Benito Jer\u00f3nimo Feij\u00f3o e Montenegro"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Benito_Jer%C3%B3nimo_Feijoo","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Benito Jer\u00f3nimo Feijoo"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Benito_Jer%C3%B3nimo_Feijoo","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Benito Jer\u00f3nimo Feijoo"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B5%D0%B9%D1%85%D0%BE-%D0%B8-%D0%9C%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D1%80%D0%BE,_%D0%91%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BE_%D0%A5%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0424\u0435\u0439\u0445\u043e-\u0438-\u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u0435\u0433\u0440\u043e, \u0411\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e \u0425\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Benito_Jeronimo_Feijoo","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Benito Jeronimo Feijoo"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Benito_Jer%C3%B3nimo_Feijoo","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Benito Jer\u00f3nimo Feijoo"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_a_citation_from_the_1911_Encyclopaedia_Britannica_with_Wikisource_reference"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_text_from_the_1911_Encyclop\u00e6dia_Britannica"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_a_citation_from_the_Encyclopedia_Americana_with_a_Wikisource_reference"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_text_from_Encyclopedia_Americana"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","hidden":"","*":"Articles_containing_French-language_text"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","hidden":"","*":"Articles_containing_Hebrew-language_text"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","hidden":"","*":"Articles_containing_Latin-language_text"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","*":"Age_of_Enlightenment"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","*":"Galician_writers"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","*":"History_of_Spain"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","*":"People_from_Ourense_(comarca)"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","*":"Spanish_Benedictines"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","*":"Spanish_essayists"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","*":"Spanish_male_writers"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","*":"University_of_Oviedo_faculty"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","*":"1676_births"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","*":"1764_deaths"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","*":"Male_essayists"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","*":"University_of_Salamanca_alumni"},{"sortkey":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo","*":"University_of_Salamanca_faculty"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Age of Enlightenment"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age of Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam Ferguson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam Smith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adamantios Korais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Lista"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Stanis\u0142aw Za\u0142uski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonie van Leeuwenhoek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Genovesi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atheism during the Age of Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balthasar Bekker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baron d'Holbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baruch Spinoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benedictine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin Franklin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernard Nieuwentyt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capitalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartesian doubt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catherine the Great"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cesare Beccaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles III of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christiaan Huygens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civil liberties"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classical liberalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Adrien Helv\u00e9tius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counter-Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Critical thinking"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Hume"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denis Diderot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edmund Burke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward Gibbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Empiricism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclopedia Americana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e9distes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enlightened absolutism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enlightenment in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enlightenment in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Bacon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Hutcheson (philosopher)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Quesnay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frederik van Leenhof"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free market"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Heinrich Jacobi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Schiller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaetano Filangieri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Mason"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges-Louis Leclerc, Comte de Buffon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gotthold Ephraim Lessing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haskalah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hugo Grotius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hugo Ko\u0142\u0142\u0105taj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignacy Krasicki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Immanuel Kant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isaac Newton"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Boswell"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Madison"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Swammerdam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Jacques Rousseau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean le Rond d'Alembert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeremy Bentham"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Georg Hamann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Gottfried Herder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Wolfgang von Goethe"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Brett (Royal Navy officer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Garrett Underhill"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Locke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Black"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julian Ursyn Niemcewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Andrzej Za\u0142uski"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Wybicki"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u0119drzej \u015aniadecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le\u00f3n, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marquis de Condorcet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marquis de Sade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mary Wollstonecraft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern Greek Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montesquieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moses Mendelssohn"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natural philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neophytos Doukas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Objectivity (philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ourense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oviedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pietro Verri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public domain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rationality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reason"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reductionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rigas Feraios"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Boyle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Hooke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salamanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Jos\u00e9 Ma\u00f1er"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samuel Johnson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sapere aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scientific method"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scottish Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebasti\u00e3o Jos\u00e9 de Carvalho e Melo, 1st Marquis of Pombal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish naming customs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw August Poniatowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Konarski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Staszic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz Czacki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theoklitos Farmakidis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theophilos Kairis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Jefferson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Paine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Reid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Wizenmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universality (philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Oviedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voltaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Weimar Classicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9tienne Bonnot de Condillac"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Age of Enlightenment"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Spanish"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Age of Enlightenment"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Snd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spaced en dash"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EB1911"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hide in print"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite EB1911"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite Americana"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Americana"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age of Enlightenment"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox with collapsible groups"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Wikisource-logo.svg","Benito_Jer\u00f3nimo_Feijoo.jpg","Folder_Hexagonal_Icon.svg","Portal-puzzle.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://blogs.otago.ac.nz/emxphi/2012/10/feijoo-and-his-magisterio-de-la-experiencia-lessons-of-experience/","https://www.wikidata.org/wiki/Q379753","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/100046691","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX885166","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12060504f","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12060504f","https://d-nb.info/gnd/118683217","http://isni.org/isni/0000000121450375","http://id.loc.gov/authorities/names/n50001098","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jn20000601537&CON_LNG=ENG","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6cv5tb5","https://www.idref.fr/028856074","https://viaf.org/viaf/100046691"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Benito_Jer\u00f3nimo_Feij\u00f3o_y_Montenegro","byteoffset":986,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Benito_Jer\u00f3nimo_Feij\u00f3o_y_Montenegro","byteoffset":2752,"anchor":"Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Footnotes","number":"3","index":"3","fromtitle":"Benito_Jer\u00f3nimo_Feij\u00f3o_y_Montenegro","byteoffset":3649,"anchor":"Footnotes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Benito_Jer\u00f3nimo_Feij\u00f3o_y_Montenegro","byteoffset":3676,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Benito Jer\u00f3nimo Feij\u00f3o y Montenegro","iwlinks":[{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Feij%C3%B3o_y_Montenegro,_Benito_Jer%C3%B3nimo","*":"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Feij\u00f3o y Montenegro, Benito Jer\u00f3nimo"},{"prefix":"s","url":"https://en.wikisource.org/wiki/The_Encyclopedia_Americana_(1920)/Feij%C3%B3o_y_Montenegro,_Benito_Ger%C3%B3nimo","*":"s:The Encyclopedia Americana (1920)/Feij\u00f3o y Montenegro, Benito Ger\u00f3nimo"},{"prefix":"s","url":"https://en.wikisource.org/wiki/The_Encyclopedia_Americana_(1920)/Cartas_of_Feij%C3%B3o","*":"s:The Encyclopedia Americana (1920)/Cartas of Feij\u00f3o"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Feijoo y Montenegro, Benito Jeronimo"},{"name":"wikibase_item","*":"Q379753"}]}}