{"parse":{"title":"Dinicu Golescu","pageid":8425499,"revid":785182129,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Dinicu_Golescu.jpeg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Dinicu_Golescu.jpeg/220px-Dinicu_Golescu.jpeg\" width=\"220\" height=\"300\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Dinicu_Golescu.jpeg/330px-Dinicu_Golescu.jpeg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b9/Dinicu_Golescu.jpeg 2x\" data-file-width=\"415\" data-file-height=\"565\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Dinicu_Golescu.jpeg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Portrait of Dinicu Golescu</div></div></div>\n<p><b>Dinicu Golescu</b> (usual rendition of <b>Constantin Radovici Golescu</b>; 7 February 1777 &#8211; 5 October 1830), a member of the <a href=\"/wiki/Golescu_family\" title=\"Golescu family\">Golescu family</a> of <a href=\"/wiki/Boyars\" class=\"mw-redirect\" title=\"Boyars\">boyars</a>, was a <a href=\"/wiki/Wallachia\" title=\"Wallachia\">Wallachian</a> <a href=\"/wiki/Romanians\" title=\"Romanians\">Romanian</a> man of letters, mostly noted for his travel writings and journalism. \n</p><p>Born in <a href=\"/wiki/%C8%98tef%C4%83ne%C8%99ti,_Arge%C8%99\" title=\"\u0218tef\u0103ne\u0219ti, Arge\u0219\">\u0218tef\u0103ne\u0219ti</a>, <a href=\"/wiki/Arge%C5%9F_County\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arge\u015f County\">Arge\u015f County</a>, Dinicu was the son of <a href=\"/w/index.php?title=Radu_Golescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radu Golescu (page does not exist)\">Radu Golescu</a>. Together with his older brother George (or Iordache), he studied at the <a href=\"/wiki/Phanariotes\" title=\"Phanariotes\">Phanariote</a>-founded <a href=\"/wiki/Greek-language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Greek-language\">Greek</a> Academy in <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>. \n</p><p>In 1804, he married Zoe Farfara (?&#8211;1879), with whom he had five children: Ana (1805&#8211;1878), <a href=\"/wiki/%C5%9Etefan_Golescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u015etefan Golescu\">\u015etefan</a> (1809&#8211;1874), <a href=\"/wiki/Nicolae_Golescu\" title=\"Nicolae Golescu\">Nicolae</a> (1810&#8211;1877), <a href=\"/w/index.php?title=Radu_Golescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radu Golescu (page does not exist)\">Radu</a> (1814&#8211;1882), and <a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_Golescu_Albu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandru Golescu Albu (page does not exist)\">Alexandru Golescu Albu</a> (1818&#8211;1873). All of his sons were to play prominent parts in the <a href=\"/wiki/Wallachian_Revolution_of_1848\" title=\"Wallachian Revolution of 1848\">Wallachian Revolution of 1848</a> and in the politics of <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a>, as would his nephew, <a href=\"/wiki/Alexandru_G._Golescu\" title=\"Alexandru G. Golescu\">Alexandru Golescu Negru</a>\n</p><p>In 1826, he published an account of his travels through <a href=\"/wiki/Europe\" title=\"Europe\">Europe</a>, <i><a href=\"/wiki/%C3%8Ensemnarea_c%C4%83l%C4%83toriei_mele\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00censemnarea c\u0103l\u0103toriei mele\">\u00censemnarea c\u0103l\u0103toriei mele</a></i> (\"Account of My Travel\"), which is the first travelogue of a Romanian in Western Europe.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He uses his <a href=\"/wiki/Travel_literature\" title=\"Travel literature\">travelogue</a> to study the administration and production systems in various countries, which he describes and recommends through comparisons with the situation at home. The text contains a plea for a general reform of domestic institutions in a \"European\" direction (based on <a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">Enlightenment</a> ideas). Viewing European culture as more advanced, he managed, despite his middle age and the considerable difficulties he had in expressing himself, to convey a message of change. His travel journal had a great influence on the Romanian <a href=\"/wiki/Intelligentsia\" title=\"Intelligentsia\">intelligentsia</a> of the time.  \n</p><p>One of the founding members of the Bucharest Literary Society (1827), Golescu contributed to the issuing of the first <a href=\"/wiki/Romanian_language\" title=\"Romanian language\">Romanian-language</a> newspaper to be published outside the country, <i>Fama Lipschii pentru Da\u0163ia</i> (1827, <a href=\"/wiki/Leipzig\" title=\"Leipzig\">Leipzig</a>; its title translated as \"The Fame of Leipzig for <a href=\"/wiki/Dacia\" title=\"Dacia\">Dacia</a>\"). He also helped <a href=\"/wiki/Ion_Heliade_R%C4%83dulescu\" title=\"Ion Heliade R\u0103dulescu\">Ion Heliade R\u0103dulescu</a> launch <i><a href=\"/wiki/Curierul_Rom%C3%A2nesc\" title=\"Curierul Rom\u00e2nesc\">Curierul Rom\u00e2nesc</a></i>, on 8 April 1829. \n</p><p>Dinicu Golescu died in Bucharest. His <a href=\"/wiki/Epitaph\" title=\"Epitaph\">epitaph</a>, written by R\u0103dulescu, was published on 9 October 1830 in <i>Curierul</i>; it reads:\n</p>\n<blockquote><p>\"Tu ai disp\u0103rut, scrierile tale \u00ee\u0163i vor supravie\u0163ui, \u015fi numele t\u0103u va r\u0103m\u00eene scump \u015ftiin\u0163ei precum \u015fi celor ce se adap\u0103 de la izvoarele tale.\" (\"You have vanished, [but] your writings will have outlived you, and your name shall remain treasured by science and by those who drink from the same sources as you.\")</p></blockquote>\n<p>Bucharest's <a href=\"/wiki/Gara_de_Nord\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gara de Nord\">Gara de Nord</a> was built on land owned by Dinicu Golescu. A nearby park and boulevard currently bear his name. \n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Dinicu_Golescu&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Al. <i>Piru, Istoria literaturii rom\u00e2ne</i>, Ed. Grai \u0219i suflet-Cultura na\u021bional\u0103, Bucure\u0219ti. 1994, p. 34</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.accessmylibrary.com/coms2/summary_0286-12650111_ITM\">Alex Drace-Francis, <i>Dinicu Golescu's Account of My Travels (1826): Eurotopia as manifesto</i></a>, Berghahn Books, 2005</li>\n<li>Alex Drace-Francis, <i>The Making of Modern Romanian Culture: Literacy and the Development of National Identity</i>, 2006 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-84511-066-8\" title=\"Special:BookSources/1-84511-066-8\">1-84511-066-8</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ucm.es/BUCM/tesis/fll/ucm-t26310.pdf\">Juan Jos\u00e9 Ortega Rom\u00e1n, <i>Dinicu Golescu: Escritor y Viajero por Europa</i></a>, <a href=\"/wiki/Universidad_Complutense_de_Madrid\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad Complutense de Madrid\">Universidad Complutense de Madrid</a>, 2002 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-669-1942-2\" title=\"Special:BookSources/84-669-1942-2\">84-669-1942-2</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q731706&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q731706&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q731706\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/50073006\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1697643\">XX1697643</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/121079899\">121079899</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000066826834\">0000 0000 6682 6834</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n87857421\">n87857421</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/095875557\">095875557</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/50073006\">50073006</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1244\nCached time: 20180910110017\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.092 seconds\nReal time usage: 0.128 seconds\nPreprocessor visited node count: 604/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7317/2097152 bytes\nTemplate argument size: 882/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 397/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.035/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.28 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   99.875      1 -total\n 46.83%   46.775      1 Template:Authority_control\n 31.51%   31.474      2 Template:ISBN\n 21.45%   21.421      1 Template:Reflist\n 14.27%   14.252      2 Template:Catalog_lookup_link\n  6.58%    6.571      2 Template:Error-small\n  5.20%    5.194      6 Template:Yesno-no\n  3.32%    3.315      3 Template:Main_other\n  3.06%    3.055     12 Template:Trim\n  2.99%    2.989      6 Template:Yesno\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:8425499-0!canonical and timestamp 20180910110017 and revision id 785182129\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Dinicu_Golescu","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Dinicu Golescu"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Dinicu_Golescu","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Dinicu Golescu"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Dinicu_Golescu","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Dinicu Golescu"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%83_%D0%93%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%81%D0%BA%D1%83","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0414\u0438\u043d\u0438\u043a\u0443 \u0413\u043e\u043b\u0435\u0441\u043a\u0443"}],"categories":[{"sortkey":"Golescu, Dinicu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Golescu, Dinicu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Golescu, Dinicu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Golescu, Dinicu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Golescu, Dinicu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Golescu, Dinicu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Golescu, Dinicu","*":"1777_births"},{"sortkey":"Golescu, Dinicu","*":"1830_deaths"},{"sortkey":"Golescu, Dinicu","*":"Romanian_magazine_editors"},{"sortkey":"Golescu, Dinicu","*":"Romanian_magazine_founders"},{"sortkey":"Golescu, Dinicu","*":"Romanian_newspaper_editors"},{"sortkey":"Golescu, Dinicu","*":"Romanian_newspaper_founders"},{"sortkey":"Golescu, Dinicu","*":"Romanian_travel_writers"},{"sortkey":"Golescu, Dinicu","*":"Age_of_Enlightenment"},{"sortkey":"Golescu, Dinicu","*":"People_from_\u0218tef\u0103ne\u0219ti,_Arge\u0219"},{"sortkey":"Golescu, Dinicu","*":"Golescu_family"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru G. Golescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arge\u015f County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boyars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curierul Rom\u00e2nesc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dacia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epitaph"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gara de Nord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Golescu family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek-language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intelligentsia"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Heliade R\u0103dulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leipzig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Golescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phanariotes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Travel literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad Complutense de Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachian Revolution of 1848"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00censemnarea c\u0103l\u0103toriei mele"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015etefan Golescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tef\u0103ne\u0219ti, Arge\u0219"},{"ns":0,"*":"Radu Golescu"},{"ns":0,"*":"Alexandru Golescu Albu"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Dinicu_Golescu.jpeg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q731706","http://www.accessmylibrary.com/coms2/summary_0286-12650111_ITM","http://www.ucm.es/BUCM/tesis/fll/ucm-t26310.pdf","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/50073006","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1697643","https://d-nb.info/gnd/121079899","http://isni.org/isni/0000000066826834","http://id.loc.gov/authorities/names/n87857421","https://www.idref.fr/095875557","https://viaf.org/viaf/50073006"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Dinicu_Golescu","byteoffset":3021,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Dinicu Golescu","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Golescu, Dinicu"},{"name":"wikibase_item","*":"Q731706"}]}}