{"parse":{"title":"Josef Vratislav Monse","pageid":31066741,"revid":858764667,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Josef Vratislav Monse</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1733-06-15</span>)</span>June 15, 1733<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Nov%C3%A9_M%C4%9Bsto_na_Morav%C4%9B\" title=\"Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b\">Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b</a>, <a href=\"/wiki/Moravia\" title=\"Moravia\">Moravia</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nFebruary 6, 1793<span style=\"display:none\">(1793-02-06)</span> (aged&#160;59)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Olomouc\" title=\"Olomouc\">Olomouc</a>, <a href=\"/wiki/Moravia\" title=\"Moravia\">Moravia</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Czechs\" title=\"Czechs\">Czech</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Alma&#160;mater</th><td>\n<a href=\"/wiki/Charles_University\" title=\"Charles University\">Charles University</a><br /><a href=\"/wiki/University_of_Vienna\" title=\"University of Vienna\">University of Vienna</a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<b>Scientific career</b></td></tr><tr><th scope=\"row\">Fields</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Law\" title=\"Law\">law</a>, <a href=\"/wiki/State_(polity)\" title=\"State (polity)\">state theory</a>, <a href=\"/wiki/History\" title=\"History\">history</a>, <a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech language</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Institutions</th><td>\n<a href=\"/wiki/University_of_Olomouc\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Olomouc\">University of Olomouc</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Doctoral_advisor\" title=\"Doctoral advisor\">Doctoral advisor</a></th><td>\n<a href=\"/w/index.php?title=Paul_Joseph_Riegger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paul Joseph Riegger (page does not exist)\">Paul Joseph Riegger</a></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Josef Vratislav Monse</b> (June 15, 1733 \u2013 February 6, 1793) was a <a href=\"/wiki/Moravia\" title=\"Moravia\">Moravian</a> lawyer and historian.\n</p><p>He was a leading <a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">enlightenment</a> figure in the <a href=\"/wiki/Habsburg_Monarchy\" title=\"Habsburg Monarchy\">Habsburg Monarchy</a> and an early exponent of the <a href=\"/w/index.php?title=Moravian_Revival&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Moravian Revival (page does not exist)\">Moravian Revival</a> in <a href=\"/wiki/Moravia\" title=\"Moravia\">Moravia</a>.  Monse played a key role in the development of modern Moravian <a href=\"/wiki/Historiography\" title=\"Historiography\">historiography</a>. He was a professor of law and, in 1780, the rector at the <a href=\"/wiki/University_of_Olomouc\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Olomouc\">University of Olomouc</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Early_life,_studies_in_Prague_and_Vienna\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Early life, studies in Prague and Vienna</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Professor_of_law_at_University_of_Olomouc\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Professor of law at University of Olomouc</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Rector_of_the_University,_elevation_to_noble_status\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Rector of the University, elevation to noble status</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Main_works\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Main works</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josef_Vratislav_Monse&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"Early_life.2C_studies_in_Prague_and_Vienna\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life,_studies_in_Prague_and_Vienna\">Early life, studies in Prague and Vienna</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josef_Vratislav_Monse&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early life, studies in Prague and Vienna\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Josef <i>V\u00edt</i> Monse was the eighth of nine children born into the family of a <a href=\"/wiki/Syndic\" title=\"Syndic\">municipal legal official</a> in <a href=\"/wiki/Vyso%C4%8Dina_Region\" title=\"Vyso\u010dina Region\">Vyso\u010dina Region</a>. His parents were Johann Karl Monse and Anna Monse (born Moudr\u00e1). The family lived at house number eight on the main square at <a href=\"/wiki/Nov%C3%A9_M%C4%9Bsto_na_Morav%C4%9B\" title=\"Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b\">Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b</a> (<a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\">Neustadtl in M\u00e4hren</span></i>).<sup id=\"cite_ref-labsky_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-labsky-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Josef Monse attended the local school. When Monse was 14, his father died. His uncle, a local priest also named Josef Monse, sent him to study at a <a href=\"/wiki/Jesuit_order\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jesuit order\">Jesuit</a> <a href=\"/wiki/Gymnasium_(school)\" title=\"Gymnasium (school)\">gymnasium (school)</a> in <a href=\"/wiki/Tel%C4%8D\" title=\"Tel\u010d\">Tel\u010d</a>. He covered the (normally) six year high school curriculum in four years  and then, in 1752<sup id=\"cite_ref-labsky_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-labsky-1\">&#91;1&#93;</a></sup> he left for <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>, where he studied at the Faculty of Philosophy of <a href=\"/wiki/Charles_University\" title=\"Charles University\">Charles University</a>, gaining a <a href=\"/wiki/Master%27s_degree\" title=\"Master&#39;s degree\">master's degree</a>.<sup id=\"cite_ref-cro_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cro-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>By this time Monse was becoming interested in the history of his own nation, which, since the <a href=\"/wiki/Battle_of_White_Mountain\" title=\"Battle of White Mountain\">Battle of White Mountain</a> back in 1620, had been subjected to Catholization and <a href=\"/wiki/Germanization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Germanization\">Germanization</a>, while the Czech language had become no more than a means of communication between the peasants.\n</p><p>Monse left Prague for Vienna, where he attended the Faculty of Law at the <a href=\"/wiki/University_of_Vienna\" title=\"University of Vienna\">University of Vienna</a> and obtained a <a href=\"/wiki/Doctor_of_law#Czech_Republic_and_Slovakia_(former_Czechoslovakia)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Doctor of law\">doctorate</a> <a href=\"/wiki/Doctor_of_both_laws\" title=\"Doctor of both laws\">\"juris utriusque\" (of both civil and canon law)</a> in 1762.<sup id=\"cite_ref-geryk_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-geryk-3\">&#91;3&#93;</a></sup> While still in Vienna, Monse published his dissertation (in Latin), married Marie Anna and mastered <a href=\"/wiki/Italian_language\" title=\"Italian language\">Italian</a>.<sup id=\"cite_ref-cro_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cro-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Professor_of_law_at_University_of_Olomouc\">Professor of law at University of Olomouc</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josef_Vratislav_Monse&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Professor of law at University of Olomouc\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Olomouc01_Faculty_of_Law2.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Olomouc01_Faculty_of_Law2.JPG/300px-Olomouc01_Faculty_of_Law2.JPG\" width=\"300\" height=\"160\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Olomouc01_Faculty_of_Law2.JPG/450px-Olomouc01_Faculty_of_Law2.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Olomouc01_Faculty_of_Law2.JPG/600px-Olomouc01_Faculty_of_Law2.JPG 2x\" data-file-width=\"2500\" data-file-height=\"1331\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Olomouc01_Faculty_of_Law2.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Palack%C3%BD_University_of_Olomouc#Law\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palack\u00fd University of Olomouc\">University of Olomouc Faculty of Law</a> holds annual conference named after Monse, the <i>Monse's Olomouc Law Days</i></div></div></div>\n<p>In 1764 Monse moved to Olomouc, where he became an <a href=\"/wiki/Advocate\" title=\"Advocate\">advocate</a>. In 1768 he was appointed a <a href=\"/wiki/Palack%C3%BD_University_of_Olomouc#Law\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palack\u00fd University of Olomouc\">professor of law at the University of Olomouc</a> for which he received 900 <a href=\"/wiki/Austro-Hungarian_gulden\" title=\"Austro-Hungarian gulden\">gulden</a> a year, lecturing on <a href=\"/wiki/Public_law\" title=\"Public law\">public</a> and <a href=\"/wiki/Natural_law\" title=\"Natural law\">natural law</a>. He still also found time to continue with his advocacy work.\n</p><p>After Professor Josef Anton\u00edn Sommer, died in 1774, Monse added to his responsibilities Sommer's courses on <a href=\"/wiki/Roman_law\" title=\"Roman law\">Roman</a> and <a href=\"/wiki/Canon_law\" title=\"Canon law\">Canon law</a>.<sup id=\"cite_ref-cro_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cro-2\">&#91;2&#93;</a></sup>  1774 was also the year in which he changed his middle name from <i>V\u00edt</i> to <i>Vratislav</i>,<sup id=\"cite_ref-labsky_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-labsky-1\">&#91;1&#93;</a></sup> a determined reflection of his \"motto\": \"<i>Return the Old Glory to the Homeland!</i>\" (<a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">Vra\u0165te starou sl\u00e1vu ot\u010din\u011b!</span></i>).<sup id=\"cite_ref-cro_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cro-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The lectures on <a href=\"/wiki/Canon_law\" title=\"Canon law\">Canon law</a> for theology students were given separately at the <a href=\"/wiki/Palack%C3%BD_University_of_Olomouc#Saints_Cyril_and_Methodius_Faculty_of_Theology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palack\u00fd University of Olomouc\">Faculty of Theology</a> until 1771, after which they started to be officially taught by the secular professors of law. Classes normally comprised some 50 law students, but for Monse's Cannon law classes, some 300 theology students of theology also took to attending. By this time Monse had become a fierce proponent of the newly developing <a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">enlightenment</a> ideals. In his lectures he defended the reforms of <a href=\"/wiki/Joseph_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Joseph II, Holy Roman Emperor\">Joseph II</a>. While the traditional theologians were merely resentful of to his spoken lectures, the publication of his ideas evoked real outrage.<sup id=\"cite_ref-cro_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cro-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The Catholics leadership incited the town's poor against Monse, spreading malicious gossip that the altar-bread fell out of his mouth during <a href=\"/wiki/Communion_(Christian)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communion (Christian)\">Communion</a>, and that the burning of a nearby village represented God's punishment for Monse's teachings.<sup id=\"cite_ref-geryk_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-geryk-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The theologians' fury peaked when Monse published the work of an anonymous 13th century French author entitled in <a href=\"/wiki/Latin_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin language\">Latin</a>: <i><span lang=\"la\">Dialogus inter clericum et militem supra dignitate papali et regia</span></i>, a dialogue between a priest and a soldier discussing the relative status of popes and of kings.  The treatise was found by one of the Monse's former students in a library at <a href=\"/wiki/Znojmo\" title=\"Znojmo\">Znojmo</a> monastery. He sent the work to Monse, who translated it, adding an introduction and commentary while preserving the original content, and published it. Well aware that the ideas in the thesis were still controversial even 500 years after they had first been written, he added at the end of the book that it was published with the best of intentions, and \"<i>not to irritate</i>\". That did not help much.   Monse received harsh criticism not only from Olomouc, but also from Prague and Vienna, and came close to being ousted from the University. Monse's advocacy of the suppression of church institutions in favour of the secular state was nevertheless welcomed at the <a href=\"/wiki/Royal_court\" title=\"Royal court\">royal court</a>, and he was able to retain the professorship of secular law, but was nonetheless prevented from giving lectures on <a href=\"/wiki/Canon_law\" title=\"Canon law\">canon law</a>.<sup id=\"cite_ref-cro_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cro-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Despite the dissolution of the Jesuit order in 1773, the Catholics maintained a strong grip over the <a href=\"/wiki/University_of_Olomouc\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Olomouc\">University of Olomouc</a>. In the second half of the 1770s some shortcomings by the University management were uncovered, which was used by the emperor as pretext to move the University beyond the reach of the church at Olomouc, and the university was for a few years, until 1782, relocated to <a href=\"/wiki/Brno\" title=\"Brno\">Brno</a>. At the same time as this relocation the <i>Directorate of Law</i> was established (replacing the previously existing <i>Professorate of Law</i>) and Monse became its head. However Monse was not able now to continue with his advocacy career. In Brno Monse started to publish works about history of Moravia, this time in <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>.\n</p>\n<h3><span id=\"Rector_of_the_University.2C_elevation_to_noble_status\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Rector_of_the_University,_elevation_to_noble_status\">Rector of the University, elevation to noble status</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josef_Vratislav_Monse&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Rector of the University, elevation to noble status\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1780 Monse was appointed Rector of the University; he gave his inauguration speech on the history of Moravia. He was also elevated to <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">noble</a> status (together with his family) on December 1, 1780.<sup id=\"cite_ref-geryk_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-geryk-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Despite these achievements, or maybe because of them, Monse remained the main target of catholic reaction.<sup id=\"cite_ref-cro_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cro-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In the same year Monse started the lectures about Moravian history according to <a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">Kniha Tova\u010dovsk\u00e1</span></i> (English: <span lang=\"en\">The Book of Tova\u010dov</span>) written by <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Ctibor_Tobischau_von_Cimburg\" class=\"extiw\" title=\"de:Ctibor Tobischau von Cimburg\">Ctibor Tova\u010dovsk\u00fd z Cimburka</a> in the 1490s. He also started writing his own history of Moravia, although this work only reaches to 1306.<sup id=\"cite_ref-geryk_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-geryk-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Monse became a member of the <a href=\"/wiki/Learned_society\" title=\"Learned society\">learned societies</a> of <a href=\"/wiki/Hesse-Homburg\" title=\"Hesse-Homburg\">Hesse-Homburg</a> (1780), <a href=\"/wiki/Burghausen,_Alt%C3%B6tting\" title=\"Burghausen, Alt\u00f6tting\">Burghausen</a> (1782) and <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a> (1785). (He was lawyer-member in the first two societies, and a historian-member of the Prague society.) He was also in frequent contact with other figures of <a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">enlightenment</a> in <a href=\"/wiki/Habsburg_Monarchy\" title=\"Habsburg Monarchy\">Habsburg Monarchy</a>, such as Riegger and <a href=\"/wiki/Josef_Dobrovsk%C3%BD\" title=\"Josef Dobrovsk\u00fd\">Josef Dobrovsk\u00fd</a> and many others.<sup id=\"cite_ref-geryk_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-geryk-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1782 the first Archbishop of Olomouc <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Anton_Theodor_von_Colloredo\" class=\"extiw\" title=\"de:Anton Theodor von Colloredo\">Anton\u00edn Theodor Colloredo-Waldsee</a> enforced relocation of the University back to Olomouc by decree of <a href=\"/wiki/Joseph_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Joseph II, Holy Roman Emperor\">Emperor Joseph II</a>. At the same time the institution lost its university status, becoming a mere three-year Lyceum. The Emperor had decided to retain only three universities, in <a href=\"/wiki/Charles_University\" title=\"Charles University\">Prague</a>, <a href=\"/wiki/Vienna_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vienna University\">Vienna</a>, and <a href=\"/wiki/Lviv_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lviv University\">Lviv</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Collegium_Nobilium_(Olomouc)\" title=\"Collegium Nobilium (Olomouc)\">Collegium Nobilium</a> was also dissolved by the emperor. Back in Olomouc, Monse started publishing in <a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a> (Moravian) language. At the same time Monse insisted upon the establishment of a Department of National (=Moravian) Law and History: however this department lasted only until 1786, when it was dissolved.<sup id=\"cite_ref-labsky_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-labsky-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Meanwhile, in 1784, the Directorate of Law became <a href=\"/wiki/Palack%C3%BD_University_of_Olomouc#Law\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palack\u00fd University of Olomouc\">Faculty of Law</a>.\n</p><p>Monse's health was by now deteriorating and he ceased lecturing in 1792.\n</p><p>The persisting issues with the catholic reaction as well as his health problems led to a reduction in Monse's publishing activity. He died in Olomouc on February 6, 1793.<sup id=\"cite_ref-cro_2-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cro-2\">&#91;2&#93;</a></sup> With his death the lectures on Moravian law and history also ended.<sup id=\"cite_ref-labsky_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-labsky-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josef_Vratislav_Monse&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Through his interest in both Moravian humanism and Benedictine historiography Monse linked the earlier <a href=\"/wiki/Societas_eruditorum_incognitorum_in_terris_Austriacis\" title=\"Societas eruditorum incognitorum in terris Austriacis\">Societas eruditorum incognitorum in terris Austriacis</a> in Olomouc with the <a href=\"/w/index.php?title=Soci%C3%A9t%C3%A9_patriotique&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 patriotique (page does not exist)\">Soci\u00e9t\u00e9 patriotique</a> in Brno. The record of his lectures demonstrates an increasing willingness to link the early Enlightenment claims made on behalf of natural law with an appreciation of the virtues of the historical law of Moravia.  This reveals the influence both of a critical historical perception and of the judicial theory of the renowned jurist, <a href=\"/wiki/Joseph_von_Sonnenfels\" title=\"Joseph von Sonnenfels\">Joseph von Sonnenfels</a>. Monse also saw the need for an ideological basis capable of uniting the new educated middle class with the Enlightened intelligentsia's interest in the arts and sciences. He found such a basis in critical historiography, and eventually created the platform for a Moravian patriotic revival, enriched by historical Renaissance humanism.<sup id=\"cite_ref-teich_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-teich-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Main_works\">Main works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josef_Vratislav_Monse&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Main works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in Latin)</span> <i>Tabula juris publici marchionatus Moraviae</i> (\"Catalogue of public law of <a href=\"/wiki/March_of_Moravia\" class=\"mw-redirect\" title=\"March of Moravia\">March of Moravia</a>\"), Olomouc 1776</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Latin)</span> <i>Dissertatio Suppeditata ad historiam litterariam Moraviae</i> (\"Brief treatise about literary history of Moravia\"), Olomouc 1777</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Latin)</span> <i>Infulae doctae Moraviae</i> (\"Learned bishops of Moravia\"), Brno 1779</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in German)</span> <i>Geschichte des Schulwesens in M\u00e4hren</i> (\u201eHistory of education in Moravia\u201c), 1780</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in German)</span> <i>Versuch einer kurzgefassten politischen Landesgeschichte des Markgrafthums M\u00e4hren</i> (\"Brief political history of March of Moravia\"), Olomouc 1783</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in German)</span> <i>Leitfaden \u00fcber die Vorlesungen der Landesgesetze des Markgrafthums M\u00e4hren</i> (\"Textbook to the laws of March of Moravia\"), Olomouc 1783</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Czech)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Cadet_de_Vaux&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cadet de Vaux (page does not exist)\">Cadet de Vaux</a>, <i>Ponawr\u017een\u00ed prost\u0159edk\u016fw k umen\u0161en\u00ed nezdraw\u00ed takow\u00fdch p\u0159\u00edbytk\u016fw, kter\u00e9 rozwodn\u011bn\u00ed podroben\u00e9 byly</i> (translation; about sanitizing houses after flood) Olomouc 1785</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Czech)</span> <a href=\"/wiki/Karl_von_Eckartshausen\" title=\"Karl von Eckartshausen\">Karl von Eckartshausen</a>, <i>Odkryt\u00e9 Tagnosti C\u017earodegnjck\u00fdch Kunsst\u016f k Weystraze a Wyv\u010dow\u00e1nj obecnjho Lidu o Pow\u011br\u00e1ch a sskodliw\u00fdch Bludech  Sepsan\u00e9 w n\u011bmeck\u00e9 R\u017ee\u010di od P\u00e1na z Eckartshausen. Do morawsk\u00fdho Gazyka p\u0159elo\u017eil Vp\u0159jmn\u00fd Milownjk sw\u00e9 Wlasti</i> (translation; about witches, superstitions, etc.), Olomouc 1792</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josef_Vratislav_Monse&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Karel_Ferdinand_Irmler\" title=\"Karel Ferdinand Irmler\">Karel Ferdinand Irmler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kry%C5%A1tof_Josef_Hollandt\" title=\"Kry\u0161tof Josef Hollandt\">Kry\u0161tof Josef Hollandt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Heinrich_B%C3%B6senselle\" title=\"Johann Heinrich B\u00f6senselle\">Johann Heinrich B\u00f6senselle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Societas_eruditorum_incognitorum_in_terris_Austriacis\" title=\"Societas eruditorum incognitorum in terris Austriacis\">Societas eruditorum incognitorum in terris Austriacis</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Josef_Vratislav_Monse&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-labsky-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-labsky_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-labsky_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-labsky_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-labsky_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-labsky_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFLabsk\u00fd2009\" class=\"citation\">Labsk\u00fd, Radim (2009), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://theses.cz/id/pi5oss/68148-618024379.doc\"><i>D\u011bjiny v\u00fduky pr\u00e1va na pr\u00e1vnick\u00e9 fakult\u011b v Olomouci</i></a> (in Czech), Olomouc: Univerzita Palack\u00e9ho v Olomouci</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=D%C4%9Bjiny+v%C3%BDuky+pr%C3%A1va+na+pr%C3%A1vnick%C3%A9+fakult%C4%9B+v+Olomouci&amp;rft.place=Olomouc&amp;rft.pub=Univerzita+Palack%C3%A9ho+v+Olomouci&amp;rft.date=2009&amp;rft.aulast=Labsk%C3%BD&amp;rft.aufirst=Radim&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ftheses.cz%2Fid%2Fpi5oss%2F68148-618024379.doc&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosef+Vratislav+Monse\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cro-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-cro_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cro_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cro_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cro_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cro_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cro_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cro_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cro_2-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFVesel\u00fd\" class=\"citation\">Vesel\u00fd, Josef, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rozhlas.cz/praha/uslysime/_zprava/295641\"><i>Toulky \u010deskou minulost\u00ed (596. sch\u016fzka: \"HOROUC\u00cd L\u00c1SKU K VLASTI VYZN\u00c1V\u00c1M R\u00c1D...\") - 30.11.</i></a> (in Czech), \u010cesk\u00fd Rozhlas 2 - Praha</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Toulky+%C4%8Deskou+minulost%C3%AD+%28596.+sch%C5%AFzka%3A+%22HOROUC%C3%8D+L%C3%81SKU+K+VLASTI+VYZN%C3%81V%C3%81M+R%C3%81D...%22%29+-+30.11.&amp;rft.pub=%C4%8Cesk%C3%BD+Rozhlas+2+-+Praha&amp;rft.aulast=Vesel%C3%BD&amp;rft.aufirst=Josef&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rozhlas.cz%2Fpraha%2Fuslysime%2F_zprava%2F295641&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosef+Vratislav+Monse\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-geryk-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-geryk_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-geryk_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-geryk_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-geryk_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-geryk_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFGeryk2009\" class=\"citation\">Geryk, Josef (2009), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://is.muni.cz/th/56141/pravf_d/Disertacni_prace_Osvicenske_pravnictvi-zaklad_novodobeho_prava.txt\"><i>Osv\u00edcensk\u00e9 pr\u00e1vnictv\u00ed - z\u00e1klad novodob\u00e9ho pr\u00e1va</i></a> (in Czech), Brno: Masarykova Univerzita</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Osv%C3%ADcensk%C3%A9+pr%C3%A1vnictv%C3%AD+-+z%C3%A1klad+novodob%C3%A9ho+pr%C3%A1va&amp;rft.place=Brno&amp;rft.pub=Masarykova+Univerzita&amp;rft.date=2009&amp;rft.aulast=Geryk&amp;rft.aufirst=Josef&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fis.muni.cz%2Fth%2F56141%2Fpravf_d%2FDisertacni_prace_Osvicenske_pravnictvi-zaklad_novodobeho_prava.txt&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosef+Vratislav+Monse\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Other universities were reduced to lyceum status at the same time, including, in the Austrian heartland, the <a href=\"/wiki/University_of_Innsbruck\" title=\"University of Innsbruck\">universities at Innsbruck</a> and at <a href=\"/wiki/University_of_Graz\" title=\"University of Graz\">Graz</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-teich-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-teich_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFTeich1998\" class=\"citation\">Teich, Mikul\u00e1\u0161 (1998), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=zfxITVc66KMC&amp;lpg=PA178&amp;ots=WSK_7VFLh4&amp;dq=josef%20vratislav%20monse&amp;hl=cs&amp;pg=PA167#v=onepage&amp;q=josef%20monse&amp;f=false\"><i>Bohemia in history</i></a>, Cambridge University Press, p.&#160;389</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Bohemia+in+history&amp;rft.pages=389&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1998&amp;rft.aulast=Teich&amp;rft.aufirst=Mikul%C3%A1%C5%A1&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DzfxITVc66KMC%26lpg%3DPA178%26ots%3DWSK_7VFLh4%26dq%3Djosef%2520vratislav%2520monse%26hl%3Dcs%26pg%3DPA167%23v%3Donepage%26q%3Djosef%2520monse%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJosef+Vratislav+Monse\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q12026749&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q12026749&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q12026749\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/182606019\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/132790696\">132790696</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000356282257\">0000 0003 5628 2257</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=mzk2002143945&amp;CON_LNG=ENG\">mzk2002143945</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/182606019\">182606019</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2214\nCached time: 20180922102452\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.408 seconds\nReal time usage: 0.489 seconds\nPreprocessor visited node count: 2247/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 25798/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2158/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 7401/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.223/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.55 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  422.126      1 -total\n 33.18%  140.042      1 Template:Infobox_scientist\n 30.67%  129.463      1 Template:Infobox_person\n 27.84%  117.502      1 Template:Lang-de\n 26.95%  113.783      2 Template:Infobox\n 14.19%   59.918      1 Template:Reflist\n 10.89%   45.973      4 Template:Citation\n  9.37%   39.541      3 Template:Link_language\n  9.12%   38.496      1 Template:Authority_control\n  8.69%   36.666      5 Template:Br_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:31066741-0!canonical and timestamp 20180922102452 and revision id 858764667\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Josef_Vratislav_Monse","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Josef Vratislav Monse"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Czech-language_sources_(cs)"},{"sortkey":"Monse, Josef Vratislav","hidden":"","*":"Infobox_person_using_alma_mater"},{"sortkey":"Monse, Josef Vratislav","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"ethnicityJosef Vratislav Monse","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_scientist_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Monse, Josef Vratislav","hidden":"","*":"Articles_containing_German-language_text"},{"sortkey":"Monse, Josef Vratislav","hidden":"","*":"Articles_containing_Czech-language_text"},{"sortkey":"Monse, Josef Vratislav","hidden":"","*":"Articles_containing_Latin-language_text"},{"sortkey":"Monse, Josef Vratislav","hidden":"","*":"Articles_containing_explicitly_cited_English-language_text"},{"sortkey":"Monse, Josef Vratislav","hidden":"","*":"Articles_with_Latin-language_external_links"},{"sortkey":"Monse, Josef Vratislav","hidden":"","*":"Articles_with_German-language_external_links"},{"sortkey":"Monse, Josef Vratislav","hidden":"","*":"Articles_with_Czech-language_external_links"},{"sortkey":"Monse, Josef Vratislav","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Monse, Josef Vratislav","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Monse, Josef Vratislav","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Monse, Josef Vratislav","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Monse, Josef Vratislav","*":"Czech_lawyers"},{"sortkey":"Monse, Josef Vratislav","*":"Czech_jurists"},{"sortkey":"Monse, Josef Vratislav","*":"Czech_educators"},{"sortkey":"Monse, Josef Vratislav","*":"Enlightenment_scientists"},{"sortkey":"Monse, Josef Vratislav","*":"Enlightenment_philosophy"},{"sortkey":"Monse, Josef Vratislav","*":"Age_of_Enlightenment"},{"sortkey":"Monse, Josef Vratislav","*":"1733_births"},{"sortkey":"Monse, Josef Vratislav","*":"1793_deaths"},{"sortkey":"Monse, Josef Vratislav","*":"Enlightenment_philosophers"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name la"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name cs"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Advocate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austro-Hungarian gulden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of White Mountain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burghausen, Alt\u00f6tting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canon law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collegium Nobilium (Olomouc)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communion (Christian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doctor of both laws"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doctor of law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doctoral advisor"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gymnasium (school)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habsburg Monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hesse-Homburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historiography"},{"ns":0,"exists":"","*":"History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jesuit order"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Heinrich B\u00f6senselle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Dobrovsk\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph II, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph von Sonnenfels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karel Ferdinand Irmler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl von Eckartshausen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kry\u0161tof Josef Hollandt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Learned society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lviv University"},{"ns":0,"exists":"","*":"March of Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Master's degree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natural law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olomouc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palack\u00fd University of Olomouc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal court"},{"ns":0,"exists":"","*":"Societas eruditorum incognitorum in terris Austriacis"},{"ns":0,"exists":"","*":"State (polity)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syndic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tel\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Graz"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Innsbruck"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Olomouc"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vyso\u010dina Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Znojmo"},{"ns":0,"*":"Paul Joseph Riegger"},{"ns":0,"*":"Moravian Revival"},{"ns":0,"*":"Soci\u00e9t\u00e9 patriotique"},{"ns":0,"*":"Cadet de Vaux"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox scientist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-la"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:La icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name la"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:De icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cs icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Olomouc01_Faculty_of_Law2.JPG","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://theses.cz/id/pi5oss/68148-618024379.doc","http://www.rozhlas.cz/praha/uslysime/_zprava/295641","http://is.muni.cz/th/56141/pravf_d/Disertacni_prace_Osvicenske_pravnictvi-zaklad_novodobeho_prava.txt","https://books.google.com/books?id=zfxITVc66KMC&lpg=PA178&ots=WSK_7VFLh4&dq=josef%20vratislav%20monse&hl=cs&pg=PA167#v=onepage&q=josef%20monse&f=false","https://www.wikidata.org/wiki/Q12026749","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/182606019","https://d-nb.info/gnd/132790696","http://isni.org/isni/0000000356282257","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=mzk2002143945&CON_LNG=ENG","https://viaf.org/viaf/182606019"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Josef_Vratislav_Monse","byteoffset":1135,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early life, studies in Prague and Vienna","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Josef_Vratislav_Monse","byteoffset":1150,"anchor":"Early_life,_studies_in_Prague_and_Vienna"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Professor of law at University of Olomouc","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Josef_Vratislav_Monse","byteoffset":3814,"anchor":"Professor_of_law_at_University_of_Olomouc"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Rector of the University, elevation to noble status","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Josef_Vratislav_Monse","byteoffset":7962,"anchor":"Rector_of_the_University,_elevation_to_noble_status"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"2","index":"5","fromtitle":"Josef_Vratislav_Monse","byteoffset":11202,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Main works","number":"2.1","index":"6","fromtitle":"Josef_Vratislav_Monse","byteoffset":12699,"anchor":"Main_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"7","fromtitle":"Josef_Vratislav_Monse","byteoffset":14007,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"8","fromtitle":"Josef_Vratislav_Monse","byteoffset":14168,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Josef Vratislav Monse","iwlinks":[{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Ctibor_Tobischau_von_Cimburg","*":"de:Ctibor Tobischau von Cimburg"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Anton_Theodor_von_Colloredo","*":"de:Anton Theodor von Colloredo"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Monse, Josef Vratislav"},{"name":"wikibase_item","*":"Q12026749"}]}}