{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn","pageid":1002075,"revid":855768410,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-notice\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/50px-Translation_to_english_arrow.svg.png\" width=\"50\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/75px-Translation_to_english_arrow.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/100px-Translation_to_english_arrow.svg.png 2x\" data-file-width=\"60\" data-file-height=\"20\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"box-sizing:border-box;width:100%;font-size:95%;padding:4px;border:none;\"><div style=\"font-size:100%;line-height:1.6;font-weight:bold;background:transparent;text-align:center;;padding-right: 3em; font-weight: normal; text-align: left\">This article <b>may be expanded with text translated from the <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn\" class=\"extiw\" title=\"es:Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn\">corresponding article</a> in Spanish</b>. &#32;<i><small>(October 2015)</small></i> <small>Click [show] for important translation instructions.</small></div><div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"background:transparent;text-align:left;;\">\n<ul><li class=\"mw-empty-elt\"></li>\n<li>Google's machine translation is a useful starting point for translations, but translators must revise errors as necessary and confirm that the translation is accurate, rather than simply copy-pasting machine-translated text into the English Wikipedia.</li>\n<li>Do not translate text that appears unreliable or low-quality. If possible, verify the text with references provided in the foreign-language article.</li>\n<li>You <b>must</b> provide <a href=\"/wiki/Wikipedia:Copying_within_Wikipedia\" title=\"Wikipedia:Copying within Wikipedia\">copyright attribution</a> in the <a href=\"/wiki/Help:Edit_summary\" title=\"Help:Edit summary\">edit summary</a> by providing an <a href=\"/wiki/Help:Interlanguage_links\" title=\"Help:Interlanguage links\">interlanguage link</a> to the source of your translation. A model attribution edit summary (using German): <code>Content in this edit is translated from the existing German Wikipedia article at [[:de:Exact name of German article]]; see its history for attribution.</code></li>\n<li>You should also add the template &#123;&#123;<a href=\"/wiki/Template:Translated_page\" title=\"Template:Translated page\">Translated page</a>&#125;&#125; to the <a href=\"/wiki/Talk:Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn\" title=\"Talk:Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn\">talk page</a>.</li>\n<li>For more guidance, see <a href=\"/wiki/Wikipedia:Translation\" title=\"Wikipedia:Translation\">Wikipedia:Translation</a>.</li></ul></div></div></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn.jpg/200px-Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn.jpg\" width=\"200\" height=\"267\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn.jpg/300px-Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn.jpg/400px-Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn.jpg 2x\" data-file-width=\"768\" data-file-height=\"1024\" /></a><div>Morat\u00edn painted by <a href=\"/wiki/Francisco_Goya\" title=\"Francisco Goya\">Goya</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1760-03-10</span>)</span>March 10, 1760<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nJune 21, 1828<span style=\"display:none\">(1828-06-21)</span> (aged&#160;68)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nDramatist, translator, poet</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn</b> (<small>Spanish pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Spanish\" title=\"Help:IPA/Spanish\">[le\u02c8and\u027eo fe\u027e\u02c8nande\u00f0 \u00f0e mo\u027ea\u02c8tin]</a></span>; March 10, 1760 &#8211; June 21, 1828) was a <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spanish</a> dramatist, translator and <a href=\"/wiki/Spanish_Enlightenment_literature\" title=\"Spanish Enlightenment literature\">neoclassical</a> poet.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Morat\u00edn was born in <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a> the son of <a href=\"/wiki/Nicol%C3%A1s_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicol\u00e1s Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn\">Nicol\u00e1s Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn</a>,  a major literary reformer in Spain from 1762 until his death in 1828.\n</p><p>Distrusting the teaching offered in Spain's universities at the time, Leandro grew up in the rich literary environment of his father and became an admirer of <a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">Enlightenment</a> thought. In addition to translating works of <a href=\"/wiki/Moli%C3%A8re\" title=\"Moli\u00e8re\">Moli\u00e8re</a> and <a href=\"/wiki/William_Shakespeare\" title=\"William Shakespeare\">William Shakespeare</a> into Spanish, he himself was a major poet, dramatist and man of letters whose writings promoted the reformist ideas associated with the <a href=\"/wiki/Enlightenment_in_Spain\" title=\"Enlightenment in Spain\">Spanish Enlightenment</a>. Early in his career, he was supported by statesman and author <a href=\"/wiki/Gaspar_Melchor_de_Jovellanos\" title=\"Gaspar Melchor de Jovellanos\">Gaspar Melchor de Jovellanos</a>, who, in 1787, arranged for him to study for a year in Paris. In 1792, the Spanish government provided the funds for him to travel to England in order to extend his education. In 1790 he published his first comedy <i>El viejo y la ni\u00f1a</i> (<i>The Old Man and the Young Girl</i>), a sombre work which attacked the consequences of arranged marriages between people of differing ages. Two years later, in 1792, he wrote the play <i>La comedia nueva</i> (<i>The New Comedy</i>), a dramatic attack on the extravagant plots used by other contemporary playwrights.\n</p><p>A <a href=\"/wiki/Afrancesado\" title=\"Afrancesado\">supporter</a> of <a href=\"/wiki/Joseph_Bonaparte\" title=\"Joseph Bonaparte\">Joseph Bonaparte</a>, whose rule had allowed far more expression of liberal thinking than Spain's <a href=\"/wiki/House_of_Bourbon\" title=\"House of Bourbon\">Bourbon</a> monarch <a href=\"/wiki/Charles_IV_of_Spain\" title=\"Charles IV of Spain\">Carlos IV</a> was willing to tolerate, Morat\u00edn was given the post of royal librarian. However, his 1805 comedy <i><a href=\"/wiki/The_Maidens%27_Consent\" title=\"The Maidens&#39; Consent\">El s\u00ed de las ni\u00f1as</a></i> (<i>The Maidens' Consent</i>) was denounced upon the reinstatement of the <a href=\"/wiki/Spanish_Inquisition\" title=\"Spanish Inquisition\">Inquisition</a> when <a href=\"/wiki/Ferdinand_VII_of_Spain\" title=\"Ferdinand VII of Spain\">Ferdinand VII</a> regained the throne after the fall of the Bonapartes, and he had to abandon playwriting and was forced into exile in France.\n</p><p>Morat\u00edn died in Paris and was buried there in the <a href=\"/wiki/P%C3%A8re_Lachaise_Cemetery\" title=\"P\u00e8re Lachaise Cemetery\">P\u00e8re Lachaise Cemetery</a>. However, at the turn of the 20th century, his remains were brought back to Spain for interment in Madrid's <i><a href=\"/wiki/Pante%C3%B3n_de_Hombres_Ilustres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pante\u00f3n de Hombres Ilustres\">Pante\u00f3n de Hombres Ilustres</a></i> (<i>Pantheon of Illustrious Men</i>).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><img alt=\"Wikisource-logo.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"13\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/18px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/24px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" />&#160;<cite class=\"citation encyclopaedia\">Herbermann, Charles, ed. (1913). \"<a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/Catholic_Encyclopedia_(1913)/Leandro_Fernandez_de_Morat%C3%ADn\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:Catholic Encyclopedia (1913)/Leandro Fernandez de Morat\u00edn\">Leandro Fernandez de Morat\u00edn</a>\". <i><a href=\"/wiki/Catholic_Encyclopedia\" title=\"Catholic Encyclopedia\">Catholic Encyclopedia</a></i>. New York: Robert Appleton Company.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Leandro+Fernandez+de+Morat%C3%ADn&amp;rft.btitle=Catholic+Encyclopedia&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Robert+Appleton+Company&amp;rft.date=1913&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALeandro+Fern%C3%A1ndez+de+Morat%C3%ADn\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://librivox.org/author/11163\">Works by Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn</a> at <a href=\"/wiki/LibriVox\" title=\"LibriVox\">LibriVox</a> (public domain audiobooks) <img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Speaker_Icon.svg/15px-Speaker_Icon.svg.png\" width=\"15\" height=\"15\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Speaker_Icon.svg/23px-Speaker_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Speaker_Icon.svg/30px-Speaker_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"The_Age_of_Enlightenment\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Age_of_Enlightenment\" title=\"Template:Age of Enlightenment\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Age_of_Enlightenment\" title=\"Template talk:Age of Enlightenment\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Age_of_Enlightenment&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"The_Age_of_Enlightenment\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">The <a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">Age of Enlightenment</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Topics\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Topics</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Atheism_during_the_Age_of_Enlightenment\" title=\"Atheism during the Age of Enlightenment\">Atheism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Capitalism\" title=\"Capitalism\">Capitalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Civil_liberties\" title=\"Civil liberties\">Civil liberties</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Counter-Enlightenment\" title=\"Counter-Enlightenment\">Counter-Enlightenment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Critical_thinking\" title=\"Critical thinking\">Critical thinking</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deism\" title=\"Deism\">Deism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Democracy\" title=\"Democracy\">Democracy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Empiricism\" title=\"Empiricism\">Empiricism</a></li>\n<li><i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\"><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A9distes\" title=\"Encyclop\u00e9distes\">Encyclop\u00e9distes</a></span></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enlightened_absolutism\" title=\"Enlightened absolutism\">Enlightened absolutism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Free_market\" title=\"Free market\">Free markets</a></li>\n<li><i><span lang=\"he-Latn\" title=\"Hebrew language text\"><a href=\"/wiki/Haskalah\" title=\"Haskalah\">Haskalah</a></span></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Humanism\" title=\"Humanism\">Humanism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Human_rights\" title=\"Human rights\">Human rights</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Classical_liberalism\" title=\"Classical liberalism\">Liberalism</a></li>\n<li><i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\"><a href=\"/wiki/Libert%C3%A9,_%C3%A9galit%C3%A9,_fraternit%C3%A9\" title=\"Libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9\">Libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9</a></span></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cartesian_doubt\" title=\"Cartesian doubt\">Methodological skepticism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nationalism\" title=\"Nationalism\">Nationalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Natural_philosophy\" title=\"Natural philosophy\">Natural philosophy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Objectivity_(philosophy)\" title=\"Objectivity (philosophy)\">Objectivity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rationality\" title=\"Rationality\">Rationality</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rationalism\" title=\"Rationalism\">Rationalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reason\" title=\"Reason\">Reason</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reductionism\" title=\"Reductionism\">Reductionism</a></li>\n<li><i><span lang=\"la\" title=\"Latin language text\"><a href=\"/wiki/Sapere_aude\" title=\"Sapere aude\">Sapere aude</a></span></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Science\" title=\"Science\">Science</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scientific_method\" title=\"Scientific method\">Scientific method</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Socialism\" title=\"Socialism\">Socialism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universality_(philosophy)\" title=\"Universality (philosophy)\">Universality</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Weimar_Classicism\" title=\"Weimar Classicism\">Weimar Classicism</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Thinkers\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Thinkers</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">France</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jean_le_Rond_d%27Alembert\" title=\"Jean le Rond d&#39;Alembert\">Jean le Rond d'Alembert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89tienne_Bonnot_de_Condillac\" title=\"\u00c9tienne Bonnot de Condillac\">\u00c9tienne Bonnot de Condillac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marquis_de_Condorcet\" title=\"Marquis de Condorcet\">Marquis de Condorcet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Denis_Diderot\" title=\"Denis Diderot\">Denis Diderot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Adrien_Helv%C3%A9tius\" title=\"Claude Adrien Helv\u00e9tius\">Claude Adrien Helv\u00e9tius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baron_d%27Holbach\" title=\"Baron d&#39;Holbach\">Baron d'Holbach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges-Louis_Leclerc,_Comte_de_Buffon\" title=\"Georges-Louis Leclerc, Comte de Buffon\">Georges-Louis Leclerc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montesquieu\" title=\"Montesquieu\">Montesquieu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Quesnay\" title=\"Fran\u00e7ois Quesnay\">Fran\u00e7ois Quesnay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Jacques_Rousseau\" title=\"Jean-Jacques Rousseau\">Jean-Jacques Rousseau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marquis_de_Sade\" title=\"Marquis de Sade\">Marquis de Sade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Voltaire\" title=\"Voltaire\">Voltaire</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Germany</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Johann_Wolfgang_von_Goethe\" title=\"Johann Wolfgang von Goethe\">Johann Wolfgang von Goethe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Georg_Hamann\" title=\"Johann Georg Hamann\">Johann Georg Hamann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Gottfried_Herder\" title=\"Johann Gottfried Herder\">Johann Gottfried von Herder</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_Heinrich_Jacobi\" title=\"Friedrich Heinrich Jacobi\">Friedrich Heinrich Jacobi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Immanuel_Kant\" title=\"Immanuel Kant\">Immanuel Kant</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gotthold_Ephraim_Lessing\" title=\"Gotthold Ephraim Lessing\">Gotthold Ephraim Lessing</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moses_Mendelssohn\" title=\"Moses Mendelssohn\">Moses Mendelssohn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_Schiller\" title=\"Friedrich Schiller\">Friedrich Schiller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Wizenmann\" title=\"Thomas Wizenmann\">Thomas Wizenmann</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Modern_Greek_Enlightenment\" title=\"Modern Greek Enlightenment\">Greece</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Neophytos_Doukas\" title=\"Neophytos Doukas\">Neophytos Doukas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theoklitos_Farmakidis\" title=\"Theoklitos Farmakidis\">Theoklitos Farmakidis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rigas_Feraios\" title=\"Rigas Feraios\">Rigas Feraios</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theophilos_Kairis\" title=\"Theophilos Kairis\">Theophilos Kairis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adamantios_Korais\" title=\"Adamantios Korais\">Adamantios Korais</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ireland</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Robert_Boyle\" title=\"Robert Boyle\">Robert Boyle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edmund_Burke\" title=\"Edmund Burke\">Edmund Burke</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Italy</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cesare_Beccaria\" title=\"Cesare Beccaria\">Cesare Beccaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaetano_Filangieri\" title=\"Gaetano Filangieri\">Gaetano Filangieri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Genovesi\" title=\"Antonio Genovesi\">Antonio Genovesi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pietro_Verri\" title=\"Pietro Verri\">Pietro Verri</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">The Netherlands</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Baruch_Spinoza\" title=\"Baruch Spinoza\">Spinoza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hugo_Grotius\" title=\"Hugo Grotius\">Hugo Grotius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Balthasar_Bekker\" title=\"Balthasar Bekker\">Balthasar Bekker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernard_Nieuwentyt\" title=\"Bernard Nieuwentyt\">Bernard Nieuwentyt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frederik_van_Leenhof\" title=\"Frederik van Leenhof\">Frederik van Leenhof</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christiaan_Huygens\" title=\"Christiaan Huygens\">Christiaan Huygens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonie_van_Leeuwenhoek\" title=\"Antonie van Leeuwenhoek\">Antonie van Leeuwenhoek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Swammerdam\" title=\"Jan Swammerdam\">Jan Swammerdam</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Enlightenment_in_Poland\" title=\"Enlightenment in Poland\">Poland</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tadeusz_Czacki\" title=\"Tadeusz Czacki\">Tadeusz Czacki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hugo_Ko%C5%82%C5%82%C4%85taj\" title=\"Hugo Ko\u0142\u0142\u0105taj\">Hugo Ko\u0142\u0142\u0105taj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Konarski\" title=\"Stanis\u0142aw Konarski\">Stanis\u0142aw Konarski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignacy_Krasicki\" title=\"Ignacy Krasicki\">Ignacy Krasicki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julian_Ursyn_Niemcewicz\" title=\"Julian Ursyn Niemcewicz\">Julian Ursyn Niemcewicz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_August_Poniatowski\" title=\"Stanis\u0142aw August Poniatowski\">Stanis\u0142aw August Poniatowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C4%99drzej_%C5%9Aniadecki\" title=\"J\u0119drzej \u015aniadecki\">J\u0119drzej \u015aniadecki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Staszic\" title=\"Stanis\u0142aw Staszic\">Stanis\u0142aw Staszic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Wybicki\" title=\"J\u00f3zef Wybicki\">J\u00f3zef Wybicki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrzej_Stanis%C5%82aw_Za%C5%82uski\" title=\"Andrzej Stanis\u0142aw Za\u0142uski\">Andrzej Stanis\u0142aw Za\u0142uski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Andrzej_Za%C5%82uski\" title=\"J\u00f3zef Andrzej Za\u0142uski\">J\u00f3zef Andrzej Za\u0142uski</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Portugal</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A3o_Jos%C3%A9_de_Carvalho_e_Melo,_1st_Marquis_of_Pombal\" title=\"Sebasti\u00e3o Jos\u00e9 de Carvalho e Melo, 1st Marquis of Pombal\">Sebasti\u00e3o Jos\u00e9 de Carvalho e Melo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Russian_Enlightenment\" title=\"Russian Enlightenment\">Russia</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Catherine_the_Great\" title=\"Catherine the Great\">Catherine II</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Enlightenment_in_Spain\" title=\"Enlightenment in Spain\">Spain</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Charles_III_of_Spain\" title=\"Charles III of Spain\">Charles III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benito_Jer%C3%B3nimo_Feij%C3%B3o_y_Montenegro\" title=\"Benito Jer\u00f3nimo Feij\u00f3o y Montenegro\">Benito Jer\u00f3nimo Feij\u00f3o y Montenegro</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">United Kingdom<br />(<a href=\"/wiki/Scottish_Enlightenment\" title=\"Scottish Enlightenment\">Scotland</a>)</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Francis_Bacon\" title=\"Francis Bacon\">Francis Bacon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jeremy_Bentham\" title=\"Jeremy Bentham\">Jeremy Bentham</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Black\" title=\"Joseph Black\">Joseph Black</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_Boswell\" title=\"James Boswell\">James Boswell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adam_Ferguson\" title=\"Adam Ferguson\">Adam Ferguson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edward_Gibbon\" title=\"Edward Gibbon\">Edward Gibbon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Hooke\" title=\"Robert Hooke\">Robert Hooke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/David_Hume\" title=\"David Hume\">David Hume</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Hutcheson_(philosopher)\" title=\"Francis Hutcheson (philosopher)\">Francis Hutcheson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Samuel_Johnson\" title=\"Samuel Johnson\">Samuel Johnson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Locke\" title=\"John Locke\">John Locke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isaac_Newton\" title=\"Isaac Newton\">Isaac Newton</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Reid\" title=\"Thomas Reid\">Thomas Reid</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adam_Smith\" title=\"Adam Smith\">Adam Smith</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mary_Wollstonecraft\" title=\"Mary Wollstonecraft\">Mary Wollstonecraft</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/American_Enlightenment\" title=\"American Enlightenment\">United States</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Benjamin_Franklin\" title=\"Benjamin Franklin\">Benjamin Franklin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Jefferson\" title=\"Thomas Jefferson\">Thomas Jefferson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_Madison\" title=\"James Madison\">James Madison</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Mason\" title=\"George Mason\">George Mason</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Paine\" title=\"Thomas Paine\">Thomas Paine</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <a href=\"/wiki/Category:Age_of_Enlightenment\" title=\"Category:Age of Enlightenment\">Category</a></li>\n<li><img alt=\"Portal\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/16px-Portal-puzzle.svg.png\" title=\"Portal\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/24px-Portal-puzzle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/32px-Portal-puzzle.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"28\" /> <a href=\"/wiki/Portal:Age_of_Enlightenment\" title=\"Portal:Age of Enlightenment\">Portal</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q351132&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q351132&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q351132\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/46771039\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90536123\">90536123</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX894897\">XX894897</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12005532n\">cb12005532n</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12005532n\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/11858393X\">11858393X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000108955504\">0000 0001 0895 5504</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n79064916\">n79064916</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00524553\">00524553</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jn19981001055&amp;CON_LNG=ENG\">jn19981001055</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Istituto_Centrale_per_il_Catalogo_Unico\" title=\"Istituto Centrale per il Catalogo Unico\">ICCU</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://opac.sbn.it/opacsbn/opac/iccu/scheda_authority.jsp?bid=IT\\ICCU\\TO0V\\073561\">IT\\ICCU\\TO0V\\073561</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/186783\">186783</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w60z8czm\">w60z8czm</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/028166310\">028166310</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/46771039\">46771039</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2208\nCached time: 20180921184435\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.552 seconds\nReal time usage: 0.680 seconds\nPreprocessor visited node count: 2428/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 90053/2097152 bytes\nTemplate argument size: 10450/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 15/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 36/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.304/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.99 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  558.568      1 -total\n 40.75%  227.636      1 Template:Age_of_Enlightenment\n 40.23%  224.716      1 Template:Navbox_with_collapsible_groups\n 31.66%  176.835      2 Template:Navbox\n 30.10%  168.141      4 Template:Lang\n 19.56%  109.276      1 Template:Expand_Spanish\n 19.17%  107.053      1 Template:Infobox_person\n 16.06%   89.710      1 Template:Expand_language\n 14.05%   78.479      1 Template:Infobox\n 12.39%   69.206      1 Template:Ambox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1002075-0!canonical and timestamp 20180921184434 and revision id 855768410\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%84%D9%8A%D8%A7%D9%86%D8%AF%D8%B1%D9%88_%D9%81%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%86%D8%AF%D9%8A%D8%AB_%D8%AF%D9%89_%D9%85%D9%88%D8%B1%D8%A7%D8%AA%D9%8A%D9%86","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0644\u064a\u0627\u0646\u062f\u0631\u0648 \u0641\u0631\u0646\u0627\u0646\u062f\u064a\u062b \u062f\u0649 \u0645\u0648\u0631\u0627\u062a\u064a\u0646"},{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Leandro_Fernandez_de_Morat%C3%ADn","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Leandro Fernandez de Morat\u00edn"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%84%DB%8C%D9%86%D8%AF%D8%B1%D9%88_%D9%81%D8%B1%D9%86%D8%A7%D9%86%D8%AF%D8%B2_%D8%AF_%D9%85%D9%88%D8%B1%D8%A7%D8%AA%DB%8C%D9%86","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0644\u06cc\u0646\u062f\u0631\u0648 \u0641\u0631\u0646\u0627\u0646\u062f\u0632 \u062f \u0645\u0648\u0631\u0627\u062a\u06cc\u0646"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%BC%D5%A5%D5%A1%D5%B6%D5%A4%D6%80%D5%B8_%D5%84%D5%B8%D6%80%D5%A1%D5%BF%D5%AB%D5%B6","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u053c\u0565\u0561\u0576\u0564\u0580\u0578 \u0544\u0578\u0580\u0561\u057f\u056b\u0576"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Leander_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Leander Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Leandro_de_Morat%C3%ADn","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Leandro de Morat\u00edn"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B5%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%BE_%D0%A4%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D0%B7_%D0%B4%D0%B5_%D0%9C%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BD","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041b\u0435\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u0435\u0437 \u0434\u0435 \u041c\u043e\u0440\u0430\u0442\u0438\u043d"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn"}],"categories":[{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_October_2015"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","hidden":"","*":"Articles_needing_translation_from_Spanish_Wikipedia"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","hidden":"","*":"Articles_incorporating_a_citation_from_the_1913_Catholic_Encyclopedia_with_Wikisource_reference"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","hidden":"","*":"Articles_with_LibriVox_links"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","hidden":"","*":"Articles_containing_French-language_text"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","hidden":"","*":"Articles_containing_Hebrew-language_text"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","hidden":"","*":"Articles_containing_Latin-language_text"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SBN_identifiers"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","*":"1760_births"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","*":"1828_deaths"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","*":"Writers_from_Madrid"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","*":"Spanish_dramatists_and_playwrights"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","*":"Spanish_male_dramatists_and_playwrights"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","*":"18th-century_Spanish_poets"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","*":"Afrancesados"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","*":"Age_of_Enlightenment"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","*":"Members_of_the_Royal_Spanish_Academy"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","*":"Translators_to_Spanish"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","*":"Royal_Order_of_Spain_members"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","*":"Burials_at_P\u00e8re_Lachaise_Cemetery"},{"sortkey":"Fernandez De Moratin, Leandro","*":"Spanish_male_poets"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from October 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing translation from Spanish Wikipedia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SBN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Age of Enlightenment"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age of Enlightenment"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Translated page"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam Ferguson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam Smith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adamantios Korais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afrancesado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Stanis\u0142aw Za\u0142uski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonie van Leeuwenhoek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Genovesi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atheism during the Age of Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balthasar Bekker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baron d'Holbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baruch Spinoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benito Jer\u00f3nimo Feij\u00f3o y Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin Franklin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernard Nieuwentyt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capitalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartesian doubt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catherine the Great"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Encyclopedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cesare Beccaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles III of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles IV of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christiaan Huygens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civil liberties"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classical liberalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Adrien Helv\u00e9tius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counter-Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Critical thinking"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Hume"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denis Diderot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edmund Burke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward Gibbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Empiricism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e9distes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enlightened absolutism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enlightenment in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enlightenment in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand VII of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Bacon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Hutcheson (philosopher)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Goya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Quesnay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frederik van Leenhof"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free market"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Heinrich Jacobi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Schiller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaetano Filangieri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaspar Melchor de Jovellanos"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Mason"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges-Louis Leclerc, Comte de Buffon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gotthold Ephraim Lessing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haskalah"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Bourbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hugo Grotius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hugo Ko\u0142\u0142\u0105taj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignacy Krasicki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Immanuel Kant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isaac Newton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istituto Centrale per il Catalogo Unico"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Boswell"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Madison"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Swammerdam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Jacques Rousseau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean le Rond d'Alembert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeremy Bentham"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Georg Hamann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Gottfried Herder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Wolfgang von Goethe"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Locke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Black"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Bonaparte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julian Ursyn Niemcewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Andrzej Za\u0142uski"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Wybicki"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u0119drzej \u015aniadecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"LibriVox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marquis de Condorcet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marquis de Sade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mary Wollstonecraft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern Greek Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moli\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montesquieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moses Mendelssohn"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natural philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neophytos Doukas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicol\u00e1s Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Objectivity (philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pante\u00f3n de Hombres Ilustres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pietro Verri"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e8re Lachaise Cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rationality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reason"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reductionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rigas Feraios"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Boyle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Hooke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samuel Johnson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sapere aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scientific method"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scottish Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebasti\u00e3o Jos\u00e9 de Carvalho e Melo, 1st Marquis of Pombal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Enlightenment literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Inquisition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw August Poniatowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Konarski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Staszic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz Czacki"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Maidens' Consent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theoklitos Farmakidis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theophilos Kairis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Jefferson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Paine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Reid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Wizenmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universality (philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voltaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Weimar Classicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Shakespeare"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9tienne Bonnot de Condillac"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Copying within Wikipedia"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Translation"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Age of Enlightenment"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Edit summary"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Spanish"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Interlanguage links"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Age of Enlightenment"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand Spanish"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata sitelink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:CathEncy"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite Catholic Encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Librivox author"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age of Enlightenment"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox with collapsible groups"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:Message box/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"*":"Module:Unsubst/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Translation_to_english_arrow.svg","Leandro_Fern\u00e1ndez_de_Morat\u00edn.jpg","Wikisource-logo.svg","Speaker_Icon.svg","Folder_Hexagonal_Icon.svg","Portal-puzzle.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q351132","https://librivox.org/author/11163","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/46771039","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90536123","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX894897","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12005532n","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12005532n","https://d-nb.info/gnd/11858393X","http://isni.org/isni/0000000108955504","http://id.loc.gov/authorities/names/n79064916","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00524553","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jn19981001055&CON_LNG=ENG","http://opac.sbn.it/opacsbn/opac/iccu/scheda_authority.jsp?bid=IT%5CICCU%5CTO0V%5C073561","https://libris.kb.se/auth/186783","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w60z8czm","https://www.idref.fr/028166310","https://viaf.org/viaf/46771039"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Leandro_Fern\u00e1ndez_de_Morat\u00edn","byteoffset":719,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Leandro_Fern\u00e1ndez_de_Morat\u00edn","byteoffset":2873,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Leandro_Fern\u00e1ndez_de_Morat\u00edn","byteoffset":2940,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn","*":"es:Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn"},{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/Catholic_Encyclopedia_(1913)/Leandro_Fernandez_de_Morat%C3%ADn","*":"wikisource:Catholic Encyclopedia (1913)/Leandro Fernandez de Morat\u00edn"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Fernandez De Moratin, Leandro"},{"name":"wikibase_item","*":"Q351132"}]}}