{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Lumi\u00e8res","pageid":7843173,"revid":839592386,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This article is about a philosophical movement. For the motion picture pioneers, see <a href=\"/wiki/Auguste_and_Louis_Lumi%C3%A8re\" title=\"Auguste and Louis Lumi\u00e8re\">Auguste and Louis Lumi\u00e8re</a>.</div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Voltaire_Philosophy_of_Newton_frontispiece.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Voltaire_Philosophy_of_Newton_frontispiece.jpg/220px-Voltaire_Philosophy_of_Newton_frontispiece.jpg\" width=\"220\" height=\"344\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Voltaire_Philosophy_of_Newton_frontispiece.jpg/330px-Voltaire_Philosophy_of_Newton_frontispiece.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Voltaire_Philosophy_of_Newton_frontispiece.jpg/440px-Voltaire_Philosophy_of_Newton_frontispiece.jpg 2x\" data-file-width=\"1670\" data-file-height=\"2608\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Voltaire_Philosophy_of_Newton_frontispiece.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Cover engraving of Voltaire's book on the works of Isaac Newton, <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">\u00c9l\u00e9ments de la philosophie de Newton</span></i> (\"Elements of Newtonian Philosophy\") of 1738. The sitter, translating Newton's works, is \"enlightened\" by a quasi-divine light emanating from Newton himself. The light is reflected by a mirror held by a muse representing <a href=\"/wiki/%C3%89milie_du_Ch%C3%A2telet\" title=\"\u00c9milie du Ch\u00e2telet\">\u00c9milie du Ch\u00e2telet</a>, Voltaire's mistress and co-translator.</div></div></div>\n<p>The <b>Lumi\u00e8res</b> (literally in English: <i>Enlighteners</i>) was a cultural, philosophical, literary and intellectual movement of the second half of the 18th century, originating in France and spreading throughout Europe. It included philosophers such as <a href=\"/wiki/Baruch_Spinoza\" title=\"Baruch Spinoza\">Baruch Spinoza</a>, <a href=\"/wiki/John_Locke\" title=\"John Locke\">John Locke</a>, <a href=\"/wiki/Pierre_Bayle\" title=\"Pierre Bayle\">Pierre Bayle</a> and <a href=\"/wiki/Isaac_Newton\" title=\"Isaac Newton\">Isaac Newton</a>. Over time it came to mean the <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res</span></i>, in English the <a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">Age of Enlightenment</a>.<sup id=\"cite_ref-definition_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-definition-1\">&#91;Note 1&#93;</a></sup>\n</p><p>Members of the movement saw themselves as a progressive \u00e9lite, and battled against religious and political persecution, fighting against what they saw as the irrationality, arbitrariness, <a href=\"/wiki/Obscurantism\" title=\"Obscurantism\">obscurantism</a> and superstition of the previous centuries. They redefined the study of knowledge to fit the ethics and aesthetics of their time. Their works had great influence at the end of the 18th century, in the <a href=\"/wiki/American_Declaration_of_Independence\" class=\"mw-redirect\" title=\"American Declaration of Independence\">American Declaration of Independence</a> and the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>This intellectual and cultural renewal by the Lumi\u00e8res movement was, in its strictest sense, limited to Europe, and was almost exclusively a development of the ideas of <a href=\"/wiki/Renaissance_humanism\" title=\"Renaissance humanism\">Renaissance humanism</a>. These ideas were well understood in Europe, but beyond France the idea of \"enlightenment\" had generally meant a light from outside, whereas in France it meant a light coming from within oneself.\n</p><p>In the most general terms, in science and philosophy, the Enlightenment aimed for the triumph of reason over <a href=\"/wiki/Faith\" title=\"Faith\">faith</a> and <a href=\"/wiki/Belief\" title=\"Belief\">belief</a>; in politics and economics, the triumph of the <a href=\"/wiki/Bourgeois\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bourgeois\">bourgeois</a> over <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">nobility</a> and <a href=\"/wiki/Clergy\" title=\"Clergy\">clergy</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Philosophical_themes\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Philosophical themes</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Scientific_revolution\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Scientific revolution</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-3\"><a href=\"#Advances_in_scientific_method\"><span class=\"tocnumber\">1.1.1</span> <span class=\"toctext\">Advances in scientific method</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-4\"><a href=\"#Individual_liberty_and_the_social_contract\"><span class=\"tocnumber\">1.1.2</span> <span class=\"toctext\">Individual liberty and the social contract</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Social_values_and_manifests\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Social values and manifests</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-6\"><a href=\"#Representation_of_the_people\"><span class=\"tocnumber\">1.2.1</span> <span class=\"toctext\">Representation of the people</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-7\"><a href=\"#Philosophical_goals\"><span class=\"tocnumber\">1.2.2</span> <span class=\"toctext\">Philosophical goals</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-8\"><a href=\"#Encyclopaedic_goals\"><span class=\"tocnumber\">1.2.3</span> <span class=\"toctext\">Encyclopaedic goals</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Criticism\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Criticism</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-10\"><a href=\"#Voltaire\"><span class=\"tocnumber\">1.3.1</span> <span class=\"toctext\">Voltaire</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-11\"><a href=\"#Kant\"><span class=\"tocnumber\">1.3.2</span> <span class=\"toctext\">Kant</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-12\"><a href=\"#Adam_Smith\"><span class=\"tocnumber\">1.3.3</span> <span class=\"toctext\">Adam Smith</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Aestheticism\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Aestheticism</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Key_figures\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Key figures</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Philosophers\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Philosophers</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-16\"><a href=\"#Origins\"><span class=\"tocnumber\">2.1.1</span> <span class=\"toctext\">Origins</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-17\"><a href=\"#Notable_members\"><span class=\"tocnumber\">2.1.2</span> <span class=\"toctext\">Notable members</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-4 tocsection-18\"><a href=\"#France\"><span class=\"tocnumber\">2.1.2.1</span> <span class=\"toctext\">France</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-4 tocsection-19\"><a href=\"#World\"><span class=\"tocnumber\">2.1.2.2</span> <span class=\"toctext\">World</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-20\"><a href=\"#Dissemination\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Dissemination</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-21\"><a href=\"#Encylop\u00e9distes\"><span class=\"tocnumber\">2.2.1</span> <span class=\"toctext\">Encylop\u00e9distes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-22\"><a href=\"#Salons_and_caf\u00e9s\"><span class=\"tocnumber\">2.2.2</span> <span class=\"toctext\">Salons and caf\u00e9s</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-23\"><a href=\"#Academies,_libraries_and_clubs\"><span class=\"tocnumber\">2.2.3</span> <span class=\"toctext\">Academies, libraries and clubs</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-24\"><a href=\"#Hawkers_and_printers\"><span class=\"tocnumber\">2.2.4</span> <span class=\"toctext\">Hawkers and printers</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-25\"><a href=\"#Political_influence\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Political influence</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-26\"><a href=\"#American_Revolution\"><span class=\"tocnumber\">2.3.1</span> <span class=\"toctext\">American Revolution</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-27\"><a href=\"#French_Revolution\"><span class=\"tocnumber\">2.3.2</span> <span class=\"toctext\">French Revolution</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-28\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-29\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-30\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-31\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Philosophical_themes\">Philosophical themes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Philosophical themes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Scientific_revolution\">Scientific revolution</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Scientific revolution\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Advances_in_scientific_method\">Advances in scientific method</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Advances in scientific method\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Encyclopedie_frontispice_section_256px.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Encyclopedie_frontispice_section_256px.jpg/200px-Encyclopedie_frontispice_section_256px.jpg\" width=\"200\" height=\"277\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Encyclopedie_frontispice_section_256px.jpg/300px-Encyclopedie_frontispice_section_256px.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Encyclopedie_frontispice_section_256px.jpg/400px-Encyclopedie_frontispice_section_256px.jpg 2x\" data-file-width=\"1768\" data-file-height=\"2450\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Encyclopedie_frontispice_section_256px.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Detail from the frontispice of Diderot and D\u2019Alembert's <i>Encyclop\u00e9die</i>. Truth radiates light; on the right, Reason and Philosophy try to capture it. 1772 engraving by <a href=\"/wiki/Beno%C3%AEt-Louis_Pr%C3%A9vost\" title=\"Beno\u00eet-Louis Pr\u00e9vost\">Beno\u00eet-Louis Pr\u00e9vost</a>, from a drawing by <a href=\"/wiki/Charles_Nicolas_Cochin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charles Nicolas Cochin\">Charles Nicolas Cochin</a>.</div></div></div>\n<p>The Lumi\u00e8res movement was in large part an extension of the discoveries of <a href=\"/wiki/Nicolas_Copernicus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicolas Copernicus\">Nicolas Copernicus</a> in the 16th century, which were not well known during his lifetime, and more so of the theories of <a href=\"/wiki/Galileo_Galilei\" title=\"Galileo Galilei\">Galileo Galilei</a> (1564&#160;&#8211; 1642). Inquiries to establish certain <a href=\"/wiki/Axiom\" title=\"Axiom\">axioms</a> and <a href=\"/wiki/Mathematical_proof\" title=\"Mathematical proof\">mathematical proofs</a> continued as <a href=\"/wiki/Cartesianism\" title=\"Cartesianism\">Cartesianism</a> throughout the 17th century.<sup id=\"cite_ref-Seelig_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Seelig-3\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Gottfried_Wilhelm_von_Leibniz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gottfried Wilhelm von Leibniz\">Gottfried Wilhelm von Leibniz</a> (1646&#160;&#8211; 1716) and <a href=\"/wiki/Isaac_Newton\" title=\"Isaac Newton\">Isaac Newton</a> (1642&#160;&#8211; 1727) had independently and almost simultaneously developed the <a href=\"/wiki/Calculus\" title=\"Calculus\">calculus</a>, and <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Descartes\" title=\"Ren\u00e9 Descartes\">Ren\u00e9 Descartes</a> (1596&#160;&#8211; 1650) the idea of <a href=\"/wiki/Monad_(philosophy)\" title=\"Monad (philosophy)\">monads</a>. British philosophers such as <a href=\"/wiki/Thomas_Hobbes\" title=\"Thomas Hobbes\">Thomas Hobbes</a> and <a href=\"/wiki/David_Hume\" title=\"David Hume\">David Hume</a> adopted an approach, later called <a href=\"/wiki/Empiricism\" title=\"Empiricism\">empiricism</a>, which preferred the use of the <a href=\"/wiki/Senses\" class=\"mw-redirect\" title=\"Senses\">senses</a> and <a href=\"/wiki/Experience\" title=\"Experience\">experience</a> over that of <a href=\"/wiki/Pure_reason\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pure reason\">pure reason</a>.\n</p><p><a href=\"/wiki/Baruch_Spinoza\" title=\"Baruch Spinoza\">Baruch Spinoza</a> took Descartes' side, most of all in his <i><a href=\"/wiki/Ethics_(Spinoza)\" title=\"Ethics (Spinoza)\">Ethics</a></i>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;3&#93;</a></sup> But he demurred from Descartes in <i><span lang=\"la\" title=\"Latin language text\"><a href=\"/wiki/Tractatus_de_Intellectus_Emendatione\" title=\"Tractatus de Intellectus Emendatione\">Tractatus de Intellectus Emendatione</a></span></i> (\"On the Improvement of the Understanding\"), where he argued that the process of <a href=\"/wiki/Perception\" title=\"Perception\">perception</a> is not one of pure reason, but also the senses and <a href=\"/wiki/Intuition\" title=\"Intuition\">intuition</a>. Spinoza's thought was based on a model of the universe where God and Nature are one and the same. This became an anchor in the <a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">Age of Enlightenment</a>,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;4&#93;</a></sup> held across the ages from Newton's time to that of <a href=\"/wiki/Thomas_Jefferson\" title=\"Thomas Jefferson\">Thomas Jefferson</a>'s (1743\u20131826).\n</p><p>A notable change was the emergence of a <a href=\"/wiki/Naturalism_(philosophy)\" title=\"Naturalism (philosophy)\">naturalist philosophy</a>, spreading across Europe, embodied by Newton. The <a href=\"/wiki/Scientific_method\" title=\"Scientific method\">scientific method</a> &#8211; exploring experimental evidence and constructing consistent theories and axiom systems from observed phenomena &#8211; was undeniably useful. The predictive ability of its resulting theories set the tone for his masterwork <i><a href=\"/wiki/Philosophiae_Naturalis_Principia_Mathematica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Philosophiae Naturalis Principia Mathematica\">Philosophiae Naturalis Principia Mathematica</a></i> (1687). As an example of scientific progress in the <a href=\"/wiki/Age_of_Reason\" class=\"mw-redirect\" title=\"Age of Reason\">Age of Reason</a> and the Lumi\u00e8res movement, Newton's example remains unsurpassed, in taking observed facts and constructing a theory which explains them <a href=\"/wiki/A_priori_knowledge\" class=\"mw-redirect\" title=\"A priori knowledge\">a priori</a>, for example taking the motions of the planets observed by <a href=\"/wiki/Johannes_Kepler\" title=\"Johannes Kepler\">Johannes Kepler</a> to confirm <a href=\"/wiki/Newton%27s_law_of_universal_gravitation\" title=\"Newton&#39;s law of universal gravitation\">his law of universal gravitation</a>. Naturalism saw the unification of pure <a href=\"/wiki/Empiricism\" title=\"Empiricism\">empiricism</a> as practiced by the likes of <a href=\"/wiki/Francis_Bacon_(philosopher)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francis Bacon (philosopher)\">Francis Bacon</a> with the axiomatic, \"pure reason\" approach of Descartes.\n</p><p>Belief in an intelligible world ordered by a Christian God became the crux of philosophical investigations of knowledge. On one side, religious philosophy concentrated on <a href=\"/wiki/Piety\" title=\"Piety\">piety</a>, and the omniscience and ultimately mysterious nature of God; on the other were ideas such as <a href=\"/wiki/Deism\" title=\"Deism\">deism</a>, underpinned by the impression that the world was comprehensible by human reason and that it was governed by universal physical laws. God was imagined as a \"Great Watchmaker\"; experimental <a href=\"/wiki/Natural_philosopher\" class=\"mw-redirect\" title=\"Natural philosopher\">natural philosophers</a> found the world to be more and more ordered, even as machines and measuring instruments became ever more sophisticated and precise.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>The most famous French natural philosopher of the 18th Century, <a href=\"/wiki/Georges-Louis_Leclerc_de_Buffon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Georges-Louis Leclerc de Buffon\">Georges-Louis Leclerc de Buffon</a>, was critical of this natural theology in his masterwork <i><a href=\"/wiki/Histoire_Naturelle\" title=\"Histoire Naturelle\">Histoire Naturelle</a></i>. Buffon rejected the idea of ascribing to <a href=\"/wiki/Miracle\" title=\"Miracle\">divine intervention</a> and the \"supernatural\" that which science could now explain. This criticism brought him up against the <a href=\"/wiki/Sorbonne\" title=\"Sorbonne\">Sorbonne</a> which, dominated by the <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Church\">Roman Catholic Church</a>, never stopped trying to censor him. In 1751, he was ordered to redact some propositions contrary to the teaching of the Church; having proposed 74,000 years for the <a href=\"/wiki/Age_of_the_Earth\" title=\"Age of the Earth\">age of the Earth</a>, this was contrary to the Bible which, using the scientific method on data found in <a href=\"/wiki/Biblical_concordance\" class=\"mw-redirect\" title=\"Biblical concordance\">biblical concordances</a>, dated it to around 6,000 years.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (October 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>  The Church was also hostile to his no less illustrious contemporary <a href=\"/wiki/Carl_von_Linn%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carl von Linn\u00e9\">Carl von Linn\u00e9</a>, and some have concluded that the Church simply refused to believe that order existed in nature.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Individual_liberty_and_the_social_contract\">Individual liberty and the social contract</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Individual liberty and the social contract\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>This effort to research and elucidate universal laws, and to determine their component parts, also became an important element in the construction of a philosophy of <a href=\"/wiki/Individualism\" title=\"Individualism\">individualism</a>, where everyone had rights based only on <a href=\"/wiki/Fundamental_human_rights\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fundamental human rights\">fundamental human rights</a>. There developed the philosophical notion of the thoughtful <a href=\"/wiki/Subject_(philosophy)\" title=\"Subject (philosophy)\">subject</a>, an individual who could make decisions based on pure reason and no longer in the yoke of custom. In <i><a href=\"/wiki/Two_Treatises_of_Government\" title=\"Two Treatises of Government\">Two Treatises of Government</a></i>, <a href=\"/wiki/John_Locke\" title=\"John Locke\">John Locke</a> argued that <a href=\"/wiki/Property_rights\" class=\"mw-redirect\" title=\"Property rights\">property rights</a> are not held in common but are totally personal, and made legitimate by the work required to obtain the property, as well as its protection (recognition) by others. Once the idea of <a href=\"/wiki/Natural_law\" title=\"Natural law\">natural law</a> is accepted, it becomes possible to form the modern view of what we would now call <a href=\"/wiki/Political_economy\" title=\"Political economy\">political economy</a>.\n</p><p>In his famous essay <i><a href=\"/wiki/Answering_the_Question:_What_is_Enlightenment%3F\" title=\"Answering the Question: What is Enlightenment?\">Answering the Question: What is Enlightenment?</a></i> (<a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\">Beantwortung der Frage: Was ist Aufkl\u00e4rung?</span></i>, <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>: <i><span lang=\"fr\">Qu'est-ce que les Lumi\u00e8res&#160;?</span></i>), <a href=\"/wiki/Emmanuel_Kant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emmanuel Kant\">Emmanuel Kant</a> defined the Lumi\u00e8res thus:\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p><i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">Les Lumi\u00e8res c\u2019est la sortie de l\u2019homme hors de l\u2019\u00e9tat de tutelle dont il est lui-m\u00eame responsable. L\u2019\u00e9tat de tutelle est l\u2019incapacit\u00e9 de se servir de son entendement sans la conduite d\u2019un autre. On est soi-m\u00eame responsable de cet \u00e9tat de tutelle quand la cause tient non pas \u00e0 une insuffisance de l\u2019entendement mais \u00e0 une insuffisance de la r\u00e9solution et du courage de s\u2019en servir sans la conduite d\u2019un autre</span></i>. <i><span lang=\"la\" title=\"Latin language text\">Sapere aude!</span></i> <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">Aie le courage de te servir de ton propre entendement! Tel est la devise des Lumi\u00e8res</span></i>.\n</p><p>Enlightenment is the release of man from a state of bondage for which he is himself responsible. In this state of bondage he is unable to fulfill his intentions without the help of another. He is himself responsible for this bondage, where the cause is not a lack of understanding but a lack of resolution and courage to use it unguided. <i><span lang=\"la\" title=\"Latin language text\">Sapere Aude!</span></i> Have the courage to use your own understanding! Such is the motto of the Lumi\u00e8res.\n</p>\n</blockquote>\n<p>The Lumi\u00e8res' philosophy was thus based on the realities of a systematic, ordered and understandable world, which required Man also to think in an ordered and systematic way. As well as physical laws, this included ideas on the laws governing human affairs and the <a href=\"/wiki/Divine_right_of_kings\" title=\"Divine right of kings\">divine right of kings</a>, leading to the idea that the monarch acts with the consent of the people, and not the other way around. This legal concept informed <a href=\"/wiki/Jean-Jacques_Rousseau\" title=\"Jean-Jacques Rousseau\">Jean-Jacques Rousseau</a>'s theory of the <a href=\"/wiki/Social_contract\" title=\"Social contract\">social contract</a> as a reciprocal relationship between men, and more so between families and other groups, which would become increasingly stronger, accompanied by a concept of individual inalienable rights. The powers of God were moot amongst atheist Lumi\u00e8res.\n</p><p>The Lumi\u00e8res movement redefined the ideas of liberty, property and rationalism, which took on meanings that we still understand today, and introduced into political philosophy the idea of the free individual, liberty for all guaranteed by the State (and not the whim of the government) backed by a strong <a href=\"/wiki/Rule_of_law\" title=\"Rule of law\">rule of law</a>.\n</p><p>To understand the interaction between the Age of Reason and the Lumi\u00e8res, one approach is to compare <a href=\"/wiki/Thomas_Hobbes\" title=\"Thomas Hobbes\">Thomas Hobbes</a> with <a href=\"/wiki/John_Locke\" title=\"John Locke\">John Locke</a>. Hobbes, who lived for three quarters of the 17th century, had worked to create an ontology of human emotions, ultimately trying to make order out of an inherently chaotic universe. In the alternate, Locke saw in Nature a source of unity and universal rights, with the State's assurance of protection. This \"culture revolution\" over the 17th and 18th centuries was a battle between these two viewpoints of the relationship between Man and Nature.\n</p><p>This resulted, in France, in the spread of the notion of human rights, finding expression in the 1789 <a href=\"/wiki/Declaration_of_the_Rights_of_Man_and_of_the_Citizen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Declaration of the Rights of Man and of the Citizen\">Declaration of the Rights of Man and of the Citizen</a>, which greatly influenced similar declarations of rights in the following centuries, and left in its wake global political upheaval. Especially in France and the United States, <a href=\"/wiki/Freedom_of_expression\" class=\"mw-redirect\" title=\"Freedom of expression\">freedom of expression</a>, <a href=\"/wiki/Freedom_of_religion\" title=\"Freedom of religion\">freedom of religion</a> and <a href=\"/wiki/Freedom_of_thought\" title=\"Freedom of thought\">freedom of thought</a> were held to be fundamental rights.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Social_values_and_manifests\">Social values and manifests</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Social values and manifests\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Rousseau.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Rousseau.jpg/150px-Rousseau.jpg\" width=\"150\" height=\"192\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Rousseau.jpg/225px-Rousseau.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Rousseau.jpg/300px-Rousseau.jpg 2x\" data-file-width=\"348\" data-file-height=\"445\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Rousseau.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Jean-Jacques Rousseau</div></div></div>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Representation_of_the_people\">Representation of the people</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Representation of the people\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The core values supported by the Lumi\u00e8res were <a href=\"/wiki/Religious_tolerance\" class=\"mw-redirect\" title=\"Religious tolerance\">religious tolerance</a>, liberty and <a href=\"/wiki/Social_equality\" title=\"Social equality\">social equality</a>.\nIn England, America and France, the application of these values resulted in a new definition of <a href=\"/wiki/Natural_law\" title=\"Natural law\">natural law</a> and a separation of <a href=\"/wiki/Political_power\" class=\"mw-redirect\" title=\"Political power\">political power</a>. To these values may be added a love of nature and the cult of reason.\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p><i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">Aujourd\u2019hui nous recevons trois \u00e9ducations diff\u00e9rentes ou contraires&#160;: celles de nos p\u00e8res, celles de nos ma\u00eetres, celle du monde. Ce qu\u2019on nous dit dans la derni\u00e8re renverse toutes les id\u00e9es des premi\u00e8res.</span></i><br />Today we receive three different, conflicting, educations: those of our fathers, those of our masters, and those of the world. It is only when we know the last that we can reject the first two.</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite><a href=\"/wiki/Montesquieu\" title=\"Montesquieu\">Montesquieu</a><i><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;7&#93;</a></sup></i></cite></div>\n</blockquote>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Philosophical_goals\">Philosophical goals</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Philosophical goals\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Histoiredesdeuxindes.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Histoiredesdeuxindes.jpg/150px-Histoiredesdeuxindes.jpg\" width=\"150\" height=\"269\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Histoiredesdeuxindes.jpg/225px-Histoiredesdeuxindes.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/bd/Histoiredesdeuxindes.jpg 2x\" data-file-width=\"226\" data-file-height=\"405\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Histoiredesdeuxindes.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Cover of Raynal's <i><a href=\"/wiki/Histoire_des_deux_Indes\" title=\"Histoire des deux Indes\">Histoire des deux Indes</a></i>, an encyclopaedia of 18th-century anticolonialism</div></div></div>\n<p>The ideal figure of the Lumi\u00e8res was a philosopher, a <a href=\"/wiki/Man_of_letters\" class=\"mw-redirect\" title=\"Man of letters\">man of letters</a> with a social function of exercising his reason in all domains to guide his and others' conscience, to advocate a <a href=\"/wiki/Value_system\" class=\"mw-redirect\" title=\"Value system\">value system</a> and use it in discussing the problems of the time. He is a committed individual, involved in <a href=\"/wiki/Society\" title=\"Society\">society</a>, an <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">honn\u00eate homme qui agit en tout par raison</span></i> (<i><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A9die\" title=\"Encyclop\u00e9die\">Encyclop\u00e9die</a></i>; \"Honest man who approaches everything with reason\"), <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">qui s\u2019occupe \u00e0 d\u00e9masquer des erreurs</span></i> (<a href=\"/wiki/Diderot\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diderot\">Diderot</a>, \"Who concerns himself with revealing error\").\n</p><p>The rationalism of the Lumi\u00e8res was not to the exclusion of aesthetics. Reason and <a href=\"/wiki/Feeling\" title=\"Feeling\">sentiment</a> went hand-in-hand in their philosophy. The thoughts of the Lumi\u00e8res were equally capable of intellectual rigour and sentimentality.\n</p><p>Despite controversy about the limits of their philosophy,<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;9&#93;</a></sup> especially when they denounced black <a href=\"/wiki/Slavery\" title=\"Slavery\">slavery</a>, many Lumi\u00e8res criticised slavery, or <a href=\"/wiki/Colonialism\" title=\"Colonialism\">colonialism</a>, or both, including <a href=\"/wiki/Montesquieu\" title=\"Montesquieu\">Montesquieu</a> in <i><a href=\"/wiki/De_l%27Esprit_des_Lois\" class=\"mw-redirect\" title=\"De l&#39;Esprit des Lois\">De l'Esprit des Lois</a></i> (while keeping a \"personal\" slave), <a href=\"/wiki/Denis_Diderot\" title=\"Denis Diderot\">Denis Diderot</a> in <i><a href=\"/wiki/Suppl%C3%A9ment_au_voyage_de_Bougainville\" title=\"Suppl\u00e9ment au voyage de Bougainville\">Suppl\u00e9ment au voyage de Bougainville</a></i>, <a href=\"/wiki/Voltaire\" title=\"Voltaire\">Voltaire</a> in <i><a href=\"/wiki/Candide\" title=\"Candide\">Candide</a></i> and <a href=\"/wiki/Guillaume-Thomas_Raynal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guillaume-Thomas Raynal\">Guillaume-Thomas Raynal</a> in his encyclopaedic <i><a href=\"/wiki/Histoire_des_deux_Indes\" title=\"Histoire des deux Indes\">Histoire des deux Indes</a></i>, the very model of 18th-century <a href=\"/wiki/Anticolonialism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anticolonialism\">anticolonialism</a> to which, among others, Diderot and <a href=\"/wiki/Paul_Henri_Thiry_d%27Holbach\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paul Henri Thiry d&#39;Holbach\">d\u2019Holbach</a> contributed. It was stated without any proof that one of their number, <a href=\"/wiki/Voltaire\" title=\"Voltaire\">Voltaire</a>, had shares in the <a href=\"/wiki/Slave_trade\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slave trade\">slave trade</a>.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Encyclopaedic_goals\">Encyclopaedic goals</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Encyclopaedic goals\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>At the time, there was a particular taste for compendia of \"all knowledge\". This ideal found an instance in Diderot and d'Alembert's <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">Encyclop\u00e9die, ou dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers</span></i> (\"Encyclopaedia, or Systematic Dictionary of the Sciences, Arts, and Crafts\"), usually known simply as the <i><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A9die\" title=\"Encyclop\u00e9die\">Encyclop\u00e9die</a></i>. Published between 1750 and 1770 it aimed to lead people out of ignorance through the widest dissemination of knowledge.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Criticism\">Criticism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Criticism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Lumi\u00e8res movement was, for all its existence, pulled in two directions by opposing social forces: on one side, a strong <a href=\"/wiki/Spiritualism\" title=\"Spiritualism\">spiritualism</a> accompanied by a traditional faith in the religion of the Church; on the other, the rise of an <a href=\"/wiki/Anticlerical\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anticlerical\">anticlerical</a> movement, critical of the differences between religious theory and practice, which was most manifest in France.\n</p><p>Anticlericism was not the only source of tension in France: some noblemen contested monarchical power and the upper classes wanted to see greater fruit from their labours. A relaxing of morals fomented opinion against absolutism and the Ancient Order. According to Dale K. Van Kley, <a href=\"/wiki/Jansenism\" title=\"Jansenism\">Jansenism</a> in France also became a source of division.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>The French judicial system showed itself to be outdated. Even though commercial law had become codified during the 17th century, there was no uniform, or codified, civil law.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Voltaire\">Voltaire</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Voltaire\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Atelier_de_Nicolas_de_Largilli%C3%A8re,_portrait_de_Voltaire,_d%C3%A9tail_(mus%C3%A9e_Carnavalet)_-002.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Atelier_de_Nicolas_de_Largilli%C3%A8re%2C_portrait_de_Voltaire%2C_d%C3%A9tail_%28mus%C3%A9e_Carnavalet%29_-002.jpg/150px-Atelier_de_Nicolas_de_Largilli%C3%A8re%2C_portrait_de_Voltaire%2C_d%C3%A9tail_%28mus%C3%A9e_Carnavalet%29_-002.jpg\" width=\"150\" height=\"169\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Atelier_de_Nicolas_de_Largilli%C3%A8re%2C_portrait_de_Voltaire%2C_d%C3%A9tail_%28mus%C3%A9e_Carnavalet%29_-002.jpg/225px-Atelier_de_Nicolas_de_Largilli%C3%A8re%2C_portrait_de_Voltaire%2C_d%C3%A9tail_%28mus%C3%A9e_Carnavalet%29_-002.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Atelier_de_Nicolas_de_Largilli%C3%A8re%2C_portrait_de_Voltaire%2C_d%C3%A9tail_%28mus%C3%A9e_Carnavalet%29_-002.jpg/300px-Atelier_de_Nicolas_de_Largilli%C3%A8re%2C_portrait_de_Voltaire%2C_d%C3%A9tail_%28mus%C3%A9e_Carnavalet%29_-002.jpg 2x\" data-file-width=\"664\" data-file-height=\"750\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Atelier_de_Nicolas_de_Largilli%C3%A8re,_portrait_de_Voltaire,_d%C3%A9tail_(mus%C3%A9e_Carnavalet)_-002.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Voltaire (<a href=\"/wiki/Circa\" title=\"Circa\">c.</a> 1745) by the school of <a href=\"/wiki/Nicolas_de_Largilli%C3%A8re\" title=\"Nicolas de Largilli\u00e8re\">Nicolas de Largilli\u00e8re</a></div></div></div>\n<p>This social and legal background was criticised in works by the likes of <a href=\"/wiki/Voltaire\" title=\"Voltaire\">Voltaire</a>. Exiled in <a href=\"/wiki/England\" title=\"England\">England</a> between 1726 and 1729, he studied the works of John Locke and Isaac Newton, and the English monarchy. He became well known for his denunciation of injustices such as those against <a href=\"/wiki/Jean_Calas\" title=\"Jean Calas\">Jean Calas</a>, <a href=\"/wiki/Pierre-Paul_Sirven\" title=\"Pierre-Paul Sirven\">Pierre-Paul Sirven</a>, <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois-Jean_de_la_Barre\" title=\"Fran\u00e7ois-Jean de la Barre\">Fran\u00e7ois-Jean de la Barre</a> and <a href=\"/wiki/Thomas_Arthur,_comte_de_Lally\" title=\"Thomas Arthur, comte de Lally\">Thomas Arthur, comte de Lally</a>.\n</p><p>The Lumi\u00e8res philosophy saw its climax in the middle of the 18th century.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>For Voltaire, it was obvious that if the monarch can get the people to believe unreasonable things, then he can get them to <i>do</i> unreasonable things.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;12&#93;</a></sup> This axiom became the basis for his criticism of the Lumi\u00e8res, and led to the basis of <a href=\"/wiki/Romanticism\" title=\"Romanticism\">romanticism</a>: that constructions from pure reason created as many problems as they solved.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>According to the Lumi\u00e8res philosophers,<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;14&#93;</a></sup> the crucial point of intellectual progress consisted of the synthesis of knowledge, enlightened by human reason, with the creation of a sovereign moral authority. A contrary point of view that developed, arguing that such a process would be swayed by social conventions, leading to a \"New Truth\" based on reason that was but a poor imitation of the ideal and unassailable truth.\n</p><p>The Lumi\u00e8res movement thus tried to find a balance between the idea of a \"natural\" liberty (or autonomy) and the freedom <i>from</i> that liberty, that is to say, the recognition that the autonomy found in nature was at odds with the discipline required for pure reason. At the same time, with various monarchs' reforms, there was a piecemeal attempt to redefine the order of society, and the relationship between monarch and subjects. The idea of a natural order was equally prevalent in scientific thought, for example, in the works of the biologist <a href=\"/wiki/Carl_von_Linn%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carl von Linn\u00e9\">Carl von Linn\u00e9</a>.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Kant\">Kant</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Kant\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>In <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a>, <a href=\"/wiki/Emmanuel_Kant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emmanuel Kant\">Emmanuel Kant</a> (like Rousseau, defining himself among the Lumi\u00e8res) heavily criticised the limitations of pure reason in his work <i><a href=\"/wiki/Critique_of_Pure_Reason\" title=\"Critique of Pure Reason\">Critique of Pure Reason</a></i> (<a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\">Kritik der reinen Vernunft</span></i>), but also that of English empiricism in <i><a href=\"/wiki/Critique_of_Practical_Reason\" title=\"Critique of Practical Reason\">Critique of Practical Reason</a></i> (<a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\">Kritik der praktischen Vernunft</span></i>). Compared with the rather subjective <a href=\"/wiki/Metaphysics\" title=\"Metaphysics\">metaphysics</a> of Descartes, Kant developed a more objective viewpoint in this branch of philosophy.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Adam_Smith\">Adam Smith</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Adam Smith\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Great thinkers at the end of the Lumi\u00e8res movement (<a href=\"/wiki/Adam_Smith\" title=\"Adam Smith\">Adam Smith</a>, Thomas Jefferson and even the young <a href=\"/wiki/Johann_Wolfgang_von_Goethe\" title=\"Johann Wolfgang von Goethe\">Goethe</a>) adopted into their philosophy the ideas of self-organising and evolutionary forces. The Lumi\u00e8res' stance was then presented with reference to what was seen as a universal truth: that Good is fundamental in nature, but it is not self-evident. On the contrary, it is the advance of human reason that reveals this constant structure. <a href=\"/wiki/Romanticism\" title=\"Romanticism\">Romanticism</a> is the exact opposite of this stance.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Aestheticism\">Aestheticism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Aestheticism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-POV\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"Unbalanced scales.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/45px-Unbalanced_scales.svg.png\" width=\"45\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/68px-Unbalanced_scales.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/90px-Unbalanced_scales.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"354\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">The <b><a href=\"/wiki/Wikipedia:Neutral_point_of_view\" title=\"Wikipedia:Neutral point of view\">neutrality</a> of this section is <a href=\"/wiki/Wikipedia:NPOV_dispute\" title=\"Wikipedia:NPOV dispute\">disputed</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Relevant discussion may be found on the <a href=\"/wiki/Talk:Lumi%C3%A8res##\" title=\"Talk:Lumi\u00e8res\">talk page</a>. Please do not remove this message until <a href=\"/wiki/Template:POV#When_to_remove\" title=\"Template:POV\">conditions to do so are met</a>.</span>  <small><i>(November 2015)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Boull%C3%A9e_-_Projet_d%27Op%C3%A9ra_-_%C3%A9l%C3%A9vation.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Boull%C3%A9e_-_Projet_d%27Op%C3%A9ra_-_%C3%A9l%C3%A9vation.jpg/150px-Boull%C3%A9e_-_Projet_d%27Op%C3%A9ra_-_%C3%A9l%C3%A9vation.jpg\" width=\"150\" height=\"92\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Boull%C3%A9e_-_Projet_d%27Op%C3%A9ra_-_%C3%A9l%C3%A9vation.jpg/225px-Boull%C3%A9e_-_Projet_d%27Op%C3%A9ra_-_%C3%A9l%C3%A9vation.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Boull%C3%A9e_-_Projet_d%27Op%C3%A9ra_-_%C3%A9l%C3%A9vation.jpg/300px-Boull%C3%A9e_-_Projet_d%27Op%C3%A9ra_-_%C3%A9l%C3%A9vation.jpg 2x\" data-file-width=\"768\" data-file-height=\"470\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Boull%C3%A9e_-_Projet_d%27Op%C3%A9ra_-_%C3%A9l%C3%A9vation.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Redevelopment of the <a href=\"/wiki/Op%C3%A9ra_de_Paris\" class=\"mw-redirect\" title=\"Op\u00e9ra de Paris\">Op\u00e9ra de Paris</a> by <a href=\"/wiki/%C3%89tienne-Louis_Boull%C3%A9e\" title=\"\u00c9tienne-Louis Boull\u00e9e\">\u00c9tienne-Louis Boull\u00e9e</a>, 1781</div></div></div>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p><i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">D\u2019une fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale, la sensibilit\u00e9 des Lumi\u00e8res porte \u00e0 une sentimentalit\u00e9 morale&#160;: le temps de l\u2019ironie voltairienne pass\u00e9, on veut s\u2019apitoyer, avec Rousseau (la Nouvelle H\u00e9lo\u00efse, 1761) et les tableaux de Greuze, chercher le beau et le bon \u00e9ternels. Plus le si\u00e8cle s\u2019avance, plus la litt\u00e9rature et l\u2019art r\u00e9pudient la gratuit\u00e9 des formes, la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9, regard\u00e9es comme aristocratiques et mondaines, pour aller vers le s\u00e9rieux, l\u2019authentique et le naturel, c\u2019est-\u00e0-dire vers ce qui est conforme \u00e0 la morale utilitaire du public bourgeois d\u2019o\u00f9 le go\u00fbt croissant pour le n\u00e9oclassicisme, qui met en avant l\u2019antique, non pas l\u2019antique all\u00e9gorique de l\u2019\u00e9poque classique mais un antique historique plus sobre, \u00e0 la fa\u00e7on du peintre David</span></i>\n</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite>Michel Le Mo\u00ebl and Sophie Descat, <i>L'Urbanisme parisien au si\u00e8cle des Lumi\u00e8res</i> <sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;15&#93;</a></sup></cite></div>\n</blockquote>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\">\n<p>In its general view, the aestheticism of the Lumi\u00e8res took on a moral aspect, the times of Voltaire's satire had passed, and Rousseau (in <i><a href=\"/wiki/Julie,_or_the_New_Heloise\" title=\"Julie, or the New Heloise\">Julie, or the New Heloise</a></i> of 1776) and the paintings of <a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_Greuze\" title=\"Jean-Baptiste Greuze\">Jean-Baptiste Greuze</a> sought the beautiful and the everlasting. As the century grew older, more literature and art turned its back on free forms and a lightness of touch, regarding them as aristocratic and worldly. They turned towards the serious, the authentic and the natural, that fit the utilitarian morality of the bourgeois public whose taste was for neoclassicism: still having antiquity as subject-matter, but not the allegorical antiquity; a more realistic, sober antiquity, such as in the works of the painter <a href=\"/wiki/Jacques-Louis_David\" title=\"Jacques-Louis David\">Jacques-Louis David</a>.\n</p>\n</blockquote>\n<p>This resulted in reflections about <a href=\"/wiki/Urbanism\" title=\"Urbanism\">urbanism</a>. The Lumi\u00e8res' model town would be a joint effort between public provision and sympathetic architects, to create administrative or utilitarian buildings (town halls, hospitals, theatres, commisariats) all provided with views, squares, fountains, promenades, and so on.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;16&#93;</a></sup>\nThe French <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_royale_d%27architecture\" title=\"Acad\u00e9mie royale d&#39;architecture\">Acad\u00e9mie royale d'architecture</a> was of the opinion that <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">le beau est ce qui plait</span></i> (\"The beautiful is the pleasant\"). For <a href=\"/wiki/Abb%C3%A9_Laugier\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abb\u00e9 Laugier\">Abb\u00e9 Laugier</a>, on the contrary, the beautiful was that which was in line with rationality.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;17&#93;</a></sup> The natural model for all architecture was the log cabin supported by four tree trunks, with four horizontal parts and a roof, respectively <a href=\"/wiki/Column_(architecture)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Column (architecture)\">columns</a>, <a href=\"/wiki/Entablature\" title=\"Entablature\">entablature</a>, and <a href=\"/wiki/Pediment\" title=\"Pediment\">pediments</a>. The model of a <a href=\"/wiki/Greek_temple\" class=\"mw-redirect\" title=\"Greek temple\">Greek temple</a> was thus extended into the d\u00e9cor and the structure. This paradigm resulted in a change of style in the middle of the 18th century: <a href=\"/wiki/Rococo\" title=\"Rococo\">Rococo</a> was dismissed, <a href=\"/wiki/Ancient_Greece\" title=\"Ancient Greece\">Ancient Greece</a> and <a href=\"/wiki/Palladian_architecture\" title=\"Palladian architecture\">Palladian architecture</a> became the principal references for <a href=\"/wiki/Neoclassical_architecture\" title=\"Neoclassical architecture\">neoclassical architecture</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:UVa_Rotunda.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/UVa_Rotunda.jpg/150px-UVa_Rotunda.jpg\" width=\"150\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/UVa_Rotunda.jpg/225px-UVa_Rotunda.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/UVa_Rotunda.jpg/300px-UVa_Rotunda.jpg 2x\" data-file-width=\"467\" data-file-height=\"467\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:UVa_Rotunda.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The rotunda of the <a href=\"/wiki/University_of_Virginia\" title=\"University of Virginia\">University of Virginia</a>, designed by Thomas Jefferson.</div></div></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/University_of_Virginia\" title=\"University of Virginia\">University of Virginia</a>, a <a href=\"/wiki/UNESCO_World_Heritage_Site\" class=\"mw-redirect\" title=\"UNESCO World Heritage Site\">UNESCO World Heritage Site</a>, was founded by <a href=\"/wiki/Thomas_Jefferson\" title=\"Thomas Jefferson\">Thomas Jefferson</a>. He drew up plans for parts of the campus based on the values of the Lumi\u00e8res.\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Place_Stanislas\" title=\"Place Stanislas\">Place Stanislas</a> at <a href=\"/wiki/Nancy,_France\" title=\"Nancy, France\">Nancy, France</a> is the focus of an array of neoclassical urban buildings, and has been on the UNESCO <a href=\"/wiki/List_of_World_Heritage_Sites_in_France\" title=\"List of World Heritage Sites in France\">List of World Heritage Sites in France</a> since 1983, as well as several other sites in the town, such as the <a href=\"/w/index.php?title=Place_de_la_Carri%C3%A8re&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Place de la Carri\u00e8re (page does not exist)\">Place de la Carri\u00e8re</a> and the <a href=\"/w/index.php?title=Place_d%E2%80%99Alliance&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Place d\u2019Alliance (page does not exist)\">Place d\u2019Alliance</a>, the administrative centre of the time.\n</p><p><a href=\"/wiki/Claude_Nicolas_Ledoux\" title=\"Claude Nicolas Ledoux\">Claude Nicolas Ledoux</a> (1736&#160;&#8211; 1806) was a member of the Acad\u00e9mie d'Architecture was without doubt the architect whose projects best represented the utopian, purely rational environment. (That which is rational, and thus based in the understanding of nature, cannot be at the same time utopian.) Starting in 1775 he built the <a href=\"/wiki/Royal_Saltworks_at_Arc-et-Senans\" title=\"Royal Saltworks at Arc-et-Senans\">Royal Saltworks at Arc-et-Senans</a>, a very industrial city in <a href=\"/wiki/Doubs\" title=\"Doubs\">Doubs</a>.\n</p><p>The bourgeosie had learned nothing from the Lumi\u00e8res, even though they saw Rousseau, Montesquieu and Kant as honest men who approved of the \"\u00e9lite\": a vague concept, and one of which the Lumi\u00e8res amongst others disapproved.<cite class=\"citation book\">de La Bo\u00e9tie, \u00c9tienn. <i>Le Discours sur la Servitude Volontaire</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Le+Discours+sur+la+Servitude+Volontaire&amp;rft.aulast=de+La+Bo%C3%A9tie&amp;rft.aufirst=%C3%89tienn&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>\n</p><p>There was considerable coverage in the English and French Press, but less so in Germany and Italy; in Spain and Russia very few knew about it save a few intellectuals, senior officials and grand families participated in the movement. The mass of the people could not care less: the vast majority of the common people, even in France, had never heard of Voltaire or Rousseau.\n</p><p>Nevertheless, the Lumi\u00e8res had disrupted the old certainties. This did not stop at social and political upheaval: the Enlightenment inspired a revolutionary generation, which is not to say they explicitly encouraged the <a href=\"/wiki/French_Revolution_of_1789\" class=\"mw-redirect\" title=\"French Revolution of 1789\">French Revolution of 1789</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Key_figures\">Key figures</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Key figures\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Philosophers\">Philosophers</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Philosophers\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Origins\">Origins</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Origins\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Adolph-von-Menzel-Tafelrunde2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Adolph-von-Menzel-Tafelrunde2.jpg/150px-Adolph-von-Menzel-Tafelrunde2.jpg\" width=\"150\" height=\"181\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Adolph-von-Menzel-Tafelrunde2.jpg/225px-Adolph-von-Menzel-Tafelrunde2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Adolph-von-Menzel-Tafelrunde2.jpg/300px-Adolph-von-Menzel-Tafelrunde2.jpg 2x\" data-file-width=\"980\" data-file-height=\"1181\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Adolph-von-Menzel-Tafelrunde2.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\">Tafelrunde</span></i> (\"Round Table\") at the Court of Frederick II [the Great] of Prussia (1850) by <a href=\"/wiki/Adolph_von_Menzel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Adolph von Menzel\">Adolph von Menzel</a>. Voltaire is depicted on the left.</div></div></div>\n<p>As <a href=\"/wiki/Renaissance_humanism\" title=\"Renaissance humanism\">Renaissance humanists</a>, the philosophers of the Lumi\u00e8res movement<sup id=\"cite_ref-definition_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-definition-1\">&#91;Note 1&#93;</a></sup> came with many different talents: <a href=\"/wiki/Thomas_Jefferson\" title=\"Thomas Jefferson\">Thomas Jefferson</a> had had a legal education but was equally at home with <a href=\"/wiki/Archaeology\" title=\"Archaeology\">archaeology</a> and <a href=\"/wiki/Architecture\" title=\"Architecture\">architecture</a>; <a href=\"/wiki/Benjamin_Franklin\" title=\"Benjamin Franklin\">Benjamin Franklin</a> had been a career diplomat and was a physicist. Condorcet wrote on subjects as wide-ranging as commerce, finance, education and science.\n</p><p>The social origins of the philosophers were also diverse: many were from middle-class families (Voltaire, Jefferson), others from more modest beginnings (<a href=\"/wiki/Emmanuel_Kant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emmanuel Kant\">Emmanuel Kant</a>, Franklin, Diderot) or from the nobility (Montesquieu, Condorcet). Some had had a religious education (Diderot, <a href=\"/wiki/Louis_de_Jaucourt\" title=\"Louis de Jaucourt\">Louis de Jaucourt</a>) or one in the law (Montesquieu, Jefferson).\n</p><p>The philosophers formed networks and communicated in letters; the vitriolic correspondence between Rousseau and Voltaire is well known.<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Words_to_watch#Unsupported_attributions\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Words to watch\"><span title=\"The material near this tag possibly uses too-vague attribution or weasel words. (November 2015)\">who?</span></a></i>&#93;</sup> The great figures of the 18th century met and debated in the salons, caf\u00e9s or <a href=\"/wiki/Academy#Literary-philosophical_academies\" title=\"Academy\">academies</a>. These thinkers and <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">savants</span></i> formed an international community. Franklin, Jefferson, <a href=\"/wiki/Adam_Smith\" title=\"Adam Smith\">Adam Smith</a>, <a href=\"/wiki/David_Hume\" title=\"David Hume\">David Hume</a> and <a href=\"/wiki/Ferdinando_Galiani\" title=\"Ferdinando Galiani\">Ferdinando Galiani</a> all spent many years in France.\n</p><p>Because they criticised the established order, the philosophers were chased by the authorities and had to resort to subterfuge to escape prison. Fran\u00e7ois-Marie Arouet took on the pseudonym Voltaire. In 1774, Thomas Jefferson wrote a report on behalf of the Virginia delegates to the <a href=\"/wiki/First_Continental_Congress\" title=\"First Continental Congress\">First Continental Congress</a>, which was convened to discuss the grievances of <a href=\"/wiki/Great_Britain\" title=\"Great Britain\">Great Britain</a>'s American colonies. Because its content, he could only publish it anonymously. Diderot's <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">Lettre sur les aveugles \u00e0 l'usage de ceux qui voient</span></i> (\"<a href=\"/wiki/Letter_on_the_Blind\" title=\"Letter on the Blind\">Letter on the Blind for the Use of those who can See</a>\")  landed him in prison at the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Vincennes\" title=\"Ch\u00e2teau de Vincennes\">Ch\u00e2teau de Vincennes</a>.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;18&#93;</a></sup> Voltaire was accused of writing pamphlets criticising <a href=\"/wiki/Philippe_II,_Duke_of_Orl%C3%A9ans\" title=\"Philippe II, Duke of Orl\u00e9ans\">Philippe II, Duke of Orl\u00e9ans</a> (1674\u20131723), and imprisoned in the <a href=\"/wiki/Bastille\" title=\"Bastille\">Bastille</a>. in 1721, Montesquieu published <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">Lettres persanes</span></i> (\"<a href=\"/wiki/Persian_Letters\" title=\"Persian Letters\">Persian Letters</a>\") anonymously in <a href=\"/wiki/Holland\" title=\"Holland\">Holland</a>. From 1728 to 1734, he went to many European countries.\n</p><p>Faced with <a href=\"/wiki/Censorship\" title=\"Censorship\">censorship</a> and in financial difficulty, the philosophers often resorted to the protection of aristocrats and patrons: <a href=\"/wiki/Chr%C3%A9tien_Guillaume_de_Lamoignon_de_Malesherbes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chr\u00e9tien Guillaume de Lamoignon de Malesherbes\">Chr\u00e9tien Guillaume de Lamoignon de Malesherbes</a> and <a href=\"/wiki/Madame_de_Pompadour\" title=\"Madame de Pompadour\">Madame de Pompadour</a>, chief mistress of <a href=\"/wiki/Louis_XV_of_France\" title=\"Louis XV of France\">Louis XV</a>, supported Diderot. <a href=\"/wiki/Marie-Th%C3%A9r%C3%A8se_Rodet_Geoffrin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marie-Th\u00e9r\u00e8se Rodet Geoffrin\">Marie-Th\u00e9r\u00e8se Rodet Geoffrin</a> (1699&#160;&#8211; 1777) paid part of the publishing costs of the <i>Encyclop\u00e9die</i>. From 1749 to 1777 she held a fortnightly <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">salon</span></i>, inviting artists, intellectuals, men of letters and philosophers. The other great <i>salon</i> of the time was that of <a href=\"/wiki/Claudine_Gu%C3%A9rin_de_Tencin\" title=\"Claudine Gu\u00e9rin de Tencin\">Claudine Gu\u00e9rin de Tencin</a>. In the 1720s, Voltaire exiled himself in England, where he absorbed Locke's ideas.\n</p><p>The philosophers were, in general, less hostile to monarchical rule than they were to that of the clergy and the nobility.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;19&#93;</a></sup> In his defence of <a href=\"/wiki/Jean_Calas\" title=\"Jean Calas\">Jean Calas</a>, Voltaire defended Royal justice against the excesses of fantastical provincial courts.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;20&#93;</a></sup> Many European monarchs \u2013 <a href=\"/wiki/Charles_III_of_Spain\" title=\"Charles III of Spain\">Charles III of Spain</a>, <a href=\"/wiki/Maria_Theresa\" title=\"Maria Theresa\">Maria Theresa</a> of the House of Habsburg, <a href=\"/wiki/Joseph_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Joseph II, Holy Roman Emperor\">Joseph II, Holy Roman Emperor</a>, <a href=\"/wiki/Catherine_II_of_Russia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catherine II of Russia\">Catherine II of Russia</a>, <a href=\"/wiki/Gustave_III_of_Sweden\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gustave III of Sweden\">Gustave III of Sweden</a> \u2013 met with philosophers such as Voltaire, who was presented to the Court of <a href=\"/wiki/Frederick_the_Great\" title=\"Frederick the Great\">Frederick the Great</a>, and Diderot, who was presented to the Court of <a href=\"/wiki/Catherine_the_Great\" title=\"Catherine the Great\">Catherine the Great</a>. Philosophers such as d'Holbach were advocates of \"<a href=\"/wiki/Enlightened_absolutism\" title=\"Enlightened absolutism\">enlightened absolutism</a>\"<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;21&#93;</a></sup> in the hope that their ideas would spread more quickly if they had the approval of the Head of State. Subsequent events would show the philosophers the limits of such an approach with sovereigns who were <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">plus despotes qu\u2019\u00e9clair\u00e9s</span></i>, \"more absolutist than enlightened\".<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;22&#93;</a></sup> Only Rousseau stuck rigidly to the revolutionary ideal of political equality.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_members\">Notable members</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Notable members\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<h5><span class=\"mw-headline\" id=\"France\">France</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: France\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h5>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pierre_Bayle\" title=\"Pierre Bayle\">Pierre Bayle</a>, <a href=\"/wiki/%C3%89milie_du_Ch%C3%A2telet\" title=\"\u00c9milie du Ch\u00e2telet\">\u00c9milie du Ch\u00e2telet</a>, <a href=\"/wiki/%C3%89tienne_Bonnot_de_Condillac\" title=\"\u00c9tienne Bonnot de Condillac\">\u00c9tienne Bonnot de Condillac</a>, <a href=\"/wiki/Nicolas_de_Condorcet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicolas de Condorcet\">Nicolas de Condorcet</a>, <a href=\"/wiki/Denis_Diderot\" title=\"Denis Diderot\">Denis Diderot</a>, <a href=\"/wiki/Jean_le_Rond_D%27Alembert\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jean le Rond D&#39;Alembert\">Jean le Rond D'Alembert</a>, <a href=\"/wiki/Olympe_de_Gouges\" title=\"Olympe de Gouges\">Olympe de Gouges</a>, <a href=\"/wiki/Vincent_de_Gournay\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vincent de Gournay\">Vincent de Gournay</a>, <a href=\"/wiki/D%27Holbach\" class=\"mw-redirect\" title=\"D&#39;Holbach\">D'Holbach</a>, <a href=\"/wiki/Bernard_Le_Bouyer_de_Fontenelle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bernard Le Bouyer de Fontenelle\">Bernard Le Bouyer de Fontenelle</a>, <a href=\"/wiki/Claude-Adrien_Helv%C3%A9tius\" class=\"mw-redirect\" title=\"Claude-Adrien Helv\u00e9tius\">Claude-Adrien Helv\u00e9tius</a>, <a href=\"/wiki/Gilbert_du_Motier_de_La_Fayette\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gilbert du Motier de La Fayette\">Gilbert du Motier de La Fayette</a>, <a href=\"/wiki/Antoine_Laurent_de_Lavoisier\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antoine Laurent de Lavoisier\">Antoine Laurent de Lavoisier</a>, <a href=\"/wiki/La_Mettrie\" class=\"mw-redirect\" title=\"La Mettrie\">La Mettrie</a>, <a href=\"/wiki/Louis_de_Jaucourt\" title=\"Louis de Jaucourt\">Louis de Jaucourt</a>, <a href=\"/wiki/Jean-Fran%C3%A7ois_Marmontel\" title=\"Jean-Fran\u00e7ois Marmontel\">Jean-Fran\u00e7ois Marmontel</a>, <a href=\"/wiki/Pierre_Louis_Moreau_de_Maupertuis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pierre Louis Moreau de Maupertuis\">Pierre Louis Moreau de Maupertuis</a>, <a href=\"/wiki/Montesquieu\" title=\"Montesquieu\">Montesquieu</a>, <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Quesnay\" title=\"Fran\u00e7ois Quesnay\">Fran\u00e7ois Quesnay</a>, <a href=\"/wiki/Antoine_Destutt_de_Tracy\" title=\"Antoine Destutt de Tracy\">Antoine Destutt de Tracy</a>, <a href=\"/wiki/Anne_Robert_Jacques_Turgot\" title=\"Anne Robert Jacques Turgot\">Anne Robert Jacques Turgot</a>, <a href=\"/wiki/Voltaire\" title=\"Voltaire\">Voltaire</a>, <a href=\"/wiki/Georges-Louis_Leclerc_de_Buffon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Georges-Louis Leclerc de Buffon\">Georges-Louis Leclerc de Buffon</a></li></ul>\n<h5><span class=\"mw-headline\" id=\"World\">World</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: World\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h5>\n<ul><li><b>England</b>: <a href=\"/wiki/Anthony_Collins\" title=\"Anthony Collins\">Anthony Collins</a>, <a href=\"/wiki/John_Locke\" title=\"John Locke\">John Locke</a>, <a href=\"/wiki/Edward_Gibbon\" title=\"Edward Gibbon\">Edward Gibbon</a>, <a href=\"/wiki/William_Godwin\" title=\"William Godwin\">William Godwin</a>, <a href=\"/wiki/Henry_St_John,_1st_Viscount_Bolingbroke\" title=\"Henry St John, 1st Viscount Bolingbroke\">Henry St John, 1st Viscount Bolingbroke</a>, <a href=\"/wiki/Samuel_Johnson\" title=\"Samuel Johnson\">Samuel Johnson</a>, <a href=\"/wiki/James_Oglethorpe\" title=\"James Oglethorpe\">James Oglethorpe</a>, <a href=\"/wiki/William_Paley\" title=\"William Paley\">William Paley</a>, <a href=\"/wiki/Joseph_Priestley\" title=\"Joseph Priestley\">Joseph Priestley</a>, <a href=\"/wiki/William_Wilberforce\" title=\"William Wilberforce\">William Wilberforce</a>, <a href=\"/wiki/Mary_Wollstonecraft\" title=\"Mary Wollstonecraft\">Mary Wollstonecraft</a></li>\n<li><b>Ireland</b>: <a href=\"/wiki/George_Berkeley\" title=\"George Berkeley\">George Berkeley</a>, <a href=\"/wiki/Richard_Cantillon\" title=\"Richard Cantillon\">Richard Cantillon</a>, <a href=\"/wiki/John_Toland\" title=\"John Toland\">John Toland</a></li>\n<li><b>Germany (Prussia)</b>: <a href=\"/wiki/Friedrich_Heinrich_Jacobi\" title=\"Friedrich Heinrich Jacobi\">Friedrich Heinrich Jacobi</a>, <a href=\"/wiki/Johann_Gottfried_von_Herder\" class=\"mw-redirect\" title=\"Johann Gottfried von Herder\">Johann Gottfried von Herder</a>, <a href=\"/wiki/Emmanuel_Kant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emmanuel Kant\">Emmanuel Kant</a>, <a href=\"/wiki/Gotthold_Ephraim_Lessing\" title=\"Gotthold Ephraim Lessing\">Gotthold Ephraim Lessing</a>, <a href=\"/wiki/Moses_Mendelssohn\" title=\"Moses Mendelssohn\">Moses Mendelssohn</a></li>\n<li><b>Italy</b>: <a href=\"/wiki/Cesare_Beccaria\" title=\"Cesare Beccaria\">Cesare Beccaria</a>, <a href=\"/wiki/Ferdinando_Galiani\" title=\"Ferdinando Galiani\">Ferdinando Galiani</a>, <a href=\"/wiki/Francesco_Mario_Pagano\" title=\"Francesco Mario Pagano\">Mario Pagano</a>, <a href=\"/wiki/Giambattista_Vico\" title=\"Giambattista Vico\">Giambattista Vico</a>, <a href=\"/wiki/Pietro_Verri\" title=\"Pietro Verri\">Pietro Verri</a>, <a href=\"/wiki/Alessandro_Verri\" title=\"Alessandro Verri\">Alessandro Verri</a>, <a href=\"/wiki/Antonio_Genovesi\" title=\"Antonio Genovesi\">Antonio Genovesi</a>, <a href=\"/wiki/Carlo_Goldoni\" title=\"Carlo Goldoni\">Carlo Goldoni</a>, <a href=\"/wiki/Giuseppe_Parini\" title=\"Giuseppe Parini\">Giuseppe Parini</a></li>\n<li><b>Poland</b>: <a href=\"/wiki/Hugo_Ko%C5%82%C5%82%C4%85taj\" title=\"Hugo Ko\u0142\u0142\u0105taj\">Hugo Ko\u0142\u0142\u0105taj</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jean_Potocki&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean Potocki (page does not exist)\">Jean Potocki</a>, <a href=\"/wiki/Ignacy_Krasicki\" title=\"Ignacy Krasicki\">Ignacy Krasicki</a></li>\n<li><b>Portugal</b>: <a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A3o_Jos%C3%A9_de_Carvalho_e_Melo,_1st_Marquis_of_Pombal\" title=\"Sebasti\u00e3o Jos\u00e9 de Carvalho e Melo, 1st Marquis of Pombal\">Sebasti\u00e3o Jos\u00e9 de Carvalho e Melo, 1st Marquis of Pombal</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Luis_Antonio_Verney&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis Antonio Verney (page does not exist)\">Luis Antonio Verney</a>, <a href=\"/wiki/Ant%C3%B3nio_Nunes_Ribeiro_Sanches\" title=\"Ant\u00f3nio Nunes Ribeiro Sanches\">Ant\u00f3nio Nunes Ribeiro Sanches</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Francisco_de_Oliveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco de Oliveira (page does not exist)\">Francisco de Oliveira</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Duarte_Ribeiro_de_Macedo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Duarte Ribeiro de Macedo (page does not exist)\">Duarte Ribeiro de Macedo</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Matias_Aires_Ramos_da_Silva_E%C3%A7a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Matias Aires Ramos da Silva E\u00e7a (page does not exist)\">Matias Aires Ramos da Silva E\u00e7a</a></li>\n<li><b>Russia</b>: <a href=\"/w/index.php?title=Nikolaj_Ivanovi%C4%8D_Novikov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikolaj Ivanovi\u010d Novikov (page does not exist)\">Nikolaj Ivanovi\u010d Novikov</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Mikha%C3%AFl_Lomonossov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mikha\u00efl Lomonossov (page does not exist)\">Mikha\u00efl Lomonossov</a></li>\n<li><b>Romania</b>: <a href=\"/wiki/Ion_Budai-Deleanu\" title=\"Ion Budai-Deleanu\">Ion Budai-Deleanu</a>, <a href=\"/wiki/Ien%C4%83chi%C5%A3%C4%83_V%C4%83c%C4%83rescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ien\u0103chi\u0163\u0103 V\u0103c\u0103rescu\">Ien\u0103chi\u0163\u0103 V\u0103c\u0103rescu</a>, <a href=\"/wiki/Anton_Pann\" title=\"Anton Pann\">Anton Pann</a>, <a href=\"/wiki/Samuil_Micu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Samuil Micu\">Samuil Micu</a>, <a href=\"/wiki/Gheorghe_%C8%98incai\" title=\"Gheorghe \u0218incai\">Gheorghe \u0218incai</a></li>\n<li><b>Scotland</b>: <a href=\"/wiki/James_Boswell\" title=\"James Boswell\">James Boswell</a>, <a href=\"/wiki/David_Hume\" title=\"David Hume\">David Hume</a>, <a href=\"/wiki/Francis_Hutcheson_(philosopher)\" title=\"Francis Hutcheson (philosopher)\">Francis Hutcheson</a>, <a href=\"/wiki/James_Burnett,_Lord_Monboddo\" title=\"James Burnett, Lord Monboddo\">James Burnett, Lord Monboddo</a>, <a href=\"/wiki/Adam_Smith\" title=\"Adam Smith\">Adam Smith</a>, <a href=\"/wiki/James_Watt\" title=\"James Watt\">James Watt</a></li>\n<li><b>Spain</b>: <a href=\"/wiki/Antonio_Jos%C3%A9_Cavanilles\" title=\"Antonio Jos\u00e9 Cavanilles\">Antonio Jos\u00e9 Cavanilles</a>, <a href=\"/wiki/Pedro_Rodr%C3%ADguez_de_Campomanes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pedro Rodr\u00edguez de Campomanes\">Pedro Rodr\u00edguez de Campomanes</a>, <a href=\"/wiki/Benito_Jer%C3%B3nimo_Feijoo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Benito Jer\u00f3nimo Feijoo\">Benito Jer\u00f3nimo Feijoo</a>, <a href=\"/wiki/Lorenzo_Herv%C3%A1s_y_Panduro\" title=\"Lorenzo Herv\u00e1s y Panduro\">Lorenzo Herv\u00e1s y Panduro</a>, <a href=\"/wiki/Gaspar_Melchor_de_Jovellanos\" title=\"Gaspar Melchor de Jovellanos\">Gaspar Melchor de Jovellanos</a>, <a href=\"/wiki/Leandro_Fern%C3%A1ndez_de_Morat%C3%ADn\" title=\"Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn\">Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Celestino_Mutis\" title=\"Jos\u00e9 Celestino Mutis\">Jos\u00e9 Celestino Mutis</a></li>\n<li><b>Switzerland (Geneva)</b>: <a href=\"/wiki/Jean-Jacques_Rousseau\" title=\"Jean-Jacques Rousseau\">Jean-Jacques Rousseau</a></li>\n<li><b>United States</b>: <a href=\"/wiki/John_Adams\" title=\"John Adams\">John Adams</a>, <a href=\"/wiki/Samuel_Adams\" title=\"Samuel Adams\">Samuel Adams</a>, <a href=\"/wiki/Benjamin_Franklin\" title=\"Benjamin Franklin\">Benjamin Franklin</a>, <a href=\"/wiki/Alexander_Hamilton\" title=\"Alexander Hamilton\">Alexander Hamilton</a>, <a href=\"/wiki/John_Jay\" title=\"John Jay\">John Jay</a>, <a href=\"/wiki/Thomas_Jefferson\" title=\"Thomas Jefferson\">Thomas Jefferson</a>, <a href=\"/wiki/James_Madison\" title=\"James Madison\">James Madison</a>, <a href=\"/wiki/Thomas_Paine\" title=\"Thomas Paine\">Thomas Paine</a>, <a href=\"/wiki/George_Washington\" title=\"George Washington\">George Washington</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Dissemination\">Dissemination</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Dissemination\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The spread of literacy and reading<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;25&#93;</a></sup> allowed the development of what may be called an <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">espace public</span></i>, \"public space\"; intellectual and political debate was no longer confined to the inner circle of the administrative class and the \u00e9lite, encompassing larger parts of society. This process of dissemination of new ideas was increased by new methods of communication. Parts of the <i>Encyclop\u00e9die</i>, were read by the nobility and the upper class in <a href=\"/wiki/Literary_salon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Literary salon\">literary salons</a>, with those present giving their opinions on the writings of philosophers. Newspapers and the postal service allowed a more rapid exchange of ideas throughout Europe, resulting in a new form of cultural unity.\n</p>\n<h4><span id=\"Encylop.C3.A9distes\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Encylop\u00e9distes\">Encylop\u00e9distes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Encylop\u00e9distes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Jean_d%27Alembert.jpeg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Jean_d%27Alembert.jpeg/150px-Jean_d%27Alembert.jpeg\" width=\"150\" height=\"190\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Jean_d%27Alembert.jpeg/225px-Jean_d%27Alembert.jpeg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Jean_d%27Alembert.jpeg/300px-Jean_d%27Alembert.jpeg 2x\" data-file-width=\"3004\" data-file-height=\"3800\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jean_d%27Alembert.jpeg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Jean le Rond d\u2019Alembert (1753) by <a href=\"/wiki/Maurice_Quentin_de_La_Tour\" title=\"Maurice Quentin de La Tour\">Maurice Quentin de La Tour</a></div></div></div>\n<p>A second important change by the Lumi\u00e8res movement, looking back to the previous century, had its origin in France with the <i><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A9distes\" title=\"Encyclop\u00e9distes\">Encyclop\u00e9distes</a></i>. This intellectual movement supported the idea that there was a structural model of both scientific and moral knowledge, that this model was innate and that its expression was a form of human liberation.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;26&#93;</a></sup> Starting 1751, <a href=\"/wiki/Denis_Diderot\" title=\"Denis Diderot\">Denis Diderot</a> and <a href=\"/wiki/Jean_le_Rond_d%27Alembert\" title=\"Jean le Rond d&#39;Alembert\">Jean le Rond d'Alembert</a> published the <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\"><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A9die_ou_Dictionnaire_raisonn%C3%A9_des_sciences,_des_arts_et_des_m%C3%A9tiers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Encyclop\u00e9die ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers\">Encyclop\u00e9die ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers</a></span></i> (\"Systematic Encyclopaedia or Dictionary of Science, Arts and Crafts\"). This raised questions on who should have the <a href=\"/wiki/Liberty\" title=\"Liberty\">liberty</a> to get hold of such information; the Press played an important role in the dissemination of ideas during the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a>.\n</p>\n<h4><span id=\"Salons_and_caf.C3.A9s\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Salons_and_caf\u00e9s\">Salons and caf\u00e9s</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Salons and caf\u00e9s\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main articles: <a href=\"/wiki/Salon_(gathering)\" title=\"Salon (gathering)\">Salon (gathering)</a> and <a href=\"/wiki/Literary_caf%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Literary caf\u00e9\">Literary caf\u00e9</a></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Salon_de_Madame_Geoffrin.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Salon_de_Madame_Geoffrin.jpg/200px-Salon_de_Madame_Geoffrin.jpg\" width=\"200\" height=\"132\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Salon_de_Madame_Geoffrin.jpg/300px-Salon_de_Madame_Geoffrin.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Salon_de_Madame_Geoffrin.jpg/400px-Salon_de_Madame_Geoffrin.jpg 2x\" data-file-width=\"1179\" data-file-height=\"776\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Salon_de_Madame_Geoffrin.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Une soir\u00e9e chez Madame Geoffrin</i> (1812) by <a href=\"/wiki/Anicet_Charles_Gabriel_Lemonnier\" title=\"Anicet Charles Gabriel Lemonnier\">Anicet Charles Gabriel Lemonnier</a></div></div></div>\n<p>At first, literary caf\u00e9s such as the <a href=\"/wiki/Caf%C3%A9_Procope\" title=\"Caf\u00e9 Procope\">Caf\u00e9 Procope</a> in Paris, were the favoured night-time haunt of young poets and critics, who could read and debate, and bragg about their latest success in the theatre or bookshops. But these were eclipsed by <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">salons litt\u00e9raires</span></i> (<a href=\"/wiki/Literary_caf%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Literary caf\u00e9\">Literary caf\u00e9s</a>), open to all who had some talent, at least for public speaking. Their defining characteristic was their intellectual mix; men would gather to express their views and satisfy their thirst for knowledge and to establish their world-view. But it was necessary to be \"introduced\" into these salons: <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">grandes dames</span></i> received artists, thinkers and philosophers. Each hostess had her day, her speciality and her special guests. The model example is the hotel of <a href=\"/wiki/Madame_de_Lambert\" class=\"mw-redirect\" title=\"Madame de Lambert\">Madame de Lambert</a> (Anne-Th\u00e9r\u00e8se de Marguenat de Courcelles) at the turn of the century.\n</p><p>Talented men regularly decamped there to expound their ideas and test their latest work on a privileged public. Worldly and cultured, the <i>grandes dames</i> who set up these salons enlivened the <i>soir\u00e9es</i>, encouraging the timid and cutting short arguments. Having strong, relatively liberated personalities, they were often writers and diarists themselves.\n</p><p>This social mixing was particularly prominent in 18th-century France, in the \"<i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">\u00c9tats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019esprit humain</span></i>\" (\"General States of Human Spirit\") where the Lumi\u00e8res philosophy flourished. Some cultured women were treated as equal to the men on questions of religion, politics and science, and could bring a certain stylishness to debate, for example the contributions of <a href=\"/wiki/Anne_Dacier\" title=\"Anne Dacier\">Anne Dacier</a> to the <a href=\"/wiki/Quarrel_of_the_Ancients_and_the_Moderns\" title=\"Quarrel of the Ancients and the Moderns\">Quarrel of the Ancients and the Moderns</a>, and the works of <a href=\"/wiki/%C3%89milie_du_Ch%C3%A2telet\" title=\"\u00c9milie du Ch\u00e2telet\">\u00c9milie du Ch\u00e2telet</a>.\n</p>\n<h4><span id=\"Academies.2C_libraries_and_clubs\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Academies,_libraries_and_clubs\">Academies, libraries and clubs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Academies, libraries and clubs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main articles: <a href=\"/wiki/Academy\" title=\"Academy\">Academy</a> and <a href=\"/wiki/Masonic_lodge\" title=\"Masonic lodge\">Masonic lodge</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Image-Jean-Honor%C3%A9_Fragonard_018.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Image-Jean-Honor%C3%A9_Fragonard_018.jpg/150px-Image-Jean-Honor%C3%A9_Fragonard_018.jpg\" width=\"150\" height=\"189\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Image-Jean-Honor%C3%A9_Fragonard_018.jpg/225px-Image-Jean-Honor%C3%A9_Fragonard_018.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Image-Jean-Honor%C3%A9_Fragonard_018.jpg/300px-Image-Jean-Honor%C3%A9_Fragonard_018.jpg 2x\" data-file-width=\"2353\" data-file-height=\"2971\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Image-Jean-Honor%C3%A9_Fragonard_018.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>La Lecture</i> (<a href=\"/wiki/Circa\" title=\"Circa\">c.</a> 1770) by <a href=\"/wiki/Jean-Honor%C3%A9_Fragonard\" title=\"Jean-Honor\u00e9 Fragonard\">Jean-Honor\u00e9 Fragonard</a></div></div></div>\n<p>The <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">Acad\u00e9mies</span></i> were <a href=\"/wiki/Learned_society\" title=\"Learned society\">learned societies</a> which were formed to collate and disseminate works of literature and science. In France, several Royal institutions were set up in the 17th century (the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a> in 1634; the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_des_inscriptions_et_belles-lettres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Acad\u00e9mie des inscriptions et belles-lettres\">Acad\u00e9mie des inscriptions et belles-lettres</a> in 1663; the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_des_sciences_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Acad\u00e9mie des sciences (France)\">Acad\u00e9mie royale des sciences</a> in 1666; the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_royale_d%27architecture\" title=\"Acad\u00e9mie royale d&#39;architecture\">Acad\u00e9mie royale d'architecture</a> in 1671),; other societies were set up in Paris, such as the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_nationale_de_m%C3%A9decine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Acad\u00e9mie nationale de m\u00e9decine\">Acad\u00e9mie nationale de m\u00e9decine</a> in 1731 and the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_nationale_de_m%C3%A9decine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Acad\u00e9mie nationale de m\u00e9decine\">Acad\u00e9mie nationale de m\u00e9decine</a> in 1776. Clergy and, to a lesser extent, nobility formed the majority of the membership.\n</p><p>Provincial societies acted to bond together the intellectual \u00e9lite of French towns. Their social composition shows that privileged men were less prominent than in Paris: 37% from the nobility, 20% from the Church. Commoners represented the other 43%. Merchants and manufacturers were a small minority (4%).\n</p><p>Neighbouring academies, public libraries and lecture halls flourished, often involving the same enthusiastic men of learning. They were often supported by individual rich men, or funded by public subscription. They collected scientific works, the great dictionaries, had a lecture hall and, nearby, a discussion room.\n</p><p>All learned societies functioned as open <i>salons</i> and formed provincial, national and Europe-wide networks, exchanging books and letters, welcoming visiting members, and launching research and teaching programmes in subjects such as <a href=\"/wiki/Physics\" title=\"Physics\">physics</a>, <a href=\"/wiki/Chemistry\" title=\"Chemistry\">chemistry</a>, <a href=\"/wiki/Mineralogy\" title=\"Mineralogy\">mineralogy</a>, <a href=\"/wiki/Agronomy\" title=\"Agronomy\">agronomy</a>, and <a href=\"/wiki/Demography\" title=\"Demography\">demography</a>.\n</p><p>In the British <a href=\"/wiki/Thirteen_Colonies\" title=\"Thirteen Colonies\">Thirteen Colonies</a> of North America, <a href=\"/wiki/James_Bowdoin\" title=\"James Bowdoin\">James Bowdoin</a> (1726\u20131790), <a href=\"/wiki/John_Adams\" title=\"John Adams\">John Adams</a> (1735\u20131826) and <a href=\"/wiki/John_Hancock\" title=\"John Hancock\">John Hancock</a> (1737\u20131793) founded the <a href=\"/wiki/American_Academy_of_Arts_and_Sciences\" title=\"American Academy of Arts and Sciences\">American Academy of Arts and Sciences</a> at <a href=\"/wiki/Boston\" title=\"Boston\">Boston</a> during the <a href=\"/wiki/American_War_of_Independence\" class=\"mw-redirect\" title=\"American War of Independence\">American War of Independence</a>. In 1743, <a href=\"/wiki/Benjamin_Franklin\" title=\"Benjamin Franklin\">Benjamin Franklin</a> founded the <a href=\"/wiki/American_Philosophical_Society\" title=\"American Philosophical Society\">American Philosophical Society</a>. At the start of the 19th century, Thomas Jefferson had one of the largest private libraries in the country.\n</p><p>Of all the learned societies, the most advanced was that of the <a href=\"/wiki/Freemasons\" class=\"mw-redirect\" title=\"Freemasons\">Freemasons</a>, although restricted to the upper classes. Having its origin in <a href=\"/wiki/Great_Britain\" title=\"Great Britain\">Great Britain</a>, <a href=\"/wiki/Freemasonry\" title=\"Freemasonry\">freemasonry</a> embraced all the characteristics of the Lumi\u00e8res: God-fearing, tolerant, liberal, humanist, aesthetic. It took Europe by storm, where it had thousands of lodged by 1789. In civil, military and even religious walks of life, it did particularly well in becoming part of the State apparatus. Neither anticlerical (which they became in the 19th century) nor revolutionary, <a href=\"/wiki/Masonic_lodge\" title=\"Masonic lodge\">masonic lodges</a> helped to expand on philosophical ideas and the spirit of reform in their political strategies. Intellectual discussion took on an esoteric, or sectarian, nature. Masonic lodges, even more than the Academies, emphasised the importance of equality according to ability rather than privilege by birth.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Hawkers_and_printers\">Hawkers and printers</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Hawkers and printers\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The spread of ideas of the Lumi\u00e8res relied just as heavily on the actions of travelling traders. As they moved from town to town, they took their ideas and news with them, and could spread it by word of mouth to the <a href=\"/wiki/Illiterate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Illiterate\">illiterate</a>.\n</p><p>The Press had helped to spread philosophical tracts (notably Diderot and d'\u00c1lembert's <i>Encyclop\u00e9die</i>), and encouraged the habit of reflective thought in the populace. In the end, the Press helped form public opinion, in spite of the ever-present censorship. Periodicals included the <i><a href=\"/wiki/Journal_des_savants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Journal des savants\">Journal des savants</a></i>, also known as the <i>Journal des S\u00e7avans</i>, the <i><a href=\"/wiki/Mercure_de_France\" title=\"Mercure de France\">Mercure de France</a></i>, and economic periodicals such as the  <i><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89ph%C3%A9m%C3%A9rides_du_citoyen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9ph\u00e9m\u00e9rides du citoyen (page does not exist)\">\u00c9ph\u00e9m\u00e9rides du citoyen</a></i> under <a href=\"/wiki/Nicolas_Baudeau\" title=\"Nicolas Baudeau\">Nicolas Baudeau</a> of the <i><a href=\"/wiki/%C3%89conomistes\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9conomistes\">\u00c9conomistes</a></i> party and <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Quesnay\" title=\"Fran\u00e7ois Quesnay\">Fran\u00e7ois Quesnay</a> of the <i><a href=\"/w/index.php?title=Physiocrates&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Physiocrates (page does not exist)\">Physiocrates</a></i>. By cataloguing books and with subscriptions to learned societies, a public far from the centre of political activity could keep up with new ideas, discoveries and debates every month, if not every day.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Political_influence\">Political influence</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: Political influence\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>By the end of the 17th century, John Locke had defined the <a href=\"/wiki/Separation_of_powers\" title=\"Separation of powers\">separation of powers</a> of government as between the <a href=\"/wiki/Executive_branch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Executive branch\">executive branch</a> and <a href=\"/wiki/Legislative_branch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Legislative branch\">legislative branch</a>.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;27&#93;</a></sup> In <i><a href=\"/wiki/De_l%27esprit_des_lois\" class=\"mw-redirect\" title=\"De l&#39;esprit des lois\">De l'esprit des lois</a></i> (1748) <a href=\"/wiki/Montesquieu\" title=\"Montesquieu\">Montesquieu</a> resurrected the idea of the separation of powers and extended it to include a third power, the <a href=\"/wiki/Judicial_branch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Judicial branch\">judicial branch</a>.\n</p><p>In the 1750s attempts were made in England, Austria,  Prussia and France to \"rationalise\" their monarchs and their laws.\n</p><p>The \"enlightened\"' (<a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>: <i><span lang=\"fr\">lumineuse</span></i>) idea of a \"rational\" (or \"systematic\"; <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>: <i><span lang=\"fr\">rationnel</span></i>) government was cast into the <a href=\"/wiki/American_Declaration_of_Independence\" class=\"mw-redirect\" title=\"American Declaration of Independence\">American Declaration of Independence</a> and, to a lesser extent, in the manifesto of <a href=\"/wiki/Jacobinism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jacobinism\">Jacobinism</a> during the French Revolution. It propagated to the <a href=\"/wiki/United_States_Constitution\" title=\"United States Constitution\">United States Constitution</a> of 1787.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"American_Revolution\">American Revolution</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: American Revolution\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Thomas_Jefferson_rev.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4b/Thomas_Jefferson_rev.jpg\" width=\"200\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"200\" data-file-height=\"293\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Thomas_Jefferson_rev.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Thomas Jefferson</i> (1791) by <a href=\"/wiki/Charles_Willson_Peale\" title=\"Charles Willson Peale\">Charles Willson Peale</a></div></div></div>\n<p><a href=\"/wiki/Thomas_Jefferson\" title=\"Thomas Jefferson\">Thomas Jefferson</a>, a cultured and learned man and one of the original planters of the <a href=\"/wiki/State_of_Virginia\" class=\"mw-redirect\" title=\"State of Virginia\">State of Virginia</a>, was well known to the English philosopher John Locke, and the Genevan Jean-Jacques Rousseau. He presided over the drafting of the <a href=\"/wiki/Constitution_of_Virginia\" title=\"Constitution of Virginia\">Constitution of Virginia</a> in 1776, from which he took certain parts when drafting the <a href=\"/wiki/American_Declaration_of_Independence\" class=\"mw-redirect\" title=\"American Declaration of Independence\">American Declaration of Independence</a>, proclaimed on 4 July 1776 at the <a href=\"/wiki/Second_Continental_Congress\" title=\"Second Continental Congress\">Second Continental Congress</a> in <a href=\"/wiki/Philadelphia\" title=\"Philadelphia\">Philadelphia</a>. In the summer of 1784, he travelled to Europe to take over the duties of <a href=\"/wiki/Benjamin_Franklin\" title=\"Benjamin Franklin\">Benjamin Franklin</a> as Ambassador of the United States to France, and during this time he met many of the Lumi\u00e8res, becoming a frequent visitor to literary salons and bookshops in Paris.\n</p><p>The influence of the Lumi\u00e8res'philosophy is apparent in the Declaration of Independence, with the proclamations that all men are created equal and its opposition to <a href=\"/wiki/Tyranny\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tyranny\">tyranny</a>. The 1787 <a href=\"/wiki/United_States_Constitution\" title=\"United States Constitution\">United States Constitution</a> restates Montesquieu's principle of the <a href=\"/wiki/Separation_of_powers\" title=\"Separation of powers\">separation of powers</a>  into <a href=\"/wiki/Legislative_branch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Legislative branch\">legislative</a>, <a href=\"/wiki/Executive_branch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Executive branch\">executive</a> and <a href=\"/wiki/Judicial_branch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Judicial branch\">judicial</a> branches, which together form the foundations of modern democracy.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"French_Revolution\">French Revolution</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: French Revolution\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>As the philosophy took hold in the salons, the caf\u00e9s and the clubs,  the <a href=\"/wiki/Absolute_rule\" class=\"mw-redirect\" title=\"Absolute rule\">absolute rule</a> of the monarch disintegrated, in part because of opposition by the <a href=\"/wiki/French_nobility\" title=\"French nobility\">French nobility</a><sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;28&#93;</a></sup> who saw no future for themselves in reform.\n</p><p>During the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a>, philosophical ideas informed political debate. The majority of deputies to the National Assembly were from the cultured <a href=\"/wiki/Bourgeois\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bourgeois\">bourgeois</a> class, who aspired to ideas of liberty and equality. For example, <a href=\"/wiki/Maximilien_de_Robespierre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maximilien de Robespierre\">Maximilien de Robespierre</a> was an enthusiastic follower of Rousseau. But most of the French philosophers died before seeing their seedlings planted during the Revolution bear fruit, with the exception of <a href=\"/wiki/Nicolas_de_Condorcet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicolas de Condorcet\">Nicolas de Condorcet</a>, <a href=\"/wiki/Louis_S%C3%A9bastien_Mercier\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis S\u00e9bastien Mercier\">Louis S\u00e9bastien Mercier</a> and <a href=\"/wiki/Abb%C3%A9_Raynal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abb\u00e9 Raynal\">Abb\u00e9 Raynal</a>. The first two of these three <a href=\"/wiki/Girondist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Girondist\">Girondists</a> fell out of favour; only the third came out with honour, even, after his death in 1796, having a bust made in honour of his essays on the abolition of black <a href=\"/wiki/Slavery\" title=\"Slavery\">slavery</a>, on 4 February 1794 (in the Gregorian calendar; 16 pluvi\u00f4se of year II in the <a href=\"/wiki/French_Republican_Calendar\" title=\"French Republican Calendar\">French Republican Calendar</a>). He was also the uncle of a <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">conventionnel r\u00e9gicide</span></i>, <a href=\"/w/index.php?title=Simon_Camboulas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Simon Camboulas (page does not exist)\">Simon Camboulas</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"The text near this tag may need clarification or removal of jargon. (October 2015)\">clarification needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>The French Revolution in particular represents a violent application of the Lumi\u00e8res' philosophy, especially during the <a href=\"/wiki/Reign_of_Terror\" title=\"Reign of Terror\">Reign of Terror</a>, the <a href=\"/wiki/Interregnum\" title=\"Interregnum\">interregnum</a> of the <a href=\"/wiki/Jacobin\" title=\"Jacobin\">Jacobins</a>. Descartes characterised the desire for a \"rational\" and \"spiritual\" revolution as one that aimed to eradicate the Church, and Christianity, entirely.\n</p><p>The <a href=\"/wiki/National_Convention_(France)\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Convention (France)\">National Convention</a> revoked the <a href=\"/wiki/French_Republican_Calendar\" title=\"French Republican Calendar\">French Republican Calendar</a>, the system of measurement of time, and the system of <a href=\"/wiki/Currency\" title=\"Currency\">currency</a>, while making the goal of equality, both social and economic, the highest priority of the State.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gazette_de_Leyde\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gazette de Leyde\">Gazette de Leyde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Political_Spectrum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Political Spectrum\">Political Spectrum</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Lettres_d%27une_P%C3%A9ruvienne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lettres d&#39;une P\u00e9ruvienne\">Lettres d'une P\u00e9ruvienne</a></i> by <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7oise_de_Graffigny\" title=\"Fran\u00e7oise de Graffigny\">Fran\u00e7oise de Graffigny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modernity\" title=\"Modernity\">Modernity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rationalism\" title=\"Rationalism\">Rationalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universalism\" title=\"Universalism\">Universalism</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-definition-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-definition_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-definition_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">In French, the term <i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\">Lumi\u00e8res</span></i> (as a collective noun) is used to designate the free-thinkers, writers and philosophers who embraced a particular philosophy; it might be regarded as an abuse of language to use it to refer to the philosophy itself.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=30\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Boulad-Ayoub, Josiane (7 July 2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revolution-francaise.net/2006/07/07/56-contre-nous-de-la-tyrannie-des-relations-ideologiques-entre-lumieres-et-revolution-par-josiane-boulad-ayoub\">\"Contre nous de la tyrannie... Des relations id\u00e9ologiques entre Lumi\u00e8res et R\u00e9volution\"</a> &#91;We are against tyranny... Ideology between the Lumi\u00e8res and Revolution&#93; (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">28 October</span> 2015</span>. <q>Ainsi explicit\u00e9e, adapt\u00e9e, transform\u00e9e, la Philosophie a pu servir de garant aux id\u00e9es et aux valeurs que la D\u00e9mocratie fran\u00e7aise sur toute l\u2019Europe, et qui, au nom des lois de la R\u00e9publique une et indivisible, au nom de la libert\u00e9, de l\u2019\u00e9galit\u00e9, et de la fraternit\u00e9, faisait trembler les tyrans sur les champs de bataille ou, chez elle, guillotinait le roi&#160;\u00bb et \u00ab&#160;La vie coloniale (de l\u2019Am\u00e9rique du Nord) s\u2019organisa autour de quatre id\u00e9es inspir\u00e9es par les philosophes des Lumi\u00e8res&#160;: les droits naturels, la hi\u00e9rarchie de lois (aucune loi des colonies n\u2019est contraire \u00e0 la Couronne ), la s\u00e9paration des pouvoirs, le contr\u00f4le du contre-pouvoir. Ces pens\u00e9es influenceront les r\u00e9volutionnaires fran\u00e7ais de 1789.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Contre+nous+de+la+tyrannie...+Des+relations+id%C3%A9ologiques+entre+Lumi%C3%A8res+et+R%C3%A9volution&amp;rft.date=2006-07-07&amp;rft.aulast=Boulad-Ayoub&amp;rft.aufirst=Josiane&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frevolution-francaise.net%2F2006%2F07%2F07%2F56-contre-nous-de-la-tyrannie-des-relations-ideologiques-entre-lumieres-et-revolution-par-josiane-boulad-ayoub&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Seelig-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Seelig_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Seelig, Peter (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dailylife2.abc-clio.com/Search/Display/1426548\">\"Science and Technology in the 17th and 18th Centuries\"</a>. <i>Daily Life through History, ABC-CLIO</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Daily+Life+through+History%2C+ABC-CLIO&amp;rft.atitle=Science+and+Technology+in+the+17th+and+18th+Centuries&amp;rft.date=2010&amp;rft.aulast=Seelig&amp;rft.aufirst=Peter&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdailylife2.abc-clio.com%2FSearch%2FDisplay%2F1426548&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Pillon, Franc\u031cois (1903).  Alcan, F\u00e9lix, ed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=MnVKAAAAMAAJ&amp;pg=PA257#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">\"Biblioth\u00e8que de philosophie contemporaine\"</a>. <i>L'Ann\u00e9e philosophique</i> (in French). Paris. <b>13</b>: 257<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 October</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=L%27Ann%C3%A9e+philosophique&amp;rft.atitle=Biblioth%C3%A8que+de+philosophie+contemporaine&amp;rft.volume=13&amp;rft.pages=257&amp;rft.date=1903&amp;rft.aulast=Pillon&amp;rft.aufirst=Franc%CC%9Cois&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DMnVKAAAAMAAJ%26pg%3DPA257%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Genoude, Antoine Eug\u00e8ne (1836). \"2\". <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ADYUAAAAYAAJ&amp;pg=PA107#v=onepage&amp;f=false\"><i>La Raison du christianisme, ou, Preuves de la verit\u00e9 de la religion tir\u00e9es des \u00e9crits des plus grands hommes de la France, de l'Angleterre et de l'Allemagne</i></a> &#91;<i>Christian Reason, or, Thoughts on the Truth of Religion, by the Greatest Writers in France, England and Germany</i>&#93; (in French). Paris: Pourrat Fr\u00e8res. p.&#160;107<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 December</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=2&amp;rft.btitle=La+Raison+du+christianisme%2C+ou%2C+Preuves+de+la+verit%C3%A9+de+la+religion+tir%C3%A9es+des+%C3%A9crits+des+plus+grands+hommes+de+la+France%2C+de+l%27Angleterre+et+de+l%27Allemagne&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pages=107&amp;rft.pub=Pourrat+Fr%C3%A8res&amp;rft.date=1836&amp;rft.aulast=Genoude&amp;rft.aufirst=Antoine+Eug%C3%A8ne&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DADYUAAAAYAAJ%26pg%3DPA107%23v%3Donepage%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Flotte, J. S. (1819). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=qwg-AAAAcAAJ&amp;pg=PA226#v=onepage&amp;q=Dieu%20Grand%20Horloger&amp;f=false\"><i>Le\u00e7ons \u00e9l\u00e9mentaires de philosophie</i></a> (in French). <b>2</b>. Paris: Brunot-Labb\u00e9. p.&#160;226<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 December</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Le%C3%A7ons+%C3%A9l%C3%A9mentaires+de+philosophie&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pages=226&amp;rft.pub=Brunot-Labb%C3%A9&amp;rft.date=1819&amp;rft.aulast=Flotte&amp;rft.aufirst=J.+S.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dqwg-AAAAcAAJ%26pg%3DPA226%23v%3Donepage%26q%3DDieu%2520Grand%2520Horloger%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Zarka, Yves; Germain, Marie-France (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bouquineo.fr/products/buffon-le-naturaliste-philosophe-1\"><i>Buffon, le naturaliste philosophe</i></a> (in French). Chemins de tr@verse. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-313-00466-1\" title=\"Special:BookSources/978-2-313-00466-1\">978-2-313-00466-1</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 October</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Buffon%2C+le+naturaliste+philosophe&amp;rft.pub=Chemins+de+tr%40verse&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=978-2-313-00466-1&amp;rft.aulast=Zarka&amp;rft.aufirst=Yves&amp;rft.au=Germain%2C+Marie-France&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bouquineo.fr%2Fproducts%2Fbuffon-le-naturaliste-philosophe-1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Montesquieu\" title=\"Montesquieu\">Montesquieu</a>. \"IV. Diff\u00e9rence des effets de l'\u00e9ducation chez les Anciens et parmi nous\". <i>L\u2019Esprit des lois (part I)</i> &#91;<i>Difference of the Effects of Education among the Ancients and Ourselves</i>&#93; (in French). <b>4</b>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=IV.+Diff%C3%A9rence+des+effets+de+l%E2%80%99%C3%A9ducation+chez+les+Anciens+et+parmi+nous&amp;rft.btitle=L%E2%80%99Esprit+des+lois+%28part+I%29&amp;rft.au=Montesquieu&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Sala-Molins, Louis (1987). <i>Le Code Noir ou le calvaire de Caanan</i> (in French). Paris: PUF.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Le+Code+Noir+ou+le+calvaire+de+Caanan&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pub=PUF&amp;rft.date=1987&amp;rft.aulast=Sala-Molins&amp;rft.aufirst=Louis&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Sala-Molins, Louis (1992). <i>Les mis\u00e8res des Lumi\u00e8res; sous la raison l'outrage</i><span></span><i>. Paris: Flammarion.</i></cite><i><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Les+mis%C3%A8res+des+Lumi%C3%A8res%3B+sous+la+raison+l%27outrage&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pub=Flammarion&amp;rft.date=1992&amp;rft.aulast=Sala-Molins&amp;rft.aufirst=Louis&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Van Kley, Dale K. <i>Les Origines religieuses de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, 1560\u20131791</i> (in French). Seuil. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782020855099\" title=\"Special:BookSources/9782020855099\">9782020855099</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Les+Origines+religieuses+de+la+R%C3%A9volution+fran%C3%A7aise%2C+1560%E2%80%931791&amp;rft.pub=Seuil&amp;rft.isbn=9782020855099&amp;rft.aulast=Van+Kley&amp;rft.aufirst=Dale+K.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Patrick_Cabanel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Patrick Cabanel\">Cabanel, Patrick</a>. \"Monarchies et r\u00e9publiques\". <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=R5i9J2iRbkcC&amp;pg=PA27#v=onepage&amp;f=false\"><i>Histoire de France, 1750\u20131995</i></a>. <b>1</b>. Toulouse: Presses Univ. du Mirail. p.&#160;27. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782858162741\" title=\"Special:BookSources/9782858162741\">9782858162741</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 December</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Monarchies+et+r%C3%A9publiques&amp;rft.btitle=Histoire+de+France%2C+1750%E2%80%931995&amp;rft.place=Toulouse&amp;rft.pages=27&amp;rft.pub=Presses+Univ.+du+Mirail&amp;rft.isbn=9782858162741&amp;rft.aulast=Cabanel&amp;rft.aufirst=Patrick&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DR5i9J2iRbkcC%26pg%3DPA27%23v%3Donepage%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">\"Impie\". <i>Dictionnaire philosophique</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Impie&amp;rft.btitle=Dictionnaire+philosophique&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">B\u00e9nichou, Paul (1992). <i>L'\u00c9cole du d\u00e9senchantement. Sainte-Beuve, Nodier, Musset, Nerval, Gautier</i> (in French). Paris: Gallimard.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=L%27%C3%89cole+du+d%C3%A9senchantement.+Sainte-Beuve%2C+Nodier%2C+Musset%2C+Nerval%2C+Gautier&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pub=Gallimard&amp;rft.date=1992&amp;rft.aulast=B%C3%A9nichou&amp;rft.aufirst=Paul&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Andri\u00e8s, Lise (2003). \"Litt\u00e9rature et id\u00e9ologies\". <i>Le Partage des savoirs XVIIIeme-XIXeme siecles</i> (in French). Lyon: Presses Universitaires de Lyon. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782729707330\" title=\"Special:BookSources/9782729707330\">9782729707330</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Litt%C3%A9rature+et+id%C3%A9ologies&amp;rft.btitle=Le+Partage+des+savoirs+XVIIIeme-XIXeme+siecles&amp;rft.place=Lyon&amp;rft.pub=Presses+Universitaires+de+Lyon&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=9782729707330&amp;rft.aulast=Andri%C3%A8s&amp;rft.aufirst=Lise&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Le Mo\u00ebl, Michel; Descat, Sophie (1997). \"Paris et son patrimoine\". <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=YWXaAAAAMAA\"><i>L'Urbanisme parisien au si\u00e8cle des Lumi\u00e8res</i></a>. Paris: Action artistique de la ville de Paris. p.&#160;31<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 December</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Paris+et+son+patrimoine&amp;rft.btitle=L%27Urbanisme+parisien+au+si%C3%A8cle+des+Lumi%C3%A8res&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pages=31&amp;rft.pub=Action+artistique+de+la+ville+de+Paris&amp;rft.date=1997&amp;rft.aulast=Le+Mo%C3%ABl&amp;rft.aufirst=Michel&amp;rft.au=Descat%2C+Sophie&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DYWXaAAAAMAA&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Hautecoeur, L. (1950\u20131952). <i>Histoire de l'architecture classique en France</i>. III, IV.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Histoire+de+l%27architecture+classique+en+France&amp;rft.date=1950%2F1952&amp;rft.aulast=Hautecoeur&amp;rft.aufirst=L.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Laugier, Marc-Antoine (1753). <i>Essai sur l'architecture</i>. Paris.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Essai+sur+l%27architecture&amp;rft.place=Paris&amp;rft.date=1753&amp;rft.aulast=Laugier&amp;rft.aufirst=Marc-Antoine&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Pierre_Gamarra\" title=\"Pierre Gamarra\">Gamarra, Pierre</a> (2005). <i>L\"Histoire de la la\u00efcit\u00e9</i> (in French). Paris: IDLivre. p.&#160;67. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2747900576\" title=\"Special:BookSources/2747900576\">2747900576</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=L%22Histoire+de+la+la%C3%AFcit%C3%A9&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pages=67&amp;rft.pub=IDLivre&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=2747900576&amp;rft.aulast=Gamarra&amp;rft.aufirst=Pierre&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">De Cock, Jacques. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=keTyGJQPpO4C&amp;pg=PA116#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Politique des Lumi\u00e8res</i></a> (in French). Fantasques. p.&#160;116. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782913846166\" title=\"Special:BookSources/9782913846166\">9782913846166</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 December</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Politique+des+Lumi%C3%A8res&amp;rft.pages=116&amp;rft.pub=Fantasques&amp;rft.isbn=9782913846166&amp;rft.aulast=De+Cock&amp;rft.aufirst=Jacques&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DkeTyGJQPpO4C%26pg%3DPA116%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Lahouati, G\u00e9rard (2002). \"Voltaire, la Henriade et l'histoire\". <i>Voltaire</i> (in French). <b>2</b>. Universit\u00e9 de Pau et des Pays de lAdour: Presses Paris Sorbonne. p.&#160;166. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782840502555\" title=\"Special:BookSources/9782840502555\">9782840502555</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Voltaire%2C+la+Henriade+et+l%E2%80%99histoire&amp;rft.btitle=Voltaire&amp;rft.place=Universit%C3%A9+de+Pau+et+des+Pays+de+lAdour&amp;rft.pages=166&amp;rft.pub=Presses+Paris+Sorbonne&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=9782840502555&amp;rft.aulast=Lahouati&amp;rft.aufirst=G%C3%A9rard&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Natanson, Jacques J. (1975). <i>La Mort de Dieu&#160;: essai sur l\u2019ath\u00e9isme moderne</i> &#91;<i>The Death of God: On Modern Atheism</i>&#93; (in French). Paris: Presses universitaires de France. p.&#160;66. <q>D'Holbach, qui a \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 Leyde, est beaucoup plus au courant que Voltaire du d\u00e9veloppement des sciences \u2026 tout en pr\u00f4nant lui aussi le despotisme \u00e9clair\u00e9</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+Mort+de+Dieu+%3A+essai+sur+l%E2%80%99ath%C3%A9isme+moderne&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pages=66&amp;rft.pub=Presses+universitaires+de+France&amp;rft.date=1975&amp;rft.aulast=Natanson&amp;rft.aufirst=Jacques+J.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Iye, Ali Moussa; Oll\u00e9-Martin, Albert; Decang, Violaine (2008). \"Histoire de l'humanit\u00e9&#160;: 1789\u20131914\". <i>Histoire plurielle</i> (in French). UNESCO. <b>6</b>: 727. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789232028150\" title=\"Special:BookSources/9789232028150\">9789232028150</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Histoire+plurielle&amp;rft.atitle=Histoire+de+l%E2%80%99humanit%C3%A9+%3A+1789%E2%80%931914&amp;rft.volume=6&amp;rft.pages=727&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=9789232028150&amp;rft.aulast=Iye&amp;rft.aufirst=Ali+Moussa&amp;rft.au=Oll%C3%A9-Martin%2C+Albert&amp;rft.au=Decang%2C+Violaine&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">L'Aminot, Tanguy (1994). \"Politique et r\u00e9volution chez Jean-Jacques Rousseau\". <i>Studies on Voltaire and the Eighteenth Century</i> (in French). Voltaire Foundation. <b>324</b>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Studies+on+Voltaire+and+the+Eighteenth+Century&amp;rft.atitle=Politique+et+r%C3%A9volution+chez+Jean-Jacques+Rousseau&amp;rft.volume=324&amp;rft.date=1994&amp;rft.aulast=L%27Aminot&amp;rft.aufirst=Tanguy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Roche, Daniel (1998). <i>Le Peuple de Paris&#160;: essai sur la culture populaire au XVIIIeme siecle</i> &#91;<i>The people of Paris: On 18th-century popular culture</i>&#93; (in French). Paris: Librairie Arth\u00e8me Fayard.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Le+Peuple+de+Paris+%3A+essai+sur+la+culture+populaire+au+XVIIIeme+siecle&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pub=Librairie+Arth%C3%A8me+Fayard&amp;rft.date=1998&amp;rft.aulast=Roche&amp;rft.aufirst=Daniel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">de Viguerie, Jean (1991). \"Femmes et pouvoirs sous l'ancien r\u00e9gime\".  In Dubosc, Danielle Haase; Viennot, \u00c9liane. <i>Une Forme nouvelle de vie consacr\u00e9e&#160;: enseignantes et hospitali\u00e8res en France aux XVIIeme-XVIIIeme siecles</i> (in French). Paris: Rivages. pp.&#160;175\u201395.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Femmes+et+pouvoirs+sous+l%E2%80%99ancien+r%C3%A9gime&amp;rft.btitle=Une+Forme+nouvelle+de+vie+consacr%C3%A9e+%3A+enseignantes+et+hospitali%C3%A8res+en+France+aux+XVIIeme-XVIIIeme+siecles&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pages=175-95&amp;rft.pub=Rivages&amp;rft.date=1991&amp;rft.aulast=de+Viguerie&amp;rft.aufirst=Jean&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Domenech, Jacques (1989). <i>L'\u00e9thique des Lumi\u00e8res</i>. Vrin. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782711609987\" title=\"Special:BookSources/9782711609987\">9782711609987</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=L%27%C3%A9thique+des+Lumi%C3%A8res&amp;rft.pub=Vrin&amp;rft.date=1989&amp;rft.isbn=9782711609987&amp;rft.aulast=Domenech&amp;rft.aufirst=Jacques&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Esmein, Adh\u00e9mar (1921). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=QABAAAAAYAAJ&amp;pg=PA458#v=onepage&amp;f=false\"><i>\u00c9l\u00e9ments de droit constitutionnel fran\u00e7ais et compar\u00e9</i></a>. Paris: Sirey. p.&#160;458<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 December</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%C3%89l%C3%A9ments+de+droit+constitutionnel+fran%C3%A7ais+et+compar%C3%A9&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pages=458&amp;rft.pub=Sirey&amp;rft.date=1921&amp;rft.aulast=Esmein&amp;rft.aufirst=Adh%C3%A9mar&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DQABAAAAAYAAJ%26pg%3DPA458%23v%3Donepage%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Mornet, Daniel (1933). <i>Les Origines intellectuelles de la R\u00e9volution fran\u00e7aise (1715\u20131787)</i> (in French). Paris: Armand Colin.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Les+Origines+intellectuelles+de+la+R%C3%A9volution+fran%C3%A7aise+%281715%E2%80%931787%29&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pub=Armand+Colin&amp;rft.date=1933&amp;rft.aulast=Mornet&amp;rft.aufirst=Daniel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Prosper_Poullet\" title=\"Prosper Poullet\">Poullet, Prosper</a> (1907). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=XtgrAQAAIAAJ&amp;pg=PA323#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Les institutions fran\u00e7aises de 1795 \u00e0 1814</i></a> (in French). Paris: Plon-Nourrit. p.&#160;223<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 December</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Les+institutions+fran%C3%A7aises+de+1795+%C3%A0+1814&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pages=223&amp;rft.pub=Plon-Nourrit&amp;rft.date=1907&amp;rft.aulast=Poullet&amp;rft.aufirst=Prosper&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DXtgrAQAAIAAJ%26pg%3DPA323%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lumi%C3%A8res&amp;action=edit&amp;section=31\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://expositions.bnf.fr/lumieres/\">\"Lumi\u00e8res! Un h\u00e9ritage pour demain\"</a>. <i>sur expositions.bnf.fr</i> (in French). <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">Biblioth\u00e8que nationale de France</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 October</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=sur+expositions.bnf.fr&amp;rft.atitle=Lumi%C3%A8res%21+Un+h%C3%A9ritage+pour+demain&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fexpositions.bnf.fr%2Flumieres%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Virtual tour of the French National Library</li>\n<li><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.infoplanete.com/infotheque/dossiers-inedits/la-litterature-des-lumieres--le-roman.html\">\"Dossier sur la litt\u00e9rature des Lumi\u00e8res\"</a> &#91;Dossier on the literature of the Lumi\u00e8res&#93;. <i>infoplanete.com</i> (in French). 5 January 1983<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 October</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=infoplanete.com&amp;rft.atitle=Dossier+sur+la+litt%C3%A9rature+des+Lumi%C3%A8res&amp;rft.date=1983-01-05&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.infoplanete.com%2Finfotheque%2Fdossiers-inedits%2Fla-litterature-des-lumieres--le-roman.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since October 2015\">dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></li>\n<li><cite class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/Michel_Foucault\" title=\"Michel Foucault\">Foucault, Michel</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://1libertaire.free.fr/MFoucault260.html\">\"Qu'est-ce que les Lumi\u00e8res?\"</a> &#91;Who are the Lumi\u00e8res?&#93;. <i>1libertaire.free.fr</i> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 October</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=1libertaire.free.fr&amp;rft.atitle=Qu%27est-ce+que+les+Lumi%C3%A8res%3F&amp;rft.aulast=Foucault&amp;rft.aufirst=Michel&amp;rft_id=http%3A%2F%2F1libertaire.free.fr%2FMFoucault260.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation web\">Rasplus, Val\u00e9ry. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150912034125/http://calle-luna.org/article.php3?id_article=148\">\"Qu'est-ce que les Lumi\u00e8res aujourd'hui\"</a> &#91;Who are today's Lumi\u00e8res?&#93;. <i>calle-luna.org</i> (in French). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://calle-luna.org/article.php3?id_article=148\">the original</a> on September 12, 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 October</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=calle-luna.org&amp;rft.atitle=Qu%E2%80%99est-ce+que+les+Lumi%C3%A8res+aujourd%E2%80%99hui&amp;rft.aulast=Rasplus&amp;rft.aufirst=Val%C3%A9ry&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcalle-luna.org%2Farticle.php3%3Fid_article%3D148&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bibliotheque-desguine.fr/desguine/Fonds-remarquables/Lumieres-et-Revolution?lang=fr\">\"Litt\u00e9rature des Lumi\u00e8res et R\u00e9volution\"</a> &#91;Literature of the Lumi\u00e8res and [the French] Revolution&#93; (in French). Biblioth\u00e8que Andr\u00e9-Desguine<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 October</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Litt%C3%A9rature+des+Lumi%C3%A8res+et+R%C3%A9volution&amp;rft.pub=Biblioth%C3%A8que+Andr%C3%A9-Desguine&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bibliotheque-desguine.fr%2Fdesguine%2FFonds-remarquables%2FLumieres-et-Revolution%3Flang%3Dfr&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090501073255/http://hypo.ge-dip.etat-ge.ch/www/cliotexte/html/france.lumieres.html\">\"Textes sur les Lumi\u00e8res\"</a> &#91;Papers about the Lumi\u00e8res&#93;. <i>hypo.ge-dip.etat-ge.ch</i> (in French). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hypo.ge-dip.etat-ge.ch/www/cliotexte/html/france.lumieres.html\">the original</a> on May 1, 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 October</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=hypo.ge-dip.etat-ge.ch&amp;rft.atitle=Textes+sur+les+Lumi%C3%A8res&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhypo.ge-dip.etat-ge.ch%2Fwww%2Fcliotexte%2Fhtml%2Ffrance.lumieres.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation web\">Israel, Jonathan (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://wodka.over-blog.com/article-2480149.html\">\"La philosophie, Spinoza et la naissance de la modernit\u00e9 (1650-1750)\"</a>. <i>wodka.over-blog.com</i> (in French). Paris: Amsterdam<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 October</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=wodka.over-blog.com&amp;rft.atitle=La+philosophie%2C+Spinoza+et+la+naissance+de+la+modernit%C3%A9+%281650-1750%29&amp;rft.date=2005&amp;rft.aulast=Israel&amp;rft.aufirst=Jonathan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwodka.over-blog.com%2Farticle-2480149.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALumi%C3%A8res\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2239\nCached time: 20180921194504\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.740 seconds\nReal time usage: 0.882 seconds\nPreprocessor visited node count: 3154/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 90311/2097152 bytes\nTemplate argument size: 6335/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 32635/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.421/10.000 seconds\nLua memory usage: 20.19 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  698.779      1 -total\n 27.22%  190.234     26 Template:Lang\n 26.94%  188.285      2 Template:Reflist\n 19.46%  135.969     25 Template:Cite_book\n 10.37%   72.483      1 Template:About\n  6.81%   47.606      4 Template:Quote\n  5.95%   41.560      8 Template:Cite_web\n  5.69%   39.774      3 Template:Fix\n  4.57%   31.926      1 Template:Citation_needed\n  3.98%   27.813      4 Template:Cite_journal\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:7843173-0!canonical and timestamp 20180921194503 and revision id 839592386\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Maarif%C3%A7ilik","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"Maarif\u00e7ilik"},{"lang":"zh-min-nan","url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/Kh%C3%A9-b%C3%B4ng","langname":"Chinese (Min Nan)","autonym":"B\u00e2n-l\u00e2m-g\u00fa","*":"Kh\u00e9-b\u00f4ng"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0410\u0441\u0432\u0435\u0442\u0430"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Skl%C3%AArijenno%C3%B9","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Skl\u00earijenno\u00f9"},{"lang":"cv","url":"https://cv.wikipedia.org/wiki/%C3%87%D1%83%D1%82%D0%BB%C4%83%D1%85","langname":"Chuvash","autonym":"\u0427\u04d1\u0432\u0430\u0448\u043b\u0430","*":"\u00c7\u0443\u0442\u043b\u0103\u0445"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Vordenker_der_Aufkl%C3%A4rung","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Vordenker der Aufkl\u00e4rung"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Lumoj_(filozofio)","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Lumoj (filozofio)"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Lumi%C3%A8res_(philosophie)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Lumi\u00e8res (philosophie)"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%BC%D5%B8%D6%82%D5%BD%D5%A1%D5%BE%D5%B8%D6%80%D5%A1%D5%AF%D5%A1%D5%B6%D5%B8%D6%82%D5%A9%D5%B5%D5%B8%D6%82%D5%B6","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u053c\u0578\u0582\u057d\u0561\u057e\u0578\u0580\u0561\u056f\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"},{"lang":"kk","url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D2%93%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%83%D1%88%D1%8B%D0%BB%D1%8B%D2%9B","langname":"Kazakh","autonym":"\u049b\u0430\u0437\u0430\u049b\u0448\u0430","*":"\u0410\u0493\u0430\u0440\u0442\u0443\u0448\u044b\u043b\u044b\u049b"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%95%93%E8%92%99%E6%80%9D%E6%83%B3","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u5553\u8499\u601d\u60f3"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Opplysningsfilosofene","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Opplysningsfilosofene"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Luses_(filosofia)","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Luses (filosofia)"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Osvietenie_(filozofia)","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Osvietenie (filozofia)"},{"lang":"tt","url":"https://tt.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D3%99%D0%B3%D1%8A%D1%80%D0%B8%D1%84%D3%99%D1%82%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BA_(%D1%82%D3%A9%D1%88%D0%B5%D0%BD%D1%87%D3%99)","langname":"Tatar","autonym":"\u0442\u0430\u0442\u0430\u0440\u0447\u0430/tatar\u00e7a","*":"\u041c\u04d9\u0433\u044a\u0440\u0438\u0444\u04d9\u0442\u0447\u0435\u043b\u0435\u043a (\u0442\u04e9\u0448\u0435\u043d\u0447\u04d9)"}],"categories":[{"sortkey":"Lumieres (philosophy)","hidden":"","*":"Articles_containing_French-language_text"},{"sortkey":"Lumieres (philosophy)","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Lumieres (philosophy)","hidden":"","*":"Articles_containing_Latin-language_text"},{"sortkey":"Lumieres (philosophy)","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Lumieres (philosophy)","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_October_2015"},{"sortkey":"Lumieres (philosophy)","hidden":"","*":"Articles_containing_German-language_text"},{"sortkey":"Lumieres (philosophy)","hidden":"","*":"NPOV_disputes_from_November_2015"},{"sortkey":"Lumieres (philosophy)","hidden":"","*":"All_NPOV_disputes"},{"sortkey":"Lumieres (philosophy)","hidden":"","*":"All_articles_with_specifically_marked_weasel-worded_phrases"},{"sortkey":"Lumieres (philosophy)","hidden":"","*":"Articles_with_specifically_marked_weasel-worded_phrases_from_November_2015"},{"sortkey":"Lumieres (philosophy)","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_clarification_from_October_2015"},{"sortkey":"Lumieres (philosophy)","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"Lumieres (philosophy)","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_October_2015"},{"sortkey":"Lumieres (philosophy)","*":"Age_of_Enlightenment"},{"sortkey":"Lumieres (philosophy)","*":"French_Revolution"},{"sortkey":"Lumieres (philosophy)","*":"Posthumanists"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from October 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:NPOV disputes from November 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with specifically marked weasel-worded phrases from November 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing clarification from October 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from October 2015"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Lumi\u00e8res"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:POV"},{"ns":0,"exists":"","*":"A priori knowledge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abb\u00e9 Laugier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abb\u00e9 Raynal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Absolute rule"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie des inscriptions et belles-lettres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie des sciences (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie nationale de m\u00e9decine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie royale d'architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam Smith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolph von Menzel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of Reason"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of the Earth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agronomy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alessandro Verri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Hamilton"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Academy of Arts and Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Declaration of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Philosophical Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"American War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anicet Charles Gabriel Lemonnier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anne Dacier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anne Robert Jacques Turgot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Answering the Question: What is Enlightenment?"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anthony Collins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anticlerical"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anticolonialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Destutt de Tracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Laurent de Lavoisier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Pann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Genovesi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Jos\u00e9 Cavanilles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f3nio Nunes Ribeiro Sanches"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archaeology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste and Louis Lumi\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Axiom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baruch Spinoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bastille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belief"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benito Jer\u00f3nimo Feijoo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin Franklin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beno\u00eet-Louis Pr\u00e9vost"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernard Le Bouyer de Fontenelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblical concordance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boston"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourgeois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caf\u00e9 Procope"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calculus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Candide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl von Linn\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlo Goldoni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartesianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catherine II of Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catherine the Great"},{"ns":0,"exists":"","*":"Censorship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cesare Beccaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles III of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Nicolas Cochin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Willson Peale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chemistry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chr\u00e9tien Guillaume de Lamoignon de Malesherbes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Vincennes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Circa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude-Adrien Helv\u00e9tius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Nicolas Ledoux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claudine Gu\u00e9rin de Tencin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clergy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colonialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Column (architecture)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of Virginia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Critique of Practical Reason"},{"ns":0,"exists":"","*":"Critique of Pure Reason"},{"ns":0,"exists":"","*":"Currency"},{"ns":0,"exists":"","*":"D'Holbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Hume"},{"ns":0,"exists":"","*":"De l'Esprit des Lois"},{"ns":0,"exists":"","*":"De l'esprit des lois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Declaration of the Rights of Man and of the Citizen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denis Diderot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diderot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Divine right of kings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doubs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward Gibbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel Kant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Empiricism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e9die"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e9die ou Dictionnaire raisonn\u00e9 des sciences, des arts et des m\u00e9tiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e9distes"},{"ns":0,"exists":"","*":"England"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enlightened absolutism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Entablature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethics (Spinoza)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Executive branch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Experience"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feeling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinando Galiani"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Continental Congress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francesco Mario Pagano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Bacon (philosopher)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Hutcheson (philosopher)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois-Jean de la Barre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Quesnay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7oise de Graffigny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frederick the Great"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freedom of expression"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freedom of religion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freedom of thought"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freemasonry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freemasons"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Republican Calendar"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Revolution of 1789"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"French nobility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Heinrich Jacobi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundamental human rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galileo Galilei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaspar Melchor de Jovellanos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gazette de Leyde"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Berkeley"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Washington"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges-Louis Leclerc de Buffon"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe \u0218incai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giambattista Vico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilbert du Motier de La Fayette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Girondist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giuseppe Parini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gottfried Wilhelm von Leibniz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gotthold Ephraim Lessing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Britain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek temple"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillaume-Thomas Raynal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustave III of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry St John, 1st Viscount Bolingbroke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Histoire Naturelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Histoire des deux Indes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hugo Ko\u0142\u0142\u0105taj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ien\u0103chi\u0163\u0103 V\u0103c\u0103rescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignacy Krasicki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illiterate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Individualism"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interregnum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intuition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Budai-Deleanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isaac Newton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacobin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacobinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques-Louis David"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Boswell"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Bowdoin"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Burnett, Lord Monboddo"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Madison"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Oglethorpe"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Watt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jansenism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste Greuze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Fran\u00e7ois Marmontel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Honor\u00e9 Fragonard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Jacques Rousseau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Calas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean le Rond D'Alembert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean le Rond d'Alembert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Gottfried von Herder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Wolfgang von Goethe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johannes Kepler"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Adams"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Hancock"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Jay"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Locke"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Toland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph II, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Priestley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Celestino Mutis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Journal des savants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judicial branch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julie, or the New Heloise"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Mettrie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leandro Fern\u00e1ndez de Morat\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Learned society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legislative branch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Letter on the Blind"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lettres d'une P\u00e9ruvienne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberty"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of World Heritage Sites in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literary caf\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literary salon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lorenzo Herv\u00e1s y Panduro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis S\u00e9bastien Mercier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XV of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis de Jaucourt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madame de Lambert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madame de Pompadour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man of letters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Theresa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie-Th\u00e9r\u00e8se Rodet Geoffrin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mary Wollstonecraft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Masonic lodge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mathematical proof"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Quentin de La Tour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maximilien de Robespierre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mercure de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metaphysics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Foucault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mineralogy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miracle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monad (philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montesquieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moses Mendelssohn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nancy, France"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Convention (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natural law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natural philosopher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naturalism (philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neoclassical architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Newton's law of universal gravitation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Baudeau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Copernicus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas de Condorcet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas de Largilli\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Obscurantism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olympe de Gouges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Op\u00e9ra de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palladian architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patrick Cabanel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Henri Thiry d'Holbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pediment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Rodr\u00edguez de Campomanes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perception"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persian Letters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philadelphia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe II, Duke of Orl\u00e9ans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophiae Naturalis Principia Mathematica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Physics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre-Paul Sirven"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Bayle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Gamarra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Louis Moreau de Maupertuis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pietro Verri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piety"},{"ns":0,"exists":"","*":"Place Stanislas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political Spectrum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political economy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political power"},{"ns":0,"exists":"","*":"Property rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prosper Poullet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pure reason"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quarrel of the Ancients and the Moderns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reign of Terror"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religious tolerance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance humanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Descartes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Cantillon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rococo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholic Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Saltworks at Arc-et-Senans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rule of law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon (gathering)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samuel Adams"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samuel Johnson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samuil Micu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scientific method"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebasti\u00e3o Jos\u00e9 de Carvalho e Melo, 1st Marquis of Pombal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Continental Congress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Senses"},{"ns":0,"exists":"","*":"Separation of powers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slave trade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social contract"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social equality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorbonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spiritualism"},{"ns":0,"exists":"","*":"State of Virginia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subject (philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suppl\u00e9ment au voyage de Bougainville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thirteen Colonies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Arthur, comte de Lally"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Hobbes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Jefferson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Paine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tractatus de Intellectus Emendatione"},{"ns":0,"exists":"","*":"Two Treatises of Government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tyranny"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO World Heritage Site"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States Constitution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Virginia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urbanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Value system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vincent de Gournay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voltaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Godwin"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Paley"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Wilberforce"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9conomistes"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9milie du Ch\u00e2telet"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9tienne-Louis Boull\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9tienne Bonnot de Condillac"},{"ns":0,"*":"Place de la Carri\u00e8re"},{"ns":0,"*":"Place d\u2019Alliance"},{"ns":0,"*":"Jean Potocki"},{"ns":0,"*":"Luis Antonio Verney"},{"ns":0,"*":"Francisco de Oliveira"},{"ns":0,"*":"Duarte Ribeiro de Macedo"},{"ns":0,"*":"Matias Aires Ramos da Silva E\u00e7a"},{"ns":0,"*":"Nikolaj Ivanovi\u010d Novikov"},{"ns":0,"*":"Mikha\u00efl Lomonossov"},{"ns":0,"*":"\u00c9ph\u00e9m\u00e9rides du citoyen"},{"ns":0,"*":"Physiocrates"},{"ns":0,"*":"Simon Camboulas"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style/Words to watch"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:NPOV dispute"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Neutral point of view"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Please clarify"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:About"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:POV section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:POV"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Who"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clarify"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix-span"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Replace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:About"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Voltaire_Philosophy_of_Newton_frontispiece.jpg","Encyclopedie_frontispice_section_256px.jpg","Rousseau.jpg","Histoiredesdeuxindes.jpg","Voltaire.jpg","Atelier_de_Nicolas_de_Largilli\u00e8re,_portrait_de_Voltaire,_d\u00e9tail_(mus\u00e9e_Carnavalet)_-002.jpg","Unbalanced_scales.svg","Boull\u00e9e_-_Projet_d'Op\u00e9ra_-_\u00e9l\u00e9vation.jpg","UVa_Rotunda.jpg","Adolph-von-Menzel-Tafelrunde2.jpg","Jean_d'Alembert.jpeg","Salon_de_Madame_Geoffrin.jpg","Image-Jean-Honor\u00e9_Fragonard_018.jpg","Thomas_Jefferson_rev.jpg"],"externallinks":["http://revolution-francaise.net/2006/07/07/56-contre-nous-de-la-tyrannie-des-relations-ideologiques-entre-lumieres-et-revolution-par-josiane-boulad-ayoub","http://dailylife2.abc-clio.com/Search/Display/1426548","https://books.google.com/books?id=MnVKAAAAMAAJ&pg=PA257#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=ADYUAAAAYAAJ&pg=PA107#v=onepage&f=false","https://books.google.com/books?id=qwg-AAAAcAAJ&pg=PA226#v=onepage&q=Dieu%20Grand%20Horloger&f=false","http://www.bouquineo.fr/products/buffon-le-naturaliste-philosophe-1","https://books.google.com/books?id=R5i9J2iRbkcC&pg=PA27#v=onepage&f=false","https://books.google.com/books?id=YWXaAAAAMAA","https://books.google.com/books?id=keTyGJQPpO4C&pg=PA116#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=QABAAAAAYAAJ&pg=PA458#v=onepage&f=false","https://books.google.com/books?id=XtgrAQAAIAAJ&pg=PA323#v=onepage&q&f=false","http://expositions.bnf.fr/lumieres/","http://www.infoplanete.com/infotheque/dossiers-inedits/la-litterature-des-lumieres--le-roman.html","http://1libertaire.free.fr/MFoucault260.html","https://web.archive.org/web/20150912034125/http://calle-luna.org/article.php3?id_article=148","http://calle-luna.org/article.php3?id_article=148","http://www.bibliotheque-desguine.fr/desguine/Fonds-remarquables/Lumieres-et-Revolution?lang=fr","https://web.archive.org/web/20090501073255/http://hypo.ge-dip.etat-ge.ch/www/cliotexte/html/france.lumieres.html","http://hypo.ge-dip.etat-ge.ch/www/cliotexte/html/france.lumieres.html","http://wodka.over-blog.com/article-2480149.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Philosophical themes","number":"1","index":"1","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":3281,"anchor":"Philosophical_themes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Scientific revolution","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":3309,"anchor":"Scientific_revolution"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Advances in scientific method","number":"1.1.1","index":"3","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":3340,"anchor":"Advances_in_scientific_method"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Individual liberty and the social contract","number":"1.1.2","index":"4","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":9755,"anchor":"Individual_liberty_and_the_social_contract"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Social values and manifests","number":"1.2","index":"5","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":13962,"anchor":"Social_values_and_manifests"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Representation of the people","number":"1.2.1","index":"6","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":14055,"anchor":"Representation_of_the_people"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Philosophical goals","number":"1.2.2","index":"7","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":15150,"anchor":"Philosophical_goals"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Encyclopaedic goals","number":"1.2.3","index":"8","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":17121,"anchor":"Encyclopaedic_goals"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Criticism","number":"1.3","index":"9","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":17623,"anchor":"Criticism"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Voltaire","number":"1.3.1","index":"10","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":18733,"anchor":"Voltaire"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Kant","number":"1.3.2","index":"11","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":21550,"anchor":"Kant"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Adam Smith","number":"1.3.3","index":"12","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":22050,"anchor":"Adam_Smith"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Aestheticism","number":"1.4","index":"13","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":22600,"anchor":"Aestheticism"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Key figures","number":"2","index":"14","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":28088,"anchor":"Key_figures"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Philosophers","number":"2.1","index":"15","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":28107,"anchor":"Philosophers"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Origins","number":"2.1.1","index":"16","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":28129,"anchor":"Origins"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Notable members","number":"2.1.2","index":"17","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":34314,"anchor":"Notable_members"},{"toclevel":4,"level":"5","line":"France","number":"2.1.2.1","index":"18","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":34341,"anchor":"France"},{"toclevel":4,"level":"5","line":"World","number":"2.1.2.2","index":"19","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":34966,"anchor":"World"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Dissemination","number":"2.2","index":"20","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":36861,"anchor":"Dissemination"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Encylop\u00e9distes","number":"2.2.1","index":"21","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":38197,"anchor":"Encylop\u00e9distes"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Salons and caf\u00e9s","number":"2.2.2","index":"22","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":39239,"anchor":"Salons_and_caf\u00e9s"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Academies, libraries and clubs","number":"2.2.3","index":"23","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":41164,"anchor":"Academies,_libraries_and_clubs"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Hawkers and printers","number":"2.2.4","index":"24","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":44289,"anchor":"Hawkers_and_printers"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Political influence","number":"2.3","index":"25","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":45326,"anchor":"Political_influence"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"American Revolution","number":"2.3.1","index":"26","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":46457,"anchor":"American_Revolution"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"French Revolution","number":"2.3.2","index":"27","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":47769,"anchor":"French_Revolution"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"28","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":50090,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"4","index":"29","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":50272,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"30","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":50310,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"31","fromtitle":"Lumi\u00e8res","byteoffset":50345,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Lumi\u00e8res","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Lumieres (philosophy)"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2512021"}]}}