{"parse":{"title":"Spanish American Enlightenment","pageid":51376102,"revid":847910193,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The ideas of the <a href=\"/wiki/Spanish_Enlightenment\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish Enlightenment\">Spanish Enlightenment</a>, which emphasized reason, science, practicality, clarity rather than obscurantism, and secularism, were transmitted from France to the <a href=\"/wiki/New_World\" title=\"New World\">New World</a> in the eighteenth century, following the establishment of the Bourbon monarchy in Spain.  In <a href=\"/wiki/Spanish_America\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish America\">Spanish America</a>, the ideas of the Enlightenment affected educated elites in major urban centers, especially Mexico City, Lima, and Guatemala, where there were universities founded in the sixteenth and seventeenth centuries. In these centers of learning, <a href=\"/wiki/Criollos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Criollos\">American-born Spanish</a> intellectuals were already participants in intellectual and scientific discourse, with Spanish American universities  increasingly anti-scholastic and opposed to \u201cuntested authority\u201d even before the Spanish Bourbons came to power.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>  The best studied is the <a href=\"/wiki/Universidad_de_San_Carlos_de_Guatemala\" title=\"Universidad de San Carlos de Guatemala\">University of San Carlos Guatemala</a>, founded in 1676.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In Spanish America just as in Spain, the Enlightenment had some aspects of anticlericalism, but many priests were in favor of science and scientific thinking and were practitioners themselves.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>  Some clergy were proponents of the Enlightenment as well as independence.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>   Enlightenment texts circulating in Spanish America have been linked to the intellectual underpinnings of Spanish American independence.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>  \nWorks by Enlightenment philosophers were owned and read in Spanish America, despite restrictions on the book trade and their inclusion on the Inquisition\u2019s list of forbidden books .<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Jesuits\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jesuits\">Jesuits</a>  were instrumental introducing new trends in philosophy to Spanish America, and following their expulsion in 1767, the Franciscans continued exploring this line of thought.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Spanish American secular clergy owned such works, including Mexican priest <a href=\"/wiki/Miguel_Hidalgo_y_Costilla\" title=\"Miguel Hidalgo y Costilla\">Miguel Hidalgo y Costilla</a>, whose free-thinking lost him his position as rector of the seminary  of San Nicol\u00e1s and he was sent to the small parish of Dolores.  \n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Jos%C3%A9_Celestino_Mutis.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Jos%C3%A9_Celestino_Mutis.jpg/220px-Jos%C3%A9_Celestino_Mutis.jpg\" width=\"220\" height=\"279\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Jos%C3%A9_Celestino_Mutis.jpg/330px-Jos%C3%A9_Celestino_Mutis.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Jos%C3%A9_Celestino_Mutis.jpg/440px-Jos%C3%A9_Celestino_Mutis.jpg 2x\" data-file-width=\"2005\" data-file-height=\"2541\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jos%C3%A9_Celestino_Mutis.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Celestino_Mutis\" title=\"Jos\u00e9 Celestino Mutis\">Jos\u00e9 Celestino Mutis</a>, botanist of the Spanish American Enlightenment</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Ilustraciones_Jos%C3%A9_Celestino_Mutis.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Ilustraciones_Jos%C3%A9_Celestino_Mutis.jpg/220px-Ilustraciones_Jos%C3%A9_Celestino_Mutis.jpg\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Ilustraciones_Jos%C3%A9_Celestino_Mutis.jpg/330px-Ilustraciones_Jos%C3%A9_Celestino_Mutis.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Ilustraciones_Jos%C3%A9_Celestino_Mutis.jpg/440px-Ilustraciones_Jos%C3%A9_Celestino_Mutis.jpg 2x\" data-file-width=\"1536\" data-file-height=\"2048\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ilustraciones_Jos%C3%A9_Celestino_Mutis.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Illustrations from Spanish botanist <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Celestino_Mutis\" title=\"Jos\u00e9 Celestino Mutis\">Jos\u00e9 Celestino Mutis</a>'s work in Colombia.</div></div></div>\n<p>Priests pursued science, even in the seventeenth-century \u201cbaroque\u201d era, most prominently Mexican creole intellectual Don <a href=\"/wiki/Carlos_de_Sig%C3%BCenza_y_G%C3%B3ngora\" title=\"Carlos de Sig\u00fcenza y G\u00f3ngora\">Carlos de Sig\u00fcenza y G\u00f3ngora</a>, as well as the remarkable Mexican nun, Sor <a href=\"/wiki/Juana_In%C3%A9s_de_la_Cruz\" title=\"Juana In\u00e9s de la Cruz\">Juana In\u00e9s de la Cruz</a>.  In the eighteenth century, there were several Spanish-born as well as American-born priests practicing science.  Prominent among them was Spanish-born <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Celestino_Mutis\" title=\"Jos\u00e9 Celestino Mutis\">Jos\u00e9 Celestino Mutis</a> in New Granada, who headed the royal botanical expedition to New Granada. He was educated in mathematics, astronomy, and medicine. Mutis trained <a href=\"/wiki/Francisco_Jos%C3%A9_de_Caldas\" title=\"Francisco Jos\u00e9 de Caldas\">Francisco Jos\u00e9 de Caldas</a>.  In Peru, <a href=\"/wiki/Hip%C3%B3lito_Unanue\" title=\"Hip\u00f3lito Unanue\">Hip\u00f3lito Unanue</a>, a secular cleric trained in medicine, contributed to a Peruvian publication, <i>Mercurio Peruano</i>. Similar to him was Mexican  secular cleric <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_de_Alzate_y_Ram%C3%ADrez\" title=\"Jos\u00e9 Antonio de Alzate y Ram\u00edrez\">Jos\u00e9 Antonio de Alzate y Ram\u00edrez</a>, who founded important newspapers that disseminated knowledge about scientific findings, including his own.  <a href=\"/wiki/Alexander_von_Humboldt\" title=\"Alexander von Humboldt\">Alexander von Humboldt</a> met and consulted with Mutis, Caldas, and read the works of Alzate (who died just before Humboldt arrived in New Spain) during his scientific expedition to Spanish America at the beginning of the nineteenth century.  Humboldt was impressed by the intellectual level of science in Spanish America.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Two strains of philosophical thought were evident in Spanish America, one was <a href=\"/wiki/Enlightened_despotism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Enlightened despotism\">enlightened despotism</a> and the other variations on constitutionalism.  Divisions among clerics in Spanish America were between those supporting regalism, that is, the supremacy of the crown over the Catholic Church, and those adhering to ultramontanism, supporting the power of the papacy over monarchs.  The Spanish crown moved to consolidate its supremacy over the Catholic Church by suppressing the <a href=\"/wiki/Society_of_Jesus\" title=\"Society of Jesus\">Society of Jesus</a> in Spain and in its overseas empire in 1767.  The Jesuits were \u201csoldiers of the Pope\u201d, taking a vow to serve the pontiff. They were successful in their missions to indigenous peoples on the frontiers of the Spanish empire, such as northern Mexico and most famously in Paraguay. Jesuit educational institutions had as pupils the sons of American born Spaniards, and were places where ideas of the Enlightenment were disseminated.  The Jesuits held a considerable number of profitable landed estates, or <a href=\"/wiki/Hacienda\" title=\"Hacienda\">haciendas</a>, which were run efficiently by Jesuits trained in management.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>  Their loyalty to the pope and their defiance of the crown authority as well as their clear success in important realms where the diocesan clergy or other religious orders might have excelled meant that their expulsion in 1767 was not opposed by the episcopal hierarchy or religious orders.  \n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Francisco_Xavier_Clavijero,.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Francisco_Xavier_Clavijero%2C.jpg/220px-Francisco_Xavier_Clavijero%2C.jpg\" width=\"220\" height=\"308\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Francisco_Xavier_Clavijero%2C.jpg/330px-Francisco_Xavier_Clavijero%2C.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Francisco_Xavier_Clavijero%2C.jpg/440px-Francisco_Xavier_Clavijero%2C.jpg 2x\" data-file-width=\"478\" data-file-height=\"670\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Francisco_Xavier_Clavijero,.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Francisco_Javier_Clavijero\" title=\"Francisco Javier Clavijero\">Francisco Javier Clavijero</a>, Jesuit Mexican creole patriot.</div></div></div>\n<p>The exile of the Jesuits to Europe was a blow to elite American-born Spanish families, whose sons were educated by the Jesuits or themselves Jesuits and has been seen as contributing to creole alienation from the Bourbon monarchy.  An important exiled Jesuit was  <a href=\"/wiki/Francisco_Javier_Clavijero\" title=\"Francisco Javier Clavijero\">Francisco Javier Clavijero</a>, who wrote a major history of Mexico, seeing its origins in the achievements of indigenous civilizations and creating an idea of Mexico separate from peninsular Spain.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>The Spanish crown also moved against the clergy as a whole by attempted to limit the corporate privileges of the Catholic Church, the <i>fuero eclesi\u00e1stico</i>, which gave clerics the right to be judged for all offenses in canonical rather than crown courts.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>  The <i>fuero</i> had been an important factor in strengthening the prestige and power of the lower secular clergy. Parish priests were often the only person of European ethnicity in indigenous parishes, who exercised both political and sacred power.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>In late colonial Mexico, an important bishop-elect  <a href=\"/wiki/Manuel_Abad_y_Queipo\" title=\"Manuel Abad y Queipo\">Manuel Abad y Queipo</a>, considered liberal, and sought social, economic, and political reforms, but he firmly opposed Father Hidalgo\u2019s 1810 uprising for independence.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>  Abad y Queipo gave Humboldt some of his writings on conditions in New Spain and the need for reform to Humboldt, and his ideas found their way into Humboldt\u2019s famous \u2018\u2019Political Essay on the Kingdom of New Spain\u2019\u2019.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>Another development in Spanish America was the formation of economic societies and \u201cfriends of the country,\u201d by elite men to improve the local economy through science.  They also functioned as discussion groups that considered political issues, particularly as crown policies increasingly favored the peninsula.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>The crown founded a number of institutions aimed at scientific and economic progress, as well as cultural advancement.  In Mexico, the crown established of the <a href=\"/wiki/College_of_Mines\" class=\"mw-redirect\" title=\"College of Mines\">College of Mines</a> in 1792, directed by Spanish mineralogist <a href=\"/wiki/Fausto_Elhuyar\" title=\"Fausto Elhuyar\">Fausto Elhuyar</a>. It was designed to train experts for the empire\u2019s most lucrative industry, silver mining.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>  \n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Ignacio_Mar%C3%ADa_Barreda_-_Las_castas_mexicanas.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Ignacio_Mar%C3%ADa_Barreda_-_Las_castas_mexicanas.jpg/250px-Ignacio_Mar%C3%ADa_Barreda_-_Las_castas_mexicanas.jpg\" width=\"250\" height=\"409\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Ignacio_Mar%C3%ADa_Barreda_-_Las_castas_mexicanas.jpg/375px-Ignacio_Mar%C3%ADa_Barreda_-_Las_castas_mexicanas.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Ignacio_Mar%C3%ADa_Barreda_-_Las_castas_mexicanas.jpg/500px-Ignacio_Mar%C3%ADa_Barreda_-_Las_castas_mexicanas.jpg 2x\" data-file-width=\"707\" data-file-height=\"1156\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ignacio_Mar%C3%ADa_Barreda_-_Las_castas_mexicanas.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Depiction of the <a href=\"/wiki/Casta\" title=\"Casta\">casta</a> system in <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a>.</div></div></div>\n<p>Art and architecture were cultural expressions that felt the impact of Enlightenment ideas.  The <a href=\"/wiki/Academy_of_San_Carlos\" title=\"Academy of San Carlos\">Academy of San Carlos</a> was founded in 1781 as the School for Engraving, and two years later renamed the(Real Academia de la Tres Nobles Artes de San Carlos.  <a href=\"/wiki/Miguel_Cabrera_(painter)\" title=\"Miguel Cabrera (painter)\">Miguel Cabrera</a> was one of its most important members.  The <a href=\"/wiki/Palacio_de_Miner%C3%ADa\" title=\"Palacio de Miner\u00eda\">Palacio de Miner\u00eda</a> in Mexico City and the hospicio in Guadalajara, as well as the cathedral in Buenos Aires were designed in the neoclassical style, favoring clean lines and minimal decoration, in contrast to the more ornate baroque architecture.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> \"Readily understandable and providing solace in its promise of heavenly glory, the Baroque is an art for the people. It was this very popularity that led to the anti-Baroque movement of the highbrow Neoclassical academies of the eighteenth century.\"<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>  The growth of scientific ideas and the development of different kinds of taxonomy, such as <a href=\"/wiki/Carl_Linnaeus\" title=\"Carl Linnaeus\">Carl Linnaeus</a>\u2019s,  may well have been the impetus behind the emergence of secular paintings of racial mixture and racial hierarchy in late eighteenth-century Mexico, called <a href=\"/wiki/Casta\" title=\"Casta\">casta</a> paintings.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>The crown attempted to rein in popular aspects of \u201cbaroque\u201d Catholicism, eliminating burials in the interior of churches and churchyards as a public health measure.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>  It successfully suppressed Carnival in Mexico and sought to downsize popular pious practices such as religious processions.  Secular entertainments such as bullfighting were no longer supported by the crown, and theatrical productions had didactic and secular themes rather than religious.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Spanish_American_Enlightenment&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/32px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"32\" height=\"21\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/48px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/64px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Spain\" title=\"Portal:Spain\">Spain portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/32px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png\" width=\"32\" height=\"21\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/48px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/64px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:New_Spain\" title=\"Portal:New Spain\">New Spain portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Spanish_Empire\" title=\"Spanish Empire\">Spanish Empire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Enlightenment\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish Enlightenment\">Spanish Enlightenment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Historiography_of_Colonial_Spanish_America\" title=\"Historiography of Colonial Spanish America\">Historiography of Colonial Spanish America</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"The_Age_of_Enlightenment\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Age_of_Enlightenment\" title=\"Template:Age of Enlightenment\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Age_of_Enlightenment\" title=\"Template talk:Age of Enlightenment\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Age_of_Enlightenment&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"The_Age_of_Enlightenment\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">The <a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">Age of Enlightenment</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Topics\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Topics</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Atheism_during_the_Age_of_Enlightenment\" title=\"Atheism during the Age of Enlightenment\">Atheism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Capitalism\" title=\"Capitalism\">Capitalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Civil_liberties\" title=\"Civil liberties\">Civil liberties</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Counter-Enlightenment\" title=\"Counter-Enlightenment\">Counter-Enlightenment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Critical_thinking\" title=\"Critical thinking\">Critical thinking</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deism\" title=\"Deism\">Deism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Democracy\" title=\"Democracy\">Democracy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Empiricism\" title=\"Empiricism\">Empiricism</a></li>\n<li><i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\"><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A9distes\" title=\"Encyclop\u00e9distes\">Encyclop\u00e9distes</a></span></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enlightened_absolutism\" title=\"Enlightened absolutism\">Enlightened absolutism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Free_market\" title=\"Free market\">Free markets</a></li>\n<li><i><span lang=\"he-Latn\" title=\"Hebrew language text\"><a href=\"/wiki/Haskalah\" title=\"Haskalah\">Haskalah</a></span></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Humanism\" title=\"Humanism\">Humanism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Human_rights\" title=\"Human rights\">Human rights</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Classical_liberalism\" title=\"Classical liberalism\">Liberalism</a></li>\n<li><i><span lang=\"fr\" title=\"French language text\"><a href=\"/wiki/Libert%C3%A9,_%C3%A9galit%C3%A9,_fraternit%C3%A9\" title=\"Libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9\">Libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9</a></span></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cartesian_doubt\" title=\"Cartesian doubt\">Methodological skepticism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nationalism\" title=\"Nationalism\">Nationalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Natural_philosophy\" title=\"Natural philosophy\">Natural philosophy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Objectivity_(philosophy)\" title=\"Objectivity (philosophy)\">Objectivity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rationality\" title=\"Rationality\">Rationality</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rationalism\" title=\"Rationalism\">Rationalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reason\" title=\"Reason\">Reason</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reductionism\" title=\"Reductionism\">Reductionism</a></li>\n<li><i><span lang=\"la\" title=\"Latin language text\"><a href=\"/wiki/Sapere_aude\" title=\"Sapere aude\">Sapere aude</a></span></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Science\" title=\"Science\">Science</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scientific_method\" title=\"Scientific method\">Scientific method</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Socialism\" title=\"Socialism\">Socialism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Universality_(philosophy)\" title=\"Universality (philosophy)\">Universality</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Weimar_Classicism\" title=\"Weimar Classicism\">Weimar Classicism</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Thinkers\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Thinkers</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">France</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jean_le_Rond_d%27Alembert\" title=\"Jean le Rond d&#39;Alembert\">Jean le Rond d'Alembert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89tienne_Bonnot_de_Condillac\" title=\"\u00c9tienne Bonnot de Condillac\">\u00c9tienne Bonnot de Condillac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marquis_de_Condorcet\" title=\"Marquis de Condorcet\">Marquis de Condorcet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Denis_Diderot\" title=\"Denis Diderot\">Denis Diderot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Adrien_Helv%C3%A9tius\" title=\"Claude Adrien Helv\u00e9tius\">Claude Adrien Helv\u00e9tius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baron_d%27Holbach\" title=\"Baron d&#39;Holbach\">Baron d'Holbach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges-Louis_Leclerc,_Comte_de_Buffon\" title=\"Georges-Louis Leclerc, Comte de Buffon\">Georges-Louis Leclerc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montesquieu\" title=\"Montesquieu\">Montesquieu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Quesnay\" title=\"Fran\u00e7ois Quesnay\">Fran\u00e7ois Quesnay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Jacques_Rousseau\" title=\"Jean-Jacques Rousseau\">Jean-Jacques Rousseau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marquis_de_Sade\" title=\"Marquis de Sade\">Marquis de Sade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Voltaire\" title=\"Voltaire\">Voltaire</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Germany</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Johann_Wolfgang_von_Goethe\" title=\"Johann Wolfgang von Goethe\">Johann Wolfgang von Goethe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Georg_Hamann\" title=\"Johann Georg Hamann\">Johann Georg Hamann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Gottfried_Herder\" title=\"Johann Gottfried Herder\">Johann Gottfried von Herder</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_Heinrich_Jacobi\" title=\"Friedrich Heinrich Jacobi\">Friedrich Heinrich Jacobi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Immanuel_Kant\" title=\"Immanuel Kant\">Immanuel Kant</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gotthold_Ephraim_Lessing\" title=\"Gotthold Ephraim Lessing\">Gotthold Ephraim Lessing</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moses_Mendelssohn\" title=\"Moses Mendelssohn\">Moses Mendelssohn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_Schiller\" title=\"Friedrich Schiller\">Friedrich Schiller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Wizenmann\" title=\"Thomas Wizenmann\">Thomas Wizenmann</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Modern_Greek_Enlightenment\" title=\"Modern Greek Enlightenment\">Greece</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Neophytos_Doukas\" title=\"Neophytos Doukas\">Neophytos Doukas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theoklitos_Farmakidis\" title=\"Theoklitos Farmakidis\">Theoklitos Farmakidis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rigas_Feraios\" title=\"Rigas Feraios\">Rigas Feraios</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theophilos_Kairis\" title=\"Theophilos Kairis\">Theophilos Kairis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adamantios_Korais\" title=\"Adamantios Korais\">Adamantios Korais</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ireland</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Robert_Boyle\" title=\"Robert Boyle\">Robert Boyle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edmund_Burke\" title=\"Edmund Burke\">Edmund Burke</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Italy</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cesare_Beccaria\" title=\"Cesare Beccaria\">Cesare Beccaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaetano_Filangieri\" title=\"Gaetano Filangieri\">Gaetano Filangieri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Genovesi\" title=\"Antonio Genovesi\">Antonio Genovesi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pietro_Verri\" title=\"Pietro Verri\">Pietro Verri</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">The Netherlands</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Baruch_Spinoza\" title=\"Baruch Spinoza\">Spinoza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hugo_Grotius\" title=\"Hugo Grotius\">Hugo Grotius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Balthasar_Bekker\" title=\"Balthasar Bekker\">Balthasar Bekker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernard_Nieuwentyt\" title=\"Bernard Nieuwentyt\">Bernard Nieuwentyt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frederik_van_Leenhof\" title=\"Frederik van Leenhof\">Frederik van Leenhof</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christiaan_Huygens\" title=\"Christiaan Huygens\">Christiaan Huygens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonie_van_Leeuwenhoek\" title=\"Antonie van Leeuwenhoek\">Antonie van Leeuwenhoek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Swammerdam\" title=\"Jan Swammerdam\">Jan Swammerdam</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Enlightenment_in_Poland\" title=\"Enlightenment in Poland\">Poland</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tadeusz_Czacki\" title=\"Tadeusz Czacki\">Tadeusz Czacki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hugo_Ko%C5%82%C5%82%C4%85taj\" title=\"Hugo Ko\u0142\u0142\u0105taj\">Hugo Ko\u0142\u0142\u0105taj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Konarski\" title=\"Stanis\u0142aw Konarski\">Stanis\u0142aw Konarski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignacy_Krasicki\" title=\"Ignacy Krasicki\">Ignacy Krasicki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julian_Ursyn_Niemcewicz\" title=\"Julian Ursyn Niemcewicz\">Julian Ursyn Niemcewicz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_August_Poniatowski\" title=\"Stanis\u0142aw August Poniatowski\">Stanis\u0142aw August Poniatowski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C4%99drzej_%C5%9Aniadecki\" title=\"J\u0119drzej \u015aniadecki\">J\u0119drzej \u015aniadecki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stanis%C5%82aw_Staszic\" title=\"Stanis\u0142aw Staszic\">Stanis\u0142aw Staszic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Wybicki\" title=\"J\u00f3zef Wybicki\">J\u00f3zef Wybicki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrzej_Stanis%C5%82aw_Za%C5%82uski\" title=\"Andrzej Stanis\u0142aw Za\u0142uski\">Andrzej Stanis\u0142aw Za\u0142uski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Andrzej_Za%C5%82uski\" title=\"J\u00f3zef Andrzej Za\u0142uski\">J\u00f3zef Andrzej Za\u0142uski</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Portugal</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A3o_Jos%C3%A9_de_Carvalho_e_Melo,_1st_Marquis_of_Pombal\" title=\"Sebasti\u00e3o Jos\u00e9 de Carvalho e Melo, 1st Marquis of Pombal\">Sebasti\u00e3o Jos\u00e9 de Carvalho e Melo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Russian_Enlightenment\" title=\"Russian Enlightenment\">Russia</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Catherine_the_Great\" title=\"Catherine the Great\">Catherine II</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Enlightenment_in_Spain\" title=\"Enlightenment in Spain\">Spain</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Charles_III_of_Spain\" title=\"Charles III of Spain\">Charles III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benito_Jer%C3%B3nimo_Feij%C3%B3o_y_Montenegro\" title=\"Benito Jer\u00f3nimo Feij\u00f3o y Montenegro\">Benito Jer\u00f3nimo Feij\u00f3o y Montenegro</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">United Kingdom<br />(<a href=\"/wiki/Scottish_Enlightenment\" title=\"Scottish Enlightenment\">Scotland</a>)</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Francis_Bacon\" title=\"Francis Bacon\">Francis Bacon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jeremy_Bentham\" title=\"Jeremy Bentham\">Jeremy Bentham</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Black\" title=\"Joseph Black\">Joseph Black</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_Boswell\" title=\"James Boswell\">James Boswell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adam_Ferguson\" title=\"Adam Ferguson\">Adam Ferguson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edward_Gibbon\" title=\"Edward Gibbon\">Edward Gibbon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Hooke\" title=\"Robert Hooke\">Robert Hooke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/David_Hume\" title=\"David Hume\">David Hume</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Hutcheson_(philosopher)\" title=\"Francis Hutcheson (philosopher)\">Francis Hutcheson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Samuel_Johnson\" title=\"Samuel Johnson\">Samuel Johnson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Locke\" title=\"John Locke\">John Locke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isaac_Newton\" title=\"Isaac Newton\">Isaac Newton</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Reid\" title=\"Thomas Reid\">Thomas Reid</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adam_Smith\" title=\"Adam Smith\">Adam Smith</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mary_Wollstonecraft\" title=\"Mary Wollstonecraft\">Mary Wollstonecraft</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/American_Enlightenment\" title=\"American Enlightenment\">United States</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Benjamin_Franklin\" title=\"Benjamin Franklin\">Benjamin Franklin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Jefferson\" title=\"Thomas Jefferson\">Thomas Jefferson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_Madison\" title=\"James Madison\">James Madison</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Mason\" title=\"George Mason\">George Mason</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Paine\" title=\"Thomas Paine\">Thomas Paine</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <a href=\"/wiki/Category:Age_of_Enlightenment\" title=\"Category:Age of Enlightenment\">Category</a></li>\n<li><img alt=\"Portal\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/16px-Portal-puzzle.svg.png\" title=\"Portal\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/24px-Portal-puzzle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/32px-Portal-puzzle.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"28\" /> <a href=\"/wiki/Portal:Age_of_Enlightenment\" title=\"Portal:Age of Enlightenment\">Portal</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Spanish_American_Enlightenment&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li>Aldridge, Alfred Owen. <i>The Ibero-American Enlightenment</i>.  Urbana: University of Illinois Press 1971.</li>\n<li>Barrera-Osorio, Antonio. <i>Experiencing Nature: The Spanish American Empire and the Early Scientific Revolution</i>. Austin: University of Texas Press 2006.</li>\n<li>Berquist, Emily. \"Bishop Mart\u00ednez Compa\u00f1on\u2019s Practical Utopia in Enlightenment Peru.\" <i>The Americas</i> 64 no. 3 (January 2008): 377-408.</li>\n<li>Bleichmar, Daniela. <i>Visible Empire: Botanical Expeditions &amp; Visual Culture in the Hispanic Enlightenment</i>. Chicago: University of Chicago Press 2012.</li>\n<li><a href=\"/wiki/David_Brading\" title=\"David Brading\">Brading, D.A.</a> <i>The First America:  The Spanish Monarchy, Creole Patriots, and the Liberal State, 1492-1867</i>. New York: Cambridge University Press  1991.</li>\n<li>Brown, Thomas A. <i>La Academia de San Carlos de la Nueva Espa\u00f1a</i>, trans. Mar\u00eda Emilia Mart\u00ednez Negrete Deffis. 2 vols. Mexico: Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica 1976.</li>\n<li>Ca\u00f1izares-Esguerra, Jorge. <i>How to Write the History of the New World: Histories, Epistemologies, and Identities in the Eighteenth-Century Atlantic World</i>. Stanford: Stanford University Press 2001.</li>\n<li>Ca\u00f1izares-Esguerra, Jorge. <i>Nature, Empire, and Nation: Explorations of the History of Science in the Iberian World</i>. Stanford: Stanford University Press 2006.</li>\n<li>Deans-Smith, Susan. \"Creating the Colonial Subject: Casta Paintings, Collectors, and Critics in Eighteenth-Century Mexico and Spain.\" Colonial Latin American Review vol. 14, no. 2 (December 2005), 169-204.</li>\n<li>De Vos, Paula S. \"Research, Development, and Empire: State Support of Science in Spain and Spanish America, Sixteenth to Eighteenth Centuries,\" <i>Colonial Latin America Review</i> 15, no. 1 (June 2006) 55-79.</li>\n<li>D\u00edez Torre, Alejandro R., et al. (eds.) <i>La ciencia espa\u00f1ola en ultramar</i>. Madrid: Doce Calles 1991.</li>\n<li>Engstrand, Iris H. W., <i>Spanish Scientists in the New World: The Eighteenth-Century Expeditions</i>. Seattle: University of Washington Press 1981.</li>\n<li>Few, Martha, <i>For All of Humanity: Mesoamerican and Colonial Medicine in Enlightenment Guatemala</i>. Tucson: University of Arizona Press 2015.</li>\n<li>Griffin, Charles C.. \"The Enlightenment and Latin American Independence\" in <i>Latin America and the Enlightenment</i> (2nd edition).  New York: Borzoi 1961.</li>\n<li>Katzew, Ilona. <i>Casta Painting: Images of Race in Eighteenth-Century Mexico</i>. New Haven: Yale University Press 2004.</li>\n<li>Lafuente, Antonio and Nuria Valverde. \"Linnaean Botany and Spanish Imperial Biopolitics.\" in <i>Colonial Botany: Science, Commerce, and Politics in the Early Modern World</i>. Londa Schiebinger and Claudia Swan, eds. Philadelphia: University of Pennsylvania Press 2005, pp. 134-147.</li>\n<li>Lanning, John Tate. <i>Academic Culture in the Spanish Colonies</i>. Miami, 1940.</li>\n<li>Lanning, John Tate. <i>The Eighteenth-Century Enlightenment in the University of San Carlos de Guatemala</i>. Ithaca: University Press Cornell 1958.</li>\n<li>Motten, Clement G. <i>Mexican silver and the enlightenment</i>. New York, Octagon Books, 1972 [c1950]</li>\n<li>Navarro, Bernab\u00e9. <i>Cultura Mexicana moderna en el siglo XVIII</i>. Mexico City 1964.</li>\n<li>Safier, Neil. <i>Measuring the New World: Enlightenment Science and South America</i>. Chicago: University of Chicago Press 2008.</li>\n<li>Schmitt, Karl. \"The Clergy and the Enlightenment in Latin America: An Analysis.\" <i>The Americas</i>, April 1959 (vol. 15), no. 4.</li>\n<li>Shafer, Robert J. <i>The Economic Societies in the Spanish World (1763-1821)</i>. Syracuse: 1958.</li>\n<li>Viqueira Alb\u00e1n, Juan Pedro. <i>Propriety and Permissiveness in Bourbon Mexico</i>. Trans. Sonya Lippsett-Rivera and Sergio Rivera Ayala. Wilmington DL: Scholarly Resources 1999.</li>\n<li>Voekel, Pamela. <i>Alone Before God: The Religious Origins of Modern Mexico</i>. Durham: Duke University Press 2002.</li>\n<li>Whitaker, Arthur P. <i>Latin America and the Enlightenment</i>. Ithaca: Cornell University Press 1961.</li>\n<li>Whitaker, Arthur P. \"Changing and Unchanging Interpretations of the Enlightenment in Spanish America.\" <i>Proceedings of the American Philosophical Society</i>, vol. 14, No. 4 (August 20, 1970), pp.&#160;256\u2013271.</li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Spanish_American_Enlightenment&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/James_Lockhart_(historian)\" title=\"James Lockhart (historian)\">James Lockhart</a> and <a href=\"/wiki/Stuart_B._Schwartz\" title=\"Stuart B. Schwartz\">Stuart B. Schwartz</a>,  <i>Early Latin America</i>. New York: Cambridge University Press 1983, p. 344.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/John_Tate_Lanning\" title=\"John Tate Lanning\">Lanning, John Tate</a>. <i>The Eighteenth-Century Enlightenment in the University of San Carlos de Guatemala</i>. Ithaca: Cornell University Press 1958.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/David_Brading\" title=\"David Brading\">D.A. Brading</a>, <i>The First America: The Spanish Monarchy, Creole Patriots, and the Liberal State, 1492-1867</i>. New York: Cambridge University Press 1991, pp. 557-58, 609.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Karl Schmitt. \"The Clergy and the Enlightenment in Latin America: An Analysis.\" <i>The Americas</i>, April 1959 (vol. 15), no. 4.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Charles Griffin, \u201cThe Enlightenment and Latin American Independence\u201d in Latin America and the Enlightenment, Arthur P. Whitaker, ed. (2nd edition).  New York 1961.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Henry Bernstein, \u201c A Provincial Library in Colonial Mexico,\u201d <a href=\"/wiki/The_Hispanic_American_Historical_Review\" title=\"The Hispanic American Historical Review\">The Hispanic American Historical Review</a> 26(1946) pp. 162-83.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Schmitt, \u201cThe Clergy and the Enlightenment\u201d.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Brading, The First America</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Herman Konrad, <i>A Jesuit Hacienda in Colonial Mexico: Santa Luc\u00eda 1576-1767</i>. Stanford: Stanford University Press 1980.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Brading, The First America,</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Nancy_Farriss\" title=\"Nancy Farriss\">N.M. Farriss</a>, <i>Crown and Clergy in Colonial Mexico, 1759-1821</i>. London: Athlone Press 1968.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/William_B._Taylor_(historian)\" title=\"William B. Taylor (historian)\">William B. Taylor</a>, <i>Magistrates of the Sacred: Priests and Parishioners in Eighteenth-Century Mexico</i>. Stanford: Stanford University Press 1996.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lillian E. Fisher, Champion of Reform Manuel Abad y Queipo. New York 1955, pp. 65-96.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">D.A. Brading, <i>Church and State in Bourbon Mexico: The Diocese of Michoac\u00e1n 1749-1810</i>. Cambridge: Cambridge University Press 1994, p. 228.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Robert J. Shafer, The Economic Societies in the Spanish World (1763-1821). Syracuse: 1958.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Arthur Whittaker, \"The Elhuyar Mining Missioin and the Enlightenment,\" <i><a href=\"/wiki/The_Hispanic_American_Historical_Review\" title=\"The Hispanic American Historical Review\">The Hispanic American Historical Review</a></i> 31 (1951), pp. 558-83.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Walter Howe, <i>The Mining Guild of New Spain and its Tribunal General 1770-1821</i>. Cambridge MA: Harvard University Press 1949.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">D.A. Brading, <i>Miners and Merchants in Bourbon Mexico, 1763-1810</i>. New York: Cambridge University Press 1971, p. 165.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Clement G. Motten, <i>Mexican Silver and the Enlightenment</i>. Philadelphia 1959.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kelly Donahue-Wallace, <i>Art and Architecture of Viceregal Latin America, 1521-1821</i>. Albuquerque: University of New Mexico Press 2008, pp.232-33.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gauvin Alexander Bailey, <i>Art of Colonial Latin America</i>. New York: Phaidon 2005, p. 275.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ilona Katzew, <i>Casta Painting</i>. New Haven: Yale University Press 2004.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pamela Voekel, <i>Alone Before God: The Religious Origins of Mexican Modernity</i>. Durham: Duke University Press 2001.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Juan Pedro Viqueira Alb\u00e1n,  Propriety and Permissiveness in Bourbon Mexico. Trans. Sonya Lippsett-Rivera and Sergio Rivera Ayala. Wilmington DL: Scholarly Resources 1999.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n</div>\n<ul><li class=\"mw-empty-elt\"></li>\n<li class=\"mw-empty-elt\"></li>\n<li class=\"mw-empty-elt\"></li>\n<li class=\"mw-empty-elt\"></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2181\nCached time: 20180921221003\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.312 seconds\nReal time usage: 0.369 seconds\nPreprocessor visited node count: 971/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 60483/2097152 bytes\nTemplate argument size: 7322/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8144/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.176/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.76 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  269.932      1 -total\n 81.98%  221.280      1 Template:Age_of_Enlightenment\n 80.95%  218.518      1 Template:Navbox_with_collapsible_groups\n 65.91%  177.914      2 Template:Navbox\n 63.32%  170.911      4 Template:Lang\n  7.99%   21.563      1 Template:Portal\n  5.12%   13.826      1 Template:Reflist\n  3.92%   10.589      2 Template:Div_col\n  3.04%    8.196      2 Template:Icon\n  1.09%    2.930      2 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:51376102-0!canonical and timestamp 20180921221003 and revision id 847910193\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_French-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Hebrew-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Latin-language_text"},{"sortkey":"","*":"Latin_American_history"},{"sortkey":"","*":"Age_of_Enlightenment"},{"sortkey":"","*":"Spanish_colonization_of_the_Americas"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age of Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academy of San Carlos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam Ferguson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam Smith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adamantios Korais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander von Humboldt"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Stanis\u0142aw Za\u0142uski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonie van Leeuwenhoek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Genovesi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atheism during the Age of Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balthasar Bekker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baron d'Holbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baruch Spinoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benito Jer\u00f3nimo Feij\u00f3o y Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin Franklin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernard Nieuwentyt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capitalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Linnaeus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos de Sig\u00fcenza y G\u00f3ngora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartesian doubt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catherine the Great"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cesare Beccaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles III of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christiaan Huygens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civil liberties"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classical liberalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Adrien Helv\u00e9tius"},{"ns":0,"exists":"","*":"College of Mines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counter-Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Criollos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Critical thinking"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Brading"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Hume"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denis Diderot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edmund Burke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward Gibbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Empiricism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e9distes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enlightened absolutism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enlightened despotism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enlightenment in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enlightenment in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fausto Elhuyar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Bacon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Hutcheson (philosopher)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Javier Clavijero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Jos\u00e9 de Caldas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Quesnay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frederik van Leenhof"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free market"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Heinrich Jacobi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Schiller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaetano Filangieri"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Mason"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges-Louis Leclerc, Comte de Buffon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gotthold Ephraim Lessing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hacienda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haskalah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hip\u00f3lito Unanue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historiography of Colonial Spanish America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hugo Grotius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hugo Ko\u0142\u0142\u0105taj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignacy Krasicki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Immanuel Kant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isaac Newton"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Boswell"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Lockhart (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Madison"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Swammerdam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Jacques Rousseau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean le Rond d'Alembert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeremy Bentham"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jesuits"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Georg Hamann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Gottfried Herder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Wolfgang von Goethe"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Locke"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Tate Lanning"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Black"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Antonio de Alzate y Ram\u00edrez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Celestino Mutis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juana In\u00e9s de la Cruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julian Ursyn Niemcewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Andrzej Za\u0142uski"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Wybicki"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u0119drzej \u015aniadecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Abad y Queipo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marquis de Condorcet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marquis de Sade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mary Wollstonecraft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Cabrera (painter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Hidalgo y Costilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern Greek Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montesquieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moses Mendelssohn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nancy Farriss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natural philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neophytos Doukas"},{"ns":0,"exists":"","*":"New World"},{"ns":0,"exists":"","*":"Objectivity (philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palacio de Miner\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pietro Verri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rationality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reason"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reductionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rigas Feraios"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Boyle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Hooke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samuel Johnson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sapere aude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scientific method"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scottish Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebasti\u00e3o Jos\u00e9 de Carvalho e Melo, 1st Marquis of Pombal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Society of Jesus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw August Poniatowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Konarski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanis\u0142aw Staszic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stuart B. Schwartz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz Czacki"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Hispanic American Historical Review"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theoklitos Farmakidis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theophilos Kairis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Jefferson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Paine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Reid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Wizenmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universality (philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad de San Carlos de Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voltaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Weimar Classicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"William B. Taylor (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9tienne Bonnot de Condillac"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Age of Enlightenment"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Age of Enlightenment"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Age of Enlightenment"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:New Spain"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Spain"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age of Enlightenment"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox with collapsible groups"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/s"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Jos\u00e9_Celestino_Mutis.jpg","Ilustraciones_Jos\u00e9_Celestino_Mutis.jpg","Francisco_Xavier_Clavijero,.jpg","Ignacio_Mar\u00eda_Barreda_-_Las_castas_mexicanas.jpg","Flag_of_Spain.svg","Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg","Folder_Hexagonal_Icon.svg","Portal-puzzle.svg"],"externallinks":[],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"Spanish_American_Enlightenment","byteoffset":11768,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"2","index":"2","fromtitle":"Spanish_American_Enlightenment","byteoffset":11930,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Spanish_American_Enlightenment","byteoffset":15975,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Spanish American Enlightenment","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q28134404"}]}}