{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Ordem dos Bi\u00f3logos","pageid":19922225,"revid":826380619,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Ordem dos Bi\u00f3logos</caption><tbody><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Formation</th><td class=\"note\">\nJuly&#160;4, 1998<span class=\"noprint\">&#59;&#32;20 years ago</span><span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1998-07-04</span>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Headquarters</th><td>\n38 Rua Cidade de Rabat<br /><a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a>, <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Coordinates</th><td>\n<span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Ordem_dos_Bi%C3%B3logos&amp;params=38.747525_N_9.179707_W_\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">38\u00b044\u203251\u2033N</span> <span class=\"longitude\">9\u00b010\u203247\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">38.747525\u00b0N 9.179707\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">38.747525; -9.179707</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Ordem_dos_Bi%C3%B3logos&amp;params=38.747525_N_9.179707_W_\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">38\u00b044\u203251\u2033N</span> <span class=\"longitude\">9\u00b010\u203247\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">38.747525\u00b0N 9.179707\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">38.747525; -9.179707</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Baston\u00e1rio (i.e. President)</div></th><td>\nJos\u00e9 Ant\u00f3nio dos Santos Pereira de Matos</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ordembiologos.pt/\">www<wbr />.ordembiologos<wbr />.pt</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Ordem dos Bi\u00f3logos</b> (OdB) is a professional body for <a href=\"/wiki/Biologist\" title=\"Biologist\">biologists</a>, primarily those working in <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a>. The Ordem dos Bi\u00f3logos is headquartered in <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a>, and has regional branches in several other cities across Portugal. It was founded on July 4, 1998 by the Decree-Law 183/98.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Any citizen with accredited degree and professional activity in <a href=\"/wiki/Biology\" title=\"Biology\">biology</a> (or other specific related fields covered by its statutes) within Portugal, is required by law to be affiliated with the Ordem dos Bi\u00f3logos.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Role_of_the_Ordem_dos_Bi\u00f3logos\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Role of the Ordem dos Bi\u00f3logos</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Membership\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Membership</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Fellowship\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Fellowship</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Specialized_societies\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Specialized societies</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ordem_dos_Bi%C3%B3logos&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Ordem dos Bi\u00f3logos is the successor of the Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Bi\u00f3logos (APB) founded in Abril 20, 1987.\n</p>\n<h2><span id=\"Role_of_the_Ordem_dos_Bi.C3.B3logos\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Role_of_the_Ordem_dos_Bi\u00f3logos\">Role of the Ordem dos Bi\u00f3logos</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ordem_dos_Bi%C3%B3logos&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Role of the Ordem dos Bi\u00f3logos\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>As the professional body representing biologists, the Ordem dos Bi\u00f3logos is frequently consulted on biological issues by the <a href=\"/wiki/Portuguese_Government\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portuguese Government\">Portuguese Government</a>, <a href=\"/wiki/Parliament_of_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parliament of Portugal\">Parliament of Portugal</a>, <a href=\"/wiki/List_of_higher_education_institutions_in_Portugal\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of higher education institutions in Portugal\">higher education institutions</a>, industry and other organisations.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Membership\">Membership</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ordem_dos_Bi%C3%B3logos&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Membership\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>There are several grades of membership, depending upon biological qualifications and experience. The main requirements include high level of attainment in biological experience, personal integrity, professional attributes and academic qualifications. In addition, there are student and associate membership grades.\n</p><p>The Member grade is the main professional grade. Members are professional biologists with a standard of academic attainment equivalent to the <a href=\"/wiki/Bachelor%27s_degree\" title=\"Bachelor&#39;s degree\">bachelor's degree</a> (Portugal's <i>licenciatura</i>) level in biological science and with post-graduate responsible experience in biological research or in the teaching or application of biological science. Members are entitled to use the professional title Biologist or related titles like Bioscientist or Biotechnologist.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Fellowship\">Fellowship</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ordem_dos_Bi%C3%B3logos&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Fellowship\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Fellowship of the Ordem dos Bi\u00f3logos is the senior professional grade. Bioscientists who have achieved distinction in biological research or the teaching or application of biological science are eligible.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Specialized_societies\">Specialized societies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ordem_dos_Bi%C3%B3logos&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Specialized societies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Ordem dos Bi\u00f3logos has four specialized professional biologists' societies divided in four major fields: <a href=\"/wiki/Environment_(biophysical)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Environment (biophysical)\">environment</a>, <a href=\"/wiki/Biotechnology\" title=\"Biotechnology\">biotechnology</a>, <a href=\"/wiki/Education\" title=\"Education\">education</a>, and <a href=\"/wiki/Health_sciences\" class=\"mw-redirect\" title=\"Health sciences\">human biology and health</a>.\n</p>\n<ul><li>Col\u00e9gio do Ambiente</li>\n<li>Col\u00e9gio da Biotecnologia</li>\n<li>Col\u00e9gio da Educa\u00e7\u00e3o</li>\n<li>Col\u00e9gio da Biologia Humana e Sa\u00fade</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ordem_dos_Bi%C3%B3logos&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Portuguese_Bar_Association\" title=\"Portuguese Bar Association\">Ordem dos Advogados</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ordem_dos_Engenheiros\" title=\"Ordem dos Engenheiros\">Ordem dos Engenheiros</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ordem_dos_M%C3%A9dicos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ordem dos M\u00e9dicos (page does not exist)\">Ordem dos M\u00e9dicos</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ordem_dos_Bi%C3%B3logos&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://dre.pt/application/file/487578\">\"Decreto-Lei n.\u00ba 183/98, de 4 de Julho\"</a>. Di\u00e1rio da Rep\u00fablica. 4 July 1998<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Decreto-Lei+n.%C2%BA+183%2F98%2C+de+4+de+Julho&amp;rft.pub=Di%C3%A1rio+da+Rep%C3%BAblica&amp;rft.date=1998-07-04&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fdre.pt%2Fapplication%2Ffile%2F487578&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrdem+dos+Bi%C3%B3logos\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ordem_dos_Bi%C3%B3logos&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ordembiologos.pt/\">Ordem dos Bi\u00f3logos</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.facebook.com/pages/Ordem-dos-Bi%C3%B3logos/106520719416094\">Ordem dos Bi\u00f3logos on Facebook</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1247\nCached time: 20180909100138\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.144 seconds\nReal time usage: 0.208 seconds\nPreprocessor visited node count: 1163/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 13470/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2491/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 19/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1010/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.065/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.23 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  170.364      1 -total\n 77.43%  131.910      1 Template:Infobox_organization\n 70.69%  120.436      1 Template:Infobox\n 21.84%   37.204      1 Template:Reflist\n 18.68%   31.822      1 Template:Cite_web\n 17.57%   29.929      4 Template:If_empty\n 16.34%   27.834      1 Template:Coord\n 11.97%   20.393      1 Template:Start_date_and_age\n  8.23%   14.013      2 Template:Unbulleted_list\n  4.30%    7.334      1 Template:Time_ago\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:19922225-0!canonical and timestamp 20180909100138 and revision id 826380619\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"Ordem dos Biologos","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Ordem dos Biologos","*":"Biology_organizations"},{"sortkey":"Ordem dos Biologos","*":"Professional_associations_based_in_Portugal"},{"sortkey":"Ordem dos Biologos","*":"Science_and_technology_in_Portugal"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Bachelor's degree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biologist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biotechnology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Environment (biophysical)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Health sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of higher education institutions in Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordem dos Engenheiros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliament of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese Bar Association"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese Government"},{"ns":0,"*":"Ordem dos M\u00e9dicos"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox organization"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Time ago"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TimeAgo"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:NumberSpell"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":[],"externallinks":["https://dre.pt/application/file/487578","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Ordem_dos_Bi%C3%B3logos&params=38.747525_N_9.179707_W_","http://www.ordembiologos.pt/","https://www.facebook.com/pages/Ordem-dos-Bi%C3%B3logos/106520719416094"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ordem_dos_Bi\u00f3logos","byteoffset":1098,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Role of the Ordem dos Bi\u00f3logos","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ordem_dos_Bi\u00f3logos","byteoffset":1225,"anchor":"Role_of_the_Ordem_dos_Bi\u00f3logos"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Membership","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Ordem_dos_Bi\u00f3logos","byteoffset":1560,"anchor":"Membership"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Fellowship","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Ordem_dos_Bi\u00f3logos","byteoffset":2359,"anchor":"Fellowship"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Specialized societies","number":"3","index":"5","fromtitle":"Ordem_dos_Bi\u00f3logos","byteoffset":2582,"anchor":"Specialized_societies"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"6","fromtitle":"Ordem_dos_Bi\u00f3logos","byteoffset":2954,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"7","fromtitle":"Ordem_dos_Bi\u00f3logos","byteoffset":3070,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"8","fromtitle":"Ordem_dos_Bi\u00f3logos","byteoffset":3098,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ordem dos Bi\u00f3logos","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Ordem dos Biologos"},{"name":"wikibase_item","*":"Q7100386"}]}}