{"parse":{"title":"Anti-urbanism","pageid":54081984,"revid":836238284,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Crystal_Clear_app_kedit.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Crystal Clear app kedit.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Crystal_Clear_app_kedit.svg/40px-Crystal_Clear_app_kedit.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Crystal_Clear_app_kedit.svg/60px-Crystal_Clear_app_kedit.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Crystal_Clear_app_kedit.svg/80px-Crystal_Clear_app_kedit.svg.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article may need to be <b>rewritten entirely</b> to comply with Wikipedia's <a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style\" title=\"Wikipedia:Manual of Style\">quality standards</a>.<span class=\"hide-when-compact\"> <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Anti-urbanism&amp;action=edit\">You can help</a>. The <a href=\"/wiki/Talk:Anti-urbanism\" title=\"Talk:Anti-urbanism\">discussion page</a> may contain suggestions.</span>  <small><i>(September 2017)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Anti-urbanism</b> is hostility toward the city as opposed to the country, a simple rejection of the city, or a wish to destroy the city.<sup id=\"cite_ref-Salomon2005_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salomon2005-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Salomon2010_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salomon2010-2\">&#91;2&#93;</a></sup> This hostility is not an individual sentiment, but a collective trope, sometimes evoked by the expression  \"urbophobia\"<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> or \"urbanophobia\"<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>  This trope can become politicized and thus influence <a href=\"/wiki/Spatial_planning\" title=\"Spatial planning\">spatial planning</a>. Antiurbanism, while of course appearing within different cultures for different political purposes, is a global concept<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Despite massive <a href=\"/wiki/Urbanization\" title=\"Urbanization\">urbanization</a> and concentration of nearly half the world's population in cities,<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> the anti-urban vision remains relevant. The city is perceived as a site of frustration.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> But now antiurbanism manifests more as an opposition between <a href=\"/wiki/Urban_agglomerations\" class=\"mw-redirect\" title=\"Urban agglomerations\">urban agglomerations</a> and provinces than as one between city and country.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>In the 17th and 18th centuries,<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> anti-urbanism appeared amidst the <a href=\"/wiki/Industrial_revolution\" class=\"mw-redirect\" title=\"Industrial revolution\">industrial revolution</a>, the <a href=\"/wiki/Rural_flight\" title=\"Rural flight\">exodus</a> of thousands of peasants, and their pauperization. Up until this time the city had been perceived as a source of wealth, employment, services, and culture; but progressively to came to be considered nefarious, the source of evils such as criminality, misery, and immorality.<sup id=\"cite_ref-Walter_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Walter-10\">&#91;10&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/England\" title=\"England\">England</a>, the first country to industrialize, saw the birth of the first anti-urban newspaper, based on sentiment arising from deplorably unsanitary conditions.<sup id=\"cite_ref-Salomon2005_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salomon2005-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The city was described as black and disease-ridden, teeming with miserable exploited workers.<sup id=\"cite_ref-Walter_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Walter-10\">&#91;10&#93;</a></sup> The 1873\u20131896 <a href=\"/wiki/Long_Depression\" title=\"Long Depression\">Long Depression</a> also accounts for the mounting critiques of the city. The rising fear of cities can thus be understood as rejection of a <a href=\"/wiki/Traumatizing\" class=\"mw-redirect\" title=\"Traumatizing\">traumatizing</a> reality.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>From the second half of the twentieth century critiques of the city are social and environmental, dealing with <a href=\"/wiki/Anonymity\" title=\"Anonymity\">anonymity</a>, <a href=\"/wiki/Pollution\" title=\"Pollution\">pollution</a>, <a href=\"/wiki/Noise_pollution\" title=\"Noise pollution\">noise pollution</a>.<sup id=\"cite_ref-Salomon2005_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salomon2005-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In fact, positive and negative visions of the city may coexist; <a href=\"/wiki/Agrarianism\" title=\"Agrarianism\">agrarianism</a> may critique the bad conditions while acknowledging the role of progress and innovation. With an anti-urban ideology, negative ideas about the city are contrasted with positive values of the country such as traditions, community, and stability,<sup id=\"cite_ref-Salomon2010_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salomon2010-2\">&#91;2&#93;</a></sup> which appear in the European context in the seventeenth and eighteenth centuries along with the <a href=\"/wiki/Romanticism\" title=\"Romanticism\">Romantic movement</a> advocating a return to nature.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> One finds acute manifestations of antiurbanism at moments of economic, political, and social crisis such as the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a>, the crisis of agriculture in <a href=\"/wiki/Switzerland\" title=\"Switzerland\">Switzerland</a> at the end of the 19th century, and during the rise of <a href=\"/wiki/Totalitarianism\" title=\"Totalitarianism\">totalitarianism</a>.<sup id=\"cite_ref-Salomon2005_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salomon2005-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Salomon2010_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salomon2010-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Political_and_cultural_influence\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Political and cultural influence</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Anti-urban_identities\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Anti-urban identities</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-3\"><a href=\"#Swiss_example\"><span class=\"tocnumber\">1.1.1</span> <span class=\"toctext\">Swiss example</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-4\"><a href=\"#American_example\"><span class=\"tocnumber\">1.1.2</span> <span class=\"toctext\">American example</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Anti-urban_politics\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Anti-urban politics</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-6\"><a href=\"#French_example\"><span class=\"tocnumber\">1.2.1</span> <span class=\"toctext\">French example</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-7\"><a href=\"#Dictatorship\"><span class=\"tocnumber\">1.2.2</span> <span class=\"toctext\">Dictatorship</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Anti-urbanism_in_culture\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Anti-urbanism in culture</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#In_literature\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">In literature</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Notes_et_r\u00e9f\u00e9rences\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Notes et r\u00e9f\u00e9rences</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Political_and_cultural_influence\">Political and cultural influence</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Anti-urbanism&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Political and cultural influence\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Anti-urban_identities\">Anti-urban identities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Anti-urbanism&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Anti-urban identities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Anti-urbanism has often served for the construction of national identities.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Swiss_example\">Swiss example</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Anti-urbanism&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Swiss example\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Chandolin_(3).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/15/Chandolin_%283%29.jpg/220px-Chandolin_%283%29.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/15/Chandolin_%283%29.jpg/330px-Chandolin_%283%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/15/Chandolin_%283%29.jpg/440px-Chandolin_%283%29.jpg 2x\" data-file-width=\"3648\" data-file-height=\"2736\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Chandolin_(3).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Chandolin.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Le_Village_Suisse_(Paris)_en_1900.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Le_Village_Suisse_%28Paris%29_en_1900.jpg/220px-Le_Village_Suisse_%28Paris%29_en_1900.jpg\" width=\"220\" height=\"176\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Le_Village_Suisse_%28Paris%29_en_1900.jpg/330px-Le_Village_Suisse_%28Paris%29_en_1900.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Le_Village_Suisse_%28Paris%29_en_1900.jpg/440px-Le_Village_Suisse_%28Paris%29_en_1900.jpg 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"962\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Le_Village_Suisse_(Paris)_en_1900.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Le Village Suisse (Paris) en 1900</div></div></div>\n<p>Switzerland has not escaped the process of urbanization. This small, mountainous country constructs her identity and representations thereof on the mountain countryside and rural villages, entirely in opposition to the city, which is considered bad for people. The <i>village suisse</i>, created for the <a href=\"/wiki/Exposition_Universelle_(1900)\" title=\"Exposition Universelle (1900)\">1900 Universal Exposition</a> at Paris,  an incontrovertible element in the discourse of anti-urbanism and a source of the Swiss mythology, opposed the virtuous rural Switzerland with the Switzerland corrupted by big cities.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> The village is presented as a source of national unity and a refuge against the menace of war.<sup id=\"cite_ref-Salomon2005_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salomon2005-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div style=\"clear:left;\"></div>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"American_example\">American example</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Anti-urbanism&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: American example\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Los_Angeles_%C3%9Cbergangszone.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Los_Angeles_%C3%9Cbergangszone.JPG/220px-Los_Angeles_%C3%9Cbergangszone.JPG\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Los_Angeles_%C3%9Cbergangszone.JPG/330px-Los_Angeles_%C3%9Cbergangszone.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Los_Angeles_%C3%9Cbergangszone.JPG/440px-Los_Angeles_%C3%9Cbergangszone.JPG 2x\" data-file-width=\"2580\" data-file-height=\"1720\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Los_Angeles_%C3%9Cbergangszone.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Los Angeles.</div></div></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a>, <a href=\"/wiki/United_States_Declaration_of_Independence\" title=\"United States Declaration of Independence\">independent in 1776</a>, construct their identity on rural, environmental values,  with nature seen as beneficial for humanity.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Democratic_Party_(United_States)\" title=\"Democratic Party (United States)\">Democratic Party (United States)</a> used such sentiments to dominate the country's politics in the first half of the 19th century, though they did not prevent the coming of the <a href=\"/wiki/Industrial_revolution\" class=\"mw-redirect\" title=\"Industrial revolution\">industrial revolution</a>. They saw Europe and its industrial cities negatively. Jobs in the city attract migrants, creating poor workers and forming potential hotbeds of revolution.\n</p><p>To avoid these ills and urban overcrowding, the Americans embraced the idea of life on the outskirts, within nature, for a better way of life, yet near the city in order to reach its economic resources. Paradoxically, the rural component of American identity then gave rise to the <a href=\"/wiki/Urban_sprawl\" title=\"Urban sprawl\">urban sprawl</a> around American cities which we see today.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Maumi_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Maumi-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>\"<a href=\"/wiki/Gated_community\" title=\"Gated community\">Gated communities</a>\" are often discussed among the symptoms of urban pathology.  They have become progressively more numerous elsewhere in the world, too.  This global spread is currently interpreted as a simple diffusion of the American model of urbanism, carrying an anti-urban discourse, certainly adapted politically, contractually, and architecturally, to the needs of local tradition.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Anti-urban_politics\">Anti-urban politics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Anti-urbanism&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Anti-urban politics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The antiurban ideologies of countries directly influence national planning, with clear consequences for society.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"French_example\">French example</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Anti-urbanism&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: French example\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>French anti-urbanism has been strongly influenced by the work <i>Paris and the French Desert</i> by <a href=\"/wiki/Jean-Fran%C3%A7ois_Gravier\" title=\"Jean-Fran\u00e7ois Gravier\">Jean-Fran\u00e7ois Gravier</a>, first published in 1947. This book, profoundly urbophobic, has since guided the politics of spatial planning in France.  It recommends harsh methods to decentralize the French state, to reduce the influence of Paris its macrocephalous capital, and to redistribute work and people throughout the territory.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>Progressively, the French anti-urban vision has changed its goal, turning from the <a href=\"/wiki/Inner_city\" title=\"Inner city\">inner city</a> to the <a href=\"/wiki/Suburb\" title=\"Suburb\">suburb</a>s, the <i><a href=\"/wiki/Banlieue\" title=\"Banlieue\">banlieues</a></i>,<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> seen as violent areas, \"outside <a href=\"/wiki/French_Republic\" class=\"mw-redirect\" title=\"French Republic\">the Republic</a>\" always in opposition to the country, the rural France, the \"true France\".<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>  <i>Paris and the French Desert</i> seems to be favored reading material for the country's leaders.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> In France, the politics of the city rest on a catastrophic and miserable vision of the <i>banliues</i>, and on an enchantment with the city center. For a long time, French society has remained pregnant with a sentiment of hostility to the city. The country and the rural civilization are perceived as holding and conserving \"authentic\" values\u2014notably, with regard to tradition, family, respect for authority, connection with land, and sense of responsibility.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Dictatorship\">Dictatorship</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Anti-urbanism&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Dictatorship\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Hostility concerning the city and the defense of the rural formed part of official <a href=\"/wiki/Propaganda\" title=\"Propaganda\">propaganda</a> of the <a href=\"/wiki/Fascist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fascist\">fascist</a> regimes of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Italy#Fascist_regime_(1922\u20131943)\" title=\"Kingdom of Italy\">Fascist Italy</a>, <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Nazi Germany</a>, and <a href=\"/wiki/Vichy_France\" title=\"Vichy France\">Vichy France</a>, in the years 1930\u20131945,<sup id=\"cite_ref-Salomon2005_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salomon2005-1\">&#91;1&#93;</a></sup> but equally, decades later, in the <a href=\"/wiki/Khmer_Rouge\" title=\"Khmer Rouge\">Khmer Rouge</a> regime. The politicization of anti-urbanism in its most severe form, can bring about, beyond ignorance of the city, a destruction of all things urban.\n</p><p>In the Nazi regime, the city was seen as a traitor to the nation and a cause of the downfall of man, and of the <a href=\"/wiki/Aryan_race\" title=\"Aryan race\">Aryan race</a> in particular. Following the war, the ruins were to be razed, and the country reconstructed in a manner favorable to the countryside.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> The Vichy regime expected that after the war France would abandon industry and become an agricultural country again. <a href=\"/wiki/Philippe_P%C3%A9tain\" title=\"Philippe P\u00e9tain\">P\u00e9tain's</a> idea was to \"re-root\" the French people in French soil.<sup id=\"cite_ref-Salomon2005_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Salomon2005-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>For the Khmer Rouge, the city was a western construction and a menace to the traditional values of Cambodian society. The Khmer peasants, the sole keepers of true Cambodian values, were to struggle against the city and for de-urbanization. This anti-urbanist program would compel the city-dwellers to return to a culture of the earth, working alongside peasants for the greatness of the Cambodian nation.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Anti-urbanism_in_culture\">Anti-urbanism in culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Anti-urbanism&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Anti-urbanism in culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"In_literature\">In literature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Anti-urbanism&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: In literature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/Oliver_Twist\" title=\"Oliver Twist\">Oliver Twist</a> by <a href=\"/wiki/Charles_Dickens\" title=\"Charles Dickens\">Charles Dickens</a> abounds with apocalyptic descriptions of the Victorian city. Dickens describes a city where men have lost their humanity. The poor Oliver Twist must survive in a hostile urban world rife with banditry, violence, prostitution, and delinquency.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Notes_et_r.C3.A9f.C3.A9rences\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes_et_r\u00e9f\u00e9rences\">Notes et r\u00e9f\u00e9rences</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Anti-urbanism&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Notes et r\u00e9f\u00e9rences\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Salomon2005-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Salomon2005_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Salomon2005_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Salomon2005_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Salomon2005_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Salomon2005_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Salomon2005_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Salomon2005_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Salomon Cavin (2005)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Salomon2010-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Salomon2010_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Salomon2010_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Salomon2010_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Salomon Cavin &amp; Marchand (2010).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Salomon Cavin &amp; Marchand (2010), p. 15.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Philippe Genestier, \u00ab&#160;L'urbanophilie actuelle, ou comment le constructionnisme politique cherche \u00e0 se r\u00e9affirmer en s'indexant \u00e0 la ville&#160;\u00bb, Communication au colloque <i>Ville mal aim\u00e9e, ville \u00e0 aimer</i>, 5-12 juin 2007, Cerisy-la-Salle, p. 6. Some authors employ the terms indiscriminately. Jo\u00eblle Salomon Cavin distinguishes: urbophobia is hostility to the city while urbanophobia is hostility to that which is urban.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Salomon Cavin (2010, p. 18).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.statistiques-mondiales.com/population_urbaine.htm\">Population urbaine mondiale en 2008 et 2010</a> - Statistiques mondiales.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Alain Sallez, <i>Urbaphobie et d\u00e9sir d\u2019urbain, au p\u00e9ril de la ville</i>, Communication au colloque <i>Ville mal aim\u00e9e, ville \u00e0 aimer</i>, 5-12 juin 2007, Cerisy-la-Salle, p.&#160;11.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Salomon Cavin &amp; Marchand (2010) p. 325.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bernard Marchand, \u00ab&#160;L\u2019urbaphobie en France depuis 200 ans&#160;: tr\u00e8s bref r\u00e9sum\u00e9&#160;\u00bb, Communication au colloque <i>Ville mal aim\u00e9e, ville \u00e0 aimer</i>, 5-12 juin 2007, Cerisy-la-Salle, p. 1.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Walter-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Walter_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Walter_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Fran\u00e7ois Walter, 1994, <i>La Suisse urbaine 1750-1950</i>, Zo\u00e9, Carouge-Gen\u00e8ve.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jo\u00eblle Salomon Cavin, <i>Les cit\u00e9s-jardins de Ebenezer Howard&#160;: une \u0153uvre contre la ville&#160;?</i>, Communication au colloque <i>Ville mal aim\u00e9e, ville \u00e0 aimer</i>, 5-12 juin 2007, Cerisy-la-Salle, p. 3.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">La \u00ab&#160;Nature&#160;\u00bb est ici d\u00e9finie comme \u00ab&#160;tout ce qui n\u2019a pas besoin de l\u2019activit\u00e9 humaine pour exister&#160;\u00bb (Augustin Berque, 1997, <i>Entre sauvage et artifice. La nature dans la ville</i>, \u00c9cole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne, Lausanne, p.&#160;2). Bernard Marchand, \u00ab&#160;L\u2019urbaphobie en France depuis 200 ans&#160;: tr\u00e8s bref r\u00e9sum\u00e9&#160;\u00bb, Communication au colloque <i>Ville mal aim\u00e9e, ville \u00e0 aimer</i>, 5-12 juin 2007, Cerisy-la-Salle, p.&#160;2.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jo\u00eblle Salomon Cavin, \u00ab&#160;La ville mal-aim\u00e9e&#160;: esquisse du profil helv\u00e9tique&#160;\u00bb, Communication au colloque <i>Ville mal aim\u00e9e, ville \u00e0 aimer</i>, 5-12 juin 2007, Cerisy-la-Salle, pp. 1\u20134.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Salomon Cavin &amp; Marchand (2010), p. 178.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cynthia Ghorra-Gobin, in Salomon Cavin &amp; Marchand (eds.), (2010), p. 85.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cynthia Ghorra-Gobin, in Salomon Cavin &amp; Marchand (eds.), (2010), pp. 83\u201385</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Maumi-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Maumi_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Catherine Maumi, 2008, <i>Usonia ou le mythe de la ville-nature am\u00e9ricaine</i>, \u00e9d. de la Villette, Paris.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Renaud Le Goix, \u00ab&#160;Les mots de l'Urbaphobie dans les m\u00e9tropoles des \u00c9tats-Unis&#160;: l'exemple des Gated communities&#160;\u00bb, Communication au colloque <i>Ville mal aim\u00e9e, ville \u00e0 aimer</i>, 5-12 juin 2007, Cerisy-la-Salle, pp. 1\u20132.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bernard Marchand, \u00ab&#160;L\u2019urbaphobie en France depuis 200 ans&#160;: tr\u00e8s bref r\u00e9sum\u00e9&#160;\u00bb, Communication au colloque <i>Ville mal aim\u00e9e, ville \u00e0 aimer</i>, 5-12 juin 2007, Cerisy-la-Salle, p. 5\u20136; and Marchand in Salomon Cavin &amp; Marchand (2010), pp. 208\u2013209.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bernard Marchand, \u00ab&#160;L\u2019urbaphobie en France depuis 200 ans&#160;: tr\u00e8s bref r\u00e9sum\u00e9&#160;\u00bb, Communication au colloque <i>Ville mal aim\u00e9e, ville \u00e0 aimer</i>, 5-12 juin 2007, Cerisy-la-Salle, p. 7.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bernard Marchand Salomon Cavin &amp; Bernard Marchand, eds., (2010), pp. 209\u2013210.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Laurent Davezies, \u00ab&#160;Croissance sans d\u00e9veloppement en \u00cele-de-France&#160;\u00bb, Communication au colloque <i>Ville mal aim\u00e9e, ville \u00e0 aimer</i>, 5-12 juin 2007, Cerisy-la-Salle, p. 4.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Philippe Genestier, \u00ab&#160;L'urbanophilie actuelle, ou comment le constructionnisme politique cherche \u00e0 se r\u00e9affirmer en s'indexant \u00e0 la ville&#160;\u00bb, Communication au colloque <i>Ville mal aim\u00e9e, ville \u00e0 aimer</i>, 5-12 juin 2007, Cerisy-la-Salle, pp. 1, 6.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marc Cluet in Jo\u00eblle Salomon Cavin et Bernard Marchand (eds.), 2010, <i>Antiurbain Origines et cons\u00e9quences de l\u2019urbaphobie</i>, Presses polytechniques et universitaires romandes, Lausanne.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Adeline Carrier in Jo\u00eblle Salomon Cavin et Bernard Marchand, eds. (2010).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jo\u00eblle Salomon Cavin, <i>Les cit\u00e9s-jardins de Ebenezer Howard&#160;: une \u0153uvre contre la ville&#160;?</i>, Communication au colloque <i>Ville mal aim\u00e9e, ville \u00e0 aimer</i>, 5-12 juin 2007, Cerisy-la-Salle, p.&#160;2.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Anti-urbanism&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www-ohp.univ-paris1.fr/Ref_Page1/TOC_Def.htm\">Communications au colloque <i>Ville mal aim\u00e9e, ville \u00e0 aimer</i></a>, 5-12 juin 2007, Cerisy-la-Salle. Accessed 6 May 2012.</li>\n<li>Catherine Maumi, 2008, <i>Usonia ou le mythe de la ville-nature am\u00e9ricaine</i>, \u00e9ditions de la Villette, Paris.</li>\n<li>Jo\u00eblle Salomon Cavin, 2005, <i>La ville, mal-aim\u00e9e&#160;: repr\u00e9sentations anti-urbaines et am\u00e9nagement du territoire en Suisse&#160;: analyse, comparaisons, \u00e9volution</i>, Presses polytechniques et universitaires romandes, Lausanne.</li>\n<li>Jo\u00eblle Salomon Cavin et Bernard Marchand (dir.), 2010, <i>Antiurbain Origines et cons\u00e9quences de l\u2019urbaphobie</i>, Presses polytechniques et universitaires romandes, Lausanne.</li>\n<li>Fran\u00e7ois Walter, 1994, <i>La Suisse urbaine 1750-1950</i>, Zo\u00e9, Carouge-Gen\u00e8ve.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://manybooks.net/titles/nakashimetext96dwtct10.html\">Down With The Cities</a>, 1996, by Tadashi Nakashima</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2185\nCached time: 20180918184925\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.100 seconds\nReal time usage: 0.132 seconds\nPreprocessor visited node count: 490/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 3054/2097152 bytes\nTemplate argument size: 23/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 6/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 11745/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.016/10.000 seconds\nLua memory usage: 818 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   68.090      1 -total\n 58.28%   39.684      1 Template:Cleanup_rewrite\n 38.65%   26.314      1 Template:Ambox\n  3.77%    2.565      1 Template:Clr\n  2.52%    1.717      4 Template:P.\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:54081984-0!canonical and timestamp 20180918184924 and revision id 836238284\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Antiurbain","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Antiurbain"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_rewrite_from_September_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_rewrite"},{"sortkey":"","*":"Cultural_geography"},{"sortkey":"","*":"Urbanization"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing rewrite from September 2017"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agrarianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anonymity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aryan race"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banlieue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Dickens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democratic Party (United States)"},{"ns":0,"exists":"","*":"England"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exposition Universelle (1900)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascist"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gated community"},{"ns":0,"exists":"","*":"Industrial revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inner city"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Fran\u00e7ois Gravier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Khmer Rouge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Long Depression"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noise pollution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oliver Twist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe P\u00e9tain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pollution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Propaganda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rural flight"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spatial planning"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suburb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Totalitarianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traumatizing"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States Declaration of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urban agglomerations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urban sprawl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urbanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vichy France"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Anti-urbanism"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cleanup rewrite"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:P."},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"}],"images":["Crystal_Clear_app_kedit.svg","Chandolin_(3).jpg","Le_Village_Suisse_(Paris)_en_1900.jpg","Los_Angeles_\u00dcbergangszone.JPG"],"externallinks":["http://www.statistiques-mondiales.com/population_urbaine.htm","http://www-ohp.univ-paris1.fr/Ref_Page1/TOC_Def.htm","http://manybooks.net/titles/nakashimetext96dwtct10.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Political and cultural influence","number":"1","index":"1","fromtitle":"Anti-urbanism","byteoffset":4679,"anchor":"Political_and_cultural_influence"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Anti-urban identities","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Anti-urbanism","byteoffset":4719,"anchor":"Anti-urban_identities"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Swiss example","number":"1.1.1","index":"3","fromtitle":"Anti-urbanism","byteoffset":4826,"anchor":"Swiss_example"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"American example","number":"1.1.2","index":"4","fromtitle":"Anti-urbanism","byteoffset":5917,"anchor":"American_example"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Anti-urban politics","number":"1.2","index":"5","fromtitle":"Anti-urbanism","byteoffset":7845,"anchor":"Anti-urban_politics"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"French example","number":"1.2.1","index":"6","fromtitle":"Anti-urbanism","byteoffset":7988,"anchor":"French_example"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Dictatorship","number":"1.2.2","index":"7","fromtitle":"Anti-urbanism","byteoffset":10260,"anchor":"Dictatorship"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Anti-urbanism in culture","number":"2","index":"8","fromtitle":"Anti-urbanism","byteoffset":11944,"anchor":"Anti-urbanism_in_culture"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"In literature","number":"2.1","index":"9","fromtitle":"Anti-urbanism","byteoffset":11974,"anchor":"In_literature"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes et r\u00e9f\u00e9rences","number":"3","index":"10","fromtitle":"Anti-urbanism","byteoffset":12490,"anchor":"Notes_et_r\u00e9f\u00e9rences"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bibliography","number":"3.1","index":"11","fromtitle":"Anti-urbanism","byteoffset":12532,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Anti-urbanism","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q2853409"}]}}