{"parse":{"title":"Gaeltacht","pageid":101196,"revid":859548100,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This article is about the Irish Gaelic-speaking area. For the Scottish Gaelic-speaking area, see <a href=\"/wiki/G%C3%A0idhealtachd\" title=\"G\u00e0idhealtachd\">G\u00e0idhealtachd</a>.</div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Gaeltachtai_le_hainmneacha2.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Gaeltachtai_le_hainmneacha2.svg/250px-Gaeltachtai_le_hainmneacha2.svg.png\" width=\"250\" height=\"321\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Gaeltachtai_le_hainmneacha2.svg/375px-Gaeltachtai_le_hainmneacha2.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Gaeltachtai_le_hainmneacha2.svg/500px-Gaeltachtai_le_hainmneacha2.svg.png 2x\" data-file-width=\"906\" data-file-height=\"1163\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gaeltachtai_le_hainmneacha2.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Official Gaeltacht regions in Ireland</div></div></div>\n<p><i><span lang=\"ga\" title=\"Irish language text\"><b>Gaeltacht</b></span></i> (<span class=\"nowrap\"><span class=\"IPA nopopups noexcerpt\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/English\" title=\"Help:IPA/English\">/<span style=\"border-bottom:1px dotted\"><span title=\"/\u02c8/: primary stress follows\">\u02c8</span><span title=\"/\u0261/: &#39;g&#39; in &#39;guy&#39;\">\u0261</span><span title=\"/e\u026a/: &#39;a&#39; in &#39;face&#39;\">e\u026a</span><span title=\"&#39;l&#39; in &#39;lie&#39;\">l</span><span title=\"&#39;t&#39; in &#39;tie&#39;\">t</span><span title=\"/\u0259/: &#39;a&#39; in &#39;about&#39;\">\u0259</span><span title=\"/x/: &#39;ch&#39; in &#39;loch&#39;\">x</span><span title=\"&#39;t&#39; in &#39;tie&#39;\">t</span></span>/</a></span></span>; <small>Irish pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Irish\" title=\"Help:IPA/Irish\">[\u02c8\u0261e\u02d0l\u032a\u02e0t\u032a\u02e0\u0259xt\u032a\u02e0]</a></span>; plural <i><span lang=\"ga\" title=\"Irish language text\">Gaeltachta\u00ed</span></i>) is an <a href=\"/wiki/Irish-language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Irish-language\">Irish-language</a> word for any primarily Irish-speaking region.\nIn Ireland, the term <i>Gaeltacht</i> refers individually to any, or collectively to all, of the districts where the government recognises that the Irish language is the predominant <a href=\"/wiki/Vernacular\" title=\"Vernacular\">vernacular</a>, or language of the home.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The Gaeltacht districts were first officially recognised during the 1920s in the early years of the <a href=\"/wiki/Irish_Free_State\" title=\"Irish Free State\">Irish Free State</a>, following the <a href=\"/wiki/Gaelic_Revival\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gaelic Revival\">Gaelic Revival</a>, as part of a government policy aimed at restoring the Irish language.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>It is now recognised that the Gaeltacht is threatened by serious language decline.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Research published in 2015 showed that of the 155 electoral divisions in the Gaeltacht, only 21 are communities where Irish is spoken on a daily basis by two-thirds or more of the population.<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Two-thirds is regarded by some academics as a tipping point for language survival.<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#21st_century\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">21st century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Administration\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Administration</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Gaeltachta\u00ed_in_the_Republic_of_Ireland\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Gaeltachta\u00ed in the Republic of Ireland</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Demographics\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Demographics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Donegal_Gaeltacht\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Donegal Gaeltacht</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Galway_Gaeltacht\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Galway Gaeltacht</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Kerry_Gaeltacht\"><span class=\"tocnumber\">4.4</span> <span class=\"toctext\">Kerry Gaeltacht</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Mayo_Gaeltacht\"><span class=\"tocnumber\">4.5</span> <span class=\"toctext\">Mayo Gaeltacht</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Cork_Gaeltacht\"><span class=\"tocnumber\">4.6</span> <span class=\"toctext\">Cork Gaeltacht</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Waterford_Gaeltacht\"><span class=\"tocnumber\">4.7</span> <span class=\"toctext\">Waterford Gaeltacht</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Meath_Gaeltacht\"><span class=\"tocnumber\">4.8</span> <span class=\"toctext\">Meath Gaeltacht</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Northern_Ireland\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Northern Ireland</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Belfast\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Belfast</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#County_Londonderry\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">County Londonderry</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Gaeltachta\u00ed\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Gaeltachta\u00ed</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#Dublin\"><span class=\"tocnumber\">6.1</span> <span class=\"toctext\">Dublin</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-18\"><a href=\"#West_Clare_Gaeltacht_Irish_speaking_area_&amp;_North_Munster_Irish_/_Gaeilge_na_dTuathmhumhan\"><span class=\"tocnumber\">6.2</span> <span class=\"toctext\">West Clare Gaeltacht Irish speaking area &amp; North Munster Irish / Gaeilge na dTuathmhumhan</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#North_America\"><span class=\"tocnumber\">6.3</span> <span class=\"toctext\">North America</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#Irish_colleges\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Irish colleges</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-21\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-23\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaeltacht&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Gaeltacht_1926.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Gaeltacht_1926.jpg/220px-Gaeltacht_1926.jpg\" width=\"220\" height=\"275\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Gaeltacht_1926.jpg/330px-Gaeltacht_1926.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Gaeltacht_1926.jpg/440px-Gaeltacht_1926.jpg 2x\" data-file-width=\"486\" data-file-height=\"607\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gaeltacht_1926.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>An Ghaeltacht</i> 1926; areas of the island of Ireland which would have qualified for Gaeltacht status according to the first <i>Coimisi\u00fan na Gaeltachta</i></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Gaeltacht_1956.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Gaeltacht_1956.jpg/220px-Gaeltacht_1956.jpg\" width=\"220\" height=\"274\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Gaeltacht_1956.jpg/330px-Gaeltacht_1956.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Gaeltacht_1956.jpg/440px-Gaeltacht_1956.jpg 2x\" data-file-width=\"489\" data-file-height=\"608\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gaeltacht_1956.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>An Ghaeltacht</i> 1956</div></div></div>\n<p>In 1926 the official Gaeltacht was designated as a result of the report of the first Gaeltacht Commission <i><a href=\"/wiki/Coimisi%C3%BAn_na_Gaeltachta\" title=\"Coimisi\u00fan na Gaeltachta\">Coimisi\u00fan na Gaeltachta</a></i>. The exact boundaries were not defined. The quota at the time for classification as Gaeltacht was 25%+ of the population to be Irish-speaking, although in many cases Gaeltacht status was accorded to areas that were linguistically weaker than this. The <a href=\"/wiki/Irish_Free_State\" title=\"Irish Free State\">Irish Free State</a> recognised that there were predominately Irish-speaking or semi-Irish-speaking districts in 15 of its 26 counties.\n</p><p>In the 1950s another Gaeltacht Commission concluded that the Gaeltacht boundaries were ill-defined. It recommended that Gaeltacht status be based solely on the strength of language use in an area. In the 1950s, Gaeltacht districts were initially defined precisely and excluded many areas in which the number of Irish speakers had declined. Gaeltacht areas were recognised in seven of the state's 26 counties (nominally <a href=\"/wiki/County_Donegal\" title=\"County Donegal\">Donegal</a>, <a href=\"/wiki/County_Galway\" title=\"County Galway\">Galway</a>, <a href=\"/wiki/County_Mayo\" title=\"County Mayo\">Mayo</a>, <a href=\"/wiki/County_Kerry\" title=\"County Kerry\">Kerry</a>, and <a href=\"/wiki/County_Waterford\" title=\"County Waterford\">Waterford</a>).\n</p><p>The Gaeltacht boundaries have not officially been altered since then, apart from minor changes:\n</p>\n<ul><li>The inclusion of <a href=\"/wiki/Cloghane\" title=\"Cloghane\">An Cloch\u00e1n</a> (<i>Cloghane</i>) and <a href=\"/wiki/Brandon,_County_Kerry\" title=\"Brandon, County Kerry\">C\u00e9 Bhr\u00e9anainn</a> (<i>Brandon</i>) in County Kerry in 1974;</li>\n<li>The inclusion of a part of West Muskerry in County Cork (although the Irish-speaking population had decreased markedly from what it had been before the 1950s); and</li>\n<li>The inclusion of <a href=\"/wiki/Baile_Ghib\" title=\"Baile Ghib\">Baile Ghib</a> (<i>Gibstown)</i> and <a href=\"/wiki/R%C3%A1th_Cairn\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00e1th Cairn\">R\u00e1th Chairn</a> (<i>Rathcarran</i>) in <a href=\"/wiki/County_Meath\" title=\"County Meath\">Meath</a> in 1967.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"21st_century\">21st century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaeltacht&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: 21st century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>A study in 2005 by <i>An Chomhairle um Oideachas Gaeltachta agus Gaelscola\u00edochta</i> (The Educational Council for Gaeltacht and Irish-Medium Schools, which was established in 2002 under the Education Act 1998) said that Gaeltacht schools were facing a crisis. It forecast that, without support, few of them would be teaching in Irish in 20 years' time. This would threaten the future of the Gaeltacht.  Parents felt that the educational system did not support their efforts to pass on Irish as a living language to their children. The study added that a significant number of Gaeltacht schools had switched to teaching in English, and others were wavering.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2002 the third <i>Coimisi\u00fan na Gaeltachta</i> stated in its report<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> that the erosion of the use of Irish in the Gaeltacht was now such that it was only a matter of time before the Gaeltacht disappeared. In some areas, Irish had already ceased to be a community language. Even in the strongest Gaeltacht areas, current patterns of bilingualism were leading to the dominance of English. Policies implemented by the State and voluntary groups were having no effect.\n</p><p>The report recommended that a new language reinforcement strategy was required, one that had the confidence of the community itself. The Commission recommended, among many other things, that the boundaries of the official Gaeltacht should be redrawn. It also recommended a comprehensive linguistic study to assess the vitality of the Irish language in the remaining Gaeltacht districts.\n</p><p>The study was undertaken by <i><a href=\"/wiki/Acadamh_na_hOllscola%C3%ADochta_Gaeilge\" title=\"Acadamh na hOllscola\u00edochta Gaeilge\">Acadamh na hOllscola\u00edochta Gaeilge</a></i> (part of the <a href=\"/wiki/National_University_of_Ireland,_Galway\" class=\"mw-redirect\" title=\"National University of Ireland, Galway\">National University of Ireland, Galway</a>). On 1 November 2007 <i>Staid\u00e9ar Cuimsitheach Teangeola\u00edoch ar \u00das\u00e1id na Gaeilge sa Ghaeltacht</i> (\"A Comprehensive Linguistic Study of the Usage of Irish in the Gaeltacht\") was published.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Concerning Gaeltacht boundaries, it suggested creating three linguistic zones within the Gaeltacht region:\n</p>\n<ul><li>A \u2013 67%/+ daily Irish speaking \u2013 Irish dominant as the community language</li>\n<li>B \u2013 44%\u201366% daily Irish speaking \u2013 English dominant, with large Irish-speaking minority</li>\n<li>C \u2013 43%/- daily Irish speaking \u2013 English dominant, but with Irish-speaking minority much higher than the national average of Irish speaking</li></ul>\n<p>The report suggested that Category A districts should be the State's priority in providing services through Irish and development schemes. It also said that Category C areas that showed a further decline in the use of Irish should lose their Gaeltacht status.\n</p><p>The 2006 Census data shows that of the 95,000 people living within the official Gaeltacht, approximately 17,000 belonged to Category A areas, 10,000 to Category B, and 17,000 to Category C, leaving about 50,000 in Gaeltacht areas that did not meet the minimum criteria.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> In response to this situation, the government introduced the Gaeltacht Bill 2012. Its stated aim was to provide for a new definition of boundaries based on language criteria, but it was criticised for doing the opposite of this.\n</p><p>Critics drew attention to Section 7 of the Bill, which stated that all areas \"currently within the Gaeltacht\" would maintain their current Gaeltacht status, regardless of whether Irish was used. This status could only be revoked if the area failed to prepare a language plan (with no necessary relationship to the documented number of speakers).<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> The Bill was also criticised for placing all responsibility for the maintenance of Irish on voluntary organisations, with no increase in government resources.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>The annual report in 2012 by the Language Commissioner for Irish reinforced these criticisms by emphasising the failure of the State to provide Irish-language services to Irish speakers in the Gaeltacht and elsewhere. The report said that Irish in the Gaeltacht was now at its most fragile and that the State could not expect that Irish would survive as a community language if the State kept forcing the use of English on Gaeltacht communities.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>A report published in 2015, <i>Nuashonr\u00fa ar an Staid\u00e9ar Cuimsitheach Teangeola\u00edoch ar \u00das\u00e1id na Gaeilge sa Ghaeltacht: 2006\u20132011</i>, said that on present indicators, Irish will cease to be used as a community language in the Gaeltacht within ten years.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> This finding has not been universally accepted.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2017)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Administration\">Administration</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaeltacht&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Administration\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Geill_sli.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/Geill_sli.jpg/250px-Geill_sli.jpg\" width=\"250\" height=\"164\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/Geill_sli.jpg/375px-Geill_sli.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f7/Geill_sli.jpg 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"327\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Geill_sli.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Traffic_sign\" title=\"Traffic sign\">Traffic sign</a>, meaning \"Give Way\" or \"<a href=\"/wiki/Yield_sign\" title=\"Yield sign\">Yield</a>\", in <a href=\"/wiki/An_Rinn\" class=\"mw-redirect\" title=\"An Rinn\">An Rinn</a>, <a href=\"/wiki/County_Waterford\" title=\"County Waterford\">County Waterford</a></div></div></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Department_of_Community,_Rural_and_Gaeltacht_Affairs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Department of Community, Rural and Gaeltacht Affairs\">Department of Community, Rural and Gaeltacht Affairs</a>, under the leadership of the <a href=\"/wiki/Minister_for_Community,_Rural_and_Gaeltacht_Affairs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister for Community, Rural and Gaeltacht Affairs\">Minister for Community, Rural and Gaeltacht Affairs</a>, is responsible for the overall <a href=\"/wiki/Government_of_Ireland\" title=\"Government of Ireland\">Irish Government</a> policy with respect to the Gaeltacht, and supervises the work of the <i><a href=\"/wiki/%C3%9Adar%C3%A1s_na_Gaeltachta\" title=\"\u00dadar\u00e1s na Gaeltachta\">\u00dadar\u00e1s na Gaeltachta</a></i> and other bodies. <i><a href=\"/wiki/RT%C3%89_Raidi%C3%B3_na_Gaeltachta\" title=\"RT\u00c9 Raidi\u00f3 na Gaeltachta\">RT\u00c9 Raidi\u00f3 na Gaeltachta</a></i> is the <i><a href=\"/wiki/Raidi%C3%B3_Teilif%C3%ADs_%C3%89ireann\" title=\"Raidi\u00f3 Teilif\u00eds \u00c9ireann\">Raidi\u00f3 Teilif\u00eds \u00c9ireann</a></i> (RT\u00c9) radio station serving the Gaeltacht and Irish speakers generally. <a href=\"/wiki/TG4\" title=\"TG4\">TG4</a> is the television station which is focused on promoting the Irish language and is based in the <a href=\"/wiki/County_Galway\" title=\"County Galway\">County Galway</a> Gaeltacht.\n</p><p>In March 2005, <a href=\"/wiki/Minister_for_Community,_Rural_and_Gaeltacht_Affairs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister for Community, Rural and Gaeltacht Affairs\">Minister for Community, Rural and Gaeltacht Affairs</a> <a href=\"/wiki/%C3%89amon_%C3%93_Cu%C3%ADv\" title=\"\u00c9amon \u00d3 Cu\u00edv\">\u00c9amon \u00d3 Cu\u00edv</a> announced that the government of Ireland would begin listing only the <a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Irish language</a> versions of place names in the Gaeltachta\u00ed as the official names, stripping the official <a href=\"/wiki/Ordnance_Survey_Ireland\" title=\"Ordnance Survey Ireland\">Ordnance Survey</a> of their English equivalents, to bring them up to date with road signs in the Gaeltacht, which have been in Irish only since 1970. This was done under a Placenames Order made under the <a href=\"/wiki/Official_Languages_Act_(Ireland)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Official Languages Act (Ireland)\">Official Languages Act</a>.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Gaeltachta.C3.AD_in_the_Republic_of_Ireland\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Gaeltachta\u00ed_in_the_Republic_of_Ireland\">Gaeltachta\u00ed in the Republic of Ireland</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaeltacht&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Gaeltachta\u00ed in the Republic of Ireland\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Demographics\">Demographics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaeltacht&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Demographics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Gaeltacht_2007.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Gaeltacht_2007.jpg/220px-Gaeltacht_2007.jpg\" width=\"220\" height=\"276\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Gaeltacht_2007.jpg/330px-Gaeltacht_2007.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Gaeltacht_2007.jpg/440px-Gaeltacht_2007.jpg 2x\" data-file-width=\"487\" data-file-height=\"611\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gaeltacht_2007.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>An Ghaeltacht</i> 2007, zones within Category A</div></div></div>\n<p>At the time of the 2006 census of the Republic of Ireland, the population of the Gaeltacht was 91,862,<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> approximately 2.1% of the state's 4,239,848 people, with major concentrations of Irish speakers located in the western counties of <a href=\"/wiki/County_Donegal\" title=\"County Donegal\">Donegal</a>, <a href=\"/wiki/County_Mayo\" title=\"County Mayo\">Mayo</a>, <a href=\"/wiki/County_Galway\" title=\"County Galway\">Galway</a>, and <a href=\"/wiki/County_Kerry\" title=\"County Kerry\">Kerry</a>.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> There were smaller concentrations in the counties of <a href=\"/wiki/County_Cork\" title=\"County Cork\">Cork</a> and <a href=\"/wiki/County_Waterford\" title=\"County Waterford\">Waterford</a> in the south and <a href=\"/wiki/County_Meath\" title=\"County Meath\">Meath</a> in the east. The most recent census of 2016 however shows that the population of the Gaeltacht was 96,090. This shows a rise of 4.5% from 2006.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Percentage_stating_they_speak_Irish_daily_outside_the_education_system_in_the_2011_census.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Percentage_stating_they_speak_Irish_daily_outside_the_education_system_in_the_2011_census.png/220px-Percentage_stating_they_speak_Irish_daily_outside_the_education_system_in_the_2011_census.png\" width=\"220\" height=\"310\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Percentage_stating_they_speak_Irish_daily_outside_the_education_system_in_the_2011_census.png/330px-Percentage_stating_they_speak_Irish_daily_outside_the_education_system_in_the_2011_census.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Percentage_stating_they_speak_Irish_daily_outside_the_education_system_in_the_2011_census.png/440px-Percentage_stating_they_speak_Irish_daily_outside_the_education_system_in_the_2011_census.png 2x\" data-file-width=\"10560\" data-file-height=\"14885\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Percentage_stating_they_speak_Irish_daily_outside_the_education_system_in_the_2011_census.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The percentage of respondents who said they spoke Irish daily outside the education system in the 2011 census.</div></div></div>\n<p>The Gaeltacht districts have historically suffered from mass migration.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Being at the edge of the island they always had fewer railways and roads, and poorer land to farm. Other influences have been the arrival of non-Irish speaking families, the marginal role of the Irish language in the education system and general pressure from the English-speaking community.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> There is no evidence that periods of relative prosperity have materially improved the situation of the language.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Donegal_Gaeltacht\">Donegal Gaeltacht</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaeltacht&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Donegal Gaeltacht\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/County_Donegal\" title=\"County Donegal\">Donegal</a> (or Tyrconnell) Gaeltacht (<a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Irish</a>: <i><span lang=\"ga\">Gaeltacht [Chontae] Dh\u00fan na nGall</span></i> or <i>Gaeltacht Th\u00edr Chonaill</i>)<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> has a population of 24,744<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> (Census 2011) and represents 25% of the total Gaeltacht population. The Donegal Gaeltacht encompasses a geographical area of 1,502&#160;km<sup>2</sup> (580&#160;sq&#160;mi). This represents 26% of total Gaeltacht land area. The three parishes of <a href=\"/wiki/The_Rosses\" title=\"The Rosses\">the Rosses</a>, <a href=\"/wiki/Gweedore\" title=\"Gweedore\">Gweedore</a> and <a href=\"/wiki/Cloughaneely\" title=\"Cloughaneely\">Cloughaneely</a> constitute the main centre of population of the Donegal Gaeltacht. There are over 17,132 Irish speakers, 14,500 in areas where it is spoken by 30\u2013100% of the population and 2,500 in areas where it is spoken by less than 30%.  In 2006 there were 2,436 people employed in a full-time capacity in <a href=\"/wiki/%C3%9Adar%C3%A1s_na_Gaeltachta\" title=\"\u00dadar\u00e1s na Gaeltachta\">\u00dadar\u00e1s na Gaeltachta</a> client companies in the Donegal Gaeltacht. This region is particularly popular with students of the <a href=\"/wiki/Ulster_Irish\" title=\"Ulster Irish\">Ulster dialect</a>; each year thousands of students visit the area from <a href=\"/wiki/Northern_Ireland\" title=\"Northern Ireland\">Northern Ireland</a>. Donegal is unique in the Gaeltacht regions, as its accent and dialect is unmistakably northern in character. The language has many similarities with Scottish Gaelic, which are not evident in other Irish dialects.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Signs_in_Irish_-_geograph.org.uk_-_51693.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Signs_in_Irish_-_geograph.org.uk_-_51693.jpg/300px-Signs_in_Irish_-_geograph.org.uk_-_51693.jpg\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Signs_in_Irish_-_geograph.org.uk_-_51693.jpg/450px-Signs_in_Irish_-_geograph.org.uk_-_51693.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b5/Signs_in_Irish_-_geograph.org.uk_-_51693.jpg 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"383\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Signs_in_Irish_-_geograph.org.uk_-_51693.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Signs in <a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Irish</a> in <a href=\"/wiki/Dungloe\" title=\"Dungloe\">Dungloe</a>, <a href=\"/wiki/County_Donegal\" title=\"County Donegal\">County Donegal</a>.</div></div></div>\n<p>Gweedore in County Donegal is the largest Gaeltacht parish in Ireland, which is home to regional studios of <i><a href=\"/wiki/RT%C3%89_Raidi%C3%B3_na_Gaeltachta\" title=\"RT\u00c9 Raidi\u00f3 na Gaeltachta\">RT\u00c9 Raidi\u00f3 na Gaeltachta</a></i>. It has produced well-known traditional musicians, including the bands <a href=\"/wiki/Altan_(band)\" title=\"Altan (band)\">Altan</a> and <a href=\"/wiki/Clannad_(musical_group)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Clannad (musical group)\">Clannad</a>, as well as the artist <a href=\"/wiki/Enya\" title=\"Enya\">Enya</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Galway_Gaeltacht\">Galway Gaeltacht</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaeltacht&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Galway Gaeltacht\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/County_Galway\" title=\"County Galway\">Galway County</a> (<a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Irish</a>: <i><span lang=\"ga\">Gaeltacht Chontae na Gaillimhe</span></i>) and <a href=\"/wiki/Galway\" title=\"Galway\">Galway City</a> (<a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Irish</a>: <i><span lang=\"ga\">Gaeltacht Chathair na Gaillimhe</span></i>) Gaeltachta\u00ed<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> have a combined population of 48,907<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> and represent 47% of total Gaeltacht population. The Galway Gaeltacht encompasses a geographical area of 1,225&#160;km<sup>2</sup> (473&#160;sq&#160;mi). This represents 26% of total Gaeltacht land area.\n</p><p>There is also a third-level constituent college of NUIG called <a href=\"/wiki/Acadamh_na_hOllscola%C3%ADochta_Gaeilge\" title=\"Acadamh na hOllscola\u00edochta Gaeilge\">Acadamh na hOllscola\u00edochta Gaeilge</a> in An Cheathr\u00fa Rua and Carna. The national Irish-language radio station <a href=\"/wiki/Raidi%C3%B3_na_Gaeltachta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Raidi\u00f3 na Gaeltachta\">Raidi\u00f3 na Gaeltachta</a> is located in <a href=\"/wiki/Casla\" title=\"Casla\">Casla</a>, <i><a href=\"/wiki/Tuairisc.ie\" title=\"Tuairisc.ie\">Tuairisc</a></i> online newspaper in Bearna, and national TV station <a href=\"/wiki/TG4\" title=\"TG4\">TG4</a> in <a href=\"/wiki/Baile_na_hAbhann\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baile na hAbhann\">Baile na hAbhann</a>. Galway city is home to the Irish language theatre <a href=\"/wiki/Taibhdhearc_na_Gaillimhe\" title=\"Taibhdhearc na Gaillimhe\">Taibhdhearc na Gaillimhe</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Kerry_Gaeltacht\">Kerry Gaeltacht</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaeltacht&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Kerry Gaeltacht\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/County_Kerry\" title=\"County Kerry\">Kerry</a> Gaeltacht (<a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Irish</a>: <i><span lang=\"ga\">Gaeltacht [Chontae] Chiarra\u00ed</span></i>)<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> consists of two areas \u2013 the western half of <a href=\"/wiki/Gaeltacht_Corca_Dhuibhne\" title=\"Gaeltacht Corca Dhuibhne\">Gaeltacht Corca Dhuibhne</a> (<i>Dingle Peninsula</i>) and central and western parts of <a href=\"/wiki/Iveragh_Peninsula\" title=\"Iveragh Peninsula\">Iveragh Peninsula</a> (<i>U\u00edbh R\u00e1thach</i>). The largest settlement in Corca Dhuibhne is <a href=\"/wiki/Dingle\" title=\"Dingle\">Dingle</a> and the largest in Iveragh Peninsula is <a href=\"/wiki/Ballinskelligs\" title=\"Ballinskelligs\">Ballinskelligs</a>. The Kerry Gaeltacht has a population of 8,729 (6,185 Irish speakers)<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> and represents 9% of total Gaeltacht population. The Kerry Gaeltacht encompasses a geographical area of 642&#160;km<sup>2</sup> (248&#160;sq&#160;mi). This represents 9% of the total Gaeltacht area.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Mayo_Gaeltacht\">Mayo Gaeltacht</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaeltacht&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Mayo Gaeltacht\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/County_Mayo\" title=\"County Mayo\">Mayo</a> Gaeltacht (<a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Irish</a>: <i><span lang=\"ga\">Gaeltacht [Chontae] Mhaigh Eo</span></i>)<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> as of 2011 has a total population of 10,886<sup id=\"cite_ref-census_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-census-29\">&#91;29&#93;</a></sup> and represents 11.5% of the total Gaeltacht population. The Mayo Gaeltacht encompasses a geographical area of 905&#160;km<sup>2</sup> (349&#160;sq&#160;mi). This represents 19% of the total Gaeltacht land area and comprises three distinct areas \u2013 <a href=\"/wiki/Erris\" title=\"Erris\">Erris</a>, <a href=\"/wiki/Achill_Island\" title=\"Achill Island\">Achill Island</a> and <a href=\"/wiki/Toormakeady\" title=\"Toormakeady\">Toormakeady</a>.  There are 6,667<sup id=\"cite_ref-census_29-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-census-29\">&#91;29&#93;</a></sup> Irish speakers, with 4,000 living in areas where the language is spoken by 30\u2013100% of the population and 2,500 living in areas where it is spoken by less than 30%.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Cork_Gaeltacht\">Cork Gaeltacht</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaeltacht&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Cork Gaeltacht\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/County_Cork\" title=\"County Cork\">Cork</a> Gaeltacht (<a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Irish</a>: <i><span lang=\"ga\">Gaeltacht [Chontae] Chorca\u00ed</span></i>)<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> consists of two areas \u2013 <a href=\"/wiki/Muskerry\" title=\"Muskerry\">Muskerry</a> and <a href=\"/wiki/Cape_Clear_Island\" title=\"Cape Clear Island\">Cape Clear Island</a>. The Muskerry Gaeltacht has a population of 3,895 people (2,951 Irish speakers)<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> and represents 4% of the total Gaeltacht population. The Cork Gaeltacht encompasses a geographical area of 262&#160;km<sup>2</sup> (101&#160;sq&#160;mi). This represents 6% of the total Gaeltacht area. The largest Muskerry settlements are the villages of <a href=\"/wiki/Baile_Mhic_%C3%8Dre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baile Mhic \u00cdre\">Baile Mhic \u00cdre</a> (Ballymakeera), <a href=\"/wiki/Baile_Bhuirne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baile Bhuirne\">Baile Bhuirne</a> (Ballyvourney) and <a href=\"/wiki/B%C3%A9al_%C3%81tha_an_Ghaorthaidh\" class=\"mw-redirect\" title=\"B\u00e9al \u00c1tha an Ghaorthaidh\">B\u00e9al \u00c1tha an Ghaorthaidh</a> (Ballingeary).Cill na Martra (Kilnamartyra)\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Waterford_Gaeltacht\">Waterford Gaeltacht</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaeltacht&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Waterford Gaeltacht\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/County_Waterford\" title=\"County Waterford\">Waterford</a> Gaeltacht (Gaeltacht na nD\u00e9ise, <a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Irish</a>: <i><span lang=\"ga\">Gaeltacht [Chontae] Phort L\u00e1irge</span></i>)<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> is ten kilometres (six miles) west of <a href=\"/wiki/Dungarvan\" title=\"Dungarvan\">Dungarvan</a>. It embraces the parishes of Rinn Ua gCuanach (Ring) and An Sean Phobal (Old Parish). The Waterford Gaeltacht has a population of 1,784 people (1,271 Irish speakers)<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> and represents 2% of total Gaeltacht population.\n</p><p>All education in Gaeltacht na nD\u00e9ise is carried out through the medium of Irish. There are two Pre-schools, two Primary level national schools, one Secondary School, Me\u00e1nscoil San Niocl\u00e1s and Col\u00e1iste na Rinne, a private boarding school and summer college. Gaeltacht na nD\u00e9ise was one of the few Gaeltacht areas in which the percentage of daily Irish speakers increased in the recent updated comprehensive linguistic survey of the Gaeltacht.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2017)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Meath_Gaeltacht\">Meath Gaeltacht</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaeltacht&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Meath Gaeltacht\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/County_Meath\" title=\"County Meath\">Meath</a> Gaeltacht (<a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Irish</a>: <i><span lang=\"ga\">Gaeltacht [Chontae] na M\u00ed</span></i>)<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> is the smallest Gaeltacht area and consists of the two villages of <a href=\"/wiki/R%C3%A1th_Cairn\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00e1th Cairn\">R\u00e1th Cairn</a> and <a href=\"/wiki/Baile_Ghib\" title=\"Baile Ghib\">Baile Ghib</a>. <a href=\"/wiki/Navan\" title=\"Navan\">Navan</a>, 8&#160;km (5&#160;mi) from Baile Ghib, is the main urban centre within the region, with a population of more than 20,000. The Meath Gaeltacht has a population of 1,771<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> and represents 2% of the total Gaeltacht population. The Meath Gaeltacht encompasses a geographical area of 44&#160;km<sup>2</sup> (17&#160;sq&#160;mi). This represents 1% of the total Gaeltacht land area.\n</p><p>The Meath Gaeltacht has a history quite different from that of the country's other Irish speaking regions. The two Gaeltachta\u00ed of <a href=\"/wiki/Baile_Ghib\" title=\"Baile Ghib\">Baile Ghib</a> and <a href=\"/wiki/R%C3%A1th_Cairn\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00e1th Cairn\">R\u00e1th Cairn</a> are resettled communities. The R\u00e1th Cairn Gaeltacht was founded in 1935 when 41 families from <a href=\"/wiki/Connemara\" title=\"Connemara\">Connemara</a> in West Galway were resettled on land previously acquired by the Irish Land Commission. Each was given 9 hectares (22 acres) to farm. Baile Ghib (formerly Gibbstown) was settled in the same way in 1937, along with Baile Ailin (formerly Allenstown). In the early years a large percentage of the population returned to <a href=\"/wiki/Galway\" title=\"Galway\">Galway</a> or emigrated, but enough Irish speakers remained to ensure that R\u00e1th Cairn and Baile Ghib were awarded Gaeltacht status in 1967. The original aim of spreading the Irish language into the local community met with no success, and the colonists had to become bilingual.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Northern_Ireland\">Northern Ireland</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaeltacht&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Northern Ireland\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Partition_of_Ireland\" title=\"Partition of Ireland\">Partition of Ireland</a></div>\n<p>In 2001, the British government ratified the <a href=\"/wiki/European_Charter_for_Regional_or_Minority_Languages\" title=\"European Charter for Regional or Minority Languages\">European Charter for Regional or Minority Languages</a>. Irish (in Northern Ireland) was specified under Part III of the Charter, giving it a status comparable to that of the <a href=\"/wiki/Welsh_language\" title=\"Welsh language\">Welsh language</a> or <a href=\"/wiki/Scottish_Gaelic\" title=\"Scottish Gaelic\">Scottish Gaelic</a>. This included undertakings in relation to education, translation of statutes, interaction with public authorities, the use of placenames, media access, support for cultural activities and other matters. Compliance with the state's obligations is assessed periodically by a Committee of Experts of the <a href=\"/wiki/Council_of_Europe\" title=\"Council of Europe\">Council of Europe</a>.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Belfast\">Belfast</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaeltacht&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Belfast\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/Gaeltacht_Quarter,_Belfast\" title=\"Gaeltacht Quarter, Belfast\">Gaeltacht Quarter, Belfast</a> (<i>An Cheathr\u00fa Ghaeltachta</i>) is an area in <a href=\"/wiki/Belfast\" title=\"Belfast\">Belfast</a> where the Irish language is actively promoted. It is situated mainly along the <a href=\"/wiki/Falls_Road,_Belfast\" title=\"Falls Road, Belfast\">Falls Road</a> and has <a href=\"/wiki/Gaelscoileanna\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gaelscoileanna\">Gaelscoileanna</a> (Irish-medium primary schools), a <a href=\"/wiki/Gaelchol%C3%A1iste\" title=\"Gaelchol\u00e1iste\">Gaelchol\u00e1iste</a> (Irish-medium secondary school) and <a href=\"/wiki/Na%C3%ADonra\" title=\"Na\u00edonra\">Na\u00edonra\u00ed</a> (cr\u00e8ches), together with a restaurant and agencies where Irish is used and <a href=\"/wiki/Cult%C3%BArlann_McAdam_%C3%93_Fiaich\" title=\"Cult\u00farlann McAdam \u00d3 Fiaich\">Cult\u00farlann McAdam \u00d3 Fiaich</a>, a <a href=\"/wiki/Cultural_centre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cultural centre\">cultural centre</a> which also houses <a href=\"/wiki/Raidi%C3%B3_F%C3%A1ilte\" title=\"Raidi\u00f3 F\u00e1ilte\">Raidi\u00f3 F\u00e1ilte</a> (Northern Ireland's only full-time Irish-language radio station). This has grown from the <a href=\"/wiki/Shaw%27s_Road\" title=\"Shaw&#39;s Road\">Shaw's Road</a> urban Gaeltacht in the southwest of Belfast. St. Mary's University College Belfast, also situated on the Falls Road, is the only teaching college with a dedicated Irish Medium Unit. It is also home to <i>An t-Aisionad</i> (resource centre) which translates literature into Irish and publishes it for use in schools and other organisations in Ireland.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"County_Londonderry\">County Londonderry</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaeltacht&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: County Londonderry\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>An area in southern <a href=\"/wiki/County_Londonderry\" title=\"County Londonderry\">County Londonderry</a> centred on Slaghtneill (<i>Sleacht N\u00e9ill</i>) and Carntogher (<i>Carn T\u00f3chair</i>), which had gone from being 50% Irish-speaking in 1901 to having only a few speakers by the end of the century, has seen a language revival since the setting up of a <a href=\"/wiki/Na%C3%ADscoil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Na\u00edscoil\">na\u00edscoil</a> in 1993 and a gaelscoil in 1994. In 2008 two local organisations launched a \"strategy for the rebirth of the Gaeltacht\", based on Irish-medium primary and secondary education. Speaking at the launch, <a href=\"/wiki/%C3%89amon_%C3%93_Cu%C3%ADv\" title=\"\u00c9amon \u00d3 Cu\u00edv\">\u00c9amon \u00d3 Cu\u00edv</a>, the Republic's <a href=\"/wiki/Minister_for_Community,_Equality_and_Gaeltacht_Affairs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minister for Community, Equality and Gaeltacht Affairs\">Minister for the Gaeltacht</a>, said that the area was \"an example to other areas all over Ireland which are working to reestablish Irish as a community language\".<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Gaeltachta.C3.AD\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Gaeltachta\u00ed\">Gaeltachta\u00ed</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaeltacht&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Gaeltachta\u00ed\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Neo-Gaeltacht\" title=\"Neo-Gaeltacht\">Neo-Gaeltacht</a></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Dublin\">Dublin</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaeltacht&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Dublin\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Dublin and its suburbs are reported to be the site of the largest number of daily Irish speakers, with 14,229 persons speaking Irish daily, representing 18 percent of all daily speakers.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> In a survey of a small sample of adults who had grown up in Dublin and had completed full-time education, 54% of respondents reported some fluency in Irish, ranging from being able to make small talk to complete fluency. Only 19% of speakers spoke Irish three or more times per week, with a plurality (43%) speaking Irish less than once a fortnight.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"West_Clare_Gaeltacht_Irish_speaking_area_.26_North_Munster_Irish_.2F_Gaeilge_na_dTuathmhumhan\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"West_Clare_Gaeltacht_Irish_speaking_area_&amp;_North_Munster_Irish_/_Gaeilge_na_dTuathmhumhan\">West Clare Gaeltacht Irish speaking area &amp; North Munster Irish / Gaeilge na dTuathmhumhan</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaeltacht&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: West Clare Gaeltacht Irish speaking area &amp; North Munster Irish / Gaeilge na dTuathmhumhan\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Parts of <a href=\"/wiki/County_Clare\" title=\"County Clare\">County Clare</a> were recognised as Gaeltacht areas following recommendations made by Coimisi\u00fan na Gaeltachta 1925. This was enacted by law under the Gaeltacht (Housing) Acts 1929-2001.  There were Irish speakers west of <a href=\"/wiki/Ennis\" title=\"Ennis\">Ennis</a> in <a href=\"/wiki/Kilmihil\" title=\"Kilmihil\">Kilmihil</a>, <a href=\"/wiki/Kilrush\" title=\"Kilrush\">Kilrush</a>, <a href=\"/wiki/Doonbeg\" title=\"Doonbeg\">Doonbeg</a>, <a href=\"/wiki/Doolin\" title=\"Doolin\">Doolin</a>, <a href=\"/wiki/Ennistimon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ennistimon\">Ennistimon</a>, <a href=\"/wiki/Carrigaholt\" title=\"Carrigaholt\">Carrigaholt</a>, <a href=\"/wiki/Lisdoonvarna\" title=\"Lisdoonvarna\">Lisdoonvarna</a> and <a href=\"/wiki/Ballyvaughan\" title=\"Ballyvaughan\">Ballyvaughan</a>.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p><p>Statutory Rules and Orders 1933 No. 85 Vocational Education (Gaeltacht) Area 1933 was made under section 103 of the Vocational Education Act 1930 and sets outs the names of District Electoral Divisions in Ennis, Ennistymon, Kilrush and Miltown Malbay that form part of the Gaeltacht in the Administrative County of Clare.    This Statutory Instrument (S.I. No. 85 of 1933) appears to be still on the statute books.\n</p><p>In West <a href=\"/wiki/County_Clare\" title=\"County Clare\">Clare</a> a group called Coiste Forbartha Gaeltachta Chontae an Chl\u00e1ir (The Clare Irish Language Speaking Development Committee) aims to have the area recognised once more as a Gaeltacht. It has been claimed that native speakers who received grants under Sc\u00e9im Labhairt na Gaeilge, a scheme first established by the State in 1933 to encourage the use of Irish in Gaeltacht regions, still live in the county and speak the language daily. It has also been claimed that there are up to 170 people in County Clare who are daily speakers of Irish.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> The committee aims to develop local networks amongst Irish speakers in County Clare and elsewhere until such time as recognition is obtained.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</p><p>On Bank Holiday Monday, 6th August 2018, \"Club Leabhar Chill Mh\u00edch\u00edl 2018 - Kilmihil Irish Language Book Club\" was established during Kilmihil Festival of Fun to perfect the use of the Irsh Language through Irish language books and bilingual books.\n</p><p>In December 2017, Coiste Forbartha Gaeltachta Chontae an Chl\u00e1ir published its sixth annual edition of \"In Ard an Tr\u00e1thn\u00f3na Siar\" [2012-2017], the Kilmihil-based Irish language journal devoted to the restoration of traditional Irish in West Clare. \n</p><p>On Census night 2016, there were up to 300 daily Irish speakers in County Clare.   \n</p><p>In December 2016, the language committee published its first c\u00e1rta N\u00f3llag / Christmas Card and its first innovative calendar title F\u00e9ilire na nGael 2017 and its third information stand to commemorate the decline of Clare Irish. The committee published an illustrative guide to C\u00fairt an Mhe\u00e1n O\u00edche and a sunburst and sword of light crest to remind people of the Easter Rising 1916 throughout Ireland including West Clare.    The committee also published Leabhar na Beatha in 2016. \n</p><p>The objective of Gaeltacht Chontae an Chl\u00e1ir under the leadership of Seosamh Mac Ionnrachtaigh is to preserve what's left of Clare Irish up to the current date and to encourage self-contained local language development networks independent of each other to take more to street Irish and Irish in the home and its steady development and progress at community level without State intervention except where deemed appropriate.   Language planning measures are in train but the resurgence of Clare Irish will be a difficult path without individual effort at all age groups across Clare. \n</p><p>The Irish Language Grant Scheme promotes public interest in the language, an appreciation of the language and practice of the language. The scheme improves the standard of written Irish and revitalises Irish in the county.\n</p><p>The leading traditional Irish language dictionary on spoken native Irish is Impreasin na Gaeilge A-H and Impreasin na Gaeilge I - Z or Impressions of the Irish Language by Seosamh Mac Ionnrachtaigh from Kilrush West Clare.\n.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"North_America\">North America</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaeltacht&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: North America\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/Permanent_North_American_Gaeltacht\" title=\"Permanent North American Gaeltacht\">Permanent North American Gaeltacht</a> is an area near <a href=\"/wiki/Erinsville,_Ontario\" class=\"mw-redirect\" title=\"Erinsville, Ontario\">Erinsville, Ontario</a> in Canada. It has no permanent residents but serves as a resource centre for Irish speakers throughout North America. It was officially opened in 2007.<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Irish_colleges\">Irish colleges</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaeltacht&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Irish colleges\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Irish colleges are residential Irish language summer courses that give students the opportunity to be totally immersed in the language, usually for periods of three weeks over the summer months. During these courses, students attend classes and participate in a variety of different activities games, music, art and sport. There are a number of different Irish colleges for students to choose from throughout the country. Many of the colleges while providing a number of activities and events for young people through the Irish language will be known for or specialise in a specific category. For example, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lurgan.biz/\">Col\u00e1iste Lurgan</a> is commonly known for its promotion of the Irish language through music, <a href=\"/wiki/Col%C3%A1iste_Aod%C3%A1in\" title=\"Col\u00e1iste Aod\u00e1in\">Col\u00e1iste Aod\u00e1in</a> for water sports and team games, and others for <a href=\"/wiki/Gaelic_Athletic_Association\" title=\"Gaelic Athletic Association\">GAA</a> sports.\n</p><p>As with the conventional schools, the Department of Education sets out requirements for class sizes and qualifications required by teachers. Some courses are college based and others provide for residence with host families in Gaeltacht areas such as <a href=\"/wiki/Ros_Muc\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ros Muc\">Ros Muc</a> in Galway and <a href=\"/wiki/R%C3%A1th_Cairn\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00e1th Cairn\">R\u00e1th Cairn</a> in County Meath, <a href=\"/wiki/Teelin\" title=\"Teelin\">Teileann</a> and <a href=\"/wiki/Ranafast\" title=\"Ranafast\">Rann na Feirste</a> in County Donegal receiving instruction from a <i><a href=\"/wiki/Bean_an_t%C3%AD\" title=\"Bean an t\u00ed\">bean an t\u00ed</a></i>, or Irish-speaking landlady.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup>\nPopular Irish colleges/Gaeltachts include: <a href=\"/wiki/Lurgan\" title=\"Lurgan\">Lurgan</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Spleodar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Spleodar (page does not exist)\">Spleodar</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Colaiste_Sheosaimh&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Colaiste Sheosaimh (page does not exist)\">Colaiste Sheosaimh</a> and <a href=\"/wiki/Uisce\" class=\"mw-redirect\" title=\"Uisce\">Uisce</a>. Most Irish language summer colleges for teenagers in the Gaeltacht are supported and represented by CONCOS, who are based in <a href=\"/wiki/Leitir_M%C3%B3ir\" class=\"mw-redirect\" title=\"Leitir M\u00f3ir\">Leitir M\u00f3ir</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaeltacht&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ulster_Irish\" title=\"Ulster Irish\">Ulster Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Connacht_Irish\" title=\"Connacht Irish\">Connacht Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Munster_Irish\" title=\"Munster Irish\">Munster Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaeltacht_Act_2012\" title=\"Gaeltacht Act 2012\">Gaeltacht Act 2012</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%9Adar%C3%A1s_na_Gaeltachta\" title=\"\u00dadar\u00e1s na Gaeltachta\">\u00dadar\u00e1s na Gaeltachta</a> The Gaeltacht Authority</li>\n<li><a href=\"/wiki/CONCOS\" title=\"CONCOS\">CONCOS</a> Federation of Irish language Summer colleges</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bailte_Seirbh%C3%ADs%C3%AD_Gaeltachta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bailte Seirbh\u00eds\u00ed Gaeltachta\">Bailte Seirbh\u00eds\u00ed Gaeltachta</a> (Gaeltacht Service Towns)</li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%ADonra%C3%AD_Gaeilge\" title=\"L\u00edonra\u00ed Gaeilge\">L\u00edonra\u00ed Gaeilge</a> (Irish-language Networks)</li>\n<li><a href=\"/wiki/20_Year_Strategy_for_the_Irish_Language_2010-2030\" class=\"mw-redirect\" title=\"20 Year Strategy for the Irish Language 2010-2030\">20 Year Strategy for the Irish Language 2010-2030</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Status_of_the_Irish_language\" title=\"Status of the Irish language\">Status of the Irish language</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gaeltarra_%C3%89ireann\" title=\"Gaeltarra \u00c9ireann\">Gaeltarra \u00c9ireann</a></i> \u2014 replaced in 1980 by \u00dadar\u00e1s na Gaeltachta</li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A0idhealtachd\" title=\"G\u00e0idhealtachd\">G\u00e0idhealtachd</a> \u2013 equivalent region for <a href=\"/wiki/Scottish_Gaelic\" title=\"Scottish Gaelic\">Scottish Gaelic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Y_Fro_Gymraeg\" title=\"Y Fro Gymraeg\">Y Fro Gymraeg</a> \u2013 equivalent region for <a href=\"/wiki/Welsh_language\" title=\"Welsh language\">Welsh</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaeltacht&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.merriam-webster.com/dictionary/gaeltacht\">Webster's Dictionary \u2013 definition of <i>Gaeltacht</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Maguire, Peter A. (Fall 2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://inscribe.iupress.org/doi/pdf/10.2979/JML.2002.26.1.99\">\"Language and Landscape in the Connemara Gaeltacht\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Journal_of_Modern_Literature\" title=\"Journal of Modern Literature\">Journal of Modern Literature</a></i>. <b>26</b> (1): 99\u2013107. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.2979/JML.2002.26.1.99\">10.2979/JML.2002.26.1.99</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Journal+of+Modern+Literature&amp;rft.atitle=Language+and+Landscape+in+the+Connemara+Gaeltacht&amp;rft.ssn=fall&amp;rft.volume=26&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=99-107&amp;rft.date=2002&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2979%2FJML.2002.26.1.99&amp;rft.aulast=Maguire&amp;rft.aufirst=Peter+A.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Finscribe.iupress.org%2Fdoi%2Fpdf%2F10.2979%2FJML.2002.26.1.99&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaeltacht\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since January 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mac Donnacha, Joe, 'The Death of a Language,' <i>Dublin Review of Books</i>, Issue 58, June 16th, 2014: <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.drb.ie/essays/the-death-of-a-language\">http://www.drb.ie/essays/the-death-of-a-language</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ReferenceA-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/RT%C3%89\" class=\"mw-redirect\" title=\"RT\u00c9\">RT\u00c9</a> News Report of Friday 29 May 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://static.rasset.ie/documents/news/udaras-na-gaeltachta.pdf\">NUASHONR\u00da AR AN STAID\u00c9AR CUIMSITHEACH TEANGEOLA\u00cdOCH AR \u00daS\u00c1ID NA GAEILGE SA GHAELTACHT:  2006\u20132011</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Walshe, John (11 June 2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.independent.ie/irish-news/number-of-gaeltacht-schools-using-irish-in-steep-decline-25979924.html\">\"Number of Gaeltacht schools using Irish 'in steep decline<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. The Irish Independent.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Number+of+Gaeltacht+schools+using+Irish+%27in+steep+decline%27&amp;rft.pub=The+Irish+Independent&amp;rft.date=2005-06-11&amp;rft.aulast=Walshe&amp;rft.aufirst=John&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.independent.ie%2Firish-news%2Fnumber-of-gaeltacht-schools-using-irish-in-steep-decline-25979924.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaeltacht\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131017090003/http://www.ahg.gov.ie/en/20YearStrategyfortheIrishLanguage/Publications/Report%20of%20Coimisi%C3%BAn%20na%20Gaeltachta.pdf\">\"Report of the Gaeltacht Commission\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. 2002. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ahg.gov.ie/en/20YearStrategyfortheIrishLanguage/Publications/Report%20of%20Coimisi%C3%BAn%20na%20Gaeltachta.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 17 October 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 August</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Report+of+the+Gaeltacht+Commission&amp;rft.date=2002&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ahg.gov.ie%2Fen%2F20YearStrategyfortheIrishLanguage%2FPublications%2FReport%2520of%2520Coimisi%25C3%25BAn%2520na%2520Gaeltachta.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaeltacht\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pobail.ie/en/AnGhaeltacht/LinguisticStudyoftheGaeltacht/\">pobail.ie</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080117224402/http://www.pobail.ie/en/AnGhaeltacht/LinguisticStudyoftheGaeltacht/\">Archived</a> 17 January 2008 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cso.ie/en/census/census2006reports/census2006-volume9-irishlanguage\">\"Census 2006 \u2013 Volume 9 \u2013 Irish Language\"</a>. <a href=\"/wiki/Central_Statistics_Office_(Ireland)\" title=\"Central Statistics Office (Ireland)\">CSO</a>. 2007.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Census+2006+%E2%80%93+Volume+9+%E2%80%93+Irish+Language&amp;rft.pub=CSO&amp;rft.date=2007&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cso.ie%2Fen%2Fcensus%2Fcensus2006reports%2Fcensus2006-volume9-irishlanguage&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaeltacht\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.irishtimes.com/debate/flawed-gaeltacht-bill-in-need-of-brave-revision-1.528204\">\"Flawed Gaeltacht Bill in need of brave revision\"</a>. The Irish Times. 3 July 2012.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Flawed+Gaeltacht+Bill+in+need+of+brave+revision&amp;rft.pub=The+Irish+Times&amp;rft.date=2012-07-03&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.irishtimes.com%2Fdebate%2Fflawed-gaeltacht-bill-in-need-of-brave-revision-1.528204&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaeltacht\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">\u00d3 h\u00c9allaithe, Donncha (July 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130108155554/http://www.beo.ie/alt-teorainneacha-na-gaeltachta-faoin-mbille-nua.aspx\">\"Teorainneacha na Gaeltachta faoin mBille Nua\"</a>. Beo. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.beo.ie/alt-teorainneacha-na-gaeltachta-faoin-mbille-nua.aspx/\">the original</a> on 8 January 2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Teorainneacha+na+Gaeltachta+faoin+mBille+Nua&amp;rft.pub=Beo&amp;rft.date=2012-07&amp;rft.aulast=%C3%93+h%C3%89allaithe&amp;rft.aufirst=Donncha&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.beo.ie%2Falt-teorainneacha-na-gaeltachta-faoin-mbille-nua.aspx%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaeltacht\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.coimisineir.ie/downloads/Tuarascail_Bhliantuil_2012.pdf\">\"Tuarasc\u00e1il Bhliant\u00fail 2012 Annual Report\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. An Coimisin\u00e9ir Teanga. 2012.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Tuarasc%C3%A1il+Bhliant%C3%BAil+2012+Annual+Report&amp;rft.pub=An+Coimisin%C3%A9ir+Teanga&amp;rft.date=2012&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.coimisineir.ie%2Fdownloads%2FTuarascail_Bhliantuil_2012.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaeltacht\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.udaras.ie/media/pdf/002910_Udaras_Nuashonr%C3%BA_FULL_report_A4_FA.pdf\">\"Nuashonr\u00fa ar an Staid\u00e9ar Cuimsitheach Teangeola\u00edoch ar \u00das\u00e1id na Gaeilge sa Ghaeltacht: 2006\u20132011\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. \u00dadar\u00e1s na Gaeltachta. 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Nuashonr%C3%BA+ar+an+Staid%C3%A9ar+Cuimsitheach+Teangeola%C3%ADoch+ar+%C3%9As%C3%A1id+na+Gaeilge+sa+Ghaeltacht%3A+2006%E2%80%932011&amp;rft.pub=%C3%9Adar%C3%A1s+na+Gaeltachta&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.udaras.ie%2Fmedia%2Fpdf%2F002910_Udaras_Nuashonr%25C3%25BA_FULL_report_A4_FA.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaeltacht\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.irishstatutebook.ie/2003/en/act/pub/0032/index.html\">http://www.irishstatutebook.ie/2003/en/act/pub/0032/index.html</a> Irish Statute Book</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cso.ie/census/documents/Final%20Principal%20Demographic%20Results%202006.pdf\">Census 2006</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090325005303/http://www.cso.ie/census/documents/Final%20Principal%20Demographic%20Results%202006.pdf\">Archived</a> 25 March 2009 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. Principal Demographic Results; Table 33</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.udaras.ie/index.php/corporate_menu/an_ghaeltacht/gaeltacht_maps/ireland/4944\">Map of <i>An Ghaeltacht</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110602074230/http://www.udaras.ie/index.php/corporate_menu/an_ghaeltacht/gaeltacht_maps/ireland/4944\">Archived</a> 2 June 2011 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., <i>\u00dadar\u00e1s na Gaeltachta</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.cso.ie/en/media/csoie/releasespublications/documents/population/2017/7._The_Irish_language.pdf\">http://www.cso.ie/en/media/csoie/releasespublications/documents/population/2017/7._The_Irish_language.pdf</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Kearns, Kevin C. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.geo.hunter.cuny.edu/courses/geog347/articles/resuscitation_gaeltacht.pdf\">\"Resuscitation of the Irish Gaeltacht\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. pp.&#160;88\u201389.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Resuscitation+of+the+Irish+Gaeltacht&amp;rft.pages=88-89&amp;rft.aulast=Kearns&amp;rft.aufirst=Kevin+C.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.geo.hunter.cuny.edu%2Fcourses%2Fgeog347%2Farticles%2Fresuscitation_gaeltacht.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaeltacht\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">For a description of this in a local area and the steps taken to counter it, see <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.udaras.ie/en/faoin-udaras/cliant-chomhlachtai/cas-staideir/ceim-aniar-teo-caomhnu-teanga-i-ndun-na-ngall/\">http://www.udaras.ie/en/faoin-udaras/cliant-chomhlachtai/cas-staideir/ceim-aniar-teo-caomhnu-teanga-i-ndun-na-ngall/</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.udaras.ie/index.php/1677\">udaras.ie</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110603152636/http://www.udaras.ie/index.php/1677\">Archived</a> 3 June 2011 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://debates.oireachtas.ie/dail/1975/06/04/00027.asp\">debates.oireachtas.ie</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130526060346/http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&amp;Geog_Code=02\">\"Gaeltacht Area Donegal\"</a>. <a href=\"/wiki/Central_Statistics_Office_(Ireland)\" title=\"Central Statistics Office (Ireland)\">Central Statistics Office</a>. 2011. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&amp;Geog_Code=02\">the original</a> on 26 May 2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gaeltacht+Area+Donegal&amp;rft.pub=Central+Statistics+Office&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcensus.cso.ie%2Fsapmap2011%2FResults.aspx%3FGeog_Type%3DGA%26Geog_Code%3D02&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaeltacht\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.udaras.ie/index.php/roghchlr_corparideach_/an_ghaeltacht/larscileanna_den_ghaeltacht_/ire/gaillimh/1735\">udaras.ie</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110527173635/http://www.udaras.ie/index.php/roghchlr_corparideach_/an_ghaeltacht/larscileanna_den_ghaeltacht_/ire/gaillimh/1735\">Archived</a> 27 May 2011 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130526045359/http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&amp;Geog_Code=03\">\"Gaeltacht Area Galway\"</a>. <a href=\"/wiki/Central_Statistics_Office_(Ireland)\" title=\"Central Statistics Office (Ireland)\">Central Statistics Office</a>. 2011. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&amp;Geog_Code=03\">the original</a> on 26 May 2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gaeltacht+Area+Galway&amp;rft.pub=Central+Statistics+Office&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcensus.cso.ie%2Fsapmap2011%2FResults.aspx%3FGeog_Type%3DGA%26Geog_Code%3D03&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaeltacht\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.udaras.ie/index.php/roghchlr_corparideach_/an_ghaeltacht/larscileanna_den_ghaeltacht_/ire/ciarra/1736\">udaras.ie</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110527173825/http://www.udaras.ie/index.php/roghchlr_corparideach_/an_ghaeltacht/larscileanna_den_ghaeltacht_/ire/ciarra/1736\">Archived</a> 27 May 2011 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131203015625/http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&amp;Geog_Code=04\">\"Gaeltacht Area Kerry\"</a>. <a href=\"/wiki/Central_Statistics_Office_(Ireland)\" title=\"Central Statistics Office (Ireland)\">Central Statistics Office</a>. 2011. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&amp;Geog_Code=04\">the original</a> on 3 December 2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gaeltacht+Area+Kerry&amp;rft.pub=Central+Statistics+Office&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcensus.cso.ie%2Fsapmap2011%2FResults.aspx%3FGeog_Type%3DGA%26Geog_Code%3D04&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaeltacht\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.udaras.ie/en/an-ghaeilge-an-ghaeltacht/an-ghaeltacht/ciarrai/\">udaras.ie</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.udaras.ie/index.php/roghchlr_corparideach_/an_ghaeltacht/larscileanna_den_ghaeltacht_/ire/maigh_eo/1734\">udaras.ie</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110527173752/http://www.udaras.ie/index.php/roghchlr_corparideach_/an_ghaeltacht/larscileanna_den_ghaeltacht_/ire/maigh_eo/1734\">Archived</a> 27 May 2011 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-census-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-census_29-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-census_29-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130526050557/http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&amp;Geog_Code=05\">\"Gaeltacht Area Mayo\"</a>. <a href=\"/wiki/Central_Statistics_Office_(Ireland)\" title=\"Central Statistics Office (Ireland)\">Central Statistics Office</a>. 2011. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&amp;Geog_Code=05\">the original</a> on 26 May 2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gaeltacht+Area+Mayo&amp;rft.pub=Central+Statistics+Office&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcensus.cso.ie%2Fsapmap2011%2FResults.aspx%3FGeog_Type%3DGA%26Geog_Code%3D05&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaeltacht\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.udaras.ie/index.php/roghchlr_corparideach_/an_ghaeltacht/larscileanna_den_ghaeltacht_/ire/corcaigh/1737\">udaras.ie</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110527172743/http://www.udaras.ie/index.php/roghchlr_corparideach_/an_ghaeltacht/larscileanna_den_ghaeltacht_/ire/corcaigh/1737\">Archived</a> 27 May 2011 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131017090441/http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&amp;Geog_Code=01\">\"Gaeltacht Area Cork\"</a>. <a href=\"/wiki/Central_Statistics_Office_(Ireland)\" title=\"Central Statistics Office (Ireland)\">Central Statistics Office</a>. 2011. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&amp;Geog_Code=01\">the original</a> on 17 October 2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gaeltacht+Area+Cork&amp;rft.pub=Central+Statistics+Office&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcensus.cso.ie%2Fsapmap2011%2FResults.aspx%3FGeog_Type%3DGA%26Geog_Code%3D01&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaeltacht\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.udaras.ie/index.php/roghchlr_corparideach_/an_ghaeltacht/larscileanna_den_ghaeltacht_/ire/port_lirge/1738\">udaras.ie</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110527173836/http://www.udaras.ie/index.php/roghchlr_corparideach_/an_ghaeltacht/larscileanna_den_ghaeltacht_/ire/port_lirge/1738\">Archived</a> 27 May 2011 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://debates.oireachtas.ie/dail/2010/02/18/00027.asp\">debates.oireachtas.ie</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.waterford-news.ie/news/kfqlojidid/\">waterford-news.ie</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110721054838/http://www.waterford-news.ie/news/kfqlojidid/\">Archived</a> 21 July 2011 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131017090743/http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&amp;Geog_Code=07\">\"Gaeltacht Area Waterford\"</a>. <a href=\"/wiki/Central_Statistics_Office_(Ireland)\" title=\"Central Statistics Office (Ireland)\">Central Statistics Office</a>. 2011. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&amp;Geog_Code=07\">the original</a> on 17 October 2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gaeltacht+Area+Waterford&amp;rft.pub=Central+Statistics+Office&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcensus.cso.ie%2Fsapmap2011%2FResults.aspx%3FGeog_Type%3DGA%26Geog_Code%3D07&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaeltacht\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.udaras.ie/index.php/roghchlr_corparideach_/an_ghaeltacht/larscileanna_den_ghaeltacht_/ire/an_mh/1733\">udaras.ie</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110527173446/http://www.udaras.ie/index.php/roghchlr_corparideach_/an_ghaeltacht/larscileanna_den_ghaeltacht_/ire/an_mh/1733\">Archived</a> 27 May 2011 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131203021734/http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&amp;Geog_Code=06\">\"Gaeltacht Area Meath\"</a>. <a href=\"/wiki/Central_Statistics_Office_(Ireland)\" title=\"Central Statistics Office (Ireland)\">Central Statistics Office</a>. 2011. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&amp;Geog_Code=06\">the original</a> on 3 December 2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gaeltacht+Area+Meath&amp;rft.pub=Central+Statistics+Office&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcensus.cso.ie%2Fsapmap2011%2FResults.aspx%3FGeog_Type%3DGA%26Geog_Code%3D06&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaeltacht\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Stenson, Nancy (Spring 1986). \"Language Report: Rath Cairn, the youngest Gaeltacht\". <i>\u00c9ire-Ireland</i>: 107\u2013118.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=%C3%89ire-Ireland&amp;rft.atitle=Language+Report%3A+Rath+Cairn%2C+the+youngest+Gaeltacht&amp;rft.ssn=spring&amp;rft.pages=107-118&amp;rft.date=1986&amp;rft.aulast=Stenson&amp;rft.aufirst=Nancy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaeltacht\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.coe.int/t/dg4/education/minlang/report/EvaluationReports/UKECRML3_en.pdf\">Council of Europe Charter monitoring report, 2010</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iontaobhasnag.com/english/textnews.php?recordID=43\">Irish-Medium Education back bone of the strategy for new Gaeltacht in south Derry</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120322091927/http://www.iontaobhasnag.com/english/textnews.php?recordID=43\">Archived</a> 22 March 2012 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., Iontaobhas na Gaelscola\u00edochta, January 2008. Accessed 5 April 2011</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cso.ie/en/newsandevents/pressreleases/2012pressreleases/pressreleasecensus2011profile9whatweknow/\">\"Profile 9 What We Know \u2013 Education, skills and the Irish language\"</a>. <a href=\"/wiki/Central_Statistics_Office_(Ireland)\" title=\"Central Statistics Office (Ireland)\">CSO</a>. 22 November 2012.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Profile+9+What+We+Know+%E2%80%93+Education%2C+skills+and+the+Irish+language&amp;rft.pub=CSO&amp;rft.date=2012-11-22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cso.ie%2Fen%2Fnewsandevents%2Fpressreleases%2F2012pressreleases%2Fpressreleasecensus2011profile9whatweknow%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaeltacht\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Carty, Nicola. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://languagecontact.humanities.manchester.ac.uk/McrLC/casestudies/NC/NC_Irish.pdf\">\"The First Official Language? The status of the Irish language in Dublin\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+First+Official+Language%3F+The+status+of+the+Irish+language+in+Dublin&amp;rft.aulast=Carty&amp;rft.aufirst=Nicola&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flanguagecontact.humanities.manchester.ac.uk%2FMcrLC%2Fcasestudies%2FNC%2FNC_Irish.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaeltacht\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See <i>The Dialects of County Clare</i>, Part 1 and Part 2, <i>Caint an Chl\u00e1ir</i>, Cuid 1 and Cuid 2, <i>A Comharsain \u00c9istig\u00ed agus Amhr\u00e1in eile as Contae an Chl\u00e1ir</i> and <i>Leabhar Stiof\u00e1in U\u00ed Ealaoire</i>. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-906426-07-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-906426-07-4\">978-0-906426-07-4</a>).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131017105201/http://www.cogar.ie/default.aspx?treeid=37&amp;NewsItemID=7465\">\"Public Meeting on Clare Gaeltacht Revival\"</a>. Cogar.ie. 27 January 2012. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cogar.ie/default.aspx?treeid=37&amp;NewsItemID=7465\">the original</a> on 17 October 2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Public+Meeting+on+Clare+Gaeltacht+Revival&amp;rft.pub=Cogar.ie&amp;rft.date=2012-01-27&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cogar.ie%2Fdefault.aspx%3Ftreeid%3D37%26NewsItemID%3D7465&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaeltacht\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.clarechampion.ie/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=9164:gaeltacht-group-pressures-politicians&amp;catid=41:politics&amp;Itemid=60\">\"Gaeltacht group pressures politicians\"</a>. The Clare Champion. 16 February 2012.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gaeltacht+group+pressures+politicians&amp;rft.pub=The+Clare+Champion&amp;rft.date=2012-02-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.clarechampion.ie%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D9164%3Agaeltacht-group-pressures-politicians%26catid%3D41%3Apolitics%26Itemid%3D60&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaeltacht\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140116081601/http://www.gaeilge.ie/The_Irish_Language/Canadas_Gaeltacht.asp\">\"Gaeltacht Cheanada \u2013 Canada's Gaeltacht\"</a>. Foras na Gaeilge. 2012. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gaeilge.ie/The_Irish_Language/Canadas_Gaeltacht.asp\">the original</a> on 16 January 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 January</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gaeltacht+Cheanada+%E2%80%93+Canada%27s+Gaeltacht&amp;rft.pub=Foras+na+Gaeilge&amp;rft.date=2012&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.gaeilge.ie%2FThe_Irish_Language%2FCanadas_Gaeltacht.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaeltacht\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.meoneile.ie/ailt/col%C3%A1iste-aoidh-mhic-bhricne-ag-ceili%C3%BAradh-60-bliain#.V4ZPJLgrLIU\">\"Col\u00e1iste Aoidh Mhic Bhricne ag ceili\u00faradh 60 bliain\"</a>. Meon Eile. 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 August</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Col%C3%A1iste+Aoidh+Mhic+Bhricne+ag+ceili%C3%BAradh+60+bliain&amp;rft.pub=Meon+Eile&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.meoneile.ie%2Failt%2Fcol%25C3%25A1iste-aoidh-mhic-bhricne-ag-ceili%25C3%25BAradh-60-bliain%23.V4ZPJLgrLIU&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaeltacht\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaeltacht&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pobail.ie/\">Department of Community, Rural and Gaeltacht Affairs</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gaeilge.ie/\"><i>Forsa na Gaeilge</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.udaras.ie/\"><i>\u00dadar\u00e1s na Gaeltachta</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://anghaeltacht.net/index.html\">An Ghaeltacht</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Gaeltacht\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Gaeltacht\" title=\"Template:Gaeltacht\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Gaeltacht\" title=\"Template talk:Gaeltacht\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Gaeltacht&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Gaeltacht\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Gaeltacht</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i>Gaeltachta\u00ed</i></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ulster_Irish\" title=\"Ulster Irish\">Ulster</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th id=\"Gaeltacht_Th\u00edr_Conaill_(Donegal)\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i>Gaeltacht Th\u00edr Conaill</i> (<a href=\"/wiki/County_Donegal\" title=\"County Donegal\">Donegal</a>)</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/The_Rosses\" title=\"The Rosses\">Na Rosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gweedore\" title=\"Gweedore\">Gaoth Dobhair</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cloughaneely\" title=\"Cloughaneely\">Cloch Cheann Fhaola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaeltacht_an_L%C3%A1ir\" title=\"Gaeltacht an L\u00e1ir\">Gaeltacht an L\u00e1ir</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Connacht_Irish\" title=\"Connacht Irish\">Connacht</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i>Gaeltacht na Gaillimhe</i> (<a href=\"/wiki/County_Galway\" title=\"County Galway\">Galway</a>)</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Galway_City_Gaeltacht\" title=\"Galway City Gaeltacht\">Gaeltacht Chathair na Gaillimhe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaeltacht_Cois_Fharraige\" title=\"Gaeltacht Cois Fharraige\">Cois Fharraige</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conamara_Theas\" title=\"Conamara Theas\">Conamara Theas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joyce_Country\" title=\"Joyce Country\">D\u00faiche Sheoigheach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aran_Islands\" title=\"Aran Islands\">Oile\u00e1in \u00c1rann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ceantar_na_nOile%C3%A1n\" title=\"Ceantar na nOile\u00e1n\">Ceantar na nOile\u00e1n</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i>Gaeltacht Chontae Mhaigh Eo</i> (<a href=\"/wiki/County_Mayo\" title=\"County Mayo\">Mayo</a>)</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gaeltacht_Iorrais_agus_Acaill\" title=\"Gaeltacht Iorrais agus Acaill\">Gaeltacht Iorrais agus Acaill</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Munster_Irish\" title=\"Munster Irish\">Munster</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i>Gaeltacht Chontae Chiarra\u00ed</i> (<a href=\"/wiki/County_Kerry\" title=\"County Kerry\">Kerry</a>)</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gaeltacht_Corca_Dhuibhne\" title=\"Gaeltacht Corca Dhuibhne\">Gaeltacht Corca Dhuibhne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iveragh_Peninsula\" title=\"Iveragh Peninsula\">Gaeltacht U\u00edbh R\u00e1thach</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i>Gaeltacht Chontae Chorca\u00ed</i> (<a href=\"/wiki/County_Cork\" title=\"County Cork\">Cork</a>)</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Muskerry\" title=\"Muskerry\">M\u00fascra\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cape_Clear_Island\" title=\"Cape Clear Island\">Oile\u00e1n Chl\u00e9ire</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i><a href=\"/wiki/Gaeltacht_na_nD%C3%A9ise\" title=\"Gaeltacht na nD\u00e9ise\">Gaeltacht na nD\u00e9ise</a></i> (<a href=\"/wiki/County_Waterford\" title=\"County Waterford\">Waterford</a>)</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ring,_County_Waterford\" title=\"Ring, County Waterford\">Rinn \u00d3 gCuanach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/An_tSean_Phobal\" class=\"mw-redirect\" title=\"An tSean Phobal\">An tSean Phobal</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Leinster</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th id=\"Gaeltacht_Chontae_na_M\u00ed_(Meath)\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i>Gaeltacht Chontae na M\u00ed</i> (<a href=\"/wiki/County_Meath\" title=\"County Meath\">Meath</a>)</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/R%C3%A1th_Chairn\" title=\"R\u00e1th Chairn\">R\u00e1th Chairn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baile_Ghib\" title=\"Baile Ghib\">Baile Ghib</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">See also</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th id=\"Nua-Ghaeltachta\u00ed\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i>Nua-Ghaeltachta\u00ed</i></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Neo-Gaeltacht\" title=\"Neo-Gaeltacht\">Neo-Gaeltacht</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%ADonra%C3%AD_Gaeilge\" title=\"L\u00edonra\u00ed Gaeilge\">L\u00edonra\u00ed Gaeilge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaeltacht_Quarter,_Belfast\" title=\"Gaeltacht Quarter, Belfast\">An Cheathr\u00fa Ghaeltachta</a> (<a href=\"/wiki/County_Antrim\" title=\"County Antrim\">Antrim</a>)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Organisations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%9Adar%C3%A1s_na_Gaeltachta\" title=\"\u00dadar\u00e1s na Gaeltachta\">\u00dadar\u00e1s na Gaeltachta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaeltarra_%C3%89ireann\" title=\"Gaeltarra \u00c9ireann\">Gaeltarra \u00c9ireann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coimisi%C3%BAn_na_Gaeltachta\" title=\"Coimisi\u00fan na Gaeltachta\">Coimisi\u00fan na Gaeltachta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Department_of_Culture,_Heritage_and_the_Gaeltacht\" title=\"Department of Culture, Heritage and the Gaeltacht\">Department of Culture, Heritage and the Gaeltacht</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saor_Raidi%C3%B3_Chonamara\" title=\"Saor Raidi\u00f3 Chonamara\">Saor Raidi\u00f3 Chonamara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/RT%C3%89_Raidi%C3%B3_na_Gaeltachta\" title=\"RT\u00c9 Raidi\u00f3 na Gaeltachta\">RT\u00c9 Raidi\u00f3 na Gaeltachta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/TG4\" title=\"TG4\">TG4</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Acadamh_na_hOllscola%C3%ADochta_Gaeilge\" title=\"Acadamh na hOllscola\u00edochta Gaeilge\">Acadamh na hOllscola\u00edochta Gaeilge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Taibhdhearc_na_Gaillimhe\" title=\"Taibhdhearc na Gaillimhe\">Taibhdhearc na Gaillimhe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gluaiseacht_Chearta_Siabhialta_na_Gaeltachta\" title=\"Gluaiseacht Chearta Siabhialta na Gaeltachta\">Gluaiseacht Chearta Siabhialta na Gaeltachta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muintir_na_Gaeltachta\" title=\"Muintir na Gaeltachta\">Muintir na Gaeltachta</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">See also</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bean_an_t%C3%AD\" title=\"Bean an t\u00ed\">Bean an t\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neo-Gaeltacht\" title=\"Neo-Gaeltacht\">Neo-Gaeltacht</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaels\" title=\"Gaels\">Gaels</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaelic_revival\" title=\"Gaelic revival\">Gaelic revival</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sean-n%C3%B3s_song\" title=\"Sean-n\u00f3s song\">Sean-n\u00f3s song</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conradh_na_Gaeilge\" title=\"Conradh na Gaeilge\">Conradh na Gaeilge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Connemara\" title=\"Connemara\">Connemara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A0idhealtachd\" title=\"G\u00e0idhealtachd\">G\u00e0idhealtachd</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaeltacht_Act_2012\" title=\"Gaeltacht Act 2012\">Gaeltacht Act 2012</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bailte_Seirbh%C3%ADse_Gaeltachta\" title=\"Bailte Seirbh\u00edse Gaeltachta\">Bailte Seirbh\u00edse Gaeltachta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Official_Languages_Act_2003\" title=\"Official Languages Act 2003\">Official Languages Act 2003</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/An_Coimisin%C3%A9ir_Teanga\" title=\"An Coimisin\u00e9ir Teanga\">An Coimisin\u00e9ir Teanga</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Celtic-knot-insquare-39crossings.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Celtic-knot-insquare-39crossings.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Celtic-knot-insquare-39crossings.svg/16px-Celtic-knot-insquare-39crossings.svg.png\" width=\"16\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Celtic-knot-insquare-39crossings.svg/24px-Celtic-knot-insquare-39crossings.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Celtic-knot-insquare-39crossings.svg/32px-Celtic-knot-insquare-39crossings.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Celts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Celts\">Celts&#32;portal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Four_Provinces_Flag.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Four Provinces Flag.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Four_Provinces_Flag.svg/16px-Four_Provinces_Flag.svg.png\" width=\"16\" height=\"8\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Four_Provinces_Flag.svg/24px-Four_Provinces_Flag.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Four_Provinces_Flag.svg/32px-Four_Provinces_Flag.svg.png 2x\" data-file-width=\"1320\" data-file-height=\"680\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Ireland\" title=\"Portal:Ireland\">Ireland&#32;portal</a></li>\n<li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <a href=\"/wiki/Category:Gaeltacht_places\" title=\"Category:Gaeltacht places\">Category</a></li>\n<li><img alt=\"WikiProject\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/People_icon.svg/16px-People_icon.svg.png\" title=\"WikiProject\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/People_icon.svg/24px-People_icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/People_icon.svg/32px-People_icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"100\" data-file-height=\"100\" /> <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Celts\" title=\"Wikipedia:WikiProject Celts\">WikiProject</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Gaels\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Gaels\" title=\"Template:Gaels\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Gaels\" title=\"Template talk:Gaels\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Gaels&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Gaels\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Gaels\" title=\"Gaels\">Gaels</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">General history</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gaelic_Ireland\" title=\"Gaelic Ireland\">Gaelic Ireland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/High_King_of_Ireland\" title=\"High King of Ireland\">High King of Ireland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Irish_kingdoms\" title=\"List of Irish kingdoms\">Gaelic Irish kingdoms</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C3%A1l_Riata\" title=\"D\u00e1l Riata\">D\u00e1l Riata</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Alba\" title=\"Kingdom of Alba\">Alba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nine_Years%27_War_(Ireland)\" title=\"Nine Years&#39; War (Ireland)\">Nine Years' War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Statutes_of_Iona\" title=\"Statutes of Iona\">Statutes of Iona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Flight_of_the_Earls\" title=\"Flight of the Earls\">Flight of the Earls</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plantation_of_Ulster\" title=\"Plantation of Ulster\">Plantation of Ulster</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_Rebellion_of_1641\" title=\"Irish Rebellion of 1641\">1641 Rebellion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Act_for_the_Settlement_of_Ireland_1652\" title=\"Act for the Settlement of Ireland 1652\">Act for the Settlement of Ireland 1652</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacobite_risings\" title=\"Jacobite risings\">Jacobite risings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacobite_rising_of_1745\" title=\"Jacobite rising of 1745\">Bliadhna The\u00e0rlaich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Penal_Laws_(Ireland)\" title=\"Penal Laws (Ireland)\">Penal Laws</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Great_Famine_(Ireland)\" title=\"Great Famine (Ireland)\">Great Hunger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_diaspora\" title=\"Irish diaspora\">Irish diaspora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Highland_Clearances\" title=\"Highland Clearances\">Highland Clearances</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaelic_revival\" title=\"Gaelic revival\">Gaelic Revival</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Gaeltacht</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A0idhealtachd\" title=\"G\u00e0idhealtachd\">G\u00e0idhealtachd</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Gaelic culture</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ogham\" title=\"Ogham\">Ogham</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Early_Irish_law\" title=\"Early Irish law\">Brehon law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_mythology\" title=\"Irish mythology\">Gaelic mythology</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Lebor_Gab%C3%A1la_%C3%89renn\" title=\"Lebor Gab\u00e1la \u00c9renn\">Lebor Gab\u00e1la \u00c9renn</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaelic_warfare\" title=\"Gaelic warfare\">Gaelic warfare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Early_Irish_astrology\" title=\"Early Irish astrology\">Gaelic astrology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_kinship\" title=\"Irish kinship\">Gaelic kinship</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_bardic_poetry\" title=\"Irish bardic poetry\">Bardic poetry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaelic_literature\" title=\"Gaelic literature\">Gaelic literature</a> (<a href=\"/wiki/Early_Irish_literature\" title=\"Early Irish literature\">Early Irish</a>, <a href=\"/wiki/Modern_literature_in_Irish\" title=\"Modern literature in Irish\">Modern Irish</a>, <a href=\"/wiki/Scottish_Gaelic_literature\" title=\"Scottish Gaelic literature\">Scottish Gaelic</a> &amp; <a href=\"/wiki/Manx_literature\" title=\"Manx literature\">Manx</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaelic_type\" title=\"Gaelic type\">Gaelic type</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Insular_script\" title=\"Insular script\">Insular script</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/F%C3%A1inne\" title=\"F\u00e1inne\">F\u00e1inne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Traditional_Gaelic_music\" title=\"Traditional Gaelic music\">Gaelic music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sean-n%C3%B3s_song\" title=\"Sean-n\u00f3s song\">Sean-n\u00f3s song</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oireachtas_na_Gaeilge\" title=\"Oireachtas na Gaeilge\">Oireachtas na Gaeilge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_National_M%C3%B2d\" title=\"Royal National M\u00f2d\">Am M\u00f2d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaelic_games\" title=\"Gaelic games\">Gaelic games</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Highland_games\" title=\"Highland games\">Highland games</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Celtic_Christianity\" title=\"Celtic Christianity\">Insular Christianity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hiberno-Scottish_mission\" title=\"Hiberno-Scottish mission\">Gaelic Christian mission</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Goidelic_languages\" title=\"Goidelic languages\">Language</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Primitive_Irish\" title=\"Primitive Irish\">Primitive Irish</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Old_Irish\" title=\"Old Irish\">Old Irish</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Middle_Irish\" title=\"Middle Irish\">Middle Irish</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Classical_Gaelic\" title=\"Classical Gaelic\">Classical Gaelic</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manx_language\" title=\"Manx language\">Manx</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scottish_Gaelic\" title=\"Scottish Gaelic\">Scottish Gaelic</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_Irish_clans\" title=\"List of Irish clans\">Major tribes<br />or clans</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Connachta\" title=\"Connachta\">Connachta</a> (incl. <a href=\"/wiki/U%C3%AD_N%C3%A9ill\" title=\"U\u00ed N\u00e9ill\">U\u00ed N\u00e9ill</a>, <a href=\"/wiki/Airg%C3%ADalla\" title=\"Airg\u00edalla\">Clan Colla</a>, <a href=\"/wiki/Clan_Donald\" title=\"Clan Donald\">Clan Donald</a>, <a href=\"/wiki/U%C3%AD_Maine\" title=\"U\u00ed Maine\">U\u00ed Maine</a>, etc)</li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C3%A1l_gCais\" class=\"mw-redirect\" title=\"D\u00e1l gCais\">D\u00e1l gCais</a> (incl. <a href=\"/wiki/D%C3%A9isi\" title=\"D\u00e9isi\">D\u00e9isi</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/E%C3%B3ganachta\" title=\"E\u00f3ganachta\">E\u00f3ganachta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iverni\" title=\"Iverni\">\u00c9rainn</a> (incl. <a href=\"/wiki/D%C3%A1l_Riata\" title=\"D\u00e1l Riata\">D\u00e1l Riata</a>, <a href=\"/wiki/Corcu_Lo%C3%ADgde\" title=\"Corcu Lo\u00edgde\">Corcu Lo\u00edgde</a>, <a href=\"/wiki/Clan_Conla\" class=\"mw-redirect\" title=\"Clan Conla\">Clan Conla</a>, <a href=\"/wiki/D%C3%A1l_Fiatach\" title=\"D\u00e1l Fiatach\">D\u00e1l Fiatach</a>, etc)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Laigin\" title=\"Laigin\">Laigin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ulaid\" title=\"Ulaid\">Ulaid</a> (incl. <a href=\"/wiki/D%C3%A1l_nAraidi\" title=\"D\u00e1l nAraidi\">D\u00e1l nAraidi</a>, <a href=\"/wiki/Conmha%C3%ADcne\" title=\"Conmha\u00edcne\">Conmha\u00edcne</a>, <a href=\"/wiki/Ciarraige\" title=\"Ciarraige\">Ciarraige</a>, etc)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related<br />organisations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%9Adar%C3%A1s_na_Gaeltachta\" title=\"\u00dadar\u00e1s na Gaeltachta\">\u00dadar\u00e1s na Gaeltachta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Foras_na_Gaeilge\" title=\"Foras na Gaeilge\">Foras na Gaeilge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%B2rd_na_G%C3%A0idhlig\" title=\"B\u00f2rd na G\u00e0idhlig\">B\u00f2rd na G\u00e0idhlig</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Culture_Vannin\" title=\"Culture Vannin\">Culture Vannin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conradh_na_Gaeilge\" title=\"Conradh na Gaeilge\">Conradh na Gaeilge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/An_Comunn_G%C3%A0idhealach\" title=\"An Comunn G\u00e0idhealach\">An Comunn G\u00e0idhealach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manx_Gaelic_Society\" title=\"Manx Gaelic Society\">Manx Gaelic Society</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Seachtain_na_Gaeilge\" title=\"Seachtain na Gaeilge\">Seachtain na Gaeilge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gael_Linn\" title=\"Gael Linn\">Gael Linn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/ULTACH_Trust\" title=\"ULTACH Trust\">ULTACH Trust</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Comunn_na_G%C3%A0idhlig\" title=\"Comunn na G\u00e0idhlig\">Comunn na G\u00e0idhlig</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Columba_Project\" title=\"Columba Project\">Columba Project</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Clans_of_Ireland\" title=\"Clans of Ireland\">Clans of Ireland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/An_Coimisin%C3%A9ir_Teanga\" title=\"An Coimisin\u00e9ir Teanga\">An Coimisin\u00e9ir Teanga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/An_Comunn_G%C3%A0idhealach_America\" title=\"An Comunn G\u00e0idhealach America\">An Comunn G\u00e0idhealach America</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related subjects</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Haplogroup_R-M269\" title=\"Haplogroup R-M269\">Haplogroup R-M269</a> (<a href=\"/wiki/Genetic_history_of_the_British_Isles\" title=\"Genetic history of the British Isles\">human genetics</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Celts\" title=\"Celts\">Celts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norse%E2%80%93Gaels\" title=\"Norse\u2013Gaels\">Norse\u2013Gaels</a> (incl. <a href=\"/wiki/U%C3%AD_%C3%8Dmair\" title=\"U\u00ed \u00cdmair\">U\u00ed \u00cdmair</a> and <a href=\"/wiki/Clan_MacLeod\" title=\"Clan MacLeod\">Clan MacLeod</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_the_Isles\" title=\"Kingdom of the Isles\">Kingdom of the Isles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaelicisation\" title=\"Gaelicisation\">Gaelicisation</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <a href=\"/wiki/Category:Gaels\" title=\"Category:Gaels\">Category</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Celtic_languages\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Celtic_languages\" title=\"Template:Celtic languages\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Celtic_languages\" title=\"Template talk:Celtic languages\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Celtic_languages&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Celtic_languages\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Celtic_languages\" title=\"Celtic languages\">Celtic languages</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i><a href=\"/wiki/Continental_Celtic_languages\" title=\"Continental Celtic languages\">Continental Celtic</a></i></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Celtiberian_language\" title=\"Celtiberian language\">Celtiberian</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cisalpine_Gaulish\" title=\"Cisalpine Gaulish\">Cisalpine Gaulish</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Galatian_language\" title=\"Galatian language\">Galatian</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gallaecian_language\" title=\"Gallaecian language\">Gallaecian</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gaulish_language\" title=\"Gaulish language\">Gaulish</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Lepontic_language\" title=\"Lepontic language\">Lepontic</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Noric_language\" title=\"Noric language\">Noric</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Insular_Celtic_languages\" title=\"Insular Celtic languages\">Insular Celtic</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Brittonic_languages\" title=\"Brittonic languages\">Brittonic (Brythonic)</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Common_Brittonic\" title=\"Common Brittonic\">Common Brittonic</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Old_Welsh\" title=\"Old Welsh\">Old Welsh</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Middle_Welsh\" title=\"Middle Welsh\">Middle Welsh</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Welsh_language\" title=\"Welsh language\">Welsh</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cumbric\" title=\"Cumbric\">Cumbric</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cornish_language\" title=\"Cornish language\">Cornish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Breton_language\" title=\"Breton language\">Breton</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ivernic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ivernic language\">Ivernic</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Goidelic_languages\" title=\"Goidelic languages\">Goidelic (Gaelic)</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Primitive_Irish\" title=\"Primitive Irish\">Primitive Irish</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Old_Irish\" title=\"Old Irish\">Old Irish</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Middle_Irish\" title=\"Middle Irish\">Middle Irish</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Classical_Gaelic\" title=\"Classical Gaelic\">Classical Gaelic</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manx_language\" title=\"Manx language\">Manx</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scottish_Gaelic\" title=\"Scottish Gaelic\">Scottish Gaelic</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Galwegian_Gaelic\" title=\"Galwegian Gaelic\">Galwegian Gaelic</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\">Uncertain</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Pictish_language\" title=\"Pictish language\">Pictish</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Mixed_language\" title=\"Mixed language\">Mixed</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Beurla_Reagaird\" title=\"Beurla Reagaird\">Beurla Reagaird</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Shelta\" title=\"Shelta\">Shelta</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Celtic-speaking areas</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Gaeltacht</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A0idhealtachd\" title=\"G\u00e0idhealtachd\">G\u00e0idhealtachd</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Y_Fro_Gymraeg\" title=\"Y Fro Gymraeg\">Y Fro Gymraeg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lower_Brittany\" title=\"Lower Brittany\">Lower Brittany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cape_Breton_Island\" title=\"Cape Breton Island\">Cape Breton Island</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Y_Wladfa\" title=\"Y Wladfa\">Y Wladfa</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Immersive education</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gaelscoil\" title=\"Gaelscoil\">Irish medium education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaelic_medium_education_in_Scotland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gaelic medium education in Scotland\">Gaelic medium education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bunscoill_Ghaelgagh\" title=\"Bunscoill Ghaelgagh\">Manx medium education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Welsh_medium_education\" title=\"Welsh medium education\">Welsh medium education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diwan_(school)\" title=\"Diwan (school)\">Breton medium education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Skol_Veythrin_Karenza\" title=\"Skol Veythrin Karenza\">Cornish medium nursery</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Reconstructed</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><a href=\"/wiki/Proto-Celtic_language\" title=\"Proto-Celtic language\">Proto-Celtic language</a></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><i>Italics</i> indicate <a href=\"/wiki/Language_death\" title=\"Language death\">extinct or ancestor languages</a></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2166\nCached time: 20180921181903\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.836 seconds\nReal time usage: 1.034 seconds\nPreprocessor visited node count: 3024/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 133277/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2963/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 37543/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.441/10.000 seconds\nLua memory usage: 19.34 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  819.082      1 -total\n 36.80%  301.463      1 Template:Reflist\n 19.26%  157.741      2 Template:Lang\n 14.38%  117.750     21 Template:Cite_web\n 11.57%   94.770     10 Template:Navbox\n  7.08%   57.999      1 Template:Gaeltacht\n  6.49%   53.149      2 Template:Cite_journal\n  5.85%   47.918      1 Template:About\n  5.19%   42.477      3 Template:Fix\n  5.11%   41.866      8 Template:Convert\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:101196-0!canonical and timestamp 20180921181902 and revision id 859548100\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"af","url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Afrikaans","autonym":"Afrikaans","*":"Gaeltacht"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D1%8D%D0%BB%D1%82%D0%B0%D1%85%D1%82","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0413\u044d\u043b\u0442\u0430\u0445\u0442"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D1%8D%D0%BB%D1%82%D0%B0%D1%85%D1%82","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u0413\u044d\u043b\u0442\u0430\u0445\u0442"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Gaeltacht"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Gaeltacht"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Gaeltacht"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Gaeltacht"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Gaeltacht"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Gaeltacht"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Gaeltacht"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Gaeltacht"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Gaeltacht"},{"lang":"fo","url":"https://fo.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Faroese","autonym":"f\u00f8royskt","*":"Gaeltacht"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Gaeltacht"},{"lang":"ga","url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/An_Ghaeltacht","langname":"Irish","autonym":"Gaeilge","*":"An Ghaeltacht"},{"lang":"gv","url":"https://gv.wikipedia.org/wiki/An_Ghaeltacht","langname":"Manx","autonym":"Gaelg","*":"An Ghaeltacht"},{"lang":"gd","url":"https://gd.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Scottish Gaelic","autonym":"G\u00e0idhlig","*":"Gaeltacht"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Gaeltacht"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EA%B2%8C%EC%9D%BC%ED%84%B0%ED%9D%90%ED%8A%B8","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\uac8c\uc77c\ud130\ud750\ud2b8"},{"lang":"hsb","url":"https://hsb.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Upper Sorbian","autonym":"hornjoserbsce","*":"Gaeltacht"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Gaeltacht"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Gaeltacht"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%92%D7%99%D7%99%D7%9C%D7%98%D7%90%D7%9B%D7%98","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d2\u05d9\u05d9\u05dc\u05d8\u05d0\u05db\u05d8"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%92%E1%83%94%E1%83%9A%E1%83%A2%E1%83%90%E1%83%AE%E1%83%A2%E1%83%98","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10d2\u10d4\u10da\u10e2\u10d0\u10ee\u10e2\u10d8"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Gaeltacht"},{"lang":"lmo","url":"https://lmo.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Lombard","autonym":"lumbaart","*":"Gaeltacht"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Gaeltacht"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Gaeltacht"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%82%BF%E3%83%8F%E3%83%88","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30b2\u30fc\u30eb\u30bf\u30cf\u30c8"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Gaeltacht"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Gaeltacht"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Gaeltacht"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Gaeltacht"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D1%8D%D0%BB%D1%82%D0%B0%D1%85%D1%82","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0413\u044d\u043b\u0442\u0430\u0445\u0442"},{"lang":"sc","url":"https://sc.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Sardinian","autonym":"sardu","*":"Gaeltacht"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"Gaeltacht"},{"lang":"scn","url":"https://scn.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Sicilian","autonym":"sicilianu","*":"Gaeltacht"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Gaeltacht"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Gaeltacht"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Gaeltacht"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B5%D0%BB%D1%82%D0%B0%D1%85%D1%82","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0413\u0435\u043b\u0442\u0430\u0445\u0442"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Gaeltacht"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Gaeltacht"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B5%D0%BB%D1%82%D0%B0%D1%85%D1%82","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0413\u0435\u043b\u0442\u0430\u0445\u0442"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Gaeltacht"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%88%B1%E5%B0%94%E5%85%B0%E8%AF%AD%E5%8C%BA","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u7231\u5c14\u5170\u8bed\u533a"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_January_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"EngvarB_from_October_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_October_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Irish-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_August_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Untranslated_Irish_place_names"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_April_2017"},{"sortkey":"","*":"Irish_language"},{"sortkey":"","*":"Gaeltacht_places"},{"sortkey":"","*":"Irish_words_and_phrases"},{"sortkey":"","*":"Cultural_geography"},{"sortkey":"","*":"Geography_of_Ireland"},{"sortkey":"","*":"1926_establishments_in_Ireland"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:EngvarB from October 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from October 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from August 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from April 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from January 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Gaels"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Gaeltacht places"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gaeltacht"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gaels"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Celtic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"20 Year Strategy for the Irish Language 2010-2030"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acadamh na hOllscola\u00edochta Gaeilge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Achill Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Act for the Settlement of Ireland 1652"},{"ns":0,"exists":"","*":"Airg\u00edalla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Altan (band)"},{"ns":0,"exists":"","*":"An Coimisin\u00e9ir Teanga"},{"ns":0,"exists":"","*":"An Comunn G\u00e0idhealach"},{"ns":0,"exists":"","*":"An Comunn G\u00e0idhealach America"},{"ns":0,"exists":"","*":"An Rinn"},{"ns":0,"exists":"","*":"An tSean Phobal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aran Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baile Bhuirne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baile Ghib"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baile Mhic \u00cdre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baile na hAbhann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bailte Seirbh\u00edse Gaeltachta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bailte Seirbh\u00eds\u00ed Gaeltachta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ballinskelligs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ballyvaughan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bean an t\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belfast"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beurla Reagaird"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brandon, County Kerry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breton language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brittonic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bunscoill Ghaelgagh"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9al \u00c1tha an Ghaorthaidh"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00f2rd na G\u00e0idhlig"},{"ns":0,"exists":"","*":"CONCOS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cape Breton Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cape Clear Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carrigaholt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ceantar na nOile\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celtiberian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celtic Christianity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celtic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Statistics Office (Ireland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciarraige"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cisalpine Gaulish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clan Conla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clan Donald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clan MacLeod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clannad (musical group)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clans of Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classical Gaelic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cloghane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cloughaneely"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coimisi\u00fan na Gaeltachta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Columba Project"},{"ns":0,"exists":"","*":"Col\u00e1iste Aod\u00e1in"},{"ns":0,"exists":"","*":"Common Brittonic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comunn na G\u00e0idhlig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conamara Theas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conmha\u00edcne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Connacht Irish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Connachta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Connemara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conradh na Gaeilge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Continental Celtic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corcu Lo\u00edgde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cornish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council of Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"County Antrim"},{"ns":0,"exists":"","*":"County Clare"},{"ns":0,"exists":"","*":"County Cork"},{"ns":0,"exists":"","*":"County Donegal"},{"ns":0,"exists":"","*":"County Galway"},{"ns":0,"exists":"","*":"County Kerry"},{"ns":0,"exists":"","*":"County Londonderry"},{"ns":0,"exists":"","*":"County Mayo"},{"ns":0,"exists":"","*":"County Meath"},{"ns":0,"exists":"","*":"County Waterford"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural centre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture Vannin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cult\u00farlann McAdam \u00d3 Fiaich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cumbric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Department of Community, Rural and Gaeltacht Affairs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Department of Culture, Heritage and the Gaeltacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dingle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diwan (school)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doolin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doonbeg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dungarvan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dungloe"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e1l Fiatach"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e1l Riata"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e1l gCais"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e1l nAraidi"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e9isi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Irish astrology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Irish law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Irish literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ennis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ennistimon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erinsville, Ontario"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erris"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Charter for Regional or Minority Languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"E\u00f3ganachta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Falls Road, Belfast"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flight of the Earls"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foras na Gaeilge"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e1inne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gael Linn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelchol\u00e1iste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelic Athletic Association"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelic Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelic Revival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelic games"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelic literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelic medium education in Scotland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelic revival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelic type"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelic warfare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelicisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelscoil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelscoileanna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaeltacht Act 2012"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaeltacht Cois Fharraige"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaeltacht Corca Dhuibhne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaeltacht Iorrais agus Acaill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaeltacht Quarter, Belfast"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaeltacht an L\u00e1ir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaeltacht na nD\u00e9ise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaeltarra \u00c9ireann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galatian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gallaecian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galway City Gaeltacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galwegian Gaelic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaulish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic history of the British Isles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gluaiseacht Chearta Siabhialta na Gaeltachta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goidelic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Famine (Ireland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gweedore"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e0idhealtachd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haplogroup R-M269"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hiberno-Scottish mission"},{"ns":0,"exists":"","*":"High King of Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Highland Clearances"},{"ns":0,"exists":"","*":"Highland games"},{"ns":0,"exists":"","*":"Insular Celtic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Insular script"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish-language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish Free State"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish Rebellion of 1641"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish bardic poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish diaspora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish kinship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iveragh Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iverni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivernic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacobite rising of 1745"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacobite risings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Journal of Modern Literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joyce Country"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kilmihil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kilrush"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Alba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of the Isles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laigin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language death"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lebor Gab\u00e1la \u00c9renn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leitir M\u00f3ir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lepontic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisdoonvarna"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Irish clans"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Irish kingdoms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lower Brittany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lurgan"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00edonra\u00ed Gaeilge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manx Gaelic Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manx language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manx literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Irish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Welsh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister for Community, Equality and Gaeltacht Affairs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister for Community, Rural and Gaeltacht Affairs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mixed language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern literature in Irish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muintir na Gaeltachta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munster Irish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muskerry"},{"ns":0,"exists":"","*":"National University of Ireland, Galway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Na\u00edonra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Na\u00edscoil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Gaeltacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nine Years' War (Ireland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noric language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norse\u2013Gaels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Official Languages Act (Ireland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Official Languages Act 2003"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ogham"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oireachtas na Gaeilge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Irish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Welsh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordnance Survey Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partition of Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Penal Laws (Ireland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Permanent North American Gaeltacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pictish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plantation of Ulster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primitive Irish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Celtic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"RT\u00c9"},{"ns":0,"exists":"","*":"RT\u00c9 Raidi\u00f3 na Gaeltachta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raidi\u00f3 F\u00e1ilte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raidi\u00f3 Teilif\u00eds \u00c9ireann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raidi\u00f3 na Gaeltachta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ranafast"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ring, County Waterford"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ros Muc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal National M\u00f2d"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e1th Cairn"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e1th Chairn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saor Raidi\u00f3 Chonamara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scottish Gaelic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scottish Gaelic literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seachtain na Gaeilge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sean-n\u00f3s song"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shaw's Road"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shelta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skol Veythrin Karenza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Status of the Irish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statutes of Iona"},{"ns":0,"exists":"","*":"TG4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taibhdhearc na Gaillimhe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teelin"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Rosses"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toormakeady"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traditional Gaelic music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traffic sign"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuairisc.ie"},{"ns":0,"exists":"","*":"ULTACH Trust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uisce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulaid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulster Irish"},{"ns":0,"exists":"","*":"U\u00ed Maine"},{"ns":0,"exists":"","*":"U\u00ed N\u00e9ill"},{"ns":0,"exists":"","*":"U\u00ed \u00cdmair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vernacular"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Welsh language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Welsh medium education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Y Fro Gymraeg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Y Wladfa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yield sign"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9amon \u00d3 Cu\u00edv"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dadar\u00e1s na Gaeltachta"},{"ns":0,"*":"Spleodar"},{"ns":0,"*":"Colaiste Sheosaimh"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Celts"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Celtic languages"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Gaels"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Gaeltacht"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/English"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Irish"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Celts"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Ireland"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:About"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EngvarB"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPAc-en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-ga"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lga"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Irish place name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-ga"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cit"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gaeltacht"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gaels"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Celtic languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:About"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/pronunciation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/phonemes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/c"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/aliases"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/i"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"}],"images":["Gaeltachtai_le_hainmneacha2.svg","Gaeltacht_1926.jpg","Gaeltacht_1956.jpg","Geill_sli.jpg","Gaeltacht_2007.jpg","Percentage_stating_they_speak_Irish_daily_outside_the_education_system_in_the_2011_census.png","Signs_in_Irish_-_geograph.org.uk_-_51693.jpg","Celtic-knot-insquare-39crossings.svg","Four_Provinces_Flag.svg","Folder_Hexagonal_Icon.svg","People_icon.svg"],"externallinks":["http://www.merriam-webster.com/dictionary/gaeltacht","http://inscribe.iupress.org/doi/pdf/10.2979/JML.2002.26.1.99","//doi.org/10.2979/JML.2002.26.1.99","https://static.rasset.ie/documents/news/udaras-na-gaeltachta.pdf","http://www.independent.ie/irish-news/number-of-gaeltacht-schools-using-irish-in-steep-decline-25979924.html","https://web.archive.org/web/20131017090003/http://www.ahg.gov.ie/en/20YearStrategyfortheIrishLanguage/Publications/Report%20of%20Coimisi%C3%BAn%20na%20Gaeltachta.pdf","http://www.ahg.gov.ie/en/20YearStrategyfortheIrishLanguage/Publications/Report%20of%20Coimisi%C3%BAn%20na%20Gaeltachta.pdf","http://www.pobail.ie/en/AnGhaeltacht/LinguisticStudyoftheGaeltacht/","https://web.archive.org/web/20080117224402/http://www.pobail.ie/en/AnGhaeltacht/LinguisticStudyoftheGaeltacht/","http://www.cso.ie/en/census/census2006reports/census2006-volume9-irishlanguage","http://www.irishtimes.com/debate/flawed-gaeltacht-bill-in-need-of-brave-revision-1.528204","https://web.archive.org/web/20130108155554/http://www.beo.ie/alt-teorainneacha-na-gaeltachta-faoin-mbille-nua.aspx","http://www.beo.ie/alt-teorainneacha-na-gaeltachta-faoin-mbille-nua.aspx/","http://www.coimisineir.ie/downloads/Tuarascail_Bhliantuil_2012.pdf","http://www.udaras.ie/media/pdf/002910_Udaras_Nuashonr%C3%BA_FULL_report_A4_FA.pdf","http://www.cso.ie/census/documents/Final%20Principal%20Demographic%20Results%202006.pdf","https://web.archive.org/web/20090325005303/http://www.cso.ie/census/documents/Final%20Principal%20Demographic%20Results%202006.pdf","http://www.udaras.ie/index.php/corporate_menu/an_ghaeltacht/gaeltacht_maps/ireland/4944","https://web.archive.org/web/20110602074230/http://www.udaras.ie/index.php/corporate_menu/an_ghaeltacht/gaeltacht_maps/ireland/4944","http://www.geo.hunter.cuny.edu/courses/geog347/articles/resuscitation_gaeltacht.pdf","http://www.udaras.ie/index.php/1677","https://web.archive.org/web/20110603152636/http://www.udaras.ie/index.php/1677","http://debates.oireachtas.ie/dail/1975/06/04/00027.asp","https://web.archive.org/web/20130526060346/http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&Geog_Code=02","http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&Geog_Code=02","http://www.udaras.ie/index.php/roghchlr_corparideach_/an_ghaeltacht/larscileanna_den_ghaeltacht_/ire/gaillimh/1735","https://web.archive.org/web/20110527173635/http://www.udaras.ie/index.php/roghchlr_corparideach_/an_ghaeltacht/larscileanna_den_ghaeltacht_/ire/gaillimh/1735","https://web.archive.org/web/20130526045359/http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&Geog_Code=03","http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&Geog_Code=03","http://www.udaras.ie/index.php/roghchlr_corparideach_/an_ghaeltacht/larscileanna_den_ghaeltacht_/ire/ciarra/1736","https://web.archive.org/web/20110527173825/http://www.udaras.ie/index.php/roghchlr_corparideach_/an_ghaeltacht/larscileanna_den_ghaeltacht_/ire/ciarra/1736","https://web.archive.org/web/20131203015625/http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&Geog_Code=04","http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&Geog_Code=04","http://www.udaras.ie/en/an-ghaeilge-an-ghaeltacht/an-ghaeltacht/ciarrai/","http://www.udaras.ie/index.php/roghchlr_corparideach_/an_ghaeltacht/larscileanna_den_ghaeltacht_/ire/maigh_eo/1734","https://web.archive.org/web/20110527173752/http://www.udaras.ie/index.php/roghchlr_corparideach_/an_ghaeltacht/larscileanna_den_ghaeltacht_/ire/maigh_eo/1734","https://web.archive.org/web/20130526050557/http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&Geog_Code=05","http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&Geog_Code=05","http://www.udaras.ie/index.php/roghchlr_corparideach_/an_ghaeltacht/larscileanna_den_ghaeltacht_/ire/corcaigh/1737","https://web.archive.org/web/20110527172743/http://www.udaras.ie/index.php/roghchlr_corparideach_/an_ghaeltacht/larscileanna_den_ghaeltacht_/ire/corcaigh/1737","https://web.archive.org/web/20131017090441/http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&Geog_Code=01","http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&Geog_Code=01","http://www.udaras.ie/index.php/roghchlr_corparideach_/an_ghaeltacht/larscileanna_den_ghaeltacht_/ire/port_lirge/1738","https://web.archive.org/web/20110527173836/http://www.udaras.ie/index.php/roghchlr_corparideach_/an_ghaeltacht/larscileanna_den_ghaeltacht_/ire/port_lirge/1738","http://debates.oireachtas.ie/dail/2010/02/18/00027.asp","http://www.waterford-news.ie/news/kfqlojidid/","https://web.archive.org/web/20110721054838/http://www.waterford-news.ie/news/kfqlojidid/","https://web.archive.org/web/20131017090743/http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&Geog_Code=07","http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&Geog_Code=07","http://www.udaras.ie/index.php/roghchlr_corparideach_/an_ghaeltacht/larscileanna_den_ghaeltacht_/ire/an_mh/1733","https://web.archive.org/web/20110527173446/http://www.udaras.ie/index.php/roghchlr_corparideach_/an_ghaeltacht/larscileanna_den_ghaeltacht_/ire/an_mh/1733","https://web.archive.org/web/20131203021734/http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&Geog_Code=06","http://census.cso.ie/sapmap2011/Results.aspx?Geog_Type=GA&Geog_Code=06","http://www.coe.int/t/dg4/education/minlang/report/EvaluationReports/UKECRML3_en.pdf","http://www.iontaobhasnag.com/english/textnews.php?recordID=43","https://web.archive.org/web/20120322091927/http://www.iontaobhasnag.com/english/textnews.php?recordID=43","http://www.cso.ie/en/newsandevents/pressreleases/2012pressreleases/pressreleasecensus2011profile9whatweknow/","http://languagecontact.humanities.manchester.ac.uk/McrLC/casestudies/NC/NC_Irish.pdf","https://web.archive.org/web/20131017105201/http://www.cogar.ie/default.aspx?treeid=37&NewsItemID=7465","http://www.cogar.ie/default.aspx?treeid=37&NewsItemID=7465","http://www.clarechampion.ie/index.php?option=com_content&view=article&id=9164:gaeltacht-group-pressures-politicians&catid=41:politics&Itemid=60","https://web.archive.org/web/20140116081601/http://www.gaeilge.ie/The_Irish_Language/Canadas_Gaeltacht.asp","http://www.gaeilge.ie/The_Irish_Language/Canadas_Gaeltacht.asp","http://www.meoneile.ie/ailt/col%C3%A1iste-aoidh-mhic-bhricne-ag-ceili%C3%BAradh-60-bliain#.V4ZPJLgrLIU","http://www.drb.ie/essays/the-death-of-a-language","http://www.irishstatutebook.ie/2003/en/act/pub/0032/index.html","http://www.cso.ie/en/media/csoie/releasespublications/documents/population/2017/7._The_Irish_language.pdf","http://www.udaras.ie/en/faoin-udaras/cliant-chomhlachtai/cas-staideir/ceim-aniar-teo-caomhnu-teanga-i-ndun-na-ngall/","http://lurgan.biz/","http://www.pobail.ie/","http://www.gaeilge.ie/","http://www.udaras.ie/","http://anghaeltacht.net/index.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Gaeltacht","byteoffset":2165,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"21st century","number":"2","index":"2","fromtitle":"Gaeltacht","byteoffset":4046,"anchor":"21st_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Administration","number":"3","index":"3","fromtitle":"Gaeltacht","byteoffset":10609,"anchor":"Administration"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gaeltachta\u00ed in the Republic of Ireland","number":"4","index":"4","fromtitle":"Gaeltacht","byteoffset":12033,"anchor":"Gaeltachta\u00ed_in_the_Republic_of_Ireland"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Demographics","number":"4.1","index":"5","fromtitle":"Gaeltacht","byteoffset":12077,"anchor":"Demographics"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Donegal Gaeltacht","number":"4.2","index":"6","fromtitle":"Gaeltacht","byteoffset":14691,"anchor":"Donegal_Gaeltacht"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Galway Gaeltacht","number":"4.3","index":"7","fromtitle":"Gaeltacht","byteoffset":16988,"anchor":"Galway_Gaeltacht"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Kerry Gaeltacht","number":"4.4","index":"8","fromtitle":"Gaeltacht","byteoffset":18532,"anchor":"Kerry_Gaeltacht"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Mayo Gaeltacht","number":"4.5","index":"9","fromtitle":"Gaeltacht","byteoffset":19982,"anchor":"Mayo_Gaeltacht"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Cork Gaeltacht","number":"4.6","index":"10","fromtitle":"Gaeltacht","byteoffset":21336,"anchor":"Cork_Gaeltacht"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Waterford Gaeltacht","number":"4.7","index":"11","fromtitle":"Gaeltacht","byteoffset":22679,"anchor":"Waterford_Gaeltacht"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Meath Gaeltacht","number":"4.8","index":"12","fromtitle":"Gaeltacht","byteoffset":24573,"anchor":"Meath_Gaeltacht"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Northern Ireland","number":"5","index":"13","fromtitle":"Gaeltacht","byteoffset":26887,"anchor":"Northern_Ireland"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Belfast","number":"5.1","index":"14","fromtitle":"Gaeltacht","byteoffset":27676,"anchor":"Belfast"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"County Londonderry","number":"5.2","index":"15","fromtitle":"Gaeltacht","byteoffset":28651,"anchor":"County_Londonderry"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gaeltachta\u00ed","number":"6","index":"16","fromtitle":"Gaeltacht","byteoffset":29952,"anchor":"Gaeltachta\u00ed"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Dublin","number":"6.1","index":"17","fromtitle":"Gaeltacht","byteoffset":29991,"anchor":"Dublin"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"West Clare Gaeltacht Irish speaking area & North Munster Irish / Gaeilge na dTuathmhumhan","number":"6.2","index":"18","fromtitle":"Gaeltacht","byteoffset":31058,"anchor":"West_Clare_Gaeltacht_Irish_speaking_area_&_North_Munster_Irish_/_Gaeilge_na_dTuathmhumhan"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"North America","number":"6.3","index":"19","fromtitle":"Gaeltacht","byteoffset":35597,"anchor":"North_America"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Irish colleges","number":"7","index":"20","fromtitle":"Gaeltacht","byteoffset":36226,"anchor":"Irish_colleges"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"8","index":"21","fromtitle":"Gaeltacht","byteoffset":38025,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"9","index":"22","fromtitle":"Gaeltacht","byteoffset":38636,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"10","index":"23","fromtitle":"Gaeltacht","byteoffset":38666,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Gaeltacht","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q158490"}]}}