{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Anton\u00edn Proch\u00e1zka (painter)","pageid":52578091,"revid":841322894,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka_(painter)&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(December 2016)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:187px;\"><a href=\"/wiki/File:Antonin_Prochazka_1932.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Antonin_Prochazka_1932.png/185px-Antonin_Prochazka_1932.png\" width=\"185\" height=\"279\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Antonin_Prochazka_1932.png/278px-Antonin_Prochazka_1932.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Antonin_Prochazka_1932.png/370px-Antonin_Prochazka_1932.png 2x\" data-file-width=\"429\" data-file-height=\"648\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Antonin_Prochazka_1932.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Anton\u00edn Proch\u00e1zka (1932)</div></div></div>\n<p><b>Anton\u00edn Proch\u00e1zka</b> (5 June 1882, <a href=\"/wiki/V%C3%A1%C5%BEany_(Vy%C5%A1kov_District)\" title=\"V\u00e1\u017eany (Vy\u0161kov District)\">V\u00e1\u017eany</a> - 9 June 1945, <a href=\"/wiki/Brno\" title=\"Brno\">Brno</a>) was a Czech <a href=\"/wiki/Modern_art\" title=\"Modern art\">Modernist</a> painter and graphic artist.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Selected_paintings\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Selected paintings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka_(painter)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He graduated from the <a href=\"/wiki/Gymnasium_(school)\" title=\"Gymnasium (school)\">gymnasium</a> in <a href=\"/wiki/Krom%C4%9B%C5%99%C3%AD%C5%BE\" title=\"Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e\">Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e</a> then, in 1902, began studies at the <a href=\"/wiki/Academy_of_Arts,_Architecture_and_Design_in_Prague\" title=\"Academy of Arts, Architecture and Design in Prague\">Academy of Arts, Architecture and Design in Prague</a> with <a href=\"/wiki/Vlaho_Bukovac\" title=\"Vlaho Bukovac\">Vlaho Bukovac</a>, <a href=\"/wiki/Hanu%C5%A1_Schwaiger\" title=\"Hanu\u0161 Schwaiger\">Hanu\u0161 Schwaiger</a> and <a href=\"/wiki/Max_%C5%A0vabinsk%C3%BD\" title=\"Max \u0160vabinsk\u00fd\">Max \u0160vabinsk\u00fd</a>.<sup id=\"cite_ref-B_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-B-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In 1907, he and his classmate, <a href=\"/wiki/Emil_Filla\" title=\"Emil Filla\">Emil Filla</a>, joined the group \"Osma\" (\"The Eight\"), together with <a href=\"/wiki/Bohumil_Kubi%C5%A1ta\" title=\"Bohumil Kubi\u0161ta\">Bohumil Kubi\u0161ta</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Emil_Artur_Longen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emil Artur Longen (page does not exist)\">Emil Artur Longen</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Emil_Artur_Longen\" class=\"extiw\" title=\"cs:Emil Artur Longen\">cs</a>)</span>, <a href=\"/wiki/Otakar_Kub%C3%ADn\" title=\"Otakar Kub\u00edn\">Otakar Kub\u00edn</a>, <a href=\"/wiki/Bed%C5%99ich_Feigl\" title=\"Bed\u0159ich Feigl\">Bed\u0159ich Feigl</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Max_Horb&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Max Horb (page does not exist)\">Max Horb</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Max_Horb\" class=\"extiw\" title=\"cs:Max Horb\">cs</a>)</span> und <a href=\"/w/index.php?title=Willi_Nowak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Willi Nowak (page does not exist)\">Willi Nowak</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Willi_Nowak\" class=\"extiw\" title=\"cs:Willi Nowak\">cs</a>)</span>. It was then that he was introduced to the newest art movements, such as <a href=\"/wiki/Fauvism\" title=\"Fauvism\">Fauvism</a> and <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a>. \n</p><p>In 1911, he married the German painter, <a href=\"/w/index.php?title=Linka_Scheithauer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Linka Scheithauer (page does not exist)\">Linka Scheithauer</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Linka_Proch%C3%A1zkov%C3%A1\" class=\"extiw\" title=\"cs:Linka Proch\u00e1zkov\u00e1\">cs</a>)</span>, whom he had met while travelling. Two years later, <a href=\"/wiki/Herwarth_Walden\" title=\"Herwarth Walden\">Herwarth Walden</a> invited him, Filla, Kubin and <a href=\"/wiki/Vincenc_Bene%C5%A1\" title=\"Vincenc Bene\u0161\">Vincenc Bene\u0161</a> to participate in the \"<a href=\"/w/index.php?title=Erster_Deutscher_Herbstsalon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Erster Deutscher Herbstsalon (page does not exist)\">Erster Deutscher Herbstsalon</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Deutscher_Herbstsalon\" class=\"extiw\" title=\"de:Erster Deutscher Herbstsalon\">de</a>)</span>\" (Autumn Salon) in Berlin, where he displayed a Cubist <a href=\"/wiki/Still-life\" class=\"mw-redirect\" title=\"Still-life\">still-life</a>.\n</p><p>He became a drawing teacher at a girls' school in Brno in 1924.<sup id=\"cite_ref-B_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-B-1\">&#91;1&#93;</a></sup> There, in 1938, he created a monumental painting, \"Prometheus Bringing Fire to Mankind\" for <a href=\"/wiki/Masaryk_University\" title=\"Masaryk University\">Masaryk University</a>. During the <a href=\"/wiki/Protectorate_of_Bohemia_and_Moravia\" title=\"Protectorate of Bohemia and Moravia\">German Occupation</a>, he provided illustrations for a collection of folk ballads by <a href=\"/wiki/Karel_Jarom%C3%ADr_Erben\" title=\"Karel Jarom\u00edr Erben\">Karel Jarom\u00edr Erben</a>.\n</p><p>From 1909 to 1911, and again from 1923 to 1929, he was a member of the <a href=\"/wiki/M%C3%A1nes_Union_of_Fine_Arts\" title=\"M\u00e1nes Union of Fine Arts\">M\u00e1nes Union of Fine Arts</a>.<sup id=\"cite_ref-B_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-B-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Originally an <a href=\"/wiki/Expressionist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Expressionist\">Expressionist</a>, he moved through Cubism to create his own personal form of <a href=\"/wiki/Neo-Classicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Neo-Classicism\">Neo-Classicism</a>. He also created some small equestrian statues of President <a href=\"/wiki/Tom%C3%A1%C5%A1_Masaryk\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tom\u00e1\u0161 Masaryk\">Tom\u00e1\u0161 Masaryk</a>. \n</p><p>In 1946, he received the posthumous title of \"<a href=\"/w/index.php?title=N%C3%A1rodn%C3%AD_um%C4%9Blec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"N\u00e1rodn\u00ed um\u011blec (page does not exist)\">N\u00e1rodn\u00ed um\u011blec</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/N%C3%A1rodn%C3%AD_um%C4%9Blec\" class=\"extiw\" title=\"cs:N\u00e1rodn\u00ed um\u011blec\">cs</a>)</span>\" (People's Artist) from the Czechoslovak Republic.<sup id=\"cite_ref-B_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-B-1\">&#91;1&#93;</a></sup> A street in Brno is named after him.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_paintings\">Selected paintings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka_(painter)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Selected paintings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-packed\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 94px\"><div style=\"width: 94px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 92px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Prochazka-Violinist.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/Prochazka-Violinist.jpg/138px-Prochazka-Violinist.jpg\" width=\"92\" height=\"170\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/Prochazka-Violinist.jpg/207px-Prochazka-Violinist.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/Prochazka-Violinist.jpg/275px-Prochazka-Violinist.jpg 2x\" data-file-width=\"288\" data-file-height=\"533\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The Violinist\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 124px\"><div style=\"width: 124px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 122px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka_-_Mu%C5%BE_a_%C5%BEena_1915.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka_-_Mu%C5%BE_a_%C5%BEena_1915.jpg/183px-Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka_-_Mu%C5%BE_a_%C5%BEena_1915.jpg\" width=\"122\" height=\"170\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka_-_Mu%C5%BE_a_%C5%BEena_1915.jpg/275px-Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka_-_Mu%C5%BE_a_%C5%BEena_1915.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka_-_Mu%C5%BE_a_%C5%BEena_1915.jpg/366px-Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka_-_Mu%C5%BE_a_%C5%BEena_1915.jpg 2x\" data-file-width=\"1076\" data-file-height=\"1500\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Husband and Wife\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 204px\"><div style=\"width: 204px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 202px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Prochazka-Wreath.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/Prochazka-Wreath.jpg/303px-Prochazka-Wreath.jpg\" width=\"202\" height=\"170\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/Prochazka-Wreath.jpg/455px-Prochazka-Wreath.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/Prochazka-Wreath.jpg/605px-Prochazka-Wreath.jpg 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"632\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Wreath Making\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 138px\"><div style=\"width: 138px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 136px;\"><div style=\"margin:0px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka_-_Prometheus_1911.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka_-_Prometheus_1911.jpg/204px-Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka_-_Prometheus_1911.jpg\" width=\"136\" height=\"170\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka_-_Prometheus_1911.jpg/307px-Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka_-_Prometheus_1911.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka_-_Prometheus_1911.jpg/408px-Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka_-_Prometheus_1911.jpg 2x\" data-file-width=\"1148\" data-file-height=\"1433\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Prometheus\" title=\"Prometheus\">Prometheus</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka_(painter)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-B-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-B_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-B_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-B_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-B_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://encyklopedie.brna.cz/home-mmb/?acc=profil_osobnosti&amp;load=1749\">Biographical notes</a> @ Osobnosti.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka_(painter)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Albert Kutal: <i>Anton\u00edn Proch\u00e1zka</i>, State Exposition of Fiction, Music and Art, Prague, 1959.</li>\n<li>Ludv\u00edk \u0160eve\u010dek (ed.), <i>Anton\u00edn Proch\u00e1zka 1882-1945: obrazy, kresby, grafika</i> (exhibition catalog), <a href=\"/wiki/Moravian_Gallery_in_Brno\" title=\"Moravian Gallery in Brno\">Moravian Gallery</a>, 1979</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka_(painter)&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Anton\u00edn Proch\u00e1zka\">Anton\u00edn Proch\u00e1zka</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tresbohemes.com/2015/10/the-art-of-antonin-prochazka/\">The Art of Anton\u00edn Proch\u00e1zka</a> @ Tr\u00e8s Boh\u00e8mes</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artnet.com/artists/antonin-prochazka/past-auction-results\">ArtNet: More works by Proch\u00e1zka.</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://portal.dnb.de/opac.htm?method=simpleSearch&amp;cqlMode=true&amp;query=idn%3D121508129\">Literature by and about Anton\u00edn Proch\u00e1zka (painter)</a> in the <a href=\"/wiki/German_National_Library\" title=\"German National Library\">German National Library</a> catalogue</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q552055&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q552055&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q552055\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/20539414\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/121508129\">121508129</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000010959160X\">0000 0001 0959 160X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n85065223\">n85065223</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jk01101095&amp;CON_LNG=ENG\">jk01101095</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/64932\">64932</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/075686376\">075686376</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500020990\">500020990</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/20539414\">20539414</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1272\nCached time: 20180909235404\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.200 seconds\nReal time usage: 0.260 seconds\nPreprocessor visited node count: 879/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 17899/2097152 bytes\nTemplate argument size: 744/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 15/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4240/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.070/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.54 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  210.201      1 -total\n 27.75%   58.326      1 Template:Refimprove\n 23.31%   48.990      1 Template:Authority_control\n 17.83%   37.478      6 Template:Ill\n 17.58%   36.961      1 Template:Commonscat\n 16.90%   35.523      1 Template:Ambox\n  8.66%   18.193      6 Template:Separated_entries\n  5.13%   10.777      1 Template:Commons\n  4.42%    9.287      1 Template:Reflist\n  4.13%    8.680      1 Template:Sister_project\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:52578091-0!canonical and timestamp 20180909235404 and revision id 841322894\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka_(mal%C3%AD%C5%99)","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Anton\u00edn Proch\u00e1zka (mal\u00ed\u0159)"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka_(Maler)","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Anton\u00edn Proch\u00e1zka (Maler)"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Anton\u00edn Proch\u00e1zka"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka_(peintre)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Anton\u00edn Proch\u00e1zka (peintre)"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Anton\u00edn Proch\u00e1zka"}],"categories":[{"sortkey":"Prochazka, Antonin","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_December_2016"},{"sortkey":"Prochazka, Antonin","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Prochazka, Antonin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Prochazka, Antonin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Prochazka, Antonin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Prochazka, Antonin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Prochazka, Antonin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Prochazka, Antonin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Prochazka, Antonin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Prochazka, Antonin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Prochazka, Antonin","*":"1882_births"},{"sortkey":"Prochazka, Antonin","*":"1945_deaths"},{"sortkey":"Prochazka, Antonin","*":"20th-century_Czech_painters"},{"sortkey":"Prochazka, Antonin","*":"Cubist_artists"},{"sortkey":"Prochazka, Antonin","*":"Neoclassicism"},{"sortkey":"Prochazka, Antonin","*":"People_from_Vy\u0161kov_District"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from December 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"*":"Emil Artur Longen"},{"ns":0,"*":"Max Horb"},{"ns":0,"*":"Willi Nowak"},{"ns":0,"*":"Linka Scheithauer"},{"ns":0,"*":"Erster Deutscher Herbstsalon"},{"ns":0,"*":"N\u00e1rodn\u00ed um\u011blec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academy of Arts, Architecture and Design in Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bed\u0159ich Feigl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohumil Kubi\u0161ta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emil Filla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expressionist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fauvism"},{"ns":0,"exists":"","*":"German National Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gymnasium (school)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanu\u0161 Schwaiger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herwarth Walden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karel Jarom\u00edr Erben"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Masaryk University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max \u0160vabinsk\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moravian Gallery in Brno"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1nes Union of Fine Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Classicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otakar Kub\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prometheus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protectorate of Bohemia and Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Still-life"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1\u0161 Masaryk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vincenc Bene\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlaho Bukovac"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e1\u017eany (Vy\u0161kov District)"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DNB-Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:German National Library portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Prochazka-Violinist.jpg","Anton\u00edn_Proch\u00e1zka_-_Mu\u017e_a_\u017eena_1915.jpg","Prochazka-Wreath.jpg","Anton\u00edn_Proch\u00e1zka_-_Prometheus_1911.jpg","Question_book-new.svg","Antonin_Prochazka_1932.png","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://encyklopedie.brna.cz/home-mmb/?acc=profil_osobnosti&load=1749","https://www.wikidata.org/wiki/Q552055","http://www.tresbohemes.com/2015/10/the-art-of-antonin-prochazka/","http://www.artnet.com/artists/antonin-prochazka/past-auction-results","https://portal.dnb.de/opac.htm?method=simpleSearch&cqlMode=true&query=idn%3D121508129","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/20539414","https://d-nb.info/gnd/121508129","http://isni.org/isni/000000010959160X","http://id.loc.gov/authorities/names/n85065223","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jk01101095&CON_LNG=ENG","https://rkd.nl/en/explore/artists/64932","https://www.idref.fr/075686376","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500020990","https://viaf.org/viaf/20539414"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Anton\u00edn_Proch\u00e1zka_(painter)","byteoffset":272,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected paintings","number":"2","index":"2","fromtitle":"Anton\u00edn_Proch\u00e1zka_(painter)","byteoffset":2159,"anchor":"Selected_paintings"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Anton\u00edn_Proch\u00e1zka_(painter)","byteoffset":2433,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"4","index":"4","fromtitle":"Anton\u00edn_Proch\u00e1zka_(painter)","byteoffset":2461,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Anton\u00edn_Proch\u00e1zka_(painter)","byteoffset":2737,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Anton\u00edn Proch\u00e1zka (painter)","iwlinks":[{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Emil_Artur_Longen","*":"cs:Emil Artur Longen"},{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Max_Horb","*":"cs:Max Horb"},{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Willi_Nowak","*":"cs:Willi Nowak"},{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Linka_Proch%C3%A1zkov%C3%A1","*":"cs:Linka Proch\u00e1zkov\u00e1"},{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/N%C3%A1rodn%C3%AD_um%C4%9Blec","*":"cs:N\u00e1rodn\u00ed um\u011blec"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Deutscher_Herbstsalon","*":"de:Erster Deutscher Herbstsalon"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Anton%C3%ADn_Proch%C3%A1zka","*":"commons:Category:Anton\u00edn Proch\u00e1zka"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Prochazka, Antonin"},{"name":"wikibase_item","*":"Q552055"}]}}