{"parse":{"title":"Medingen Abbey","pageid":23478457,"revid":787218577,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Church in  Lower Saxony, Germany</div><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"fn org\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;color:black; background:#CCCC99\">Medingen Convent</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-weight:bold\">\nMedingen Convent St. Maurice</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Bad_Bevensen_Medingen_-_Klosterweg_-_Kloster_11_ies.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Bad Bevensen Medingen - Klosterweg - Kloster 11 ies.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Bad_Bevensen_Medingen_-_Klosterweg_-_Kloster_11_ies.jpg/350px-Bad_Bevensen_Medingen_-_Klosterweg_-_Kloster_11_ies.jpg\" width=\"350\" height=\"525\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Bad_Bevensen_Medingen_-_Klosterweg_-_Kloster_11_ies.jpg/525px-Bad_Bevensen_Medingen_-_Klosterweg_-_Kloster_11_ies.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Bad_Bevensen_Medingen_-_Klosterweg_-_Kloster_11_ies.jpg/700px-Bad_Bevensen_Medingen_-_Klosterweg_-_Kloster_11_ies.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3888\" /></a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"center\"><div style=\"width:250px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:250px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:250px\"><a href=\"/wiki/File:Germany_adm_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Medingen Convent is located in Germany\"><img alt=\"Medingen Convent is located in Germany\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Germany_adm_location_map.svg/250px-Germany_adm_location_map.svg.png\" width=\"250\" height=\"296\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Germany_adm_location_map.svg/375px-Germany_adm_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Germany_adm_location_map.svg/500px-Germany_adm_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"1073\" data-file-height=\"1272\" /></a><div style=\"position:absolute;top:25.435%;left:50.652%\"><div style=\"position:absolute;left:-4px;top:-4px;line-height:0\"><img alt=\"Medingen Convent\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/8px-Red_pog.svg.png\" title=\"Medingen Convent\" width=\"8\" height=\"8\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/16px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:5px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\">Medingen Convent</div></div></div></div><div>Location of Convent Medingen in Lower Saxony, Germany</div></div></div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Medingen_Abbey&amp;params=53.090601_N_10.565176_E_region:DE_type:landmark\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">53\u00b005\u203226\u2033N</span> <span class=\"longitude\">10\u00b033\u203255\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">53.090601\u00b0N 10.565176\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">53.090601; 10.565176</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Location</th><td class=\"label\">\n<a href=\"/wiki/Medingen_(Bad_Bevensen)\" title=\"Medingen (Bad Bevensen)\">Medingen</a>, Lower Saxony</td></tr><tr><th scope=\"row\">Country</th><td class=\"category\">\nGermany</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Christian_denomination\" title=\"Christian denomination\">Denomination</a></th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Lutheranism\" title=\"Lutheranism\">Protestant Lutheran</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Previous denomination</th><td>\nCatholic</td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kloster-medingen.de/\">www<wbr />.kloster-medingen<wbr />.de</a></span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;color:black; background:#CCCC99\">History</th></tr><tr class=\"note\"><th scope=\"row\">Status</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Convent\" title=\"Convent\">Convent</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Founded</th><td>\n1241</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;color:black; background:#CCCC99\">Architecture</th></tr><tr><th scope=\"row\">Functional status</th><td class=\"category\">\nActive</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Medingen Abbey</b> or <b>Medingen Convent</b> (German: <i><span lang=\"de\">Kloster Medingen</span></i>) is a former <a href=\"/wiki/Cistercians\" title=\"Cistercians\">Cistercian</a> <a href=\"/wiki/Nunnery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nunnery\">nunnery</a>. Today it is a residence for women of the <a href=\"/wiki/Lutheranism\" title=\"Lutheranism\">Protestant Lutheran</a> faith (German: <i><span lang=\"de\"><a href=\"/wiki/Damenstift\" class=\"mw-redirect\" title=\"Damenstift\">Damenstift</a></span></i>) near the <a href=\"/wiki/Lower_Saxony\" title=\"Lower Saxony\">Lower Saxon</a> town of <a href=\"/wiki/Bad_Bevensen\" title=\"Bad Bevensen\">Bad Bevensen</a> and is managed by the Monastic Chamber of Hanover (<i>Klosterkammer Hannover</i>). The current director of the abbey (<i>\u00c4btissin</i>) is the art historian Dr Kristin P\u00fcttmann.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#List_of_heads_of_convent\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">List of heads of convent</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Cultural_heritage\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Cultural heritage</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Medingen_Abbey&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Lyssmann-panel01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"first panel of a cycle of 15 painted wooden boards\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Lyssmann-panel01.jpg/220px-Lyssmann-panel01.jpg\" width=\"220\" height=\"162\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Lyssmann-panel01.jpg/330px-Lyssmann-panel01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Lyssmann-panel01.jpg/440px-Lyssmann-panel01.jpg 2x\" data-file-width=\"523\" data-file-height=\"385\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Lyssmann-panel01.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Lay brother Johann receiving the divine order to build a new convent, reproduced by Johann Ludolf Lyssmann, 1772 (original art work produced in 1499)</div></div></div>\n<p>A <a href=\"/wiki/Founding_legend\" class=\"mw-redirect\" title=\"Founding legend\">founding legend</a> ascribes the convent's origins to a <a href=\"/wiki/Lay_brother\" title=\"Lay brother\">lay brother</a> called Johannes; the convent's history from its founding to the election of abbess Margaretha Puffen was formerly depicted in a cycle of 15 painted wooden boards, that were destroyed in the fire of 1781; the only surviving copy is the affix in Johann Ludolf Ly\u00dfman's <i>Historische Nachrichten</i> (1772).<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The legend has it that Johannes claimed divine guidance in his quest to build the new convent. The community was founded 1228 in Restorf am H\u00f6hbeck by Johannes and four nuns who joined him in <a href=\"/wiki/Magdeburg\" title=\"Magdeburg\">Magdeburg</a>, but the group did not stay there. For unknown reasons, they moved on to Plate near <a href=\"/wiki/L%C3%BCchow\" title=\"L\u00fcchow\">L\u00fcchow</a> and later Bohndorf, before they eventually settled in <a href=\"/wiki/Altenmedingen\" title=\"Altenmedingen\">Altenmedingen</a>, where the first buildings were consecrated on 24 August 1241.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The military road passing through the convent yard presented an ever-present danger of attacks or arson, so the convent decided to move one last time, to the village of Zellensen, today's <a href=\"/wiki/Medingen_(Bad_Bevensen)\" title=\"Medingen (Bad Bevensen)\">Medingen</a>. The new church was consecrated on 24 August 1336.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>1479 saw the advent of the convent reforms under the influence of the <i><a href=\"/wiki/Devotio_moderna\" class=\"mw-redirect\" title=\"Devotio moderna\">devotio moderna</a></i>. Many convents at that time did not follow the Cistercian rule very strictly; nuns were allowed to keep their belongings and keep in touch with their relatives once they joined the convent. The Cistercian order was re-established and the <a href=\"/wiki/Priory\" title=\"Priory\">prioress</a> Margarete Puffen was made an <a href=\"/wiki/Abbess\" title=\"Abbess\">abbess</a> in 1494.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\nAfter the reforms, a <a href=\"/wiki/Scriptorium\" title=\"Scriptorium\">scriptorium</a> became one of the focal points of the convent and to this day a large number of manuscripts found worldwide can be attributed to the sixteenth-century nuns of Medingen. Hymns (<i>Leisen</i>) noted down in these texts are still part of both Catholic and <a href=\"/wiki/Protestant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Protestant\">Protestant</a> <a href=\"/wiki/Hymnbook\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hymnbook\">hymnbooks</a> today, e.g. in the current German Protestant hymnal <i><i><span lang=\"de\" title=\"German language text\"><a href=\"/wiki/Evangelisches_Gesangbuch\" title=\"Evangelisches Gesangbuch\">Evangelisches Gesangbuch</a></span></i></i> EG 23 \"<a href=\"/wiki/Gelobet_seist_du,_Jesu_Christ\" title=\"Gelobet seist du, Jesu Christ\">Gelobet seist du, Jesu Christ</a>\", EG 100 \"Wir wollen alle fr\u00f6hlich sein\" and EG 214 \"<a href=\"/wiki/Gott_sei_gelobet_und_gebenedeiet\" title=\"Gott sei gelobet und gebenedeiet\">Gott sei gelobet und gebenedeiet</a>\", even though they were wrongly dated to the 14th century by the music historian Walther Lipphardt.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Lyssmann-panel14.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"fourteenth panel of a cycle of 15 painted wooden boards\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/Lyssmann-panel14.jpg/220px-Lyssmann-panel14.jpg\" width=\"220\" height=\"145\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/Lyssmann-panel14.jpg/330px-Lyssmann-panel14.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/Lyssmann-panel14.jpg/440px-Lyssmann-panel14.jpg 2x\" data-file-width=\"522\" data-file-height=\"344\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Lyssmann-panel14.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Panel depicting some of the changes in Medingen after the 1479 convent reforms \u2013 joint meals where the youngest nun read from the manuscripts, reproduced by Johann Ludolf Lyssmann, 1772 (original art work produced in 1499)</div></div></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Reformation\" title=\"Reformation\">Reformation</a> attempted to be introduced in Medingen in 1524, was met with resistance from the nuns. They hid their <a href=\"/wiki/Confessor\" title=\"Confessor\">confessor</a> in the attic, publicly burned the <a href=\"/wiki/Luther_Bible\" title=\"Luther Bible\">Lutheran bible</a> and almost faced the dissolution of the convent. In 1541, the <a href=\"/wiki/Uelzen\" title=\"Uelzen\">Uelzen</a> <i><a href=\"/wiki/Landtag\" title=\"Landtag\">Landtag</a></i> decided to ensure the economic security of Medingen and the five other convents nearby. This was in the nobility's interests, because their unmarried daughters could benefit from the livelihood and education befitting their status. In 1542, all of the convent's goods and earnings were confiscated and contact between the nuns and their family was prohibited. The <a href=\"/wiki/Abbess\" title=\"Abbess\">abbess</a>, Margareta von St\u00f6terogge, did not give in to the demands of bringing all remaining property to <a href=\"/wiki/Celle\" title=\"Celle\">Celle</a>, but rather went to <a href=\"/wiki/Hildesheim\" title=\"Hildesheim\">Hildesheim</a> for two years, taking the convent's archive and valuables with her. It took her brother, Nikolaus von St\u00f6terogge, to convince her finally to accept the communion under both forms.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Eventually, in 1554, the convent became Protestant and from then on, the <i>Klosterordnung</i> (convent order) was defined by the <i>Landesherr</i>  or <a href=\"/wiki/Territorial_lord\" title=\"Territorial lord\">territorial lord</a>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>After the Reformation had been introduced, life changed drastically: The incumbents were now allowed to marry, but had to leave the convent when they did so. In 1605, they replaced the traditional Cistercian <a href=\"/wiki/Religious_habit\" title=\"Religious habit\">habit</a> with an attire in accordance with the convent order introduced by <a href=\"/wiki/William_the_Younger,_Duke_of_Brunswick-L%C3%BCneburg\" title=\"William the Younger, Duke of Brunswick-L\u00fcneburg\">Duke William</a> in 1574. The <a href=\"/wiki/Thirty_Years%27_War\" title=\"Thirty Years&#39; War\">Thirty Years' War</a> left its mark on the convent and its surrounding area. A new convent order was introduced by <i>Kurf\u00fcrst</i> (<a href=\"/wiki/Prince-elector\" title=\"Prince-elector\">elector</a>) <a href=\"/wiki/George_Louis_of_Hanover\" class=\"mw-redirect\" title=\"George Louis of Hanover\">George Louis</a> in 1706.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>Most of the convent buildings were destroyed in a fire in January 1781, although valuable possessions like the archives and the abbesses' <a href=\"/wiki/Crosier\" title=\"Crosier\">crosier</a> from 1494 were able to be salvaged. The ruins were demolished in 1782 and the convent re-built in the early <a href=\"/wiki/Neoclassicism\" title=\"Neoclassicism\">neoclassic style</a>. Completed in 1788, the new buildings were consecrated on 24 August.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_heads_of_convent\">List of heads of convent</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Medingen_Abbey&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: List of heads of convent\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"float:left; margin-right:1em\">\n<caption>List of provosts\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Name</th>\n<th>From</th>\n<th>Until\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Helmerich</td>\n<td>1236?</td>\n<td>1240\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Nikolaus I</td>\n<td>1241</td>\n<td>1249\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Johannes</td>\n<td>1261</td>\n<td>1261\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Nikolaus II</td>\n<td>1261</td>\n<td>1286\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Hartwig von der S\u00fclze</td>\n<td>1286</td>\n<td>1306\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Christian</td>\n<td>1306</td>\n<td>resigned 1326\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ludolf von L\u00fcneburg</td>\n<td>1326</td>\n<td>1355\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Dietrich Bromes</td>\n<td>1355</td>\n<td>1358\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Dietrich von Langlingen</td>\n<td>1359</td>\n<td>1370\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Johannes Ostermann</td>\n<td>1370</td>\n<td>1380\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Dietrich Brand (von Melle?)</td>\n<td>1380</td>\n<td>1396\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Johannes Meyer</td>\n<td>1396</td>\n<td>1416\n</td></tr>\n<tr>\n<td>L\u00fcdiger Tolner</td>\n<td>1416</td>\n<td>resigned 1446\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ludolf L\u00fctzken</td>\n<td>1446</td>\n<td>1464\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Dr iur utr Johannes Mahler</td>\n<td>1464</td>\n<td>1467\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Tilemann von Bavenstedt</td>\n<td>1467</td>\n<td>1494\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ulrich von B\u00fclow</td>\n<td>1494</td>\n<td>1516\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Johann von Mahrenholtz</td>\n<td>1516</td>\n<td>1516\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Bruno von Alten</td>\n<td>1516</td>\n<td>1518\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Johann von Mahrenholtz</td>\n<td>1518</td>\n<td>1529\n</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"wikitable\" style=\"float:left; margin-right:1em\">\n<caption>List of prioresses\n\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Name</th>\n<th>From</th>\n<th>Until\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Imma I</td>\n<td>1263</td>\n<td>1284\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Imma II</td>\n<td>1284</td>\n<td>1315\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Imma (Irmgard) III</td>\n<td>1315</td>\n<td>1323\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Imma IV Ruffen</td>\n<td>1323</td>\n<td>1332\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Wigburg</td>\n<td>1327</td>\n<td>1327\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Mechthild I von Meding</td>\n<td>1333</td>\n<td>1343\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Elisabeth I von Bernowe</td>\n<td>1344</td>\n<td>1366\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Alburg von dem Sande\n</td>\n<td>1368</td>\n<td>1371\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Elisabeth II</td>\n<td>1376</td>\n<td>1379\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Elisabeth III</td>\n<td>1379</td>\n<td>1399\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Druda von Dagef\u00f6rde</td>\n<td>1399</td>\n<td>1428\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Mechthild II Semmelbecker</td>\n<td>1428</td>\n<td>1435\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Caecilia von dem Berge</td>\n<td>1435</td>\n<td>1445\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Elisabeth IV Langendorf</td>\n<td>1445</td>\n<td>1464\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Mechthild III von R\u00f6mstedt</td>\n<td>1464</td>\n<td>1479\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Margaretha I Puffen</td>\n<td>1479</td>\n<td>1494, later abbess\n</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"wikitable\" style=\"float:left\">\n<caption>List of abbesses\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Name</th>\n<th>From</th>\n<th>Until</th>\n<th>Denomination\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Margaretha I Puffen</td>\n<td>1494, former prioress</td>\n<td>1513</td>\n<td>Catholic\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Elisabeth I von Elvern</td>\n<td>1513</td>\n<td>1524</td>\n<td>Catholic\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Margaretha II St\u00f6terogge</td>\n<td>1524</td>\n<td>1567</td>\n<td>Catholic\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Getrud I von T\u00f6bing</td>\n<td>1567</td>\n<td>1588</td>\n<td>Protestant Lutheran\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Elisabeth II von T\u00f6bing</td>\n<td>1588</td>\n<td>1630</td>\n<td>Protestant Lutheran\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Anna I von Sarstedt</td>\n<td>1630</td>\n<td>1635</td>\n<td>Protestant Lutheran\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Margaretha III von Dassel</td>\n<td>1636</td>\n<td>1667</td>\n<td>Protestant Lutheran\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Margaretha IV von Dassel</td>\n<td>1667</td>\n<td>1680</td>\n<td>Protestant Lutheran\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Catharina Prigge</td>\n<td>1681</td>\n<td>1706</td>\n<td>Protestant Lutheran\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Clara Anna von L\u00fcneburg</td>\n<td>1707</td>\n<td>1719</td>\n<td>Protestant Lutheran\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Anna von Laffert</td>\n<td>1720</td>\n<td>1721</td>\n<td>Protestant Lutheran\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Elisabeth Catharina von St\u00f6terogge</td>\n<td>1722</td>\n<td>1741</td>\n<td>Protestant Lutheran\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Sophia Catharina von Meiseburg</td>\n<td>1741</td>\n<td>1750</td>\n<td>Protestant Lutheran\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Sibylla Hedewig von Laffert</td>\n<td>1751</td>\n<td>1755</td>\n<td>Protestant Lutheran\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Margaretha Elisabeth von Braunschweig</td>\n<td>1755</td>\n<td>1793</td>\n<td>Protestant Lutheran\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Luise Charlotta von Heimburg</td>\n<td>1793</td>\n<td>1797</td>\n<td>Protestant Lutheran\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Sophie Eleonore von T\u00f6bing</td>\n<td>1798</td>\n<td>1810</td>\n<td>Protestant Lutheran\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Rahel Charlotte von T\u00f6bing</td>\n<td>1810</td>\n<td>1814</td>\n<td>Protestant Lutheran\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Luise Amalie von Wallmoden</td>\n<td>1814</td>\n<td>1825</td>\n<td>Protestant Lutheran\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Auguste von T\u00f6bingen</td>\n<td>1826</td>\n<td>1849</td>\n<td>Protestant Lutheran\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ottilie von Br\u00f6mbsen</td>\n<td>1850</td>\n<td>1906</td>\n<td>Protestant Lutheran\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Auguste von Schmidt-Phiseldeck</td>\n<td>1907</td>\n<td>1917</td>\n<td>Protestant Lutheran\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Emma von Laffert</td>\n<td>1917</td>\n<td>1930</td>\n<td>Protestant Lutheran\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Luise von Br\u00f6mbsen</td>\n<td>1931</td>\n<td>1943</td>\n<td>Protestant Lutheran\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ilse von D\u00f6ring</td>\n<td>1944</td>\n<td>1972</td>\n<td>Protestant Lutheran\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Helge von B\u00fclow</td>\n<td>1972</td>\n<td>1989</td>\n<td>Protestant Lutheran\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Gisela Rothbarth</td>\n<td>1989</td>\n<td>1999</td>\n<td>Protestant Lutheran\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Monika von Kleist</td>\n<td>1999</td>\n<td>2012</td>\n<td>Protestant Lutheran\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Dr. Kristin P\u00fcttmann</td>\n<td>since 2012</td>\n<td></td>\n<td>Protestant Lutheran\n</td></tr></tbody></table><p><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><div style=\"clear:both;\"></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Cultural_heritage\">Cultural heritage</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Medingen_Abbey&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Cultural heritage\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>A large number of medieval <a href=\"/wiki/Manuscript\" title=\"Manuscript\">manuscripts</a> were produced in Medingen, 44 of which have survived and are conserved all over the world. The nuns enhanced the <a href=\"/wiki/Liturgy\" title=\"Liturgy\">liturgy</a> written in <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a> with <a href=\"/wiki/Low_German\" title=\"Low German\">Low German</a> prayers and songs, producing unique compilations of illuminated texts that were important to them as well as the noblewomen in the surrounding areas.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>Furthermore, the brewery (German: <i><span lang=\"de\">Brauhaus</span></i>), built in 1397, survived the fire of 1781 and can still be seen today. It attests to the fact that the convent was originally built in the <a href=\"/wiki/Brick_Gothic\" title=\"Brick Gothic\">Brick Gothic</a> style.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Medingen_Abbey&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.klosterkammer.de/ueber-die-klosterkammer/ereignisse/2012/neue-aebtissin-im-kloster-medingen-dr-kristin-puettmann/\">https://www.klosterkammer.de/ueber-die-klosterkammer/ereignisse/2012/neue-aebtissin-im-kloster-medingen-dr-kristin-puettmann/</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ly\u00dfmann, Johann Ludolf, gewesenen Predigers zu Closter Meding, und nachherigen Superintendenten zu Fallersleben: Nachricht von dem Ursprunge, Anwachs und Schicksalen des im L\u00fcneburgischen Herzogthum belegenen Closters Meding, dessen Pr\u00f6bsten, Priorinnen und Abbati\u00dfinnen, auch f\u00fcrnehmsten Gebr\u00e4uchen und Lutherischen Predigern &amp;c. nebst darzu geh\u00f6rigen Urkunden und Anmerkungen bis auf das Jahr 1769 fortgesetzt. Mit Kupfern. Halle, 1772.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vogtherr, Thomas: Medingen. In: Dolle, Josef (ed.): Nieders\u00e4chsisches Klosterbuch. Vol. 3, Bielefeld 2012, p 1044.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kloster-medingen.de/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=40%3Ader-umzug-nach-zellensen-dem-heutigen-medingen&amp;catid=9&amp;Itemid=6\"><i>Der Umzug in das heutige Medingen / Moving to today's Medingen</i></a> at www.kloster-medingen.de. Retrieved 4 June 2013</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.inschriften.net/lueneburg-kloester-ebstorf-isenhagen-luene-medingen-walsrode-wienhausen/inschrift/nr/di076-0093.html#content\">[1]</a> at www.inschriften.net. Retrieved on 5 June 2013</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Achten, Gerard (1987). <i>De Gebedenboeken van de Cistercienserinnenkloosters Medingen en Wienhausen</i> in: <i>Miscellanea Neerlandica 3</i> (= FS Jan Deschamps), pp. 173\u2013188.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Letter by Nikolaus St\u00f6teroggen to his sister Margarete St\u00f6teroggen written June 1554, published in the collection of charters and letters of Medingen Abbey by Homeyer (2006) No. 705</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kloster-medingen.de/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=42%3Adie-reformation&amp;catid=9&amp;Itemid=6\"><i>Die Reformation / The Reformation</i></a> at kloster-medingen.de. Retrieved on 5 June 2013</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kloster-medingen.de/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=45&amp;Itemid=25\"><i>Das Leben nach der Evangelisierung / Life after the Reformation</i></a> at kloster-medingen.de. Retrieved on 5 June 2013</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kloster-medingen.de/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=46&amp;Itemid=22\"><i>Der Brand 1781 und der Wiederaufbau / The fire of 1781 and Reconstruction</i></a> at kloster-medingen.de. Retrieved on 5 June 2013</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vogtherr, Thomas: Medingen. In: Dolle, Josef (ed.): Nieders\u00e4chsisches Klosterbuch. Vol. 3, Bielefeld 2012, p 1049.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://medingen.seh.ox.ac.uk\"><i>Medingen Manuscripts</i></a>, a project to digitise the manuscripts produced in Medingen. Retrieved on 2 July 2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kloster-medingen.de/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=34&amp;Itemid=19\"><i>Historisches Brauhaus und ehemaliges Knechtshaus / Historic Brewery and Former Servants' House</i></a> at www.kloster-medingen.de. Retrieved on 4 June 2013</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Medingen_Abbey&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Achten, Gerard: <b>De Gebedenboeken van de Cistercienserinnenkloosters Medingen en Wienhausen</b>, in: <i>Miscellanea Neerlandica 3</i> (= FS Jan Deschamps), 1987, pp.&#160;173\u2013188.</li>\n<li>Brohmann, Friedrich: <b>Geschichte von Bevensen und Kloster Medingen</b>, 1928.</li>\n<li>Hascher-Burger, Ulrike / <a href=\"/wiki/Henrike_L%C3%A4hnemann\" title=\"Henrike L\u00e4hnemann\">L\u00e4hnemann, Henrike</a>: <b>Liturgie und Reform in Kloster Medingen.</b> Edition und Untersuchung des Propst-Handbuchs Oxford, Bodleian Library, MS. Lat. liturg. e. 18 (<i>Sp\u00e4tmittelalter und Reformation. Neue Reihe</i>), T\u00fcbingen: Mohr Siebeck, 2013 (in press).</li>\n<li>Heutger, Nicolaus Carl: <b>Kloster Medingen in der L\u00fcneburger Heide</b>, in: 'Cistercienser Chronik.' Forum f\u00fcr Geschichte, Kunst, Literatur und Spiritualit\u00e4t des M\u00f6nchtums, Vol. 101 (1994), pp.&#160;15\u201318</li>\n<li>Homeyer, Joachim: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://research.ncl.ac.uk/medingen/library/homeyer_1978.pdf\"><b>750 Jahre Kloster Medingen.</b></a> Kleine Beitr\u00e4ge zur fr\u00fchen Klostergeschichte. (Schriften zur Uelzener Heimatkunde, hg. v. Hans E. Seidat, H. 3), Uelzen, 1978.</li>\n<li>Homeyer, Joachim: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://research.ncl.ac.uk/medingen/library/homeyer_1981.pdf\"><b>Kloster Medingen, die Gr\u00fcndungslegende und ihre historischen Elemente</b></a>, in: Jahrbuch der Gesellschaft f\u00fcr nieders\u00e4chsische Kirchengeschichte 79 (1981), pp.&#160;9\u201360.</li>\n<li>Homeyer, Joachim (Hg.): <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://research.ncl.ac.uk/medingen/library/homeyer_200jahre.pdf\"><b>Kloster Medingen 1788 \u2013 1988, 200 Jahre Neubau.</b></a> Kleine Beitr\u00e4ge zum Jubil\u00e4um. Uelzen, 1988</li>\n<li>Homeyer, Joachim: Urkundenbuch des Klosters Medingen. Hahn, Hannover 2006, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-7752-6033-6\" title=\"Special:BookSources/978-3-7752-6033-6\">978-3-7752-6033-6</a>.</li>\n<li>Homeyer, Joachim: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://research.ncl.ac.uk/medingen/library/homeyer_1994.pdf\"><b>500 Jahre \u00c4btissinnen in Medingen</b></a> (Schriften zur Uelzener Heimatkunde, hg.v. von Horst Hoffmann, H. 11), Uelzen, 1994.</li>\n<li>Kr\u00fcger, Nil\u00fcfer: <b>Niederdeutsches Osterorationale aus Medingen</b>, in: <i>FS f\u00fcr Horst Gronemeyer zum 60. Geburtstag</i>, hg.v. Herald Weigel, Herzberg, 1993, pp.&#160;179\u2013201.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Henrike_L%C3%A4hnemann\" title=\"Henrike L\u00e4hnemann\">L\u00e4hnemann, Henrike</a>: An dessen bom wil ik stighen. Die Ikonographie des Wichmannsburger Antependiums im Kontext der Medinger Handschriften, in: Oxford German Studies 34 (2005), pp.&#160;19\u201346.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Henrike_L%C3%A4hnemann\" title=\"Henrike L\u00e4hnemann\">L\u00e4hnemann, Henrike</a>/ Linden, Sandra: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://publikationen.ub.uni-frankfurt.de/frontdoor/index/index/docId/23439\"><b>Per organa.</b> Musikalische Unterweisung in Handschriften der L\u00fcneburger Kl\u00f6ster</a>, in: <i>Dichtung und Didaxe.</i> Lehrhaftes Sprechen in der deutschen Literatur des Mittelalters, Berlin/New York, 2009, p.&#160;397-412.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Henrike_L%C3%A4hnemann\" title=\"Henrike L\u00e4hnemann\">L\u00e4hnemann, Henrike</a>: <b>Die Erscheinungen Christi nach Ostern in Medinger Handschriften</b>, in: <i>Medialit\u00e4t des Heils im sp\u00e4ten Mittelalter</i>, ed. by Carla Dauven-van Knippenberg, Cornelia Herberichs, and Christian Kiening, Chronos, 2009 (Medienwandel \u2013 Medienwechsel \u2013 Medienwissen 10), pp.&#160;189\u2013202.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Henrike_L%C3%A4hnemann\" title=\"Henrike L\u00e4hnemann\">L\u00e4hnemann, Henrike</a>: <b>Schnipsel, Schleier, Textkombinatorik.</b> Die Materialit\u00e4t der Medinger Orationalien, in: <i>Materialit\u00e4t in der Editionswissenschaft</i>, ed. by Martin Schubert, T\u00fcbingen, 2010 (Beihefte zu editio), pp.&#160;135\u2013146.</li>\n<li>Ly\u00dfmann, Johann Ludolf, gewesenen Predigers zu Closter Meding, und nachherigen Superintendenten zu Fallersleben: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://research.ncl.ac.uk/medingen/library/lyssmann.pdf\"><b>Historische Nachricht von dem Ursprunge, Anwachs und Schicksalen des im L\u00fcneburgischen Herzogthum belegenen Closters Meding, dessen Pr\u00f6bsten, Priorinnen und Abbati\u00dfinnen, auch f\u00fcrnehmsten Gebr\u00e4uchen und Lutherischen Predigern &amp;c. nebst darzu geh\u00f6rigen Urkunden und Anmerkungen bis auf das Jahr 1769 fortgesetzt.</b></a> Mit Kupfern. Halle, 1772. (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.google.com/books?id=okA_AAAAcAAJ\">Digital version</a>)</li>\n<li>Stork, Hans-Walter: <b>Die mittelalterlichen Handschriften des ehemaligen Zisterzienserinnenklosters Medingen zur Zeit der Klosterreform im 15. Jahrhundert und in nachreformatorischer Zeit.</b>, in: Otte, Hans (ed.): <i>Evangelisches Klosterleben.</i> Studien zur Geschichte der evangelischen Kl\u00f6ster und Stifte in Niedersachsen, G\u00f6ttingen 2013, pp.&#160;337 \u2013 360.</li>\n<li>Vogtherr, Thomas: <b>Medingen</b>, in: Dolle, Josef (ed.): <i>Nieders\u00e4chsisches Klosterbuch.</i> Verzeichnis der Kl\u00f6ster, Stifte, Kommenden und Beginenh\u00e4user in Niedersachsen und Bremen von den Anf\u00e4ngen bis 1810. Marienthal bis Zeven (Vol. 3), Bielefeld 2012, pp.&#160;1044\u20131050.</li>\n<li>Wehking, Sabine: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.inschriften.net/lueneburg-kloester-ebstorf-isenhagen-luene-medingen-walsrode-wienhausen\">Die Inschriften der L\u00fcneburger Kl\u00f6ster. Ebstorf, Isenhagen, L\u00fcne, Medingen, Walsrode, Wienhausen</a> (Die Deutschen Inschriften 76 = Die deutschen Inschriften: G\u00f6ttinger Reihe 13) Wiesbaden 2009.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Medingen_Abbey&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Kloster_Medingen\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Kloster Medingen\">Kloster Medingen</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kloster-medingen.de\">Website of the Convent</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bad-bevensen-tourismus.de/badbevensen/kloester-und-kirchen/heidekloester-der-region/kloster-medingen.html\">Article on Medingen on the Bad Bevensen website</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.historisches-bevensen.de/museensammlungen/kloster-medingen.html\">Article on Medingen on the Historisches Bevensen e.V. website (Historical Bevensen Association)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lueneburger-heide.de/sehenswuerdigkeiten/1738_Medingen_Das_Kloster__Ausflugsziel_Staette_der_Kulturbe.html\">Artikle on Medingen on the </a><a href=\"/wiki/L%C3%BCneburg_Heath\" title=\"L\u00fcneburg Heath\">L\u00fcneburg Heath</a> website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ndr.de/ratgeber/reise/urlaubsregionen/lueneburgerheide/klostermedingen103.html\">Article on Medingen on the </a><a href=\"/wiki/Norddeutscher_Rundfunk\" title=\"Norddeutscher Rundfunk\">NDR</a> website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://medingen.seh.ox.ac.uk\">on the Medingen Manuscripts and extensive bibliography</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://blogs.bodleian.ox.ac.uk/theconveyor/2010/11/23/medieval-manuscripts-2010-from-medingen-to-oxford/\">Blog entry on a Medingen manuscript now in the </a><a href=\"/wiki/Bodleian_Library\" title=\"Bodleian Library\">Bodleian Library</a> of the <a href=\"/wiki/University_of_Oxford\" title=\"University of Oxford\">University of Oxford</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"The_L\u00fcne_convents\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:L%C3%BCne_abbeys\" title=\"Template:L\u00fcne abbeys\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:L%C3%BCne_abbeys\" title=\"Template talk:L\u00fcne abbeys\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:L%C3%BCne_abbeys&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"The_L\u00fcne_convents\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">The L\u00fcne convents</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px;font-size:95%;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ebstorf_Abbey\" title=\"Ebstorf Abbey\">Ebstorf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isenhagen_Abbey\" title=\"Isenhagen Abbey\">Isenhagen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%BCne_Abbey\" title=\"L\u00fcne Abbey\">L\u00fcne</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Medingen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wienhausen_Abbey\" title=\"Wienhausen Abbey\">Wienhausen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walsrode_Abbey\" title=\"Walsrode Abbey\">Walsrode</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><div class=\"floatright\"><a href=\"/wiki/File:Kloster_Wienhausen_3.jpg\" class=\"image\" title=\"Wienhausen Convent\"><img alt=\"Wienhausen Convent\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/15/Kloster_Wienhausen_3.jpg/70px-Kloster_Wienhausen_3.jpg\" width=\"70\" height=\"53\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/15/Kloster_Wienhausen_3.jpg/105px-Kloster_Wienhausen_3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/15/Kloster_Wienhausen_3.jpg/140px-Kloster_Wienhausen_3.jpg 2x\" data-file-width=\"1920\" data-file-height=\"1440\" /></a></div></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2204\nCached time: 20180921121248\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.524 seconds\nReal time usage: 0.620 seconds\nPreprocessor visited node count: 2615/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 26132/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4433/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6132/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.330/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.57 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  534.477      1 -total\n 56.74%  303.237      1 Template:Infobox_church\n 47.69%  254.889      1 Template:Infobox\n 28.03%  149.816      1 Template:Country_abbreviation\n 21.93%  117.185      3 Template:Lang-de\n  7.92%   42.352      1 Template:Location_map\n  5.78%   30.874      1 Template:Coord\n  5.20%   27.770      1 Template:Use_dmy_dates\n  4.63%   24.765      1 Template:ISBN\n  3.07%   16.411      1 Template:Pagetype\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:23478457-0!canonical and timestamp 20180921121248 and revision id 787218577\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Medingen_(Bad_Bevensen)","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Medingen (Bad Bevensen)"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_June_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_German-language_text"},{"sortkey":"","*":"Brick_Gothic"},{"sortkey":"","*":"Christian_monasteries_established_in_the_13th_century"},{"sortkey":"","*":"Cistercian_monasteries_in_Germany"},{"sortkey":"","*":"L\u00fcneburg_Heath"},{"sortkey":"","*":"Lutheran_women's_convents"},{"sortkey":"","*":"Monasteries_in_Lower_Saxony"},{"sortkey":"","*":"Neoclassicism"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from June 2013"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Germany"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:L\u00fcne abbeys"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abbess"},{"ns":0,"exists":"","*":"Altenmedingen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bad Bevensen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bodleian Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brick Gothic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian denomination"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cistercians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Confessor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crosier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Damenstift"},{"ns":0,"exists":"","*":"Devotio moderna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ebstorf Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evangelisches Gesangbuch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Founding legend"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gelobet seist du, Jesu Christ"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Louis of Hanover"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gott sei gelobet und gebenedeiet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henrike L\u00e4hnemann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hildesheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hymnbook"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isenhagen Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Landtag"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lay brother"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liturgy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Low German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lower Saxony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luther Bible"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lutheranism"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00fcchow"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00fcne Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00fcneburg Heath"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magdeburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuscript"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medingen (Bad Bevensen)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neoclassicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norddeutscher Rundfunk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nunnery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince-elector"},{"ns":0,"exists":"","*":"Priory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protestant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reformation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religious habit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scriptorium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Territorial lord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thirty Years' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uelzen"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Oxford"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walsrode Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wienhausen Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"William the Younger, Duke of Brunswick-L\u00fcneburg"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:L\u00fcne abbeys"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox church"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox church/font color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox church/denomination"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country abbreviation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 3166 code"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:L\u00fcne abbeys"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Type in location"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Germany"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Bad_Bevensen_Medingen_-_Klosterweg_-_Kloster_11_ies.jpg","Germany_adm_location_map.svg","Red_pog.svg","Lyssmann-panel01.jpg","Lyssmann-panel14.jpg","Commons-logo.svg","Kloster_Wienhausen_3.jpg"],"externallinks":["http://www.kloster-medingen.de/index.php?option=com_content&view=article&id=40:der-umzug-nach-zellensen-dem-heutigen-medingen&catid=9&Itemid=6","http://www.inschriften.net/lueneburg-kloester-ebstorf-isenhagen-luene-medingen-walsrode-wienhausen/inschrift/nr/di076-0093.html#content","http://kloster-medingen.de/index.php?option=com_content&view=article&id=42:die-reformation&catid=9&Itemid=6","http://kloster-medingen.de/index.php?option=com_content&view=article&id=45&Itemid=25","http://kloster-medingen.de/index.php?option=com_content&view=article&id=46&Itemid=22","http://medingen.seh.ox.ac.uk","http://www.kloster-medingen.de/index.php?option=com_content&view=article&id=34&Itemid=19","https://www.klosterkammer.de/ueber-die-klosterkammer/ereignisse/2012/neue-aebtissin-im-kloster-medingen-dr-kristin-puettmann/","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Medingen_Abbey&params=53.090601_N_10.565176_E_region:DE_type:landmark","http://www.kloster-medingen.de/","http://research.ncl.ac.uk/medingen/library/homeyer_1978.pdf","http://research.ncl.ac.uk/medingen/library/homeyer_1981.pdf","http://research.ncl.ac.uk/medingen/library/homeyer_200jahre.pdf","http://research.ncl.ac.uk/medingen/library/homeyer_1994.pdf","http://publikationen.ub.uni-frankfurt.de/frontdoor/index/index/docId/23439","http://research.ncl.ac.uk/medingen/library/lyssmann.pdf","https://www.google.com/books?id=okA_AAAAcAAJ","http://www.inschriften.net/lueneburg-kloester-ebstorf-isenhagen-luene-medingen-walsrode-wienhausen","http://www.kloster-medingen.de","http://www.bad-bevensen-tourismus.de/badbevensen/kloester-und-kirchen/heidekloester-der-region/kloster-medingen.html","http://www.historisches-bevensen.de/museensammlungen/kloster-medingen.html","http://www.lueneburger-heide.de/sehenswuerdigkeiten/1738_Medingen_Das_Kloster__Ausflugsziel_Staette_der_Kulturbe.html","http://www.ndr.de/ratgeber/reise/urlaubsregionen/lueneburgerheide/klostermedingen103.html","http://blogs.bodleian.ox.ac.uk/theconveyor/2010/11/23/medieval-manuscripts-2010-from-medingen-to-oxford/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Medingen_Abbey","byteoffset":1782,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of heads of convent","number":"2","index":"2","fromtitle":"Medingen_Abbey","byteoffset":8675,"anchor":"List_of_heads_of_convent"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Cultural heritage","number":"3","index":"3","fromtitle":"Medingen_Abbey","byteoffset":12141,"anchor":"Cultural_heritage"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Medingen_Abbey","byteoffset":13148,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"5","index":"5","fromtitle":"Medingen_Abbey","byteoffset":13181,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Medingen_Abbey","byteoffset":17831,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Medingen Abbey","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Kloster_Medingen","*":"commons:Category:Kloster Medingen"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Church in Lower Saxony, Germany"},{"name":"wikibase_item","*":"Q15252661"}]}}