{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Alicia Duss\u00e1n de Reichel","pageid":55317549,"revid":845060112,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This name uses <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs\" title=\"Spanish naming customs\">Spanish naming customs</a>: the first or paternal <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">family name</a> is <i>Duss\u00e1n</i>&#160;and the second or maternal family name is <i>Maldonado</i>.</div>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Alicia Duss\u00e1n de Reichel</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Alicia Duss\u00e1n Maldonado</span><br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1920-10-16</span>)</span>October 16, 1920<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Bogot%C3%A1\" title=\"Bogot\u00e1\">Bogot\u00e1</a>, Colombia</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nColombian</td></tr><tr><th scope=\"row\">Other&#160;names</th><td class=\"nickname\">\nAlicia Duss\u00e1n de Reichel-Dolmatoff</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nanthropologist, ethnologist</td></tr><tr><th scope=\"row\">Years&#160;active</th><td>\n1942\u20132008</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Alicia Duss\u00e1n de Reichel</b> (born 16 October 1920) is a <a href=\"/wiki/Colombians\" title=\"Colombians\">Colombian</a> educator, who was one of the first students of ethnology in the country. For two decades, she was the only woman conducting archaeological and anthropological studies in the country. Her research focused on Colombia and the Caribbean and along with her husband, she founded <a href=\"/wiki/University_of_Los_Andes_(Colombia)\" title=\"University of Los Andes (Colombia)\">University of the Andes</a>' Department of Anthropology. She occupied Chair 15 of the <a href=\"/wiki/Colombian_Academy_of_Exact,_Physical_and_Natural_Sciences\" title=\"Colombian Academy of Exact, Physical and Natural Sciences\">Colombian Academy of Exact, Physical and Natural Sciences</a> until 2008 and was the only anthropologist to be a member during her tenure. In 2010, she was honored by the French Government with the designation of officer of the <a href=\"/wiki/Ordre_des_Arts_et_des_Lettres\" title=\"Ordre des Arts et des Lettres\">Ordre des Arts et des Lettres</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Citations\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Citations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alicia_Duss%C3%A1n_de_Reichel&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Alicia Duss\u00e1n Maldonado was born on 16 October 1920 in <a href=\"/wiki/Bogot%C3%A1\" title=\"Bogot\u00e1\">Bogot\u00e1</a>, Colombia<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009-1\">&#91;1&#93;</a></sup> to Lucrecia Maldonado Parra and Agust\u00edn Duss\u00e1n Quiroga. Her father was a landowner, originally from <a href=\"/wiki/Villavieja,_Huila\" title=\"Villavieja, Huila\">Villavieja</a> and her mother was a passionate liberal nationalist, as her father, Jos\u00e9 Mar\u00eda Maldonado Neira, had served as a General in the <a href=\"/wiki/Thousand_Days%27_War\" title=\"Thousand Days&#39; War\">Thousand Days' War</a>. Another ancestor from her Parra line was Antonio Mar\u00eda D\u00edaz, who had fought in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Boyac%C3%A1\" title=\"Battle of Boyac\u00e1\">Battle of Boyac\u00e1</a>. From the third grade, Duss\u00e1n developed an interest in other cultures, particularly those of Africa and Asia, as well as a curiosity with Colombia's indigenous people.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013-2\">&#91;2&#93;</a></sup>  \n</p><p>Duss\u00e1n attended the Gimnasio Femenino (<a href=\"/wiki/Gymnasium_(school)\" title=\"Gymnasium (school)\">Women's Gymnasium</a>) in Bogot\u00e1, a prestigious private school which incorporated a <a href=\"/wiki/Montessori_education\" title=\"Montessori education\">Montessori method</a> as well as moral instruction to prepare young women to become good wives and mothers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPineda_Camacho2012_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPineda_Camacho2012-3\">&#91;3&#93;</a></sup> She was one of the first group of young women in Colombia who pursued higher education and a career. Duss\u00e1n's father died before she completed high school. She graduated in 1938 and with the consent of her mother, decided to go to Europe to further her studies. She enrolled in the <a href=\"/wiki/Humboldt_University_of_Berlin\" title=\"Humboldt University of Berlin\">University of Berlin</a> studying German Culture and Language.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPineda_Camacho2012_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPineda_Camacho2012-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and while she was in Europe took the opportunity to visit many museums, seeing for the first time archeological objects from South America.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013-2\">&#91;2&#93;</a></sup> She was forced to return to Colombia at the outbreak of <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>. Duss\u00e1n enrolled in the Faculty of Law at the <a href=\"/wiki/National_University_of_Colombia\" title=\"National University of Colombia\">National University of Colombia</a> in 1940,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPineda_Camacho2012_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPineda_Camacho2012-3\">&#91;3&#93;</a></sup> but fascinated by archeology attended lectures offered by <a href=\"/wiki/Paul_Rivet\" title=\"Paul Rivet\">Paul Rivet</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013-2\">&#91;2&#93;</a></sup> After studying law through 1941, she transferred to the <a href=\"/wiki/National_Ethnological_Institute_(Colombia)\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Ethnological Institute (Colombia)\">National Ethnological Institute</a> (NEI), which had recently been founded by Rivet. The program was an innovative approach to scientifically based methodology, rather than rote memorization. Students were encouraged to evaluate the biological, cultural and technological influences of indigenous peoples upon each other.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Receiving her degree in 1942,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009-1\">&#91;1&#93;</a></sup> the following year, Duss\u00e1n married fellow student <a href=\"/wiki/Gerardo_Reichel-Dolmatoff\" title=\"Gerardo Reichel-Dolmatoff\">Gerardo Reichel-Dolmatoff</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPineda_Camacho2012_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPineda_Camacho2012-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alicia_Duss%C3%A1n_de_Reichel&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Between 1942 and 1945 Duss\u00e1n worked as research assistant at NEI<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and jointly worked with her husband on an evaluation of funerary urns in the <a href=\"/wiki/Magdalena_Department\" title=\"Magdalena Department\">Magdalena Department</a> and carried out a study on the <a href=\"/wiki/Physical_anthropology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Physical anthropology\">physical anthropology</a> of the <a href=\"/wiki/Pijao_people\" title=\"Pijao people\">Pijao people</a> of the <a href=\"/wiki/Tolima_Department\" title=\"Tolima Department\">Tolima Department</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPineda_Camacho2012_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPineda_Camacho2012-3\">&#91;3&#93;</a></sup> During this period, she also gave birth to the couple's first child, Ren\u00e9 Reichel Duss\u00e1n.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013-2\">&#91;2&#93;</a></sup> She was awarded research grant to carry out studies in 1944 from the French government.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Besides the difficulty of the physical work, Duss\u00e1n had to face criticism from local priests and other members of society, who felt that her dress and behavior were inappropriate for a woman. For the first two decades of her career, she was the only woman working in anthropology in Colombia,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPineda_Camacho2012_3-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPineda_Camacho2012-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and was ridiculed for not choosing a career as a social worker or nurse, if she insisted on working. Wearing pants, instead of the customary dresses for women at that time, and becoming one of the first women to drive a car resulted in people calling her a man and throwing stones at her.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00f3mez_Giraldo2009_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00f3mez_Giraldo2009-4\">&#91;4&#93;</a></sup> \n</p><p>In 1946, she co-founded with her husband the Ethnological Institute of Magdalena and worked there through 1950.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Collecting ceramics and ethnographic materials, they established a museum of pieces they amassed during their joint archaeological fieldwork in an area they designated as <i>Pueblito</i>, which is now in the <a href=\"/wiki/Tayrona_National_Natural_Park\" title=\"Tayrona National Natural Park\">Tayrona National Natural Park</a>, and the river valleys surrounding the <a href=\"/wiki/Rancher%C3%ADa_River\" title=\"Rancher\u00eda River\">Rancher\u00eda</a> and <a href=\"/wiki/Cesar_River\" title=\"Cesar River\">Cesar Rivers</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPineda_Camacho2012_3-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPineda_Camacho2012-3\">&#91;3&#93;</a></sup> One particularly important ritual they documented was a practice of <a href=\"/wiki/Secondary_burial\" title=\"Secondary burial\">secondary burial</a> among the <a href=\"/wiki/Yukpa_people\" title=\"Yukpa people\">Yuko or Yukpa people</a> who lived in the northeastern part of the <a href=\"/wiki/Cesar_Department\" title=\"Cesar Department\">Cesar Department</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Working on the slopes of the <a href=\"/wiki/Sierra_Nevada_de_Santa_Marta\" title=\"Sierra Nevada de Santa Marta\">Sierra Nevada de Santa Marta</a>, Duss\u00e1n who was pregnant again, collected materials from the local indigenous people on their mythology, socialization processes, and traditions. Using field questionnaires designed and adapted from <a href=\"/wiki/Margaret_Mead\" title=\"Margaret Mead\">Margaret Mead</a>'s methodology, she made pioneering studies on gender relations and parenting traditions in <a href=\"/wiki/Taganga\" title=\"Taganga\">Taganga</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPineda_Camacho2012_3-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPineda_Camacho2012-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1951, Duss\u00e1n began working as a research assistant to the <a href=\"/wiki/Colombian_Institute_of_Anthropology_and_History\" title=\"Colombian Institute of Anthropology and History\">Colombian Institute of Anthropology and History</a> until 1956.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009-1\">&#91;1&#93;</a></sup> She and her husband undertook work at a site known as <i>Aritama</i>, a pseudonym for <a href=\"/wiki/Atanquez\" title=\"Atanquez\">At\u00e1nquez</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013-2\">&#91;2&#93;</a></sup> where they could study the villagers of the <a href=\"/wiki/Kankuamo\" title=\"Kankuamo\">Kankuamo people</a>. The <a href=\"/wiki/Mestizo\" title=\"Mestizo\">mestizo</a> town offered an opportunity to study the transitions between cultures, as to those in nearby <a href=\"/wiki/Valledupar\" title=\"Valledupar\">Valledupar</a>, the village was known as an indigenous town, but to those living in traditional native communities, At\u00e1nquez was viewed as a \"Spanish\" town. The couple's findings, which included Duss\u00e1n's analysis of the social changes, documented how the society had been reshaped by <a href=\"/wiki/First_contact_(anthropology)\" title=\"First contact (anthropology)\">contact</a> would be published as <i>The People of Aritama</i> (1961), which quickly became a classic of the studies of early society in Colombia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPineda_Camacho2012_3-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPineda_Camacho2012-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Her work was funded in part by a research grant from the <a href=\"/wiki/Wenner_Gren_Foundation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wenner Gren Foundation\">Wenner Gren Foundation</a> in New York City.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Between 1954 and 1958, the couple lived in <a href=\"/wiki/Cartagena,_Colombia\" title=\"Cartagena, Colombia\">Cartagena</a> and worked in a collaborative program sponsored by the <a href=\"/wiki/University_of_Cartagena\" title=\"University of Cartagena\">University of Cartagena</a> and their new department focusing on public health and preventative medicine. The program allowed them to participate in archaeological digs along the <a href=\"/wiki/Caribbean\" title=\"Caribbean\">Caribbean coast</a> of Colombia, and conduct <a href=\"/wiki/Medical_anthropology\" title=\"Medical anthropology\">medical anthropological studies</a>, which were insightful for their findings on At\u00e1nquez.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPineda_Camacho2012_3-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPineda_Camacho2012-3\">&#91;3&#93;</a></sup> \n</p><p>Returning to Bogat\u00e1 in 1960, Duss\u00e1n took a job with the Inter-American Center for Housing and Planning (IACHP) and<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECamargo_Rojas2009_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECamargo_Rojas2009-5\">&#91;5&#93;</a></sup> later that year, she took a position as a research associate of the <a href=\"/w/index.php?title=Institute_of_Andean_Research&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institute of Andean Research (page does not exist)\">Institute of Andean Research</a> in Washington, D. C. through 1962.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009_1-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009-1\">&#91;1&#93;</a></sup> These organizations allowed exploration to continue on the Pacific coast, in an area ranging from Panama's <a href=\"/wiki/Dari%C3%A9n_Province\" title=\"Dari\u00e9n Province\">Dari\u00e9n Province</a> to the <a href=\"/wiki/Colombia%E2%80%93Ecuador_border\" title=\"Colombia\u2013Ecuador border\">Colombia\u2013Ecuador border</a>. Very little archaeological work had been done in the area at the time.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013_2-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013-2\">&#91;2&#93;</a></sup> While studying in the area, <i>El Hermanito</i> an <a href=\"/wiki/Apocalypticism\" title=\"Apocalypticism\">apocalyptic prophet</a> became the subject of one of her studies. <i>El Hermanito</i>\u2032s doomsday predictions affected both the customs and local economy, causing both <a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Colombia\" title=\"Indigenous peoples in Colombia\">indigenous</a> and <a href=\"/wiki/Afro-Colombians\" title=\"Afro-Colombians\">Afro-Colombian</a> populations to sell off their belongings or sacrifice them into the river, and kill off their livestock. Duss\u00e1n's study of the movement was the first <a href=\"/wiki/Anthropology_of_religion\" title=\"Anthropology of religion\">religiously based anthropological study</a> of its kind in <a href=\"/wiki/Latin_America\" title=\"Latin America\">Latin America</a>. The association with the IACHP allowed Duss\u00e1n to study urban problems, evaluating marginal neighborhoods. One such study focused on the El Carmen neighborhood of Bogot\u00e1.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPineda_Camacho2012_3-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPineda_Camacho2012-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1964, the Reichels founded the Department of Anthropology at the <a href=\"/wiki/University_of_Los_Andes_(Colombia)\" title=\"University of Los Andes (Colombia)\">Universidad de los Andes</a> at the suggestion of the <a href=\"/wiki/Rector_(academia)\" title=\"Rector (academia)\">rector</a>, Ram\u00f3n de Zubir\u00eda. Financed by the <a href=\"/wiki/Ford_Foundation\" title=\"Ford Foundation\">Ford Foundation</a>, they designed a program which would grant a degree in applied anthropology covering studies in archaeology, ethnology, linguistics, <a href=\"/wiki/Material_culture\" title=\"Material culture\">material culture</a> studies and physical anthropology.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013_2-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In addition to working as a professor in the department,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009_1-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Duss\u00e1n traveled at her own expense to evaluate the anthropology departments at <a href=\"/wiki/New_York_University\" title=\"New York University\">New York University</a>, <a href=\"/wiki/Tulane_University\" title=\"Tulane University\">Tulane University</a>, and <a href=\"/wiki/UCLA\" class=\"mw-redirect\" title=\"UCLA\">UCLA</a> to develop programs which could be adapted for the new department. Duss\u00e1n published <i>Problemas y necesidades de la investigaci\u00f3n etnol\u00f3gica en Colombia</i> (Problems and Needs of Ethnological Research in Colombia, 1965) which stressed the urgency of evaluating those communities in danger of having their cultures usurped by modernization. The essay had international impact and created discussion on the importance of fieldwork and preserving indigenous cultures. In 1967, she served as the Colombian representative to the first international conference, held in Austria, which discussed teaching anthropology in Latin America and her paper, presented at the conference urged that their program was ready to undertake postgraduate training.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPineda_Camacho2012_3-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPineda_Camacho2012-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Between 1967 and\n1968, Duss\u00e1n served as an advisor to the <a href=\"/wiki/Gold_Museum,_Bogot%C3%A1\" title=\"Gold Museum, Bogot\u00e1\">Gold Museum, Bogot\u00e1</a> to develop scripts for the museum exhibits.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013_2-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013-2\">&#91;2&#93;</a></sup> After 1968, she no longer participated in field work on archaeological sites. Throughout her career, she published 40 books, around half as a co-author with her husband, and nearly 500 articles.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEG\u00f3mez_Giraldo2009_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEG\u00f3mez_Giraldo2009-4\">&#91;4&#93;</a></sup> \n</p><p>While continuing to work in a consultative role with the Gold Museum, Duss\u00e1n was appointed to serve as the head of the Division of Museums and Restoration of the <a href=\"/wiki/Colombian_Institute_of_Culture\" title=\"Colombian Institute of Culture\">Colombian Institute of Culture</a> in 1970. Simultaneously, as a <a href=\"/wiki/Guggenheim_Fellowship\" title=\"Guggenheim Fellowship\">Guggenheim Fellow</a>, she worked on a project sponsored by <a href=\"/wiki/Harvard_University\" title=\"Harvard University\">Harvard University</a> and the Colombian National Institute of Nutrition to evaluate the effects of malnutrition on mental development in Colombia. She resigned from the museum post in 1973 and between 1975 and 1977 worked among the <a href=\"/wiki/Kogi_people\" title=\"Kogi people\">Kogi people</a> completing archaeological and ethnological studies.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009_1-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In 1978, Duss\u00e1n moved to <a href=\"/wiki/Los_Angeles,_California\" class=\"mw-redirect\" title=\"Los Angeles, California\">Los Angeles, California</a> and worked as a visiting curator for the <a href=\"/wiki/Fowler_Museum_at_UCLA\" title=\"Fowler Museum at UCLA\">Museum of Cultural History</a>. In 1980, she transferred to the <a href=\"/wiki/Natural_History_Museum_of_Los_Angeles_County\" title=\"Natural History Museum of Los Angeles County\">Natural History Museum of Los Angeles County</a>, where she remained until 1982.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013_2-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Returning to Colombia, she began work on as a co-producer of an audiovisual media project on Colombian culture created by the Ministry of Education.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009_1-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013_2-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013-2\">&#91;2&#93;</a></sup> \n</p><p>Duss\u00e1n was one of the founders and a charter member of the <a href=\"/wiki/Academy_of_Sciences_of_the_Developing_World\" class=\"mw-redirect\" title=\"Academy of Sciences of the Developing World\">Academy of Sciences of the Third World</a>, created in 1983 to promote scholarship and stimulus to develop scientific study. She also led the drive to create the Academy of Women Scientists of the Third World.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWasserman2012_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWasserman2012-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In 1984, she was recognized by the Colombian Congress of Anthropology with Meritorious Honor, grade III.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETovar2005_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETovar2005-7\">&#91;7&#93;</a></sup> That same year, she became a coordinator at the Institute of Colombian Culture, in the Cultural Communications Division and then in 1988, coordinated institutional relations for the <a href=\"/wiki/Colombian_Academy_of_Exact,_Physical_and_Natural_Sciences\" title=\"Colombian Academy of Exact, Physical and Natural Sciences\">Colombian Academy of Exact, Physical and Natural Sciences</a> through 1989.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013_2-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In 1993, Duss\u00e1n was awarded the Honor of Cultural Merit from the mayor of Bogot\u00e1, in 1998 she elected as an Officer of the Order of Democracy of the Republic of Colombia by the legislature, and in 2001 was recognized with the Honor of Scientific Woman of Success. The Ministry of Culture in conjunction with the Colombian Academy of Exact, Physical and Natural Sciences bestowed upon her the Lifetime Achievement prize for her scientific body of work in 2002.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETovar2005_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETovar2005-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWasserman2012_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWasserman2012-6\">&#91;6&#93;</a></sup> She occupied Chair 15 of the Colombian Academy of Exact, Physical and Natural Sciences until 2008, when she was granted the status Honorary Academic.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009_1-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009-1\">&#91;1&#93;</a></sup> During her tenure, she was the only anthropologist to be a member of the organization.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECamargo_Rojas2009_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECamargo_Rojas2009-5\">&#91;5&#93;</a></sup> In 2010, the French Government honored her as an officer of the <a href=\"/wiki/Ordre_des_Arts_et_des_Lettres\" title=\"Ordre des Arts et des Lettres\">Ordre des Arts et des Lettres</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFrench_Ministry_of_Foreign_Affairs_and_International_Development2011_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFrench_Ministry_of_Foreign_Affairs_and_International_Development2011-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alicia_Duss%C3%A1n_de_Reichel&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Citations\">Citations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alicia_Duss%C3%A1n_de_Reichel&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Citations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009_1-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009_1-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009_1-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009_1-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEColombian_Academy_of_Sciences2009_1-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFColombian_Academy_of_Sciences2009\">Colombian Academy of Sciences 2009</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013_2-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013_2-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013_2-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013_2-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013_2-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBarrag\u00e1n2013_2-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBarrag\u00e1n2013\">Barrag\u00e1n 2013</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPineda_Camacho2012-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPineda_Camacho2012_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPineda_Camacho2012_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPineda_Camacho2012_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPineda_Camacho2012_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPineda_Camacho2012_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPineda_Camacho2012_3-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPineda_Camacho2012_3-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPineda_Camacho2012_3-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPineda_Camacho2012_3-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPineda_Camacho2012_3-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPineda_Camacho2012_3-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPineda_Camacho2012_3-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPineda_Camacho2012\">Pineda Camacho 2012</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEG\u00f3mez_Giraldo2009-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00f3mez_Giraldo2009_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEG\u00f3mez_Giraldo2009_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFG\u00f3mez_Giraldo2009\">G\u00f3mez Giraldo 2009</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECamargo_Rojas2009-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECamargo_Rojas2009_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECamargo_Rojas2009_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCamargo_Rojas2009\">Camargo Rojas 2009</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWasserman2012-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWasserman2012_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWasserman2012_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWasserman2012\">Wasserman 2012</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETovar2005-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETovar2005_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETovar2005_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTovar2005\">Tovar 2005</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFrench_Ministry_of_Foreign_Affairs_and_International_Development2011-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFrench_Ministry_of_Foreign_Affairs_and_International_Development2011_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFrench_Ministry_of_Foreign_Affairs_and_International_Development2011\">French Ministry of Foreign Affairs and International Development 2011</a>.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alicia_Duss%C3%A1n_de_Reichel&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFBarrag\u00e1n2013\" class=\"citation journal\">Barrag\u00e1n, Carlos Andr\u00e9s (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://revistas.unal.edu.co/index.php/maguare/article/download/48841/49910\">\"El Rastro de la Arque\u00f3loga, la Mirada  de la Antrop\u00f3loga: di\u00e1logos con  Alicia Duss\u00e1n de Reichel y su obra\"</a> &#91;The archaeologist's trail, the anthropologist's gaze: dialogues with Alicia Duss\u00e1n de Reichel and her work&#93;. <i>Maguar\u00e9</i> (in Spanish). Bogot\u00e1, Colombia: Universidad Nacional de Colombia. <b>27</b> (2): 199\u2013253. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0120-3045\">0120-3045</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 September</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Maguar%C3%A9&amp;rft.atitle=El+Rastro+de+la+Arque%C3%B3loga%2C+la+Mirada++de+la+Antrop%C3%B3loga%3A+di%C3%A1logos+con++Alicia+Duss%C3%A1n+de+Reichel+y+su+obra&amp;rft.volume=27&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=199-253&amp;rft.date=2013&amp;rft.issn=0120-3045&amp;rft.aulast=Barrag%C3%A1n&amp;rft.aufirst=Carlos+Andr%C3%A9s&amp;rft_id=https%3A%2F%2Frevistas.unal.edu.co%2Findex.php%2Fmaguare%2Farticle%2Fdownload%2F48841%2F49910&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlicia+Duss%C3%A1n+de+Reichel\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCamargo_Rojas2009\" class=\"citation news\">Camargo Rojas, Luc\u00eda (31 March 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110204030208/http://elespectador.com/impreso/articuloimpreso132724-u-nacional-rinde-homenaje-alicia-dussan\">\"La U. Nacional rinde homenaje a Alicia Dussan\"</a> &#91;The Nactional University pays homage to Alicia Dussan&#93; (in Spanish). Medell\u00edn, Colombia: <i><a href=\"/wiki/El_Espectador\" title=\"El Espectador\">El Espectador</a></i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://elespectador.com/impreso/articuloimpreso132724-u-nacional-rinde-homenaje-alicia-dussan\">the original</a> on 4 February 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 September</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=La+U.+Nacional+rinde+homenaje+a+Alicia+Dussan&amp;rft.date=2009-03-31&amp;rft.aulast=Camargo+Rojas&amp;rft.aufirst=Luc%C3%ADa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Felespectador.com%2Fimpreso%2Farticuloimpreso132724-u-nacional-rinde-homenaje-alicia-dussan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlicia+Duss%C3%A1n+de+Reichel\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFG\u00f3mez_Giraldo2009\" class=\"citation news\">G\u00f3mez Giraldo, Marisol (4 April 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20170922211129/http://www.eltiempo.com/archivo/documento/CMS-4951177\">\"Para desafiar la vida naci\u00f3 Alicia Dussan, fundadora de la facultad de Antropolog\u00eda de los Andes\"</a> &#91;Alicia Dussan was born to challenge life: Founder of the Faculty of Anthropology of the Andes&#93; (in Spanish). Bogot\u00e1, Colombia: <i><a href=\"/wiki/El_Tiempo_(Colombia)\" title=\"El Tiempo (Colombia)\">El Tiempo</a></i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eltiempo.com/archivo/documento/CMS-4951177\">the original</a> on 22 September 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 September</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Para+desafiar+la+vida+naci%C3%B3+Alicia+Dussan%2C+fundadora+de+la+facultad+de+Antropolog%C3%ADa+de+los+Andes&amp;rft.date=2009-04-04&amp;rft.aulast=G%C3%B3mez+Giraldo&amp;rft.aufirst=Marisol&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.eltiempo.com%2Farchivo%2Fdocumento%2FCMS-4951177&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlicia+Duss%C3%A1n+de+Reichel\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPineda_Camacho2012\" class=\"citation journal\">Pineda Camacho, Roberto (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160623144710/https://revistas.unal.edu.co/index.php/maguare/article/view/35255/39545\">\"La Aventura de Ser Antrop\u00f3loga en Colombia: Alicia Duss\u00e1n de Reichel-Dolmatoff y la Antropolog\u00eda Social en Colombia\"</a> &#91;The adventure of being an anthropologist in Colombia: Alicia Duss\u00e1n de Reichel-Dolmatoff and social anthropology in Colombia&#93;. <i>Maguar\u00e9</i> (in Spanish). Bogot\u00e1, Colombia: National University of Colombia. <b>26</b> (1): 15\u201340. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0120-3045\">0120-3045</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://revistas.unal.edu.co/index.php/maguare/article/view/35255/39545\">the original</a> on 23 June 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 September</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Maguar%C3%A9&amp;rft.atitle=La+Aventura+de+Ser+Antrop%C3%B3loga+en+Colombia%3A+Alicia+Duss%C3%A1n+de+Reichel-Dolmatoff+y+la+Antropolog%C3%ADa+Social+en+Colombia&amp;rft.volume=26&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=15-40&amp;rft.date=2012&amp;rft.issn=0120-3045&amp;rft.aulast=Pineda+Camacho&amp;rft.aufirst=Roberto&amp;rft_id=https%3A%2F%2Frevistas.unal.edu.co%2Findex.php%2Fmaguare%2Farticle%2Fview%2F35255%2F39545&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlicia+Duss%C3%A1n+de+Reichel\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTovar2005\" class=\"citation journal\">Tovar, Patricia (12 March 2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.humanas.unal.edu.co/colantropos/documentos/Semana%20Dussan.pdf\">\"Alicia Duss\u00e1n: Antrop\u00f3loga, arque\u00f3loga y etn\u00f3loga. Ella y su esposo hicieron el hallazgo de la cer\u00e1mica m\u00e1s antigua de Am\u00e9rica\"</a> &#91;Alicia Duss\u00e1n: Anthropologist, archaeologist and ethnologist. She and her husband found the oldest ceramics in the Americas&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i><a href=\"/wiki/Semana\" title=\"Semana\">Revista Semana</a></i> (in Spanish). Bogot\u00e1, Colombia: Publicaciones Semana S.A (1224). <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0124-5473\">0124-5473</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 September</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Revista+Semana&amp;rft.atitle=Alicia+Duss%C3%A1n%3A+Antrop%C3%B3loga%2C+arque%C3%B3loga+y+etn%C3%B3loga.+Ella+y+su+esposo+hicieron+el+hallazgo+de+la+cer%C3%A1mica+m%C3%A1s+antigua+de+Am%C3%A9rica&amp;rft.issue=1224&amp;rft.date=2005-03-12&amp;rft.issn=0124-5473&amp;rft.aulast=Tovar&amp;rft.aufirst=Patricia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.humanas.unal.edu.co%2Fcolantropos%2Fdocumentos%2FSemana%2520Dussan.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlicia+Duss%C3%A1n+de+Reichel\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFWasserman2012\" class=\"citation journal\">Wasserman, Moses (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20151216200251/https://revistas.unal.edu.co/index.php/maguare/article/view/35303\">\"Sobre Alicia Duss\u00e1n\"</a> &#91;About Alicia Duss\u00e1n&#93;. <i>Maguar\u00e9</i> (in Spanish). Bogot\u00e1, Colombia: National University of Colombia. <b>26</b> (1): 331\u2013333. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0120-3045\">0120-3045</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://revistas.unal.edu.co/index.php/maguare/article/view/35303\">the original</a> on 16 December 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 September</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Maguar%C3%A9&amp;rft.atitle=Sobre+Alicia+Duss%C3%A1n&amp;rft.volume=26&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=331-333&amp;rft.date=2012&amp;rft.issn=0120-3045&amp;rft.aulast=Wasserman&amp;rft.aufirst=Moses&amp;rft_id=https%3A%2F%2Frevistas.unal.edu.co%2Findex.php%2Fmaguare%2Farticle%2Fview%2F35303&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlicia+Duss%C3%A1n+de+Reichel\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFColombian_Academy_of_Sciences2009\" class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160305220154/http://www.accefyn.org.co/sp/Dussan_Alicia.htm\">\"Alicia Dussan de Reichel\"</a>. <i>ACCEFYN</i> (in Spanish). Bogot\u00e1, Colombia: Academia Colombiana de Ciencias Exactas, F\u00edsicas y Naturales. 2009. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.accefyn.org.co/sp/Dussan_Alicia.htm\">the original</a> on 5 March 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 September</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ACCEFYN&amp;rft.atitle=Alicia+Dussan+de+Reichel&amp;rft.date=2009&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.accefyn.org.co%2Fsp%2FDussan_Alicia.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlicia+Duss%C3%A1n+de+Reichel\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFrench_Ministry_of_Foreign_Affairs_and_International_Development2011\" class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160306194211/http://www.ambafrance-co.org/Condecoracion-de-Francia-a-Alicia-Dussan-de-Reichel-Pionera-de-la-Antropologia\">\"Condecoraci\u00f3n de Francia a Alicia Dussan de Reichel, Pionera de la Antropolog\u00eda en Colombia\"</a> &#91;French decoration to Alicia Dussan de Reichel, Pioneer of Anthropology in Colombia&#93;. <i>Ambafrance</i> (in Spanish). Bogat\u00e1, Colombia: Minist\u00e8re des Affaires \u00c9trang\u00e9res et du D\u00e9veloppement International. 12 April 2011. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ambafrance-co.org/Condecoracion-de-Francia-a-Alicia-Dussan-de-Reichel-Pionera-de-la-Antropologia\">the original</a> on 6 March 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 September</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Ambafrance&amp;rft.atitle=Condecoraci%C3%B3n+de+Francia+a+Alicia+Dussan+de+Reichel%2C+Pionera+de+la+Antropolog%C3%ADa+en+Colombia&amp;rft.date=2011-04-12&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ambafrance-co.org%2FCondecoracion-de-Francia-a-Alicia-Dussan-de-Reichel-Pionera-de-la-Antropologia&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlicia+Duss%C3%A1n+de+Reichel\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q5668738&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q5668738&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q5668738\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/93410350\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1056275561\">1056275561</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000006650478X\">0000 0000 6650 478X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n93056764\">n93056764</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/197520\">197520</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/033350159\">033350159</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/93410350\">93410350</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2262\nCached time: 20180921221939\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.380 seconds\nReal time usage: 0.450 seconds\nPreprocessor visited node count: 2166/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 34544/2097152 bytes\nTemplate argument size: 860/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 12729/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.210/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.92 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  386.588      1 -total\n 22.06%   85.294     46 Template:Sfn\n 21.81%   84.296      1 Template:Infobox_person\n 19.77%   76.424      4 Template:Cite_journal\n 13.54%   52.347      1 Template:Infobox\n  9.23%   35.684      1 Template:Authority_control\n  7.98%   30.847      1 Template:Spanish_name\n  7.43%   28.721      1 Template:Hatnote\n  5.37%   20.756      5 Template:Br_separated_entries\n  5.23%   20.200      2 Template:Cite_web\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:55317549-0!canonical and timestamp 20180921221939 and revision id 845060112\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Alicia_Duss%C3%A1n","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Alicia Duss\u00e1n"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Alicia_Duss%C3%A1n_de_Reichel","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Alicia Duss\u00e1n de Reichel"}],"categories":[{"sortkey":"Dussan de Reichel, Alicia","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Dussan de Reichel, Alicia","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Dussan de Reichel, Alicia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Dussan de Reichel, Alicia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Dussan de Reichel, Alicia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Dussan de Reichel, Alicia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Dussan de Reichel, Alicia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Dussan de Reichel, Alicia","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Dussan de Reichel, Alicia","hidden":"","*":"Articles_created_via_the_Article_Wizard"},{"sortkey":"Dussan de Reichel, Alicia","*":"1920_births"},{"sortkey":"Dussan de Reichel, Alicia","*":"Living_people"},{"sortkey":"Dussan de Reichel, Alicia","*":"People_from_Bogot\u00e1"},{"sortkey":"Dussan de Reichel, Alicia","*":"National_University_of_Colombia_alumni"},{"sortkey":"Dussan de Reichel, Alicia","*":"University_of_Los_Andes_(Colombia)_faculty"},{"sortkey":"Dussan de Reichel, Alicia","*":"20th-century_women_scientists"},{"sortkey":"Dussan de Reichel, Alicia","*":"Colombian_anthropologists"},{"sortkey":"Dussan de Reichel, Alicia","*":"Gender_studies"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academy of Sciences of the Developing World"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afro-Colombians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anthropology of religion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apocalypticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atanquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Boyac\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogot\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caribbean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartagena, Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cesar Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cesar River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian Academy of Exact, Physical and Natural Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian Institute of Anthropology and History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian Institute of Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombia\u2013Ecuador border"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dari\u00e9n Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Espectador"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Tiempo (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"First contact (anthropology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ford Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fowler Museum at UCLA"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerardo Reichel-Dolmatoff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gold Museum, Bogot\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guggenheim Fellowship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gymnasium (school)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harvard University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humboldt University of Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples in Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kankuamo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kogi people"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Angeles, California"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magdalena Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Margaret Mead"},{"ns":0,"exists":"","*":"Material culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medical anthropology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mestizo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montessori education"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Ethnological Institute (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National University of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natural History Museum of Los Angeles County"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordre des Arts et des Lettres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Rivet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Physical anthropology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pijao people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rancher\u00eda River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rector (academia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secondary burial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Semana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sierra Nevada de Santa Marta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish naming customs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taganga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tayrona National Natural Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thousand Days' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tolima Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tulane University"},{"ns":0,"exists":"","*":"UCLA"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Cartagena"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Los Andes (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valledupar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villavieja, Huila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wenner Gren Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yukpa people"},{"ns":0,"*":"Institute of Andean Research"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvid"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q5668738","https://revistas.unal.edu.co/index.php/maguare/article/download/48841/49910","//www.worldcat.org/issn/0120-3045","https://web.archive.org/web/20110204030208/http://elespectador.com/impreso/articuloimpreso132724-u-nacional-rinde-homenaje-alicia-dussan","http://elespectador.com/impreso/articuloimpreso132724-u-nacional-rinde-homenaje-alicia-dussan","https://web.archive.org/web/20170922211129/http://www.eltiempo.com/archivo/documento/CMS-4951177","http://www.eltiempo.com/archivo/documento/CMS-4951177","https://web.archive.org/web/20160623144710/https://revistas.unal.edu.co/index.php/maguare/article/view/35255/39545","https://revistas.unal.edu.co/index.php/maguare/article/view/35255/39545","http://www.humanas.unal.edu.co/colantropos/documentos/Semana%20Dussan.pdf","//www.worldcat.org/issn/0124-5473","https://web.archive.org/web/20151216200251/https://revistas.unal.edu.co/index.php/maguare/article/view/35303","https://revistas.unal.edu.co/index.php/maguare/article/view/35303","https://web.archive.org/web/20160305220154/http://www.accefyn.org.co/sp/Dussan_Alicia.htm","http://www.accefyn.org.co/sp/Dussan_Alicia.htm","https://web.archive.org/web/20160306194211/http://www.ambafrance-co.org/Condecoracion-de-Francia-a-Alicia-Dussan-de-Reichel-Pionera-de-la-Antropologia","http://www.ambafrance-co.org/Condecoracion-de-Francia-a-Alicia-Dussan-de-Reichel-Pionera-de-la-Antropologia","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/93410350","https://d-nb.info/gnd/1056275561","http://isni.org/isni/000000006650478X","http://id.loc.gov/authorities/names/n93056764","https://libris.kb.se/auth/197520","https://www.idref.fr/033350159","https://viaf.org/viaf/93410350"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Alicia_Duss\u00e1n_de_Reichel","byteoffset":1500,"anchor":"Early_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"2","index":"2","fromtitle":"Alicia_Duss\u00e1n_de_Reichel","byteoffset":3983,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Alicia_Duss\u00e1n_de_Reichel","byteoffset":14019,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Citations","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Alicia_Duss\u00e1n_de_Reichel","byteoffset":14036,"anchor":"Citations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bibliography","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Alicia_Duss\u00e1n_de_Reichel","byteoffset":14070,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Alicia Duss\u00e1n de Reichel","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Dussan de Reichel, Alicia"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5668738"}]}}