{"batchcomplete":"","query":{"categorymembers":[{"pageid":271434,"ns":0,"title":"Minority government"},{"pageid":14433440,"ns":0,"title":"Balance of power (parliament)"},{"pageid":40143960,"ns":0,"title":"38th government of Turkey"},{"pageid":40082559,"ns":0,"title":"40th government of Turkey"},{"pageid":40118950,"ns":0,"title":"43rd government of Turkey"},{"pageid":40101639,"ns":0,"title":"51st government of Turkey"},{"pageid":40150345,"ns":0,"title":"56th government of Turkey"},{"pageid":3469808,"ns":0,"title":"Third Van Agt cabinet"},{"pageid":5807119,"ns":0,"title":"Third Balkenende cabinet"},{"pageid":3469988,"ns":0,"title":"Second Biesheuvel cabinet"},{"pageid":20495059,"ns":0,"title":"Minority governments in Canada"},{"pageid":745773,"ns":0,"title":"Federal minority governments in Canada"},{"pageid":1186194,"ns":0,"title":"39th Canadian Parliament"},{"pageid":20521038,"ns":0,"title":"2008\u201309 Canadian parliamentary dispute"},{"pageid":57841173,"ns":0,"title":"Fifth Colijn cabinet"},{"pageid":322910,"ns":0,"title":"Government of the 3rd D\u00e1il"},{"pageid":322907,"ns":0,"title":"Government of the 4th D\u00e1il"},{"pageid":322904,"ns":0,"title":"Government of the 5th D\u00e1il"},{"pageid":322900,"ns":0,"title":"Government of the 6th D\u00e1il"},{"pageid":322897,"ns":0,"title":"Government of the 7th D\u00e1il"},{"pageid":322894,"ns":0,"title":"Government of the 8th D\u00e1il"},{"pageid":322892,"ns":0,"title":"Government of the 9th D\u00e1il"},{"pageid":319880,"ns":0,"title":"Government of the 11th D\u00e1il"},{"pageid":319269,"ns":0,"title":"Government of the 14th D\u00e1il"},{"pageid":319258,"ns":0,"title":"Government of the 17th D\u00e1il"},{"pageid":319246,"ns":0,"title":"Government of the 23rd D\u00e1il"},{"pageid":318618,"ns":0,"title":"Government of the 25th D\u00e1il"},{"pageid":49314157,"ns":0,"title":"Government of the 32nd D\u00e1il"},{"pageid":58525748,"ns":0,"title":"Theo Heemskerk cabinet"},{"pageid":652214,"ns":0,"title":"Hung parliament"},{"pageid":58216864,"ns":0,"title":"Kuyper cabinet"},{"pageid":1282359,"ns":0,"title":"Liberal government, 1892\u20131895"},{"pageid":54262753,"ns":0,"title":"Second May ministry"},{"pageid":58516590,"ns":0,"title":"De Meester cabinet"},{"pageid":29114808,"ns":0,"title":"First Rutte cabinet"},{"pageid":847704,"ns":0,"title":"Who? Who? ministry"},{"pageid":3470091,"ns":0,"title":"Zijlstra cabinet"}]}}