{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Adam Mickiewicz Monument, Gorz\u00f3w Wielkopolski","pageid":26530727,"revid":802242364,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;width: 22em; line-height: 1.4em; text-align: left; float:right;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 125%; font-weight: bold; font-style: italic\">Monument of <a href=\"/wiki/Adam_Mickiewicz\" title=\"Adam Mickiewicz\">Adam Mickiewicz</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_11.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"PL Adam Mickiewicz monument in Gorz\u00f3w Wielkopolski 11.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_11.jpg/300px-PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_11.jpg\" width=\"300\" height=\"400\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_11.jpg/450px-PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_11.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_11.jpg/600px-PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_11.jpg 2x\" data-file-width=\"684\" data-file-height=\"912\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Artist</th><td class=\"attendee\">\n<a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Gos%C5%82awski_(Polish_sculptor)\" class=\"mw-redirect\" title=\"J\u00f3zef Gos\u0142awski (Polish sculptor)\">J\u00f3zef Gos\u0142awski</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Year</th><td>\n1957</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td>\n<a href=\"/wiki/File:Flag_of_Poland.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Poland.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/20px-Flag_of_Poland.svg.png\" width=\"20\" height=\"13\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/30px-Flag_of_Poland.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/40px-Flag_of_Poland.svg.png 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"800\" /></a> <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a>, <a href=\"/wiki/Gorz%C3%B3w_Wielkopolski\" title=\"Gorz\u00f3w Wielkopolski\">Gorz\u00f3w Wielkopolski</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Adam Mickiewicz monument in Gorz\u00f3w Wielkopolski</b> is a notable <a href=\"/wiki/Gorz%C3%B3w_Wielkopolski\" title=\"Gorz\u00f3w Wielkopolski\">Gorz\u00f3w Wielkopolski</a> statue, located near a cross of <a href=\"/wiki/Lw%C3%B3w_Eaglets\" title=\"Lw\u00f3w Eaglets\">Lw\u00f3w Eaglets</a> Street and <a href=\"/wiki/W%C5%82adys%C5%82aw_Sikorski\" title=\"W\u0142adys\u0142aw Sikorski\">W\u0142adys\u0142aw Sikorski</a> Street. The monument was designed by <a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Gos%C5%82awski_(Polish_sculptor)\" class=\"mw-redirect\" title=\"J\u00f3zef Gos\u0142awski (Polish sculptor)\">J\u00f3zef Gos\u0142awski</a>. The statue was unveiled 15 December 1957 to commemorate an anniversary of poet's death. The cast was produced by the <i>Mechanical Plants \"Gorz\u00f3w\"</i> (<a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>: <i>Zak\u0142ady Mechaniczne \"Gorz\u00f3w\"</i>). Funds for monument came from contributions of local society.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In the original version <a href=\"/wiki/Adam_Mickiewicz\" title=\"Adam Mickiewicz\">Adam Mickiewicz</a> held a feather in his left and a book in his right hand, but during the work a committee changed an idea and as a result one hand of the poet is 20&#160;cm longer than the other.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gallery\">Gallery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Adam_Mickiewicz_Monument,_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Gallery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:28.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_01.jpg/120px-PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_01.jpg\" width=\"120\" height=\"93\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_01.jpg/180px-PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_01.jpg/240px-PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_01.jpg 2x\" data-file-width=\"969\" data-file-height=\"750\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The view from afar\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_12.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_12.jpg/77px-PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_12.jpg\" width=\"77\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_12.jpg/115px-PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_12.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_12.jpg/154px-PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_12.jpg 2x\" data-file-width=\"723\" data-file-height=\"1127\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The statue of Adam Mickiewicz\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Pomnik_Adama_Mickiewicza_w_Gorzowie_Wielkopolskim.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Pomnik_Adama_Mickiewicza_w_Gorzowie_Wielkopolskim.jpg/105px-Pomnik_Adama_Mickiewicza_w_Gorzowie_Wielkopolskim.jpg\" width=\"105\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Pomnik_Adama_Mickiewicza_w_Gorzowie_Wielkopolskim.jpg/157px-Pomnik_Adama_Mickiewicza_w_Gorzowie_Wielkopolskim.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Pomnik_Adama_Mickiewicza_w_Gorzowie_Wielkopolskim.jpg/210px-Pomnik_Adama_Mickiewicza_w_Gorzowie_Wielkopolskim.jpg 2x\" data-file-width=\"2125\" data-file-height=\"2429\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The statue wearing sport T-shirt of Polish national team\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_06.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_06.jpg/120px-PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_06.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_06.jpg/180px-PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_06.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_06.jpg/240px-PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski_06.jpg 2x\" data-file-width=\"912\" data-file-height=\"684\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The part of the inscription on the pedestal\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Adam_Mickiewicz_Monument,_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ziemialubuska.pl/1930,1881,,.html\">\"Gorz\u00f3w Wlkp. - Wojcieszyce\"</a> (in Polish). ziemialubuska.pl<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-03-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Gorz%C3%B3w+Wlkp.+-+Wojcieszyce&amp;rft.pub=ziemialubuska.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fziemialubuska.pl%2F1930%2C1881%2C%2C.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAdam+Mickiewicz+Monument%2C+Gorz%C3%B3w+Wielkopolski\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Bara\u0144ski, Dariusz (2008-11-20). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gorzow.gazeta.pl/gorzow/1,78945,5971869,Pomnikowa_anarchia__czyli_od_Micka_do_Marszalka.html\">\"Pomnikowa anarchia, czyli od Micka do Marsza\u0142ka\"</a> (in Polish). gorzow.gazeta.pl<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-03-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Pomnikowa+anarchia%2C+czyli+od+Micka+do+Marsza%C5%82ka&amp;rft.pub=gorzow.gazeta.pl&amp;rft.date=2008-11-20&amp;rft.aulast=Bara%C5%84ski&amp;rft.aufirst=Dariusz&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgorzow.gazeta.pl%2Fgorzow%2F1%2C78945%2C5971869%2CPomnikowa_anarchia&#95;_czyli_od_Micka_do_Marszalka.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAdam+Mickiewicz+Monument%2C+Gorz%C3%B3w+Wielkopolski\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Adam_Mickiewicz_Monument,_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Adam Mickiewicz monument in Gorz\u00f3w Wielkopolski\">Adam Mickiewicz monument in Gorz\u00f3w Wielkopolski</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Rudzka, Anna (2009). <i>J\u00f3zef Gos\u0142awski. Rze\u017aby, monety, medale</i> (in Polish). Warszawa: Alegoria. p.&#160;115. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-83-62248-00-1\" title=\"Special:BookSources/978-83-62248-00-1\">978-83-62248-00-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=J%C3%B3zef+Gos%C5%82awski.+Rze%C5%BAby%2C+monety%2C+medale&amp;rft.place=Warszawa&amp;rft.pages=115&amp;rft.pub=Alegoria&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=978-83-62248-00-1&amp;rft.aulast=Rudzka&amp;rft.aufirst=Anna&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAdam+Mickiewicz+Monument%2C+Gorz%C3%B3w+Wielkopolski\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Adam_Mickiewicz_Monument,_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski&amp;params=52_43_49_N_15_13_45_E_type:landmark_source:kolossus-plwiki\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">52\u00b043\u203249\u2033N</span> <span class=\"longitude\">15\u00b013\u203245\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">52.73028\u00b0N 15.22917\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">52.73028; 15.22917</span></span></span></a></span></span></span>\n</p><p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Poland_2.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Flag_of_Poland_2.svg/35px-Flag_of_Poland_2.svg.png\" width=\"35\" height=\"22\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Flag_of_Poland_2.svg/53px-Flag_of_Poland_2.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Flag_of_Poland_2.svg/70px-Flag_of_Poland_2.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"250\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Adam_Mickiewicz_Monument,_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Poland-stub\" title=\"Template:Poland-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Poland-stub\" title=\"Template talk:Poland-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Poland-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:David_face.png\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/David_face.png/40px-David_face.png\" width=\"40\" height=\"36\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/David_face.png/60px-David_face.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/David_face.png/80px-David_face.png 2x\" data-file-width=\"140\" data-file-height=\"127\" /></a></td><td><i>This sculpture article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Adam_Mickiewicz_Monument,_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Sculpture-stub\" title=\"Template:Sculpture-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Sculpture-stub\" title=\"Template talk:Sculpture-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Sculpture-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2189\nCached time: 20180917181246\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.184 seconds\nReal time usage: 0.257 seconds\nPreprocessor visited node count: 792/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 18420/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1603/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6198/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.066/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.61 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  227.595      1 -total\n 41.29%   93.964      1 Template:Sculpture\n 26.42%   60.131      1 Template:Infobox\n 18.42%   41.932      1 Template:Reflist\n 15.59%   35.491      2 Template:Cite_web\n 12.89%   29.342      1 Template:Commons_category\n  5.62%   12.788      1 Template:Coord\n  4.88%   11.114      2 Template:Comma_separated_entries\n  4.24%    9.657      2 Template:Asbox\n  4.15%    9.454      1 Template:Poland-stub\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:26530727-0!canonical and timestamp 20180917181246 and revision id 802242364\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Monumento_a_Adam_Mickiewicz_en_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Monumento a Adam Mickiewicz en Gorz\u00f3w Wielkopolski"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Adam_Mickiewicz-monument_(Gorz%C3%B3w_Wielkopolski)","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Adam Mickiewicz-monument (Gorz\u00f3w Wielkopolski)"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Pomnik_Adama_Mickiewicza_w_Gorzowie_Wielkopolskim","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Pomnik Adama Mickiewicza w Gorzowie Wielkopolskim"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA_%D0%90%D0%B4%D0%B0%D0%BC%D1%83_%D0%9C%D0%B8%D1%86%D0%BA%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87%D1%83_(%D0%93%D0%BE%D0%B6%D1%83%D0%B2-%D0%92%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B8)","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u0438\u043a \u0410\u0434\u0430\u043c\u0443 \u041c\u0438\u0446\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0443 (\u0413\u043e\u0436\u0443\u0432-\u0412\u0435\u043b\u044c\u043a\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438)"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B0%D0%BC%27%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA_%D0%90%D0%B4%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D1%96_%D0%9C%D1%96%D1%86%D0%BA%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87%D1%83_(%D2%90%D0%BE%D0%B6%D1%83%D0%B2-%D0%92%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B9)","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041f\u0430\u043c'\u044f\u0442\u043d\u0438\u043a \u0410\u0434\u0430\u043c\u043e\u0432\u0456 \u041c\u0456\u0446\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0443 (\u0490\u043e\u0436\u0443\u0432-\u0412\u0435\u043b\u044c\u043a\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439)"}],"categories":[{"sortkey":"Adam Mickiewicz Monument, Gorzow Wielkopolski","hidden":"","*":"CS1_Polish-language_sources_(pl)"},{"sortkey":"Adam Mickiewicz Monument, Gorzow Wielkopolski","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Adam Mickiewicz Monument, Gorzow Wielkopolski","*":"Monuments_and_memorials_in_Poland"},{"sortkey":"Adam Mickiewicz Monument, Gorzow Wielkopolski","*":"Buildings_and_structures_in_Gorz\u00f3w_Wielkopolski"},{"sortkey":"Adam Mickiewicz Monument, Gorzow Wielkopolski","*":"Works_by_J\u00f3zef_Gos\u0142awski"},{"sortkey":"Adam Mickiewicz Monument, Gorzow Wielkopolski","*":"1957_sculptures"},{"sortkey":"Adam Mickiewicz Monument, Gorzow Wielkopolski","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Adam Mickiewicz Monument, Gorzow Wielkopolski","*":"Poland_stubs"},{"sortkey":"Adam Mickiewicz Monument, Gorzow Wielkopolski","*":"Sculpture_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Poland-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sculpture-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam Mickiewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gorz\u00f3w Wielkopolski"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Gos\u0142awski (Polish sculptor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lw\u00f3w Eaglets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u0142adys\u0142aw Sikorski"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Poland-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Sculpture-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sculpture"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Poland-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sculpture-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz\u00f3w_Wielkopolski_01.jpg","PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz\u00f3w_Wielkopolski_12.jpg","Pomnik_Adama_Mickiewicza_w_Gorzowie_Wielkopolskim.jpg","PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz\u00f3w_Wielkopolski_06.jpg","PL_Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz\u00f3w_Wielkopolski_11.jpg","Flag_of_Poland.svg","Commons-logo.svg","Flag_of_Poland_2.svg","David_face.png"],"externallinks":["http://ziemialubuska.pl/1930,1881,,.html","http://gorzow.gazeta.pl/gorzow/1,78945,5971869,Pomnikowa_anarchia__czyli_od_Micka_do_Marszalka.html","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Adam_Mickiewicz_Monument,_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski&params=52_43_49_N_15_13_45_E_type:landmark_source:kolossus-plwiki"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gallery","number":"1","index":"1","fromtitle":"Adam_Mickiewicz_Monument,_Gorz\u00f3w_Wielkopolski","byteoffset":1538,"anchor":"Gallery"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"2","fromtitle":"Adam_Mickiewicz_Monument,_Gorz\u00f3w_Wielkopolski","byteoffset":1972,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"3","index":"3","fromtitle":"Adam_Mickiewicz_Monument,_Gorz\u00f3w_Wielkopolski","byteoffset":1997,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Adam Mickiewicz Monument, Gorz\u00f3w Wielkopolski</i>","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Adam_Mickiewicz_monument_in_Gorz%C3%B3w_Wielkopolski","*":"commons:Category:Adam Mickiewicz monument in Gorz\u00f3w Wielkopolski"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Adam Mickiewicz Monument, Gorz\u00f3w Wielkopolski</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Adam Mickiewicz Monument, Gorzow Wielkopolski"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3915073"}]}}