{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Kl\u00e1celka","pageid":3019952,"revid":843225066,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Klacelka-Rytiri.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Klacelka-Rytiri.JPG/220px-Klacelka-Rytiri.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Klacelka-Rytiri.JPG/330px-Klacelka-Rytiri.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Klacelka-Rytiri.JPG/440px-Klacelka-Rytiri.JPG 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"960\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Klacelka-Rytiri.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Reliefs of soldiers in Kl\u00e1celka</div></div></div>\n<p><b>Kl\u00e1celka</b> is a man-made <a href=\"/wiki/Cave\" title=\"Cave\">cave</a> in a <a href=\"/wiki/Forest\" title=\"Forest\">forest</a> near <a href=\"/wiki/Lib%C4%9Bchov\" title=\"Lib\u011bchov\">Lib\u011bchov</a>, <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a>. It is known for its complex of <a href=\"/wiki/Sculptural\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sculptural\">sculptural</a> works made by sculptor <a href=\"/wiki/V%C3%A1clav_Lev%C3%BD\" title=\"V\u00e1clav Lev\u00fd\">V\u00e1clav Lev\u00fd</a>. The name of the cave and the sculptures commemorate <a href=\"/wiki/Franti%C5%A1ek_Kl%C3%A1cel\" title=\"Franti\u0161ek Kl\u00e1cel\">Franti\u0161ek Kl\u00e1cel</a>, a <a href=\"/wiki/Theologian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theologian\">theologian</a> and <a href=\"/wiki/Philosopher\" title=\"Philosopher\">philosopher</a>. It was created during the 1840s.\n</p><p>At the time of carving the Kl\u00e1celka, Lev\u00fd was an untutored young man. He chiseled from <a href=\"/wiki/Sandstone\" title=\"Sandstone\">sandstone</a> rock a cave that is an allegorical \"<a href=\"/wiki/Blan%C3%ADk\" title=\"Blan\u00edk\">Blan\u00edk</a>\" - a hall of sleeping heroes. These include the leader of the soldiers of the mythological army sleeping in Blan\u00edk and <a href=\"/wiki/Hussite\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hussite\">Hussite</a> leaders <a href=\"/wiki/Jan_%C5%BDi%C5%BEka\" title=\"Jan \u017di\u017eka\">Jan \u017di\u017eka</a> and <a href=\"/wiki/Prokop_Hol%C3%BD\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prokop Hol\u00fd\">Prokop Hol\u00fd</a>. The walls of the cave are festooned with <a href=\"/wiki/Relief\" title=\"Relief\">reliefs</a> from fairy tales of <i>Li\u0161\u00e1k Ferina</i> by Kl\u00e1cel.\n</p><p>The theme of Blan\u00edk, central to the Kl\u00e1celka, harks back to <a href=\"/wiki/Protestant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Protestant\">Protestant</a> symbolism and the memory of the <a href=\"/wiki/Hussite_Wars\" title=\"Hussite Wars\">Hussite Wars</a>, notwithstanding the <a href=\"/wiki/Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholic\">Catholic</a> <a href=\"/wiki/Monarchy\" title=\"Monarchy\">monarchy</a> of the times. \n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kl%C3%A1celka&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>The Klacelka In A Slavic Woodland</i> by Stacey B. Day, Int. Foundation, N.Y. 2002. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-934314-11-X\" title=\"Special:BookSources/0-934314-11-X\">0-934314-11-X</a></li></ul>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Kl%C3%A1celka\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Kl\u00e1celka\">Kl\u00e1celka</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Kl%C3%A1celka&amp;params=50_24_58.9_N_14_27_43.9_E_region:CZ_type:city_source:GNS-enwiki\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b024\u203258.9\u2033N</span> <span class=\"longitude\">14\u00b027\u203243.9\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.416361\u00b0N 14.462194\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.416361; 14.462194</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:David_face.png\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/David_face.png/40px-David_face.png\" width=\"40\" height=\"36\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/David_face.png/60px-David_face.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/David_face.png/80px-David_face.png 2x\" data-file-width=\"140\" data-file-height=\"127\" /></a></td><td><i>This sculpture article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Kl%C3%A1celka&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Sculpture-stub\" title=\"Template:Sculpture-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Sculpture-stub\" title=\"Template talk:Sculpture-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Sculpture-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_the_Czech_Republic.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Flag_of_the_Czech_Republic.svg/30px-Flag_of_the_Czech_Republic.svg.png\" width=\"30\" height=\"20\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Flag_of_the_Czech_Republic.svg/45px-Flag_of_the_Czech_Republic.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Flag_of_the_Czech_Republic.svg/60px-Flag_of_the_Czech_Republic.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Kl%C3%A1celka&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:CzechRepublic-stub\" title=\"Template:CzechRepublic-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:CzechRepublic-stub\" title=\"Template talk:CzechRepublic-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:CzechRepublic-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1268\nCached time: 20180909222954\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.108 seconds\nReal time usage: 0.155 seconds\nPreprocessor visited node count: 430/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 9734/2097152 bytes\nTemplate argument size: 612/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.039/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.3 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  125.159      1 -total\n 39.77%   49.770      1 Template:ISBN\n 33.56%   42.000      1 Template:Coord\n 12.11%   15.157      1 Template:Catalog_lookup_link\n 12.06%   15.097      2 Template:Asbox\n 11.33%   14.175      1 Template:Sculpture-stub\n  9.82%   12.288      1 Template:Commons\n  8.44%   10.565      1 Template:Sister_project\n  5.99%    7.497      1 Template:Side_box\n  5.87%    7.348      1 Template:Error-small\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3019952-0!canonical and timestamp 20180909222954 and revision id 843225066\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Kl%C3%A1celka","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Kl\u00e1celka"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Kl%C3%A1celka","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Kl\u00e1celka"}],"categories":[{"sortkey":"Klacelka","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Klacelka","*":"Monuments_and_memorials_in_the_Czech_Republic"},{"sortkey":"Klacelka","*":"Stone_sculptures"},{"sortkey":"Klacelka","*":"1840s_sculptures"},{"sortkey":"Klacelka","*":"Buildings_and_structures_in_the_Central_Bohemian_Region"},{"sortkey":"Klacelka","*":"Tourist_attractions_in_the_Central_Bohemian_Region"},{"sortkey":"Klacelka","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Klacelka","*":"Sculpture_stubs"},{"sortkey":"Klacelka","*":"Czech_Republic_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sculpture-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:CzechRepublic-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blan\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cave"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franti\u0161ek Kl\u00e1cel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hussite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hussite Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan \u017di\u017eka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lib\u011bchov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosopher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prokop Hol\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protestant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Relief"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandstone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sculptural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theologian"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e1clav Lev\u00fd"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:CzechRepublic-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Sculpture-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sculpture-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Czech-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:CzechRepublic-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Klacelka-Rytiri.JPG","Commons-logo.svg","David_face.png","Flag_of_the_Czech_Republic.svg"],"externallinks":["//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Kl%C3%A1celka&params=50_24_58.9_N_14_27_43.9_E_region:CZ_type:city_source:GNS-enwiki"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Kl\u00e1celka","byteoffset":1010,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Kl\u00e1celka","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Kl%C3%A1celka","*":"commons:Category:Kl\u00e1celka"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Klacelka"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3506700"}]}}