{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Instituto de Estudos Superiores Isidoro da Gra\u00e7a","pageid":27124252,"revid":857810903,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Instituto de Estudos Superiores Isidoro da Gra\u00e7a</caption><tbody><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Established</th><td>\nJune 9, 2003</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"locality\"><a href=\"/wiki/Mindelo\" title=\"Mindelo\">Mindelo</a></span>, <span class=\"country-name\"><a href=\"/wiki/Cape_Verde\" title=\"Cape Verde\">Cape Verde</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.iesig-cv.org/\">http://www.iesig-cv.org/</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Institute of Advanced Studies Isidoro da Graca</b> (<b>Instituto de Estudos Superiores Isidoro da Graca</b>),<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> is a <a href=\"/wiki/Cape_Verde\" title=\"Cape Verde\">Cape Verdean</a> institute which officially started operations on June 9, 2003.\n</p><p>The institute is based in the city of <a href=\"/wiki/Mindelo\" title=\"Mindelo\">Mindelo</a>, Island of <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Vicente,_Cape_Verde\" title=\"S\u00e3o Vicente, Cape Verde\">S\u00e3o Vicente</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Instituto_de_Estudos_Superiores_Isidoro_da_Gra%C3%A7a&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iesig-cv.org/\">IESIG website</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100414102224/http://www.iesig-cv.org/\">Archived</a> 2010-04-14 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Instituto_de_Estudos_Superiores_Isidoro_da_Gra%C3%A7a&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iesig-cv.org/\">IESIG website</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"City_of_Mindelo\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Mindelo,_Cape_Verde\" title=\"Template:Mindelo, Cape Verde\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Mindelo,_Cape_Verde\" title=\"Template talk:Mindelo, Cape Verde\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Mindelo,_Cape_Verde&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"City_of_Mindelo\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Mindelo\" title=\"Mindelo\">City of Mindelo</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Neighbourhoods</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alto_Mira,_Mindelo\" title=\"Alto Mira, Mindelo\">Alto Miramar</a></li>\n<li>Bela Vista</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A3_de_Alecrim\" title=\"Ch\u00e3 de Alecrim\">Ch\u00e3 de Alecrim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/City_center_of_Mindelo\" title=\"City center of Mindelo\">Morada/City Center</a></li>\n<li>Craquinha</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fonte_C%C3%B4nego\" title=\"Fonte C\u00f4nego\">Fonte C\u00f4nego</a></li>\n<li>Fonte Filipe</li>\n<li>Fonte Franc\u00eas</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fortinho\" title=\"Fortinho\">Fortinho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laginha\" title=\"Laginha\">Laginha or Lajinha/Matiota</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lazareto,_Cape_Verde\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lazareto, Cape Verde\">Lazareto (northern part)</a></li>\n<li>Madeira em Ribeira Bote (Ilha da Madeira)</li>\n<li>Madeiralzinho</li>\n<li>Mindelo-S\u00e3o Vicente Military Section (Zona Militar)</li>\n<li>Ch\u00e3 de Monte Sossego</li>\n<li>Monte Sossego</li>\n<li>Passar\u00e3o</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ponta_Jo%C3%A3o_Ribeiro\" title=\"Ponta Jo\u00e3o Ribeiro\">Ponta Jo\u00e3o Ribeiro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Porto_Grande_Bay\" title=\"Porto Grande Bay\">Porto Grande (Port of S\u00e3o Vicente)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ilh%C3%A9u_dos_P%C3%A1ssaros\" title=\"Ilh\u00e9u dos P\u00e1ssaros\">Ilh\u00e9u dos P\u00e1ssaros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ribeira_Bote\" title=\"Ribeira Bote\">Ribeira Bote</a></li>\n<li>Seitor Salense (Ilha do Sal/Dji d' Sal)</li>\n<li>Varzim</li>\n<li>Vila Nova</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Geographic features</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Monte_Cara\" title=\"Monte Cara\">Monte Cara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Morro_Branco,_Cape_Verde\" title=\"Morro Branco, Cape Verde\">Morro Branco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Porto_Grande_Bay\" title=\"Porto Grande Bay\">Porto Grande Bay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ponta_Jo%C3%A3o_Ribeiro\" title=\"Ponta Jo\u00e3o Ribeiro\">Ponta Jo\u00e3o Ribeiro</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Streets and squares</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Rua_Argelia\" title=\"Rua Argelia\">Rua Argelia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avenida_Marginal_(S%C3%A3o_Vicente_Island)\" title=\"Avenida Marginal (S\u00e3o Vicente Island)\">Avenida Marginal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rua_Libertadores_de_%C3%81frica\" title=\"Rua Libertadores de \u00c1frica\">Rua Libertadores de \u00c1frica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pra%C3%A7a_Am%C3%ADlcar_Cabral\" title=\"Pra\u00e7a Am\u00edlcar Cabral\">Pra\u00e7a Am\u00edlcar Cabral</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Universities and institutions</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/University_of_Cape_Verde\" title=\"University of Cape Verde\">University of Cape Verde</a> (<a href=\"/wiki/Faculty_of_Science_and_Technology\" title=\"Faculty of Science and Technology\">Faculty of Science and Technology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/School_of_Maritime_Sciences\" title=\"School of Maritime Sciences\">School of Maritime Sciences</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Escola_Jorge_Barbosa\" title=\"Escola Jorge Barbosa\">Escola Jorge Barbosa (Liceu Velho)</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Piaget_University_of_Cape_Verde\" title=\"Jean Piaget University of Cape Verde\">Jean Piaget University of Cape Verde</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Instituto de Estudos Superiores Isidoro da Gra\u00e7a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liceu_Ludgero_Lima\" title=\"Liceu Ludgero Lima\">Liceu Ludgero Lima</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Landmarks and tourism</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Centro_Nacional_de_Artesanato\" title=\"Centro Nacional de Artesanato\">Centro Nacional de Artesanato</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Farol_de_D._Luis\" title=\"Farol de D. Luis\">Farol do Ilh\u00e9u dos P\u00e1ssaros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pro-Cathedral_of_Our_Lady_of_the_Light,_Mindelo\" title=\"Pro-Cathedral of Our Lady of the Light, Mindelo\">Mindelo Cathedral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pa%C3%A7o_do_Concelho\" title=\"Pa\u00e7o do Concelho\">Pa\u00e7o do Concelho</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pal%C3%A1cio_do_Povo\" title=\"Pal\u00e1cio do Povo\">Pal\u00e1cio do Povo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fortim_d%27El-Rei\" title=\"Fortim d&#39;El-Rei\">Fortim d'El-Rei</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Est%C3%A1dio_Municipal_Ad%C3%A9rito_Sena\" title=\"Est\u00e1dio Municipal Ad\u00e9rito Sena\">Est\u00e1dio Municipal Ad\u00e9rito Sena</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sports</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mica_do_Mindelo\" title=\"Acad\u00e9mica do Mindelo\">Acad\u00e9mica do Mindelo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/GD_Amarantes\" title=\"GD Amarantes\">Amarantes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Batuque_FC\" title=\"Batuque FC\">Batuque FC</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/FC_Derby\" title=\"FC Derby\">FC Derby</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mindelact\" title=\"Mindelact\">Mindelact</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/CS_Mindelense\" title=\"CS Mindelense\">CS Mindelense</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Media</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Artiletra\" title=\"Artiletra\">Artiletra</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Jornal_O_Cidad%C3%A3o\" title=\"Jornal O Cidad\u00e3o\">Jornal o Cidad\u00e3o</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/RTC_(Cape_Verde)\" title=\"RTC (Cape Verde)\">RCV</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Terra_Nova_(newspaper)\" title=\"Terra Nova (newspaper)\">Terra Nova</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">History</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Claridade\" title=\"Claridade\">Claridade</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C3%A1dio_Clube_do_Mindelo\" title=\"R\u00e1dio Clube do Mindelo\">R\u00e1dio Clube do Mindelo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C3%A1dio_Barlavento\" title=\"R\u00e1dio Barlavento\">R\u00e1dio Barlavento</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Cape_Verde\" title=\"Cape Verde\">Cape Verde</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Barlavento_Islands\" title=\"Barlavento Islands\">Barlavento</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Vicente,_Cape_Verde\" title=\"S\u00e3o Vicente, Cape Verde\">S\u00e3o Vicente</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Mindelo\" title=\"Mindelo\">Mindelo</a></b></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Cape_Verde.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Flag_of_Cape_Verde.svg/30px-Flag_of_Cape_Verde.svg.png\" width=\"30\" height=\"18\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Flag_of_Cape_Verde.svg/45px-Flag_of_Cape_Verde.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Flag_of_Cape_Verde.svg/60px-Flag_of_Cape_Verde.svg.png 2x\" data-file-width=\"510\" data-file-height=\"300\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Cape_Verde\" title=\"Cape Verde\">Cape Verde</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Instituto_de_Estudos_Superiores_Isidoro_da_Gra%C3%A7a&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:CapeVerde-stub\" title=\"Template:CapeVerde-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:CapeVerde-stub\" title=\"Template talk:CapeVerde-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:CapeVerde-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:School.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/School.svg/30px-School.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/School.svg/45px-School.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/School.svg/60px-School.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a></td><td><i>This article about an education organization is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Instituto_de_Estudos_Superiores_Isidoro_da_Gra%C3%A7a&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Edu-org-stub\" title=\"Template:Edu-org-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Edu-org-stub\" title=\"Template talk:Edu-org-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Edu-org-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1293\nCached time: 20180911102935\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.112 seconds\nReal time usage: 0.149 seconds\nPreprocessor visited node count: 832/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 24296/2097152 bytes\nTemplate argument size: 384/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 541/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.034/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.61 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  117.390      1 -total\n 63.39%   74.419      1 Template:Infobox_College\n 49.35%   57.933      1 Template:Infobox\n 15.19%   17.829      2 Template:Br_separated_entries\n 12.97%   15.230      1 Template:Reflist\n  9.92%   11.647      1 Template:CapeVerde-stub\n  9.56%   11.222      1 Template:Mindelo,_Cape_Verde\n  8.81%   10.347      2 Template:Asbox\n  8.56%   10.051      1 Template:Webarchive\n  7.36%    8.639      1 Template:Navbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:27124252-0!canonical and timestamp 20180911102935 and revision id 857810903\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Graca Isidoro Instituto de Estudos Superiores","*":"Mindelo"},{"sortkey":"Graca Isidoro Instituto de Estudos Superiores","*":"Education_in_Cape_Verde"},{"sortkey":"Graca Isidoro Instituto de Estudos Superiores","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Graca Isidoro Instituto de Estudos Superiores","*":"Cape_Verde_stubs"},{"sortkey":"Graca Isidoro Instituto de Estudos Superiores","*":"Education_organization_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mindelo, Cape Verde"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:CapeVerde-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Edu-org-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mica do Mindelo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alto Mira, Mindelo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artiletra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avenida Marginal (S\u00e3o Vicente Island)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barlavento Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Batuque FC"},{"ns":0,"exists":"","*":"CS Mindelense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cape Verde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Nacional de Artesanato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e3 de Alecrim"},{"ns":0,"exists":"","*":"City center of Mindelo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claridade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escola Jorge Barbosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Est\u00e1dio Municipal Ad\u00e9rito Sena"},{"ns":0,"exists":"","*":"FC Derby"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faculty of Science and Technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Farol de D. Luis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fonte C\u00f4nego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fortim d'El-Rei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fortinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"GD Amarantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilh\u00e9u dos P\u00e1ssaros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Piaget University of Cape Verde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jornal O Cidad\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laginha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lazareto, Cape Verde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liceu Ludgero Lima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mindelact"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mindelo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monte Cara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morro Branco, Cape Verde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pal\u00e1cio do Povo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pa\u00e7o do Concelho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ponta Jo\u00e3o Ribeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porto Grande Bay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pra\u00e7a Am\u00edlcar Cabral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pro-Cathedral of Our Lady of the Light, Mindelo"},{"ns":0,"exists":"","*":"RTC (Cape Verde)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ribeira Bote"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rua Argelia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rua Libertadores de \u00c1frica"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e1dio Barlavento"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e1dio Clube do Mindelo"},{"ns":0,"exists":"","*":"School of Maritime Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Vicente, Cape Verde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terra Nova (newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Cape Verde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:CapeVerde-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Edu-org-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Mindelo, Cape Verde"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox College"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox university"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mindelo, Cape Verde"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:CapeVerde-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Edu-org-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Flag_of_Cape_Verde.svg","School.svg"],"externallinks":["http://www.iesig-cv.org/","https://web.archive.org/web/20100414102224/http://www.iesig-cv.org/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Instituto_de_Estudos_Superiores_Isidoro_da_Gra\u00e7a","byteoffset":725,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Instituto_de_Estudos_Superiores_Isidoro_da_Gra\u00e7a","byteoffset":753,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Instituto de Estudos Superiores Isidoro da Gra\u00e7a","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Graca Isidoro Instituto de Estudos Superiores"},{"name":"wikibase_item","*":"Q6041675"}]}}