{"parse":{"title":"Turkish Historical Society","pageid":8440794,"revid":850762216,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Turkish Historical Society</caption><tbody><tr><th scope=\"row\">Established</th><td>\nApril&#160;15,&#160;1931<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1931-04-15</span>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">President</th><td>\nProf. Dr. <a href=\"/w/index.php?title=Refik_TURAN&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Refik TURAN (page does not exist)\">Refik TURAN</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Location</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"locality\"><a href=\"/wiki/Ankara,_Turkey\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ankara, Turkey\">Ankara, Turkey</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ttk.gov.tr/\">www<wbr />.ttk<wbr />.gov<wbr />.tr</a></span></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:T%C3%BCrk_Tarih_Kurumu_Logosu.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/T%C3%BCrk_Tarih_Kurumu_Logosu.jpg/220px-T%C3%BCrk_Tarih_Kurumu_Logosu.jpg\" width=\"220\" height=\"220\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/T%C3%BCrk_Tarih_Kurumu_Logosu.jpg/330px-T%C3%BCrk_Tarih_Kurumu_Logosu.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/T%C3%BCrk_Tarih_Kurumu_Logosu.jpg/440px-T%C3%BCrk_Tarih_Kurumu_Logosu.jpg 2x\" data-file-width=\"577\" data-file-height=\"577\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:T%C3%BCrk_Tarih_Kurumu_Logosu.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Logo of Turkish Historical Society - Double Headed Eagle</div></div></div>\n<p>The <b>Turkish Historical Society</b> also known as <b>Turkish Historical Association</b> or <b>Turkish History Foundation</b> (<a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a>: <i><span lang=\"tr\">T\u00fcrk Tarih Kurumu</span></i>, TTK) is a research society studying the <a href=\"/wiki/History_of_Turkey\" title=\"History of Turkey\">history of Turkey</a> and the <a href=\"/wiki/History_of_the_Turkish_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of the Turkish people\">Turkish people</a>, founded in 1931 by the initiative of <a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk\" title=\"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\">Mustafa Kemal Atat\u00fcrk</a>, with headquarters in <a href=\"/wiki/Ankara\" title=\"Ankara\">Ankara</a>, <a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkey</a>.<sup id=\"cite_ref-history_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-history-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Publications\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Presidents\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Presidents</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_Historical_Society&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The institute releases a regular bulletin called <i>Belleten</i>.<sup id=\"cite_ref-history_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-history-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Presidents\">Presidents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_Historical_Society&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Presidents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The institution's first president was <a href=\"/w/index.php?title=Tevfik_B%C4%B1y%C4%B1kl%C4%B1o%C4%9Flu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tevfik B\u0131y\u0131kl\u0131o\u011flu (page does not exist)\">Tevfik B\u0131y\u0131kl\u0131o\u011flu</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In July 2008 its president <a href=\"/wiki/Yusuf_Hala%C3%A7o%C4%9Flu\" title=\"Yusuf Hala\u00e7o\u011flu\">Yusuf Hala\u00e7o\u011flu</a> was dismissed.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\nIt was speculated that the decision reflected the government's desire for rapprochement with <a href=\"/wiki/Armenia\" title=\"Armenia\">Armenia</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (February 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> Shortly before the decision, foreign minister <a href=\"/wiki/Ali_Babacan\" title=\"Ali Babacan\">Ali Babacan</a> greeted <a href=\"/wiki/Armen_Martirosyan_(politician)\" title=\"Armen Martirosyan (politician)\">Armen Martirosyan</a>, Armenia's ambassador to the <a href=\"/wiki/United_Nations\" title=\"United Nations\">United Nations</a>, in a reception related to Turkey's temporary accession the <a href=\"/wiki/UN_Security_Council\" class=\"mw-redirect\" title=\"UN Security Council\">UN Security Council</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Before that, president <a href=\"/wiki/Serzh_Sargsyan\" title=\"Serzh Sargsyan\">Serzh Sargsyan</a> had invited his Turkish counterpart, <a href=\"/wiki/Abdullah_G%C3%BCl\" title=\"Abdullah G\u00fcl\">Abdullah G\u00fcl</a>, to a World Cup qualifying game between the two countries' national soccer teams.\n</p><p>Presidents by the following years:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Tevfik_B%C4%B1y%C4%B1kl%C4%B1o%C4%9Flu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tevfik B\u0131y\u0131kl\u0131o\u011flu (page does not exist)\">Tevfik B\u0131y\u0131kl\u0131o\u011flu</a> (1931-1932)</li>\n<li>Prof. Dr. <a href=\"/wiki/Yusuf_Ak%C3%A7ura\" title=\"Yusuf Ak\u00e7ura\">Yusuf Ak\u00e7ura</a> (1932-1935)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hasan_Cemil_%C3%87ambel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hasan Cemil \u00c7ambel (page does not exist)\">Hasan Cemil \u00c7ambel</a> (1935-1941)</li>\n<li>Ord. Prof. Dr. <a href=\"/wiki/%C5%9Eemsettin_G%C3%BCnaltay\" title=\"\u015eemsettin G\u00fcnaltay\">\u015eemsettin G\u00fcnaltay</a> (1941-1961)</li>\n<li><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:RTuran550x303_kopya.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/RTuran550x303_kopya.jpg/220px-RTuran550x303_kopya.jpg\" width=\"220\" height=\"121\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/RTuran550x303_kopya.jpg/330px-RTuran550x303_kopya.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/RTuran550x303_kopya.jpg/440px-RTuran550x303_kopya.jpg 2x\" data-file-width=\"550\" data-file-height=\"303\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:RTuran550x303_kopya.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Prof. Dr. Refik TURAN Current the Chairman of Turkish Historical Society</div></div></div>Ord. Prof. Dr. <a href=\"/wiki/%C5%9Eevket_Aziz_Kansu\" title=\"\u015eevket Aziz Kansu\">\u015eevket Aziz Kansu</a> (1962-1973)</li>\n<li>Ord. Prof. Dr. <a href=\"/wiki/Enver_Ziya_Karal\" title=\"Enver Ziya Karal\">Enver Ziya Karal</a> (1973-1982)</li>\n<li>Ord. Prof. Dr. <a href=\"/wiki/Sedat_Alp\" title=\"Sedat Alp\">Sedat Alp</a> (1982-1983)</li>\n<li>Prof. Dr. <a href=\"/w/index.php?title=Ya%C5%9Far_Y%C3%BCcel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ya\u015far Y\u00fccel (page does not exist)\">Ya\u015far Y\u00fccel</a> (1983-1992)</li>\n<li>Prof. Dr. <a href=\"/w/index.php?title=Ne%C5%9Fet_%C3%87a%C4%9Fatay&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ne\u015fet \u00c7a\u011fatay (page does not exist)\">Ne\u015fet \u00c7a\u011fatay</a> (deputy) (1992-1993)</li>\n<li>Prof. Dr. <a href=\"/w/index.php?title=%C4%B0brahim_Agah_%C3%87ubuk%C3%A7u&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0130brahim Agah \u00c7ubuk\u00e7u (page does not exist)\">\u0130brahim Agah \u00c7ubuk\u00e7u</a> (deputy) (1993)</li>\n<li>Prof. Dr. <a href=\"/wiki/Yusuf_Hala%C3%A7o%C4%9Flu\" title=\"Yusuf Hala\u00e7o\u011flu\">Yusuf Hala\u00e7o\u011flu</a> (1993-2008)</li>\n<li>Prof. Dr. <a href=\"/w/index.php?title=Ali_Birinci&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ali Birinci (page does not exist)\">Ali Birinci</a> (2008-2011)</li>\n<li>Prof. Dr. <a href=\"/w/index.php?title=Bahaeddin_Yediy%C4%B1ld%C4%B1z&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bahaeddin Yediy\u0131ld\u0131z (page does not exist)\">Bahaeddin Yediy\u0131ld\u0131z</a> (deputy) (2011-2012)</li>\n<li>Prof. Dr. <a href=\"/w/index.php?title=Mehmet_Metin_H%C3%BClag%C3%BC&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mehmet Metin H\u00fclag\u00fc (page does not exist)\">Mehmet Metin H\u00fclag\u00fc</a> (2012-2014)</li>\n<li>Prof. Dr. <a href=\"/w/index.php?title=Mehmet_Ali_Beyhan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mehmet Ali Beyhan (page does not exist)\">Mehmet Ali Beyhan</a> (deputy) (2014-2015)</li>\n<li>Prof. Dr. Refik Turan - 2015 - Current</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_Historical_Society&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Turkish_Language_Association\" title=\"Turkish Language Association\">Turkish Language Association</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_Historical_Society&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-history-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-history_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-history_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080725080032/http://www.ttk.org.tr/index.php?Page=Sayfa&amp;No=1\">\"Short History of the Turkish Historical Society\"</a>. Turkish Historical Society. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ttk.org.tr/index.php?Page=Sayfa&amp;No=1\">the original</a> on 2008-07-25<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-07-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Short+History+of+the+Turkish+Historical+Society&amp;rft.pub=Turkish+Historical+Society&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ttk.org.tr%2Findex.php%3FPage%3DSayfa%26No%3D1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATurkish+Historical+Society\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080725080038/http://www.ttk.org.tr/index.php?Page=Sayfa&amp;No=182\">\"Presidents\"</a> (in Turkish). Turkish Historical Society. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ttk.org.tr/index.php?Page=Sayfa&amp;No=182\">the original</a> on 2008-07-25<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-07-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Presidents&amp;rft.pub=Turkish+Historical+Society&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ttk.org.tr%2Findex.php%3FPage%3DSayfa%26No%3D182&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATurkish+Historical+Society\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">\u00d6zerkan, Fulya (2008-07-24). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.turkishdailynews.com.tr/article.php?enewsid=110683\">\"Controversial historian dismissed from office\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Turkish_Daily_News\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkish Daily News\">Turkish Daily News</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-07-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Turkish+Daily+News&amp;rft.atitle=Controversial+historian+dismissed+from+office&amp;rft.date=2008-07-24&amp;rft.aulast=%C3%96zerkan&amp;rft.aufirst=Fulya&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.turkishdailynews.com.tr%2Farticle.php%3Fenewsid%3D110683&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATurkish+Historical+Society\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since July 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Demirci, Mehmet (2008-07-24). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080731145415/http://www.todayszaman.com/tz-web/detaylar.do?load=detay&amp;link=148347&amp;bolum=102\">\"Armenian envoy attends Turkish reception at UN\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Zaman_(newspaper)\" title=\"Zaman (newspaper)\">Zaman</a></i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.todayszaman.com/tz-web/detaylar.do?load=detay&amp;link=148347&amp;bolum=102\">the original</a> on 2008-07-31<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-07-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Zaman&amp;rft.atitle=Armenian+envoy+attends+Turkish+reception+at+UN&amp;rft.date=2008-07-24&amp;rft.aulast=Demirci&amp;rft.aufirst=Mehmet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.todayszaman.com%2Ftz-web%2Fdetaylar.do%3Fload%3Ddetay%26link%3D148347%26bolum%3D102&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATurkish+Historical+Society\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> </span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_Historical_Society&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/File:Commons-logo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></a> Media related to <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Turkish_Historical_Society\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Turkish Historical Society\">Turkish Historical Society</a> at Wikimedia Commons\n</p>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ttk.gov.tr/\">Official website</a></li></ul>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:School.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/School.svg/30px-School.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/School.svg/45px-School.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/School.svg/60px-School.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a></td><td><i>This article about an education organization is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Turkish_Historical_Society&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Edu-org-stub\" title=\"Template:Edu-org-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Edu-org-stub\" title=\"Template talk:Edu-org-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Edu-org-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Handshake_(Workshop_Cologne_%2706).jpeg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Handshake_%28Workshop_Cologne_%2706%29.jpeg/30px-Handshake_%28Workshop_Cologne_%2706%29.jpeg\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Handshake_%28Workshop_Cologne_%2706%29.jpeg/45px-Handshake_%28Workshop_Cologne_%2706%29.jpeg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Handshake_%28Workshop_Cologne_%2706%29.jpeg/60px-Handshake_%28Workshop_Cologne_%2706%29.jpeg 2x\" data-file-width=\"690\" data-file-height=\"688\" /></a></td><td><i>This article about an organisation in Turkey is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Turkish_Historical_Society&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Turkey-org-stub\" title=\"Template:Turkey-org-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Turkey-org-stub\" title=\"Template talk:Turkey-org-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Turkey-org-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><span style=\"vertical-align: middle; background:transparent\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Turkey.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Turkey\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Flag_of_Turkey.svg/30px-Flag_of_Turkey.svg.png\" width=\"30\" height=\"20\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Flag_of_Turkey.svg/45px-Flag_of_Turkey.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Flag_of_Turkey.svg/60px-Flag_of_Turkey.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"800\" /></a><span style=\"margin-left:-30px;\"><a href=\"/wiki/File:Hourglass_drawing.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Hourglass icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/23px-Hourglass_drawing.svg.png\" width=\"23\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/35px-Hourglass_drawing.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/46px-Hourglass_drawing.svg.png 2x\" data-file-width=\"546\" data-file-height=\"708\" /></a></span></span>&#160;&#160;</td><td><i>This <a href=\"/wiki/History_of_Turkey\" title=\"History of Turkey\">Turkish history</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Turkish_Historical_Society&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Turkey-hist-stub\" title=\"Template:Turkey-hist-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Turkey-hist-stub\" title=\"Template talk:Turkey-hist-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Turkey-hist-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2224\nCached time: 20180922002744\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.328 seconds\nReal time usage: 0.412 seconds\nPreprocessor visited node count: 1166/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 23774/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1894/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 17/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4997/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.208/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.87 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  372.076      1 -total\n 38.47%  143.127      1 Template:Lang-tr\n 19.43%   72.284      1 Template:Infobox_institute\n 18.41%   68.504      1 Template:Reflist\n 16.97%   63.150      1 Template:Infobox\n 12.07%   44.917      3 Template:Cite_web\n 10.26%   38.157      1 Template:Citation_needed\n 10.11%   37.616      2 Template:Fix\n  6.69%   24.880      4 Template:Category_handler\n  6.62%   24.638      1 Template:Commons_category-inline\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:8440794-0!canonical and timestamp 20180922002743 and revision id 850762216\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/T%C3%BCrk_Tarix_Qurumu","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"T\u00fcrk Tarix Qurumu"},{"lang":"azb","url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D8%AA%D9%88%D8%B1%DA%A9_%D8%AA%D8%A7%D8%B1%DB%8C%D8%AE_%D9%82%D9%88%D8%B1%D9%88%D9%85%D9%88","langname":"South Azerbaijani","autonym":"\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647","*":"\u062a\u0648\u0631\u06a9 \u062a\u0627\u0631\u06cc\u062e \u0642\u0648\u0631\u0648\u0645\u0648"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/T%C3%BCrk_Tarih_Kurumu","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"T\u00fcrk Tarih Kurumu"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%97%E1%83%A3%E1%83%A0%E1%83%A5%E1%83%A3%E1%83%9A%E1%83%98_%E1%83%98%E1%83%A1%E1%83%A2%E1%83%9D%E1%83%A0%E1%83%98%E1%83%A3%E1%83%9A%E1%83%98_%E1%83%9D%E1%83%A0%E1%83%92%E1%83%90%E1%83%9C%E1%83%98%E1%83%96%E1%83%90%E1%83%AA%E1%83%98%E1%83%90","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10d7\u10e3\u10e0\u10e5\u10e3\u10da\u10d8 \u10d8\u10e1\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8\u10e3\u10da\u10d8 \u10dd\u10e0\u10d2\u10d0\u10dc\u10d8\u10d6\u10d0\u10ea\u10d8\u10d0"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Sociedade_Hist%C3%B3rica_Turca","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Sociedade Hist\u00f3rica Turca"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D1%83%D1%80%D0%B5%D1%86%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0422\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/T%C3%BCrk_Tarih_Kurumu","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"T\u00fcrk Tarih Kurumu"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Turkish-language_sources_(tr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_July_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Turkish-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_February_2011"},{"sortkey":"","*":"Historical_societies"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Republic_of_Turkey"},{"sortkey":"","*":"Organizations_established_in_1931"},{"sortkey":"","*":"Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk"},{"sortkey":"","*":"Organizations_based_in_Ankara"},{"sortkey":"","*":"Learned_societies_of_Turkey"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Education_organization_stubs"},{"sortkey":"","*":"Turkish_organization_stubs"},{"sortkey":"","*":"Turkish_history_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from February 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from July 2018"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Edu-org-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Turkey-org-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Turkey-hist-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdullah G\u00fcl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ali Babacan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ankara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ankara, Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armen Martirosyan (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enver Ziya Karal"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Turkish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sedat Alp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serzh Sargsyan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Daily News"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Language Association"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"UN Security Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yusuf Ak\u00e7ura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yusuf Hala\u00e7o\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaman (newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015eemsettin G\u00fcnaltay"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015eevket Aziz Kansu"},{"ns":0,"*":"Refik TURAN"},{"ns":0,"*":"Tevfik B\u0131y\u0131kl\u0131o\u011flu"},{"ns":0,"*":"Hasan Cemil \u00c7ambel"},{"ns":0,"*":"Ya\u015far Y\u00fccel"},{"ns":0,"*":"Ne\u015fet \u00c7a\u011fatay"},{"ns":0,"*":"\u0130brahim Agah \u00c7ubuk\u00e7u"},{"ns":0,"*":"Ali Birinci"},{"ns":0,"*":"Bahaeddin Yediy\u0131ld\u0131z"},{"ns":0,"*":"Mehmet Metin H\u00fclag\u00fc"},{"ns":0,"*":"Mehmet Ali Beyhan"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Edu-org-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Turkey-hist-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Turkey-org-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox institute"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-tr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Edu-org-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Turkey-org-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Turkey-hist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Turkey"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History icon2"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["T\u00fcrk_Tarih_Kurumu_Logosu.jpg","RTuran550x303_kopya.jpg","Commons-logo.svg","School.svg","Handshake_(Workshop_Cologne_'06).jpeg","Flag_of_Turkey.svg","Hourglass_drawing.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20080725080032/http://www.ttk.org.tr/index.php?Page=Sayfa&No=1","http://www.ttk.org.tr/index.php?Page=Sayfa&No=1","https://web.archive.org/web/20080725080038/http://www.ttk.org.tr/index.php?Page=Sayfa&No=182","http://www.ttk.org.tr/index.php?Page=Sayfa&No=182","http://www.turkishdailynews.com.tr/article.php?enewsid=110683","https://web.archive.org/web/20080731145415/http://www.todayszaman.com/tz-web/detaylar.do?load=detay&link=148347&bolum=102","http://www.todayszaman.com/tz-web/detaylar.do?load=detay&link=148347&bolum=102","http://www.ttk.gov.tr/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"1","index":"1","fromtitle":"Turkish_Historical_Society","byteoffset":1433,"anchor":"Publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Presidents","number":"2","index":"2","fromtitle":"Turkish_Historical_Society","byteoffset":1533,"anchor":"Presidents"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Turkish_Historical_Society","byteoffset":4433,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Turkish_Historical_Society","byteoffset":4481,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Turkish_Historical_Society","byteoffset":4509,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Turkish Historical Society","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Turkish_Historical_Society","*":"commons:Category:Turkish Historical Society"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q374071"}]}}