{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"\u00d6sterreichische Universit\u00e4tenkonferenz","pageid":57915041,"revid":855012207,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>\u00d6sterreichische Universit\u00e4tenkonferenz</b> (Uniko; English: Universities Austria) is an association that supports <a href=\"/wiki/Universities\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universities\">universities</a> in <a href=\"/wiki/Austria\" title=\"Austria\">Austria</a> and promotes science and research.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> It began in 1911.<sup id=\"cite_ref-history_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-history-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In 2008 it changed its name from <b>\u00d6sterreichische Rektorenkonferenz</b> (Austrian Rectors' Conference) to the current \u00d6sterreichische Universit\u00e4tenkonferenz.<sup id=\"cite_ref-history_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-history-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Officials\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Officials</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%96sterreichische_Universit%C3%A4tenkonferenz&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The first meeting of the group took place in Vienna in 1911. From the start of the University Organization Act 1975 until the end of December 2003, when the <a href=\"/w/index.php?title=Universit%C3%A4ts-Organisationsgesetz_1993&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Universit\u00e4ts-Organisationsgesetz 1993 (page does not exist)\">Universit\u00e4ts-Organisationsgesetz 1993</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4ts-Organisationsgesetz_1993\" class=\"extiw\" title=\"de:Universit\u00e4ts-Organisationsgesetz 1993\">de</a>)</span> (1993 University Organization Act) was superseded by the <a href=\"/w/index.php?title=Universit%C3%A4tsgesetz_2002&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Universit\u00e4tsgesetz 2002 (page does not exist)\">Universit\u00e4tsgesetz 2002</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4tsgesetz_2002\" class=\"extiw\" title=\"de:Universit\u00e4tsgesetz 2002\">de</a>)</span> (2002 University Act), the Rectors' Conference was a federal institution with partial legal capacity (<a href=\"/w/index.php?title=Teilrechtsf%C3%A4higkeit_(Austria)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Teilrechtsf\u00e4higkeit (Austria) (page does not exist)\">Teilrechtsf\u00e4higkeit</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Teilrechtsf%C3%A4higkeit_(%C3%96sterreich)\" class=\"extiw\" title=\"de:Teilrechtsf\u00e4higkeit (\u00d6sterreich)\">de</a>)</span>).\n</p><p>In addition to the internal coordination of the Austrian state universities, Uniko represents the concerns of universities in international and national affairs and in the public,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and is a member of the <a href=\"/wiki/European_University_Association\" title=\"European University Association\">European University Association</a>. The association signed the <a href=\"/wiki/Berlin_Declaration_on_Open_Access_to_Knowledge_in_the_Sciences_and_Humanities\" title=\"Berlin Declaration on Open Access to Knowledge in the Sciences and Humanities\">Berlin Declaration on Open Access to Knowledge in the Sciences and Humanities</a> in November 2004.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Association members are the state universities in accordance with the 2002 University Act, which are represented in the plenary assembly by the respective rector. The president is elected from the ranks of university <a href=\"/wiki/Rector_(academia)\" title=\"Rector (academia)\">rectors</a>. The president since January 2018 is the historian <a href=\"/w/index.php?title=Eva_Blimlinger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eva Blimlinger (page does not exist)\">Eva Blimlinger</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Eva_Blimlinger\" class=\"extiw\" title=\"de:Eva Blimlinger\">de</a>)</span>, rector of the <a href=\"/wiki/Academy_of_Fine_Arts_Vienna\" title=\"Academy of Fine Arts Vienna\">Academy of Fine Arts Vienna</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Officials\">Officials</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%96sterreichische_Universit%C3%A4tenkonferenz&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Officials\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The following have served as chairmen and presidents of the association:<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (July 2018)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Ludwig_Adamovich_senior&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ludwig Adamovich senior (page does not exist)\">Ludwig Adamovich</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Ludwig_Adamovich_senior\" class=\"extiw\" title=\"de:Ludwig Adamovich senior\">de</a>)</span> (<a href=\"/wiki/Universit%C3%A4t_Wien\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universit\u00e4t Wien\">Universit\u00e4t Wien</a>), 1945\u20131947</li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_S%C3%B6lch\" title=\"Johann S\u00f6lch\">Johann S\u00f6lch</a> (Universit\u00e4t Wien), 1947/48</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Wolfgang_Denk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wolfgang Denk (page does not exist)\">Wolfgang Denk</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_Denk_(Chirurg)\" class=\"extiw\" title=\"de:Wolfgang Denk (Chirurg)\">de</a>)</span> (Universit\u00e4t Wien), 1948/49</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Richard_Meister&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Richard Meister (page does not exist)\">Richard Meister</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Richard_Meister\" class=\"extiw\" title=\"de:Richard Meister\">de</a>)</span> (Universit\u00e4t Wien), 1949/50</li>\n<li>Johannes Gabriel (Universit\u00e4t Wien), 1950/51</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alfred_Verdross&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alfred Verdross (page does not exist)\">Alfred Verdross-Drossberg</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Alfred_Verdross\" class=\"extiw\" title=\"de:Alfred Verdross\">de</a>)</span> (Universit\u00e4t Wien), 1951/52</li>\n<li>Wilhelm Czermak (Universit\u00e4t Wien), 1952-1953</li>\n<li>Alfred Verdross-Drossberg (Universit\u00e4t Wien), 1953</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Leopold_Sch%C3%B6nbauer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leopold Sch\u00f6nbauer (page does not exist)\">Leopold Sch\u00f6nbauer</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Leopold_Sch%C3%B6nbauer\" class=\"extiw\" title=\"de:Leopold Sch\u00f6nbauer\">de</a>)</span> (Universit\u00e4t Wien), 1953/54</li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Radon\" title=\"Johann Radon\">Johann Radon</a> (Universit\u00e4t Wien), 1954/55</li>\n<li>Carl Johann Jellouschek (Universit\u00e4t Wien), 1955/56</li>\n<li>Johann Schima (Universit\u00e4t Wien), 1956/57</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Erich_Schenk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Erich Schenk (page does not exist)\">Erich Schenk</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Erich_Schenk\" class=\"extiw\" title=\"de:Erich Schenk\">de</a>)</span> (Universit\u00e4t Wien), 1957/58</li>\n<li>Erwin Schneider (Universit\u00e4t Wien), 1958/59</li>\n<li>Tassilo Antoine (Universit\u00e4t Wien), 1959/60</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Othmar_K%C3%BChn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Othmar K\u00fchn (page does not exist)\">Othmar K\u00fchn</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Othmar_K%C3%BChn_(Pal%C3%A4ontologe)\" class=\"extiw\" title=\"de:Othmar K\u00fchn (Pal\u00e4ontologe)\">de</a>)</span> (Universit\u00e4t Wien), 1960/61</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Franz_Arnold_(clergy)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franz Arnold (clergy) (page does not exist)\">Franz Arnold</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Franz_Arnold_(Kanonist)\" class=\"extiw\" title=\"de:Franz Arnold (Kanonist)\">de</a>)</span> (Universit\u00e4t Wien), 1961/62</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Roland_Grassberger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roland Grassberger (page does not exist)\">Roland Grassberger</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Roland_Gra%C3%9Fberger_(Jurist)\" class=\"extiw\" title=\"de:Roland Gra\u00dfberger (Jurist)\">de</a>)</span> (Universit\u00e4t Wien), 1962/63</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Albin_Lesky&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Albin Lesky (page does not exist)\">Albin Lesky</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Albin_Lesky\" class=\"extiw\" title=\"de:Albin Lesky\">de</a>)</span> (Universit\u00e4t Wien), 1963/64</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karl_Fellinger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karl Fellinger (page does not exist)\">Karl Fellinger</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Fellinger\" class=\"extiw\" title=\"de:Karl Fellinger\">de</a>)</span> (Universit\u00e4t Wien), 1964/65</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikolaus_Hofreiter\" title=\"Nikolaus Hofreiter\">Nikolaus Hofreiter</a> (Universit\u00e4t Wien), 1965/66</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karl_H%C3%B6rmann&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karl H\u00f6rmann (page does not exist)\">Karl H\u00f6rmann</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_H%C3%B6rmann_(Theologe)\" class=\"extiw\" title=\"de:Karl H\u00f6rmann (Theologe)\">de</a>)</span> (Universit\u00e4t Wien), 1966/67</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fritz_Schwind&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fritz Schwind (page does not exist)\">Fritz Schwind</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Fritz_Schwind\" class=\"extiw\" title=\"de:Fritz Schwind\">de</a>)</span> (Universit\u00e4t Wien), 1967/68</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Walther_Kraus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Walther Kraus (page does not exist)\">Walther Kraus</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Walther_Kraus\" class=\"extiw\" title=\"de:Walther Kraus\">de</a>)</span> (Universit\u00e4t Wien), 1968/69</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fritz_Zerbst&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fritz Zerbst (page does not exist)\">Fritz Zerbst</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Fritz_Zerbst\" class=\"extiw\" title=\"de:Fritz Zerbst\">de</a>)</span> (Universit\u00e4t Wien), 1969/70</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Richard_Biebl&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Richard Biebl (page does not exist)\">Richard Biebl</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Richard_Biebl\" class=\"extiw\" title=\"de:Richard Biebl\">de</a>)</span> (Universit\u00e4t Wien), 1970/71</li>\n<li>Alexander Dordett (Universit\u00e4t Wien), 1971/72</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%BCnther_Winkler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00fcnther Winkler (page does not exist)\">G\u00fcnther Winkler</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/G%C3%BCnther_Winkler\" class=\"extiw\" title=\"de:G\u00fcnther Winkler\">de</a>)</span> (Universit\u00e4t Wien), 1972/73</li>\n<li>Siegfried Korninger (Universit\u00e4t Wien), 1973\u20131975</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Franz_Seitelberger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franz Seitelberger (page does not exist)\">Franz Seitelberger</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Franz_Seitelberger\" class=\"extiw\" title=\"de:Franz Seitelberger\">de</a>)</span> (Universit\u00e4t Wien), 1975\u20131977</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kurt_Komarek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kurt Komarek (page does not exist)\">Kurt Komarek</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Kurt_Komarek\" class=\"extiw\" title=\"de:Kurt Komarek\">de</a>)</span> (Universit\u00e4t Wien), 1977\u20131979</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manfried_Welan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manfried Welan (page does not exist)\">Manfried Welan</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Manfried_Welan\" class=\"extiw\" title=\"de:Manfried Welan\">de</a>)</span> (<a href=\"/wiki/Universit%C3%A4t_f%C3%BCr_Bodenkultur_Wien\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universit\u00e4t f\u00fcr Bodenkultur Wien\">Universit\u00e4t f\u00fcr Bodenkultur Wien</a>), 1979\u20131981</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Richard_Georg_Plaschka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Richard Georg Plaschka (page does not exist)\">Richard Georg Plaschka</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Richard_Georg_Plaschka\" class=\"extiw\" title=\"de:Richard Georg Plaschka\">de</a>)</span> (Universit\u00e4t Wien), 1981\u20131983</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Tuppy\" title=\"Hans Tuppy\">Hans Tuppy</a> (Universit\u00e4t Wien), 1983\u20131985</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Walter_Kemmerling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Walter Kemmerling (page does not exist)\">Walter Kemmerling</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Walter_Kemmerling\" class=\"extiw\" title=\"de:Walter Kemmerling\">de</a>)</span> (<a href=\"/wiki/Technische_Universit%C3%A4t_Wien\" class=\"mw-redirect\" title=\"Technische Universit\u00e4t Wien\">Technische Universit\u00e4t Wien</a>), 1985\u20131987</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Christian_Br%C3%BCnner&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Christian Br\u00fcnner (page does not exist)\">Christian Br\u00fcnner</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Christian_Br%C3%BCnner\" class=\"extiw\" title=\"de:Christian Br\u00fcnner\">de</a>)</span> (<a href=\"/wiki/Universit%C3%A4t_Graz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universit\u00e4t Graz\">Universit\u00e4t Graz</a>), 1987\u20131989</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Werner_Biffl&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Werner Biffl (page does not exist)\">Werner Biffl</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Werner_Biffl\" class=\"extiw\" title=\"de:Werner Biffl\">de</a>)</span> (Universit\u00e4t f\u00fcr Bodenkultur Wien), 1989\u20131991</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Alfred_Ebenbauer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alfred Ebenbauer (page does not exist)\">Alfred Ebenbauer</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Alfred_Ebenbauer\" class=\"extiw\" title=\"de:Alfred Ebenbauer\">de</a>)</span> (Universit\u00e4t Wien), 1991\u20131993</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Johannes_Hengstschl%C3%A4ger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Johannes Hengstschl\u00e4ger (page does not exist)\">Johannes Hengstschl\u00e4ger</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Johannes_Hengstschl%C3%A4ger\" class=\"extiw\" title=\"de:Johannes Hengstschl\u00e4ger\">de</a>)</span> (<a href=\"/wiki/Universit%C3%A4t_Linz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universit\u00e4t Linz\">Universit\u00e4t Linz</a>), 1993\u20131995</li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Skalicky\" title=\"Peter Skalicky\">Peter Skalicky</a> (Technische Universit\u00e4t Wien), 1995\u20131999</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Wolf_Rauch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wolf Rauch (page does not exist)\">Wolf Rauch</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Wolf_Rauch\" class=\"extiw\" title=\"de:Wolf Rauch\">de</a>)</span> (Universit\u00e4t Graz), April bis Dezember 1999</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Georg_Winckler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georg Winckler (page does not exist)\">Georg Winckler</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Georg_Winckler_(%C3%96konom)\" class=\"extiw\" title=\"de:Georg Winckler (\u00d6konom)\">de</a>)</span> (Universit\u00e4t Wien), 2000\u20132005</li>\n<li><a href=\"/wiki/Christoph_Badelt\" title=\"Christoph Badelt\">Christoph Badelt</a> (<a href=\"/wiki/Wirtschaftsuniversit%C3%A4t_Wien\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien\">Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien</a>), 2005\u20132009</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hans_S%C3%BCnkel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hans S\u00fcnkel (page does not exist)\">Hans S\u00fcnkel</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_S%C3%BCnkel\" class=\"extiw\" title=\"de:Hans S\u00fcnkel\">de</a>)</span> (<a href=\"/wiki/Technische_Universit%C3%A4t_Graz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Technische Universit\u00e4t Graz\">Technische Universit\u00e4t Graz</a>), 2010\u20132011</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Heinrich_Schmidinger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Heinrich Schmidinger (page does not exist)\">Heinrich Schmidinger</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Schmidinger\" class=\"extiw\" title=\"de:Heinrich Schmidinger\">de</a>)</span> (<a href=\"/wiki/Universit%C3%A4t_Salzburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universit\u00e4t Salzburg\">Universit\u00e4t Salzburg</a>), 2011\u20132015</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sonja_Hammerschmid\" title=\"Sonja Hammerschmid\">Sonja Hammerschmid</a> (<a href=\"/wiki/Veterin%C3%A4rmedizinische_Universit%C3%A4t_Wien\" class=\"mw-redirect\" title=\"Veterin\u00e4rmedizinische Universit\u00e4t Wien\">Veterin\u00e4rmedizinische Universit\u00e4t Wien</a>), 2016</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Oliver_Vitouch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oliver Vitouch (page does not exist)\">Oliver Vitouch</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Oliver_Vitouch\" class=\"extiw\" title=\"de:Oliver Vitouch\">de</a>)</span> (<a href=\"/wiki/Universit%C3%A4t_Klagenfurt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universit\u00e4t Klagenfurt\">Universit\u00e4t Klagenfurt</a>), 2016\u20132017<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>Eva Blimlinger (<a href=\"/wiki/Akademie_der_bildenden_K%C3%BCnste_Wien\" class=\"mw-redirect\" title=\"Akademie der bildenden K\u00fcnste Wien\">Akademie der bildenden K\u00fcnste Wien</a>), 2018\u2013present<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%96sterreichische_Universit%C3%A4tenkonferenz&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%96sterreichische_Fachhochschul-Konferenz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00d6sterreichische Fachhochschul-Konferenz (page does not exist)\">\u00d6sterreichische Fachhochschul-Konferenz</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%96sterreichische_Fachhochschul-Konferenz\" class=\"extiw\" title=\"de:\u00d6sterreichische Fachhochschul-Konferenz\">de</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_universities_in_Austria\" title=\"List of universities in Austria\">List of universities in Austria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Open_access_in_Austria\" title=\"Open access in Austria\">Open access in Austria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rektorenkonferenz_der_Schweizer_Universit%C3%A4ten\" title=\"Rektorenkonferenz der Schweizer Universit\u00e4ten\">Rektorenkonferenz der Schweizer Universit\u00e4ten</a>, Switzerland</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hochschulrektorenkonferenz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hochschulrektorenkonferenz\">Hochschulrektorenkonferenz</a> (German Rectors' Conference)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%96sterreichische_Universit%C3%A4tenkonferenz&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">\"Associations of Universities\". <i>International Encyclopedia of Education</i> (3rd ed.). Elsevier. 2010. pp.&#160;485\u2013490. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-08-044894-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-08-044894-7\">978-0-08-044894-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Associations+of+Universities&amp;rft.btitle=International+Encyclopedia+of+Education&amp;rft.pages=485-490&amp;rft.edition=3rd&amp;rft.pub=Elsevier&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-0-08-044894-7&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%96sterreichische+Universit%C3%A4tenkonferenz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-history-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-history_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-history_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://uniko.ac.at/uniko/geschichte/\">\"Uniko: History\"</a>, <i>Uniko.ac.at</i> (in German and English), \u00d6sterreichische Universit\u00e4tenkonferenz<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">16 July</span> 2018</span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Uniko.ac.at&amp;rft.atitle=Uniko%3A+History&amp;rft_id=https%3A%2F%2Funiko.ac.at%2Funiko%2Fgeschichte%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%96sterreichische+Universit%C3%A4tenkonferenz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Nadine Shovakar; Andrea Bernhard (2014). \"Drivers for Change in the Austrian University Sector: Implications for Quality Management\".  In Zinaida Fadeeva;  et al. <i>Sustainable Development and Quality Assurance in Higher Education: Transformation of Learning and Society</i>. UK: Palgrave Macmillan. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781137459145\" title=\"Special:BookSources/9781137459145\">9781137459145</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Drivers+for+Change+in+the+Austrian+University+Sector%3A+Implications+for+Quality+Management&amp;rft.btitle=Sustainable+Development+and+Quality+Assurance+in+Higher+Education%3A+Transformation+of+Learning+and+Society&amp;rft.place=UK&amp;rft.pub=Palgrave+Macmillan&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=9781137459145&amp;rft.au=Nadine+Shovakar&amp;rft.au=Andrea+Bernhard&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%96sterreichische+Universit%C3%A4tenkonferenz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Explicit use of et al. (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Explicit_use_of_et_al.\" title=\"Category:CS1 maint: Explicit use of et al.\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://openaccess.mpg.de/319790/Signatories\">\"Berlin Declaration: Signatories\"</a>, <i>Openaccess.mpg.de</i>, Munich: <a href=\"/wiki/Max-Planck-Gesellschaft\" class=\"mw-redirect\" title=\"Max-Planck-Gesellschaft\">Max-Planck-Gesellschaft</a><span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">16 July</span> 2018</span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Openaccess.mpg.de&amp;rft.atitle=Berlin+Declaration%3A+Signatories&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fopenaccess.mpg.de%2F319790%2FSignatories&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%96sterreichische+Universit%C3%A4tenkonferenz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.wienerzeitung.at/themen_channel/bildung/uni/933344_Uniko-Chef-Oliver-Vitouch-stellt-sich-nicht-mehr-Wiederwahl.html\">\"Uniko-Chef Oliver Vitouch stellt sich nicht mehr Wiederwahl\"</a>, <i><a href=\"/wiki/Wiener_Zeitung\" title=\"Wiener Zeitung\">Wiener Zeitung</a></i> (in German), 5 December 2017</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Wiener+Zeitung&amp;rft.atitle=Uniko-Chef+Oliver+Vitouch+stellt+sich+nicht+mehr+Wiederwahl&amp;rft.date=2017-12-05&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.wienerzeitung.at%2Fthemen_channel%2Fbildung%2Funi%2F933344_Uniko-Chef-Oliver-Vitouch-stellt-sich-nicht-mehr-Wiederwahl.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%96sterreichische+Universit%C3%A4tenkonferenz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.wienerzeitung.at/themen_channel/bildung/uni/934443_Zum-zweiten-Mal-steht-eine-Frau-an-der-Spitze-der-Rektoren.html\">\"Zum zweiten Mal steht eine Frau an der Spitze der Rektoren\"</a>, <i>Wiener Zeitung</i> (in German), 11 December 2017</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Wiener+Zeitung&amp;rft.atitle=Zum+zweiten+Mal+steht+eine+Frau+an+der+Spitze+der+Rektoren&amp;rft.date=2017-12-11&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.wienerzeitung.at%2Fthemen_channel%2Fbildung%2Funi%2F934443_Zum-zweiten-Mal-steht-eine-Frau-an-der-Spitze-der-Rektoren.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%96sterreichische+Universit%C3%A4tenkonferenz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<dl><dd><i>This article incorporates information from the <a href=\"/wiki/German_Wikipedia\" title=\"German Wikipedia\">German Wikipedia</a>.</i></dd></dl>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%96sterreichische_Universit%C3%A4tenkonferenz&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Walter H\u00f6flechner (1993). <i>Die \u00d6sterreichische Rektorenkonferenz 1911-1938, 1945-1969</i> (in German). Vienna. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3901113088\" title=\"Special:BookSources/3901113088\">3901113088</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Die+%C3%96sterreichische+Rektorenkonferenz+1911-1938%2C+1945-1969&amp;rft.place=Vienna&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=3901113088&amp;rft.au=Walter+H%C3%B6flechner&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%96sterreichische+Universit%C3%A4tenkonferenz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.insidehighered.com/blogs/world-view/austrian-universities-and-refugee-crisis\">\"Austrian Universities and the Refugee Crisis\"</a>, <i><a href=\"/wiki/Inside_Higher_Ed\" title=\"Inside Higher Ed\">Inside Higher Ed</a></i>, us, 28 February 2016</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Inside+Higher+Ed&amp;rft.atitle=Austrian+Universities+and+the+Refugee+Crisis&amp;rft.date=2016-02-28&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.insidehighered.com%2Fblogs%2Fworld-view%2Faustrian-universities-and-refugee-crisis&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%96sterreichische+Universit%C3%A4tenkonferenz\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> (\"The Austrian University Conference (uniko), representing all 21 public universities started a program of support for refugees called MORE, launched in September 2015 with 16 participating universities.\")</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%96sterreichische_Universit%C3%A4tenkonferenz&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://uniko.ac.at\">Official site</a></li>\n<li>WorldCat. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/lccn-n90655892/\">\u00d6sterreichische Rektorenkonferenz</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q305997&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q305997&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q305997\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/39145857872623021623\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/16016705-X\">16016705-X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/39145857872623021623\">39145857872623021623</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Universities_and_colleges_in_Austria_23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Austria&amp;#124;link=Austria_23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=European_Union&amp;#124;link=European_Union\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Universities_and_colleges_in_Austria\" title=\"Template:Universities and colleges in Austria\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Universities_and_colleges_in_Austria\" title=\"Template talk:Universities and colleges in Austria\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Universities_and_colleges_in_Austria&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Universities_and_colleges_in_Austria_23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Austria&amp;#124;link=Austria_23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=European_Union&amp;#124;link=European_Union\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_universities_in_Austria\" title=\"List of universities in Austria\">Universities and colleges</a> in <a href=\"/wiki/Austria\" title=\"Austria\">Austria</a> <span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Austria\" title=\"Austria\"><img alt=\"Austria\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Flag_of_Austria.svg/23px-Flag_of_Austria.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Flag_of_Austria.svg/35px-Flag_of_Austria.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Flag_of_Austria.svg/45px-Flag_of_Austria.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/European_Union\" title=\"European Union\"><img alt=\"European Union\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Flag_of_Europe.svg/23px-Flag_of_Europe.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Flag_of_Europe.svg/35px-Flag_of_Europe.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Flag_of_Europe.svg/45px-Flag_of_Europe.svg.png 2x\" data-file-width=\"810\" data-file-height=\"540\" /></a></span></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Public_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Public University\">Public Universities</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alpen-Adria-Universit%C3%A4t_Klagenfurt\" title=\"Alpen-Adria-Universit\u00e4t Klagenfurt\">Alpen-Adria-Universit\u00e4t Klagenfurt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danube_University_Krems\" title=\"Danube University Krems\">Danube University Krems</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Graz_University_of_Technology\" title=\"Graz University of Technology\">Graz University of Technology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Graz\" title=\"University of Graz\">University of Graz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johannes_Kepler_University_Linz\" title=\"Johannes Kepler University Linz\">Johannes Kepler University Linz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Innsbruck\" title=\"University of Innsbruck\">University of Innsbruck</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montanuniversit%C3%A4t_Leoben\" title=\"Montanuniversit\u00e4t Leoben\">Montanuniversit\u00e4t Leoben</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Salzburg\" title=\"University of Salzburg\">University of Salzburg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Vienna\" title=\"University of Vienna\">University of Vienna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/TU_Wien\" title=\"TU Wien\">TU Wien</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Natural_Resources_and_Life_Sciences,_Vienna\" title=\"University of Natural Resources and Life Sciences, Vienna\">University of Natural Resources and Life Sciences, Vienna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Veterinary_Medicine_Vienna\" title=\"University of Veterinary Medicine Vienna\">University of Veterinary Medicine Vienna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vienna_University_of_Economics_and_Business\" title=\"Vienna University of Economics and Business\">Vienna University of Economics and Business</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Art_school\" title=\"Art school\">Public art schools</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Academy_of_Fine_Arts_Vienna\" title=\"Academy of Fine Arts Vienna\">Academy of Fine Arts Vienna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mozarteum_University_Salzburg\" title=\"Mozarteum University Salzburg\">Mozarteum University Salzburg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Music_and_Performing_Arts_Graz\" title=\"University of Music and Performing Arts Graz\">University of Music and Performing Arts Graz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Art_and_Design_Linz\" title=\"University of Art and Design Linz\">University of Art and Design Linz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Applied_Arts_Vienna\" title=\"University of Applied Arts Vienna\">University of Applied Arts Vienna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Music_and_Performing_Arts_Vienna\" title=\"University of Music and Performing Arts Vienna\">University of Music and Performing Arts Vienna</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Medical_school\" title=\"Medical school\">Public medical schools</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Medical_University_of_Graz\" title=\"Medical University of Graz\">Medical University of Graz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Medical_University_of_Innsbruck\" title=\"Medical University of Innsbruck\">Medical University of Innsbruck</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Medical_University_of_Vienna\" title=\"Medical University of Vienna\">Medical University of Vienna</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Private_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Private University\">Private Universities</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anton_Bruckner_Private_University\" title=\"Anton Bruckner Private University\">Anton Bruckner Private University</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danube_Private_University\" title=\"Danube Private University\">Danube Private University</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catholic_Private_University_Linz\" title=\"Catholic Private University Linz\">Catholic Private University Linz</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Karl_Landsteiner_University_of_Health_Sciences&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Karl Landsteiner University of Health Sciences (page does not exist)\">Karl Landsteiner University of Health Sciences</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Landsteiner_Privatuniversit%C3%A4t_f%C3%BCr_Gesundheitswissenschaften\" class=\"extiw\" title=\"de:Karl Landsteiner Privatuniversit\u00e4t f\u00fcr Gesundheitswissenschaften\">de</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/MODUL_University_Vienna\" title=\"MODUL University Vienna\">MODUL University Vienna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Music_and_Arts_University_of_the_City_of_Vienna\" title=\"Music and Arts University of the City of Vienna\">Music and Arts University of the City of Vienna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Design_University\" title=\"New Design University\">New Design University</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paracelsus_Medical_University\" title=\"Paracelsus Medical University\">Paracelsus Medical University</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Private_University_Seeburg_Castle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Private University Seeburg Castle\">Private University Seeburg Castle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sigmund_Freud_University_Vienna\" title=\"Sigmund Freud University Vienna\">Sigmund Freud University Vienna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/UMIT_-_Private_University_for_Health_Sciences,_Medical_Informatics_and_Technology\" title=\"UMIT - Private University for Health Sciences, Medical Informatics and Technology\">UMIT - Private University for Health Sciences, Medical Informatics and Technology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Webster_University_Vienna\" title=\"Webster University Vienna\">Webster University Vienna</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><b>See also</b>: <a href=\"/wiki/List_of_universities_in_Austria\" title=\"List of universities in Austria\">List of universities in Austria</a></div></td></tr></tbody></table></div>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:School.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/School.svg/30px-School.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/School.svg/45px-School.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/School.svg/60px-School.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a></td><td><i>This article about an education organization is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=%C3%96sterreichische_Universit%C3%A4tenkonferenz&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Edu-org-stub\" title=\"Template:Edu-org-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Edu-org-stub\" title=\"Template talk:Edu-org-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Edu-org-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Austria.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Flag_of_Austria.svg/30px-Flag_of_Austria.svg.png\" width=\"30\" height=\"20\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Flag_of_Austria.svg/45px-Flag_of_Austria.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Flag_of_Austria.svg/60px-Flag_of_Austria.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></td><td><i>This Austria-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=%C3%96sterreichische_Universit%C3%A4tenkonferenz&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Austria-stub\" title=\"Template:Austria-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Austria-stub\" title=\"Template talk:Austria-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Austria-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1330\nCached time: 20180909195444\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.348 seconds\nReal time usage: 0.445 seconds\nPreprocessor visited node count: 4084/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 76185/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3464/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 40/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6763/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.152/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.83 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  371.111      1 -total\n 35.83%  132.954     36 Template:Illm\n 26.08%   96.799      1 Template:Reflist\n 21.25%   78.874     37 Template:Separated_entries\n 13.95%   51.779      3 Template:Cite_book\n 13.45%   49.919      1 Template:Cn\n 11.64%   43.190      1 Template:Fix\n 10.48%   38.896      1 Template:Authority_control\n  8.42%   31.247      5 Template:Citation\n  7.87%   29.209      2 Template:Category_handler\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:57915041-0!canonical and timestamp 20180909195443 and revision id 855012207\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%96sterreichische_Universit%C3%A4tenkonferenz","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"\u00d6sterreichische Universit\u00e4tenkonferenz"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Explicit_use_of_et_al."},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_July_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"","*":"Universities_and_colleges_in_Austria"},{"sortkey":"","*":"Educational_organisations_in_Austria"},{"sortkey":"","*":"College_and_university_associations_and_consortia_in_Europe"},{"sortkey":"","*":"1911_establishments_in_Austria"},{"sortkey":"","*":"Science_and_technology_in_Austria"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Education_organization_stubs"},{"sortkey":"","*":"Austria_stubs"}],"links":[{"ns":0,"*":"Universit\u00e4ts-Organisationsgesetz 1993"},{"ns":0,"*":"Universit\u00e4tsgesetz 2002"},{"ns":0,"*":"Teilrechtsf\u00e4higkeit (Austria)"},{"ns":0,"*":"Eva Blimlinger"},{"ns":0,"*":"Ludwig Adamovich senior"},{"ns":0,"*":"Wolfgang Denk"},{"ns":0,"*":"Richard Meister"},{"ns":0,"*":"Alfred Verdross"},{"ns":0,"*":"Leopold Sch\u00f6nbauer"},{"ns":0,"*":"Erich Schenk"},{"ns":0,"*":"Othmar K\u00fchn"},{"ns":0,"*":"Franz Arnold (clergy)"},{"ns":0,"*":"Roland Grassberger"},{"ns":0,"*":"Albin Lesky"},{"ns":0,"*":"Karl Fellinger"},{"ns":0,"*":"Karl H\u00f6rmann"},{"ns":0,"*":"Fritz Schwind"},{"ns":0,"*":"Walther Kraus"},{"ns":0,"*":"Fritz Zerbst"},{"ns":0,"*":"Richard Biebl"},{"ns":0,"*":"G\u00fcnther Winkler"},{"ns":0,"*":"Franz Seitelberger"},{"ns":0,"*":"Kurt Komarek"},{"ns":0,"*":"Manfried Welan"},{"ns":0,"*":"Richard Georg Plaschka"},{"ns":0,"*":"Walter Kemmerling"},{"ns":0,"*":"Christian Br\u00fcnner"},{"ns":0,"*":"Werner Biffl"},{"ns":0,"*":"Alfred Ebenbauer"},{"ns":0,"*":"Johannes Hengstschl\u00e4ger"},{"ns":0,"*":"Wolf Rauch"},{"ns":0,"*":"Georg Winckler"},{"ns":0,"*":"Hans S\u00fcnkel"},{"ns":0,"*":"Heinrich Schmidinger"},{"ns":0,"*":"Oliver Vitouch"},{"ns":0,"*":"\u00d6sterreichische Fachhochschul-Konferenz"},{"ns":0,"*":"Karl Landsteiner University of Health Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academy of Fine Arts Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Akademie der bildenden K\u00fcnste Wien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alpen-Adria-Universit\u00e4t Klagenfurt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Bruckner Private University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin Declaration on Open Access to Knowledge in the Sciences and Humanities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Private University Linz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christoph Badelt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube Private University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube University Krems"},{"ns":0,"exists":"","*":"European University Association"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Wikipedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Graz University of Technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Tuppy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hochschulrektorenkonferenz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inside Higher Ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Radon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann S\u00f6lch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johannes Kepler University Linz"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of universities in Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"MODUL University Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max-Planck-Gesellschaft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medical University of Graz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medical University of Innsbruck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medical University of Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medical school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montanuniversit\u00e4t Leoben"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mozarteum University Salzburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music and Arts University of the City of Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Design University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikolaus Hofreiter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open access in Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paracelsus Medical University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Skalicky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Private University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Private University Seeburg Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rector (academia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rektorenkonferenz der Schweizer Universit\u00e4ten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigmund Freud University Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonja Hammerschmid"},{"ns":0,"exists":"","*":"TU Wien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Technische Universit\u00e4t Graz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Technische Universit\u00e4t Wien"},{"ns":0,"exists":"","*":"UMIT - Private University for Health Sciences, Medical Informatics and Technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universities"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Applied Arts Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Art and Design Linz"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Graz"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Innsbruck"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Music and Performing Arts Graz"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Music and Performing Arts Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Natural Resources and Life Sciences, Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Salzburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Veterinary Medicine Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universit\u00e4t Graz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universit\u00e4t Klagenfurt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universit\u00e4t Linz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universit\u00e4t Salzburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universit\u00e4t Wien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universit\u00e4t f\u00fcr Bodenkultur Wien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veterin\u00e4rmedizinische Universit\u00e4t Wien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna University of Economics and Business"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Webster University Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wiener Zeitung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from July 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Explicit use of et al."},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Universities and colleges in Austria"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Edu-org-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Austria-stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Austria-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Edu-org-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Universities and colleges in Austria"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Illm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Universities and colleges in Austria"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Austria"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data EU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data European Union"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Edu-org-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Austria-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Blue_pencil.svg","Flag_of_Austria.svg","Flag_of_Europe.svg","School.svg"],"externallinks":["https://uniko.ac.at/uniko/geschichte/","https://openaccess.mpg.de/319790/Signatories","https://www.wienerzeitung.at/themen_channel/bildung/uni/933344_Uniko-Chef-Oliver-Vitouch-stellt-sich-nicht-mehr-Wiederwahl.html","https://www.wienerzeitung.at/themen_channel/bildung/uni/934443_Zum-zweiten-Mal-steht-eine-Frau-an-der-Spitze-der-Rektoren.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q305997","https://www.insidehighered.com/blogs/world-view/austrian-universities-and-refugee-crisis","https://uniko.ac.at","https://www.worldcat.org/identities/lccn-n90655892/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/39145857872623021623","https://d-nb.info/gnd/16016705-X","https://viaf.org/viaf/39145857872623021623"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"\u00d6sterreichische_Universit\u00e4tenkonferenz","byteoffset":788,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Officials","number":"2","index":"2","fromtitle":"\u00d6sterreichische_Universit\u00e4tenkonferenz","byteoffset":2659,"anchor":"Officials"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"\u00d6sterreichische_Universit\u00e4tenkonferenz","byteoffset":6420,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"\u00d6sterreichische_Universit\u00e4tenkonferenz","byteoffset":6682,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"5","index":"5","fromtitle":"\u00d6sterreichische_Universit\u00e4tenkonferenz","byteoffset":6789,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"\u00d6sterreichische_Universit\u00e4tenkonferenz","byteoffset":7421,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"\u00d6sterreichische Universit\u00e4tenkonferenz","iwlinks":[{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4ts-Organisationsgesetz_1993","*":"de:Universit\u00e4ts-Organisationsgesetz 1993"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4tsgesetz_2002","*":"de:Universit\u00e4tsgesetz 2002"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Teilrechtsf%C3%A4higkeit_(%C3%96sterreich)","*":"de:Teilrechtsf\u00e4higkeit (\u00d6sterreich)"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Eva_Blimlinger","*":"de:Eva Blimlinger"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Ludwig_Adamovich_senior","*":"de:Ludwig Adamovich senior"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_Denk_(Chirurg)","*":"de:Wolfgang Denk (Chirurg)"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Richard_Meister","*":"de:Richard Meister"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Alfred_Verdross","*":"de:Alfred Verdross"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Leopold_Sch%C3%B6nbauer","*":"de:Leopold Sch\u00f6nbauer"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Erich_Schenk","*":"de:Erich Schenk"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Othmar_K%C3%BChn_(Pal%C3%A4ontologe)","*":"de:Othmar K\u00fchn (Pal\u00e4ontologe)"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Franz_Arnold_(Kanonist)","*":"de:Franz Arnold (Kanonist)"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Roland_Gra%C3%9Fberger_(Jurist)","*":"de:Roland Gra\u00dfberger (Jurist)"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Albin_Lesky","*":"de:Albin Lesky"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Fellinger","*":"de:Karl Fellinger"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_H%C3%B6rmann_(Theologe)","*":"de:Karl H\u00f6rmann (Theologe)"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Fritz_Schwind","*":"de:Fritz Schwind"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Walther_Kraus","*":"de:Walther Kraus"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Fritz_Zerbst","*":"de:Fritz Zerbst"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Richard_Biebl","*":"de:Richard Biebl"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/G%C3%BCnther_Winkler","*":"de:G\u00fcnther Winkler"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Franz_Seitelberger","*":"de:Franz Seitelberger"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Kurt_Komarek","*":"de:Kurt Komarek"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Manfried_Welan","*":"de:Manfried Welan"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Richard_Georg_Plaschka","*":"de:Richard Georg Plaschka"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Walter_Kemmerling","*":"de:Walter Kemmerling"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Christian_Br%C3%BCnner","*":"de:Christian Br\u00fcnner"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Werner_Biffl","*":"de:Werner Biffl"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Alfred_Ebenbauer","*":"de:Alfred Ebenbauer"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Johannes_Hengstschl%C3%A4ger","*":"de:Johannes Hengstschl\u00e4ger"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Wolf_Rauch","*":"de:Wolf Rauch"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Georg_Winckler_(%C3%96konom)","*":"de:Georg Winckler (\u00d6konom)"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_S%C3%BCnkel","*":"de:Hans S\u00fcnkel"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Schmidinger","*":"de:Heinrich Schmidinger"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Oliver_Vitouch","*":"de:Oliver Vitouch"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%96sterreichische_Fachhochschul-Konferenz","*":"de:\u00d6sterreichische Fachhochschul-Konferenz"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Landsteiner_Privatuniversit%C3%A4t_f%C3%BCr_Gesundheitswissenschaften","*":"de:Karl Landsteiner Privatuniversit\u00e4t f\u00fcr Gesundheitswissenschaften"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q305997"}]}}