{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Fr\u00e9d\u00e9ric van Roekeghem","pageid":37262017,"revid":816228488,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-notice\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/50px-Translation_to_english_arrow.svg.png\" width=\"50\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/75px-Translation_to_english_arrow.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/100px-Translation_to_english_arrow.svg.png 2x\" data-file-width=\"60\" data-file-height=\"20\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"box-sizing:border-box;width:100%;font-size:95%;padding:4px;border:none;\"><div style=\"font-size:100%;line-height:1.6;font-weight:bold;background:transparent;text-align:center;;padding-right: 3em; font-weight: normal; text-align: left\">This article <b>may be expanded with text translated from the corresponding article in French</b>. &#32;<i><small>(November 2016)</small></i> <small>Click [show] for important translation instructions.</small></div><div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"background:transparent;text-align:left;;\">\n<ul><li class=\"mw-empty-elt\"></li>\n<li>Google's machine translation is a useful starting point for translations, but translators must revise errors as necessary and confirm that the translation is accurate, rather than simply copy-pasting machine-translated text into the English Wikipedia.</li>\n<li>Do not translate text that appears unreliable or low-quality. If possible, verify the text with references provided in the foreign-language article.</li>\n<li>You <b>must</b> provide <a href=\"/wiki/Wikipedia:Copying_within_Wikipedia\" title=\"Wikipedia:Copying within Wikipedia\">copyright attribution</a> in the <a href=\"/wiki/Help:Edit_summary\" title=\"Help:Edit summary\">edit summary</a> by providing an <a href=\"/wiki/Help:Interlanguage_links\" title=\"Help:Interlanguage links\">interlanguage link</a> to the source of your translation. A model attribution edit summary (using German): <code>Content in this edit is translated from the existing German Wikipedia article at [[:de:Exact name of German article]]; see its history for attribution.</code></li>\n<li>You should also add the template &#123;&#123;<a href=\"/wiki/Template:Translated_page\" title=\"Template:Translated page\">Translated page</a>&#125;&#125; to the <a href=\"/wiki/Talk:Fr%C3%A9d%C3%A9ric_van_Roekeghem\" title=\"Talk:Fr\u00e9d\u00e9ric van Roekeghem\">talk page</a>.</li>\n<li>For more guidance, see <a href=\"/wiki/Wikipedia:Translation\" title=\"Wikipedia:Translation\">Wikipedia:Translation</a>.</li></ul></div></div></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Fr\u00e9d\u00e9ric Van Roekeghem</b> (born 1961) is a senior French health official.\n</p><p>He was appointed on September 22, 2004, General Director of the National Workers  Health Insurance Fund <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/la_Caisse_nationale_d%27assurance-maladie_des_travailleurs_salari%C3%A9s\" class=\"extiw\" title=\"fr:la Caisse nationale d&#39;assurance-maladie des travailleurs salari\u00e9s\">fr:la Caisse nationale d'assurance-maladie des travailleurs salari\u00e9s</a> (CNAMTS), replacement Daniel Lenoir, then appointed in November 2004 to be director of the overall supervising body of the three National health insurance funds. <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_nationale_des_caisses_d%27assurance_maladie\" class=\"extiw\" title=\"fr:Union nationale des caisses d&#39;assurance maladie\">fr:Union nationale des caisses d'assurance maladie</a> which had been created in August 2004. He served in this position until 2014, when he was succeeded by <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Nicholas_Revel\" class=\"extiw\" title=\"fr:Nicholas Revel\">fr:Nicholas Revel</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fr%C3%A9d%C3%A9ric_van_Roekeghem&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Videos_in_French\">Videos in French</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fr%C3%A9d%C3%A9ric_van_Roekeghem&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Videos in French\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.france5.fr/c-dans-l-air/invites/frederic-van-roekeghem-34551\">http://www.france5.fr/c-dans-l-air/invites/frederic-van-roekeghem-34551</a>\n</p>\n<h2><span id=\"External_links_.28French.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links_(French)\">External links (French)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fr%C3%A9d%C3%A9ric_van_Roekeghem&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links (French)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lexpansion.lexpress.fr/economie/reforme-le-pilote-est-un-liberal-de-choc_23526.html\">L'expansion.fr, 1/3/2005, Nomm\u00e9 en novembre 2004 \u00e0 la t\u00eate de la Caisse nationale d'assurance-maladie des travailleurs salari\u00e9s (CNAMTS), Fr\u00e9d\u00e9ric Van Roekeghem, 43 ans, est un directeur g\u00e9n\u00e9ral dot\u00e9 de pouvoirs sans pr\u00e9c\u00e9dent</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lemonde.fr/sante/article/2012/10/08/rocky-le-ministre-bis-de-la-sante_1771640_1651302.html\">Lemonde.fr, 8/10/2012, \"Rocky\", le \"ministre bis\" de la sant\u00e9, Jusqu'ici, l'homme qui r\u00e8gne sur l'assurance-maladie depuis huit ans a r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 tous les changements de ministres. Au point de devenir le directeur d'organisme de s\u00e9curit\u00e9 sociale le plus influent de France</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.argusdelassurance.com/carnet-des-decideurs/van-roekeghem-frederic,53623\">L'argus de l'assurance.com, Biographie de Fr\u00e9d\u00e9ric van Roekeghem</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2231\nCached time: 20180919142916\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.100 seconds\nReal time usage: 0.140 seconds\nPreprocessor visited node count: 535/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 16838/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2024/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 36/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.038/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.12 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  121.331      1 -total\n 91.63%  111.175      1 Template:Expand_French\n 74.10%   89.910      1 Template:Expand_language\n 49.71%   60.309      1 Template:Ambox\n 34.58%   41.959      1 Template:Hidden\n 26.19%   31.779      1 Template:Hidden_begin\n 24.90%   30.217      2 Template:Wikidata_sitelink\n 15.07%   18.280      1 Template:DMCA\n 12.16%   14.751      1 Template:Dated_maintenance_category\n  8.25%   10.010      1 Template:Reflist\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:37262017-0!canonical and timestamp 20180919142916 and revision id 816228488\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Van_Roekeghem","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Fr\u00e9d\u00e9ric Van Roekeghem"}],"categories":[{"sortkey":"Roekeghem, Fr\u00e9d\u00e9ric van","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_November_2016"},{"sortkey":"Roekeghem, Fr\u00e9d\u00e9ric van","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"Roekeghem, Fr\u00e9d\u00e9ric van","hidden":"","*":"Articles_needing_translation_from_French_Wikipedia"},{"sortkey":"Roekeghem, Fr\u00e9d\u00e9ric van","hidden":"","*":"Pages_with_no_translate_target"},{"sortkey":"Roekeghem, Fr\u00e9d\u00e9ric van","hidden":"","*":"Articles_created_via_the_Article_Wizard"},{"sortkey":"Roekeghem, Fr\u00e9d\u00e9ric van","*":"1961_births"},{"sortkey":"Roekeghem, Fr\u00e9d\u00e9ric van","*":"Living_people"},{"sortkey":"Roekeghem, Fr\u00e9d\u00e9ric van","hidden":"","*":"Place_of_birth_missing_(living_people)"},{"sortkey":"Roekeghem, Fr\u00e9d\u00e9ric van","*":"Health_officials"},{"sortkey":"Roekeghem, Fr\u00e9d\u00e9ric van","*":"French_civil_servants"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from November 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing translation from French Wikipedia"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Fr\u00e9d\u00e9ric van Roekeghem"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Copying within Wikipedia"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Translation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Translated page"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Edit summary"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Interlanguage links"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand French"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata sitelink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:Message box/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"*":"Module:Unsubst/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Translation_to_english_arrow.svg"],"externallinks":["http://lexpansion.lexpress.fr/economie/reforme-le-pilote-est-un-liberal-de-choc_23526.html","http://www.lemonde.fr/sante/article/2012/10/08/rocky-le-ministre-bis-de-la-sante_1771640_1651302.html","http://www.argusdelassurance.com/carnet-des-decideurs/van-roekeghem-frederic,53623","http://www.france5.fr/c-dans-l-air/invites/frederic-van-roekeghem-34551"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Fr\u00e9d\u00e9ric_van_Roekeghem","byteoffset":640,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Videos in French","number":"2","index":"2","fromtitle":"Fr\u00e9d\u00e9ric_van_Roekeghem","byteoffset":825,"anchor":"Videos_in_French"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links (French)","number":"3","index":"3","fromtitle":"Fr\u00e9d\u00e9ric_van_Roekeghem","byteoffset":922,"anchor":"External_links_(French)"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Fr\u00e9d\u00e9ric van Roekeghem","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/la_Caisse_nationale_d%27assurance-maladie_des_travailleurs_salari%C3%A9s","*":"fr:la Caisse nationale d'assurance-maladie des travailleurs salari\u00e9s"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_nationale_des_caisses_d%27assurance_maladie","*":"fr:Union nationale des caisses d'assurance maladie"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Nicholas_Revel","*":"fr:Nicholas Revel"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Roekeghem, Fr\u00e9d\u00e9ric van"},{"name":"wikibase_item","*":"Q27804528"}]}}