{"parse":{"title":"Gaelscoil","pageid":443004,"revid":857615555,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>\n\nA <b>Gaelscoil</b> (<small>Irish pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Irish\" title=\"Help:IPA/Irish\">[\u02c8\u0261e\u02d0l\u032a\u02e0s\u02e0k\u025bl\u02b2]</a></span>; plural: <i>Gaelscoileanna</i>) is an <a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Irish</a>-medium school in Ireland: the term refers especially to Irish-medium schools outside the Irish-speaking regions or <a href=\"/wiki/Gaeltacht\" title=\"Gaeltacht\">Gaeltacht</a>. Over 50,000 students attend Gaelscoileanna on the island of Ireland. A further over 13,000 students are receiving their primary and second level education through Irish in the Gaeltacht. Gaelscoileanna and Irish-medium schools in the Gaeltacht are supported and represented by <a href=\"/wiki/Gaeloideachas\" title=\"Gaeloideachas\">Gaeloideachas</a> and <a href=\"/wiki/An_Chomhairle_um_Oideachas_Gaeltachta_%26_Gaelscola%C3%ADochta\" title=\"An Chomhairle um Oideachas Gaeltachta &amp; Gaelscola\u00edochta\">An Chomhairle um Oideachas Gaeltachta &amp; Gaelscola\u00edochta</a> or COGG in the Republic of Ireland and by Gaeloideachas and <a href=\"/wiki/Comhairle_na_Gaelscola%C3%ADochta\" title=\"Comhairle na Gaelscola\u00edochta\">Comhairle na Gaelscola\u00edochta</a> in Northern Ireland.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Irish_language_medium_school_sign_Newry.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Irish_language_medium_school_sign_Newry.jpg/220px-Irish_language_medium_school_sign_Newry.jpg\" width=\"220\" height=\"119\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Irish_language_medium_school_sign_Newry.jpg/330px-Irish_language_medium_school_sign_Newry.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Irish_language_medium_school_sign_Newry.jpg/440px-Irish_language_medium_school_sign_Newry.jpg 2x\" data-file-width=\"1322\" data-file-height=\"713\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Irish_language_medium_school_sign_Newry.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Sign for primary Gaelscoil in <a href=\"/wiki/Newry\" title=\"Newry\">Newry</a>, Northern Ireland</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Dublin_City_North_2009.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Dublin_City_North_2009.jpg/220px-Dublin_City_North_2009.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Dublin_City_North_2009.jpg/330px-Dublin_City_North_2009.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Dublin_City_North_2009.jpg/440px-Dublin_City_North_2009.jpg 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1920\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Dublin_City_North_2009.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/County_Dublin\" title=\"County Dublin\">County Dublin</a> has over forty Irish language medium schools attended by over 13,000 pupils.</div></div></div>\n<p>Students in the Gaelscoileanna acquire the Irish language through <a href=\"/wiki/Language_immersion\" title=\"Language immersion\">language immersion</a>, and study the standard curriculum through it. Gaelscoileanna, unlike English-medium schools, have the reputation of producing competent Irish speakers.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> English-medium schools, in contrast, produce relatively few fluent Irish speakers, despite the <a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Irish language</a> being an obligatory subject in the <a href=\"/wiki/Republic_of_Ireland\" title=\"Republic of Ireland\">Republic of Ireland</a> in both primary and secondary school. This has been attributed in part to the lack of Irish-language immersion programs.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Overview\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Overview</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Social_status_and_function\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Social status and function</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Statistics\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Statistics</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#By_province_(primary_level)\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">By province (primary level)</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-5\"><a href=\"#Leinster\"><span class=\"tocnumber\">3.1.1</span> <span class=\"toctext\">Leinster</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-6\"><a href=\"#Ulster\"><span class=\"tocnumber\">3.1.2</span> <span class=\"toctext\">Ulster</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-7\"><a href=\"#Munster\"><span class=\"tocnumber\">3.1.3</span> <span class=\"toctext\">Munster</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-8\"><a href=\"#Connacht\"><span class=\"tocnumber\">3.1.4</span> <span class=\"toctext\">Connacht</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Post-primary_education_through_Irish\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Post-primary education through Irish</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#20-Year_Strategy\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">20-Year Strategy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Overview\">Overview</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaelscoil&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Overview\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Their success is due to effective (though limited) community support and an efficient administrative infrastructure. They are distinguished by being the product, not of state policy, but of a genuine community movement.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Gaeloideachas_logo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Gaeloideachas_logo.jpg/220px-Gaeloideachas_logo.jpg\" width=\"220\" height=\"49\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Gaeloideachas_logo.jpg/330px-Gaeloideachas_logo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Gaeloideachas_logo.jpg/440px-Gaeloideachas_logo.jpg 2x\" data-file-width=\"2657\" data-file-height=\"591\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gaeloideachas_logo.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Gaelscoileanna and Irish language-medium schools in the Gaeltacht are supported and represented by Gaeloideachas and An Chomhairle um Oideachas Gaeltachta &amp; Gaelscola\u00edochta or COGG in the Republic of Ireland and by Gaeloideachas and Comhairle na Gaelscola\u00edochta in Northern Ireland.</div></div></div>\n<p>Gaelscoileanna have undergone a striking expansion over the last few decades, although there are now concerns that rules limiting the founding of new schools is affecting the establishment of new Irish-medium education in areas where there is a competition amongst educational patrons.\n</p><p>In 1972 there were only 11 such schools at primary level and five at secondary level in the <a href=\"/wiki/Republic_of_Ireland\" title=\"Republic of Ireland\">Republic of Ireland</a>. As of September 2017 there are 180 gaelscoileanna at primary level, attended by over 40,000 students, and 31 gaelchol\u00e1ist\u00ed and 17 aonaid Gaeilge (Irish language units) at secondary level, attended by over 11,000 students in non-<a href=\"/wiki/Gaeltacht\" title=\"Gaeltacht\">Gaeltacht</a> areas across <a href=\"/wiki/Ireland\" title=\"Ireland\">Ireland</a>.<sup id=\"cite_ref-gaelscoileanna.ie_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gaelscoileanna.ie-3\">&#91;3&#93;</a></sup> 35 of these primary schools, 2 of the postprimary schools and 4 of the postprimary units operated are in Northern Ireland.<sup id=\"cite_ref-gaelscoileanna.ie_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gaelscoileanna.ie-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Additionally, some 4,000 children attend Irish-medium preschools or <i>na\u00edonra\u00ed</i> outside the Gaeltacht with around 1,000 children attending <i>na\u00edonra\u00ed</i> within the Gaeltacht.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> There is now at least one gaelscoil in every county in Ireland with over 40 in County Dublin; 30 in County Cork and 13 in County Antrim included.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Social_status_and_function\">Social status and function</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaelscoil&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Social status and function\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Gaelscoileanna have acquired a reputation for providing excellent academic results at a moderate cost. They have been described as a system of \"positive social selection,\u201d giving better than average access to tertiary education and the social and employment opportunities which follow. An analysis of \"feeder\" schools which send students on to tertiary level institutions shows that 22% of Irish-medium schools send all their students on to tertiary level, compared to 7% of English-medium schools.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Supporters argue that the bilingualism resulting from early acquisition of another language is of general intellectual benefit and helps children to learn still other languages. Irish-language advocates of the immersion approach sometimes refer to studies showing that bilingual children have advantages over monoglot children in other subjects.<sup id=\"cite_ref-B&amp;H_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-B&amp;H-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Statistics\">Statistics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaelscoil&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Statistics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Primary level\n</th>\n<th>Republic of Ireland\n</th>\n<th>Northern Ireland\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Gaelscoil (primary) students\n</td>\n<td>35,850\n</td>\n<td>5,113\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Gaelscoil (primary) schools\n</td>\n<td>143\n</td>\n<td>35\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Total primary students\n</td>\n<td>536,747\n</td>\n<td>168,669\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Total primary schools\n</td>\n<td>3,137\n</td>\n<td>827\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Percentage Gaelscoil students\n</td>\n<td>6%\n</td>\n<td>2.1%\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Percentage Gaelscoil schools\n</td>\n<td>8.6%\n</td>\n<td>4.4%\n</td></tr></tbody></table><p><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><h3><span id=\"By_province_.28primary_level.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"By_province_(primary_level)\">By province (primary level)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaelscoil&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: By province (primary level)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Leinster\">Leinster</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaelscoil&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Leinster\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<dl><dd>19,331 primary students attend 71 gaelscoileanna.<sup id=\"cite_ref-gaelscoileanna_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gaelscoileanna-9\">&#91;9&#93;</a></sup></dd></dl>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Ulster\">Ulster</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaelscoil&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Ulster\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<dl><dd>6,801 primary students attend 45 gaelscoileanna.<sup id=\"cite_ref-gaelscoileanna_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gaelscoileanna-9\">&#91;9&#93;</a></sup></dd></dl>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Munster\">Munster</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaelscoil&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Munster\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<dl><dd>11,332 primary students attend 44 gaelscoileanna.<sup id=\"cite_ref-gaelscoileanna_9-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gaelscoileanna-9\">&#91;9&#93;</a></sup></dd></dl>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Connacht\">Connacht</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaelscoil&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Connacht\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<dl><dd>3,509 primary students attend 18 gaelscoileanna.<sup id=\"cite_ref-gaelscoileanna_9-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gaelscoileanna-9\">&#91;9&#93;</a></sup></dd></dl>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Post-primary_education_through_Irish\">Post-primary education through Irish</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaelscoil&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Post-primary education through Irish\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Gaelchol%C3%A1iste\" title=\"Gaelchol\u00e1iste\">Gaelchol\u00e1iste</a></div>\n<p>At present over 11,000 students on the island of Ireland are receiving secondary education through Irish outside Gaeltacht areas. These include around 10,000 students in the Republic of Ireland.<sup id=\"cite_ref-gaelscoileanna_9-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gaelscoileanna-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Two new second-level gaelscoileanna opened in Ireland in 2014: Col\u00e1iste Ghl\u00f3r na Mara in Balbriggan and Gaelchol\u00e1iste an Phiarsaigh in Rathfarnham (both in County Dublin). Gaelchol\u00e1iste Charraig U\u00ed Leighin opened in Carrigaline and Northern Ireland's second gaelchol\u00e1iste, Gaelchol\u00e1iste Dhoire, opened in Dungiven Castle in 2015. There are also campaigns running for several new gaelchol\u00e1ist\u00ed in other areas.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"20-Year_Strategy\">20-Year Strategy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaelscoil&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: 20-Year Strategy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The function and future of the Gaelscoileanna in the Republic of Ireland will be affected by the <a href=\"/wiki/20-Year_Strategy_for_the_Irish_Language_2010-2030\" class=\"mw-redirect\" title=\"20-Year Strategy for the Irish Language 2010-2030\">20-Year Strategy for the Irish Language 2010-2030</a>, published in December 2010. This emphasises the importance of offering all children in primary schools in Ireland the opportunity to experience partial immersion in the formative years of primary education. It calls for primary teachers to have additional immersion classes to improve their competence in the language. This would involve teaching some subjects such as Mathematics and Science in Irish.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Such a policy, if implemented effectively, may mean that the gaelscoileanna will no longer be the largest means of promoting Irish/English language bilingualism in schoolchildren.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaelscoil&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/An_Chomhairle_um_Oideachas_Gaeltachta_%26_Gaelscola%C3%ADochta\" title=\"An Chomhairle um Oideachas Gaeltachta &amp; Gaelscola\u00edochta\">An Chomhairle um Oideachas Gaeltachta &amp; Gaelscola\u00edochta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaeloideachas\" title=\"Gaeloideachas\">Gaeloideachas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/An_Foras_P%C3%A1tr%C3%BAnachta\" title=\"An Foras P\u00e1tr\u00fanachta\">An Foras P\u00e1tr\u00fanachta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaeltacht\" title=\"Gaeltacht\">Gaeltacht</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaelchol%C3%A1iste\" title=\"Gaelchol\u00e1iste\">Gaelchol\u00e1iste</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_the_Republic_of_Ireland\" title=\"Education in the Republic of Ireland\">Education in Ireland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Official_Languages_Act_2003\" title=\"Official Languages Act 2003\">Official Languages Act 2003</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Comhairle_na_Gaelscola%C3%ADochta\" title=\"Comhairle na Gaelscola\u00edochta\">Comhairle na Gaelscola\u00edochta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_Northern_Ireland\" title=\"Education in Northern Ireland\">Education in Northern Ireland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Calandreta\" title=\"Calandreta\">Calandreta</a>, bilingual French-<a href=\"/wiki/Occitan_language\" title=\"Occitan language\">Occitan</a> school in <a href=\"/wiki/Occitania\" title=\"Occitania\">Occitania</a>, France</li>\n<li><a href=\"/wiki/Diwan_(school)\" title=\"Diwan (school)\">Diwan (school)</a> \u2013 Breton medium education in <a href=\"/wiki/Brittany\" title=\"Brittany\">Brittany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaelic_medium_education_in_Scotland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gaelic medium education in Scotland\">Gaelic medium education in Scotland</a> \u2013 Scottish Gaelic equivalent in <a href=\"/wiki/Scotland\" title=\"Scotland\">Scotland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ikastola\" title=\"Ikastola\">Ikastola</a>, similar education centre in Basque language</li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Bressola\" title=\"La Bressola\">La Bressola</a>, a bilingual French-<a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a> school network in <a href=\"/wiki/Northern_Catalonia\" title=\"Northern Catalonia\">Northern Catalonia</a>, France</li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Irish_medium_primary_schools_in_Northern_Ireland\" title=\"List of Irish medium primary schools in Northern Ireland\">List of Irish medium primary schools in Northern Ireland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Medium_of_instruction\" title=\"Medium of instruction\">Medium of instruction</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Welsh_medium_education\" title=\"Welsh medium education\">Welsh medium education</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaelscoil&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131012153057/http://www.gaelscoileanna.ie/en/immersion-education/cad-e-tumoideachaswhat-is-immersion-education/\">\"Retrieved 27 June 2011\"</a>. Gaelscoileanna.ie. 22 February 1999. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gaelscoileanna.ie/en/immersion-education/cad-e-tumoideachaswhat-is-immersion-education/\">the original</a> on 12 October 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 May</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Retrieved+27+June+2011&amp;rft.pub=Gaelscoileanna.ie&amp;rft.date=1999-02-22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.gaelscoileanna.ie%2Fen%2Fimmersion-education%2Fcad-e-tumoideachaswhat-is-immersion-education%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaelscoil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.comhairle.org/uploads/publications/Immersion%20Education%20Policy%20SGIP.pdf\">[1]</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since May 2012\">dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gaelscoileanna.ie-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gaelscoileanna.ie_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gaelscoileanna.ie_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gaelscoileanna.ie/assets/Irish-Medium-Education_English.pdf\">Irish-Medium Education Outside The Gaeltacht 2012-2013</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://ideas.repec.org/a/eso/journl/v40y2009i4p435-460.html\">\"Language and Occupational Status: Linguistic Elitism in the Irish Labour Market\"</a>. The Economic and Social Review, Vol. 40, No. 4, Winter, 2009. p.&#160;446.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Language+and+Occupational+Status%3A+Linguistic+Elitism+in+the+Irish+Labour+Market&amp;rft.pages=446&amp;rft.pub=The+Economic+and+Social+Review%2C+Vol.+40%2C+No.+4%2C+Winter%2C+2009&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fideas.repec.org%2Fa%2Feso%2Fjournl%2Fv40y2009i4p435-460.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaelscoil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-B&amp;H-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-B&amp;H_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Bialystok and Hakuta (1994). <i>In Other Words: The Science and Psychology of Second-Language Acquisition</i>. New York: <a href=\"/wiki/Basic_Books\" title=\"Basic Books\">Basic Books</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-465-03281-8\" title=\"Special:BookSources/0-465-03281-8\">0-465-03281-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=In+Other+Words%3A+The+Science+and+Psychology+of+Second-Language+Acquisition&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Basic+Books&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=0-465-03281-8&amp;rft.au=Bialystok+and+Hakuta&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaelscoil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.deni.gov.uk/publications/school-enrolments-school-level-data-201516\">\"School enrolments - school level data 2015/16 | DE\"</a>. <i>DE</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-03-22</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=DE&amp;rft.atitle=School+enrolments+-+school+level+data+2015%2F16+%7C+DE&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.deni.gov.uk%2Fpublications%2Fschool-enrolments-school-level-data-201516&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaelscoil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since December 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.gaelscoileanna.ie/about/statistics/?lang=en\">http://www.gaelscoileanna.ie/about/statistics/?lang=en</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.education.ie/en/Publications/Statistics/Key-Statistics/Key-Statistics-2014-2015.pdf\">http://www.education.ie/en/Publications/Statistics/Key-Statistics/Key-Statistics-2014-2015.pdf</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gaelscoileanna-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gaelscoileanna_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gaelscoileanna_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gaelscoileanna_9-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gaelscoileanna_9-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gaelscoileanna_9-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.gaelscoileanna.ie/files/Oideachas-Tr---Mhe--n-na-Gaeilge-2016-1.pdf\">http://www.gaelscoileanna.ie/files/Oideachas-Tr---Mhe--n-na-Gaeilge-2016-1.pdf</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131017082918/http://www.ahg.gov.ie/en/20-YearStrategyfortheIrishLanguage2010-2030/Publications/20-Year%20Strategy%20-%20English%20version.pdf\">\"Archived copy\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ahg.gov.ie/en/20-YearStrategyfortheIrishLanguage2010-2030/Publications/20-Year%20Strategy%20-%20English%20version.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 17 October 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 October</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ahg.gov.ie%2Fen%2F20-YearStrategyfortheIrishLanguage2010-2030%2FPublications%2F20-Year%2520Strategy%2520-%2520English%2520version.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AGaelscoil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> 20 Year Strategy for the Irish Language 2010-1230</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gaelscoil&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gaelscoilnambeann.org/\">Gaelscoil na mBeann, Cill Chaoil</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Irish)</span> <a href=\"https://ga.wikipedia.org/wiki/Liosta_Gaelscoileanna_in_%C3%89irinn\" class=\"extiw\" title=\"ga:Liosta Gaelscoileanna in \u00c9irinn\">list of Gaelscoileanna in Ireland (Northern Ireland and Republic of Ireland)</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Irish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gaelscoilnacamoige.ie/\">Gaelscoil na Cam\u00f3ige</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gaelscoileanna.ie/?lang=en\">Gaelscoileanna</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://google.com/search?q=cache:cXod7_k6L78J:ftp://ftp.naionrai.ie/foirm/TuarascailBhliantuil2007.doc+Gu%C3%ADm+gach+rath&amp;hl=en&amp;ct=clnk&amp;cd=7&amp;gl=ie\">Na\u00edonra\u00ed stats</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since September 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120216070155/http://www.cogg.ie/downloads/Gaeltacht%20achoimre2.pdf\">Stats on Gaeltacht schools 2004</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140912104226/http://www.ahg.gov.ie/ie/Straiteis20BliaindonGhaeilge/Foilseachain/Staid%C3%A9ar%20Cuimsitheach%20Teangeola%C3%ADoch%20ar%20%C3%9As%C3%A1id%20na%20Gaeilge%20sa%20Ghaeltacht%20%28achoimre%29.pdf\">Gaeltacht Comprehensive Language Study 2007</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gaelscoileanna.ie/assets/Staitistic%C3%AD-2010-2011_Gaeilge.pdf\">Gaelscoil stats 2010\u20132011</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cso.ie/en/media/csoie/census/census2006results/volume9/volume_9_irish_language_entire_volume.pdf\">\u2013 Republic of Ireland Census 2006 - daily speakers outside education system</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Irish_language_education\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Irish_language_education\" title=\"Template:Irish language education\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:Irish_language_education&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:Irish language education (page does not exist)\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Irish_language_education&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Irish_language_education\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Irish language education</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Administration</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><a href=\"/wiki/An_Chomhairle_um_Oideachas_Gaeltachta_%26_Gaelscola%C3%ADochta\" title=\"An Chomhairle um Oideachas Gaeltachta &amp; Gaelscola\u00edochta\">COGG</a> - <a href=\"/wiki/An_Foras_P%C3%A1tr%C3%BAnachta\" title=\"An Foras P\u00e1tr\u00fanachta\">An Foras P\u00e1tr\u00fanachta</a> - <a href=\"/wiki/Comhairle_na_Gaelscola%C3%ADochta\" title=\"Comhairle na Gaelscola\u00edochta\">Comhairle na Gaelscola\u00edochta</a>  - <a href=\"/wiki/Gaeloideachas\" title=\"Gaeloideachas\">Gaeloideachas</a> - <a href=\"/w/index.php?title=Comhar_Na%C3%ADonra%C3%AD_na_Gaeltachta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Comhar Na\u00edonra\u00ed na Gaeltachta (page does not exist)\">Comhar Na\u00edonra\u00ed na Gaeltachta</a> - <a href=\"/w/index.php?title=Muintearas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Muintearas (page does not exist)\">Muintearas</a> - <a href=\"/wiki/CONCOS\" title=\"CONCOS\">CONCOS</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Preschool</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><a href=\"/wiki/Na%C3%ADonra\" title=\"Na\u00edonra\">Na\u00edonra</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Primary schools</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Gaelscoil</a> - <a href=\"/wiki/List_of_Irish_medium_primary_schools_in_Northern_Ireland\" title=\"List of Irish medium primary schools in Northern Ireland\">List of Irish medium primary schools in Northern Ireland</a> - <a href=\"/wiki/Gaelscoil_Sheoirse_Clancy\" title=\"Gaelscoil Sheoirse Clancy\">Gaelscoil Sheoirse Clancy</a> - <a href=\"/wiki/Gaelscoil_U%C3%AD_Ch%C3%A9adaigh\" title=\"Gaelscoil U\u00ed Ch\u00e9adaigh\">Gaelscoil U\u00ed Ch\u00e9adaigh</a> - <a href=\"/wiki/Gaelscoil_Ultain\" title=\"Gaelscoil Ultain\">Gaelscoil Ultain</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Secondary schools</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><a href=\"/wiki/Gaelchol%C3%A1iste\" title=\"Gaelchol\u00e1iste\">Gaelchol\u00e1iste</a> - <a href=\"/wiki/Col%C3%A1iste_Feirste\" title=\"Col\u00e1iste Feirste\">Col\u00e1iste Feirste</a> - <a href=\"/wiki/Col%C3%A1iste_Eoin\" title=\"Col\u00e1iste Eoin\">Col\u00e1iste Eoin</a> - <a href=\"/wiki/Col%C3%A1iste_%C3%8Dosag%C3%A1in\" title=\"Col\u00e1iste \u00cdosag\u00e1in\">Col\u00e1iste \u00cdosag\u00e1in</a> - <a href=\"/wiki/Col%C3%A1iste_na_Rinne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Col\u00e1iste na Rinne\">Col\u00e1iste na Rinne</a> - <a href=\"/wiki/Col%C3%A1iste_R%C3%A1ith%C3%ADn\" title=\"Col\u00e1iste R\u00e1ith\u00edn\">Col\u00e1iste R\u00e1ith\u00edn</a> - <a href=\"/wiki/Gaelchol%C3%A1iste_na_Mara\" title=\"Gaelchol\u00e1iste na Mara\">Gaelchol\u00e1iste na Mara</a> - <a href=\"/wiki/Col%C3%A1iste_Ailigh\" title=\"Col\u00e1iste Ailigh\">Col\u00e1iste Ailigh</a> - <a href=\"/wiki/Col%C3%A1iste_an_Phiarsaigh\" title=\"Col\u00e1iste an Phiarsaigh\">Col\u00e1iste an Phiarsaigh</a> - <a href=\"/wiki/Col%C3%A1iste_na_Coiribe\" title=\"Col\u00e1iste na Coiribe\">Col\u00e1iste na Coiribe</a> - <a href=\"/wiki/Gaelchol%C3%A1iste_Reachrann\" title=\"Gaelchol\u00e1iste Reachrann\">Gaelchol\u00e1iste Reachrann</a> - <a href=\"/wiki/Gaelchol%C3%A1iste_Chill_Dara\" title=\"Gaelchol\u00e1iste Chill Dara\">Gaelchol\u00e1iste Chill Dara</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Third Level</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><a href=\"/wiki/Col%C3%A1iste_na_h%C3%89ireann\" title=\"Col\u00e1iste na h\u00c9ireann\">Col\u00e1iste na h\u00c9ireann</a> - <a href=\"/wiki/Acadamh_na_hOllscola%C3%ADochta_Gaeilge\" title=\"Acadamh na hOllscola\u00edochta Gaeilge\">Acadamh na hOllscola\u00edochta Gaeilge</a> - <a href=\"/w/index.php?title=Fiontar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fiontar (page does not exist)\">Fiontar</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Others</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><a href=\"/wiki/Col%C3%A1iste_na_bhFiann\" title=\"Col\u00e1iste na bhFiann\">Col\u00e1iste na bhFiann</a> - <a href=\"/w/index.php?title=Feachtas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Feachtas (page does not exist)\">Feachtas</a> - <a href=\"/wiki/Col%C3%A1iste_Lurgan\" title=\"Col\u00e1iste Lurgan\">Col\u00e1iste Lurgan</a> - <a href=\"/wiki/Col%C3%A1iste_Aod%C3%A1in\" title=\"Col\u00e1iste Aod\u00e1in\">Col\u00e1iste Aod\u00e1in</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><a href=\"/wiki/Gaeltacht\" title=\"Gaeltacht\">Gaeltacht</a> - <a href=\"/wiki/Official_Languages_Act_2003\" title=\"Official Languages Act 2003\">Official Languages Act 2003</a> - <a href=\"/wiki/An_Coimisin%C3%A9ir_Teanga\" title=\"An Coimisin\u00e9ir Teanga\">An Coimisin\u00e9ir Teanga</a> - <a href=\"/wiki/20-Year_Strategy_for_the_Irish_Language_2010-2030\" class=\"mw-redirect\" title=\"20-Year Strategy for the Irish Language 2010-2030\">20-Year Strategy for the Irish Language 2010-2030</a></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Celtic-knot-insquare-39crossings.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Celtic-knot-insquare-39crossings.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Celtic-knot-insquare-39crossings.svg/16px-Celtic-knot-insquare-39crossings.svg.png\" width=\"16\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Celtic-knot-insquare-39crossings.svg/24px-Celtic-knot-insquare-39crossings.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Celtic-knot-insquare-39crossings.svg/32px-Celtic-knot-insquare-39crossings.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Celts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Celts\">Celts&#32;portal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Four_Provinces_Flag.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Four Provinces Flag.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Four_Provinces_Flag.svg/16px-Four_Provinces_Flag.svg.png\" width=\"16\" height=\"8\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Four_Provinces_Flag.svg/24px-Four_Provinces_Flag.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Four_Provinces_Flag.svg/32px-Four_Provinces_Flag.svg.png 2x\" data-file-width=\"1320\" data-file-height=\"680\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Ireland\" title=\"Portal:Ireland\">Ireland&#32;portal</a></li>\n<li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <a href=\"/wiki/Category:Irish_language\" title=\"Category:Irish language\">Category</a></li>\n<li><img alt=\"WikiProject\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/People_icon.svg/16px-People_icon.svg.png\" title=\"WikiProject\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/People_icon.svg/24px-People_icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/People_icon.svg/32px-People_icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"100\" data-file-height=\"100\" /> <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Celts\" title=\"Wikipedia:WikiProject Celts\">WikiProject</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Gaels\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Gaels\" title=\"Template:Gaels\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Gaels\" title=\"Template talk:Gaels\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Gaels&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Gaels\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Gaels\" title=\"Gaels\">Gaels</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">General history</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gaelic_Ireland\" title=\"Gaelic Ireland\">Gaelic Ireland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/High_King_of_Ireland\" title=\"High King of Ireland\">High King of Ireland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Irish_kingdoms\" title=\"List of Irish kingdoms\">Gaelic Irish kingdoms</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C3%A1l_Riata\" title=\"D\u00e1l Riata\">D\u00e1l Riata</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Alba\" title=\"Kingdom of Alba\">Alba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nine_Years%27_War_(Ireland)\" title=\"Nine Years&#39; War (Ireland)\">Nine Years' War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Statutes_of_Iona\" title=\"Statutes of Iona\">Statutes of Iona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Flight_of_the_Earls\" title=\"Flight of the Earls\">Flight of the Earls</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plantation_of_Ulster\" title=\"Plantation of Ulster\">Plantation of Ulster</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_Rebellion_of_1641\" title=\"Irish Rebellion of 1641\">1641 Rebellion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Act_for_the_Settlement_of_Ireland_1652\" title=\"Act for the Settlement of Ireland 1652\">Act for the Settlement of Ireland 1652</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacobite_risings\" title=\"Jacobite risings\">Jacobite risings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacobite_rising_of_1745\" title=\"Jacobite rising of 1745\">Bliadhna The\u00e0rlaich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Penal_Laws_(Ireland)\" title=\"Penal Laws (Ireland)\">Penal Laws</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Great_Famine_(Ireland)\" title=\"Great Famine (Ireland)\">Great Hunger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_diaspora\" title=\"Irish diaspora\">Irish diaspora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Highland_Clearances\" title=\"Highland Clearances\">Highland Clearances</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaelic_revival\" title=\"Gaelic revival\">Gaelic Revival</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaeltacht\" title=\"Gaeltacht\">Gaeltacht</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A0idhealtachd\" title=\"G\u00e0idhealtachd\">G\u00e0idhealtachd</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Gaelic culture</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ogham\" title=\"Ogham\">Ogham</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Early_Irish_law\" title=\"Early Irish law\">Brehon law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_mythology\" title=\"Irish mythology\">Gaelic mythology</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Lebor_Gab%C3%A1la_%C3%89renn\" title=\"Lebor Gab\u00e1la \u00c9renn\">Lebor Gab\u00e1la \u00c9renn</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaelic_warfare\" title=\"Gaelic warfare\">Gaelic warfare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Early_Irish_astrology\" title=\"Early Irish astrology\">Gaelic astrology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_kinship\" title=\"Irish kinship\">Gaelic kinship</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_bardic_poetry\" title=\"Irish bardic poetry\">Bardic poetry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaelic_literature\" title=\"Gaelic literature\">Gaelic literature</a> (<a href=\"/wiki/Early_Irish_literature\" title=\"Early Irish literature\">Early Irish</a>, <a href=\"/wiki/Modern_literature_in_Irish\" title=\"Modern literature in Irish\">Modern Irish</a>, <a href=\"/wiki/Scottish_Gaelic_literature\" title=\"Scottish Gaelic literature\">Scottish Gaelic</a> &amp; <a href=\"/wiki/Manx_literature\" title=\"Manx literature\">Manx</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaelic_type\" title=\"Gaelic type\">Gaelic type</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Insular_script\" title=\"Insular script\">Insular script</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/F%C3%A1inne\" title=\"F\u00e1inne\">F\u00e1inne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Traditional_Gaelic_music\" title=\"Traditional Gaelic music\">Gaelic music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sean-n%C3%B3s_song\" title=\"Sean-n\u00f3s song\">Sean-n\u00f3s song</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oireachtas_na_Gaeilge\" title=\"Oireachtas na Gaeilge\">Oireachtas na Gaeilge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_National_M%C3%B2d\" title=\"Royal National M\u00f2d\">Am M\u00f2d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaelic_games\" title=\"Gaelic games\">Gaelic games</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Highland_games\" title=\"Highland games\">Highland games</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Celtic_Christianity\" title=\"Celtic Christianity\">Insular Christianity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hiberno-Scottish_mission\" title=\"Hiberno-Scottish mission\">Gaelic Christian mission</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Goidelic_languages\" title=\"Goidelic languages\">Language</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Primitive_Irish\" title=\"Primitive Irish\">Primitive Irish</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Old_Irish\" title=\"Old Irish\">Old Irish</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Middle_Irish\" title=\"Middle Irish\">Middle Irish</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Classical_Gaelic\" title=\"Classical Gaelic\">Classical Gaelic</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manx_language\" title=\"Manx language\">Manx</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scottish_Gaelic\" title=\"Scottish Gaelic\">Scottish Gaelic</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_Irish_clans\" title=\"List of Irish clans\">Major tribes<br />or clans</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Connachta\" title=\"Connachta\">Connachta</a> (incl. <a href=\"/wiki/U%C3%AD_N%C3%A9ill\" title=\"U\u00ed N\u00e9ill\">U\u00ed N\u00e9ill</a>, <a href=\"/wiki/Airg%C3%ADalla\" title=\"Airg\u00edalla\">Clan Colla</a>, <a href=\"/wiki/Clan_Donald\" title=\"Clan Donald\">Clan Donald</a>, <a href=\"/wiki/U%C3%AD_Maine\" title=\"U\u00ed Maine\">U\u00ed Maine</a>, etc)</li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C3%A1l_gCais\" class=\"mw-redirect\" title=\"D\u00e1l gCais\">D\u00e1l gCais</a> (incl. <a href=\"/wiki/D%C3%A9isi\" title=\"D\u00e9isi\">D\u00e9isi</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/E%C3%B3ganachta\" title=\"E\u00f3ganachta\">E\u00f3ganachta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iverni\" title=\"Iverni\">\u00c9rainn</a> (incl. <a href=\"/wiki/D%C3%A1l_Riata\" title=\"D\u00e1l Riata\">D\u00e1l Riata</a>, <a href=\"/wiki/Corcu_Lo%C3%ADgde\" title=\"Corcu Lo\u00edgde\">Corcu Lo\u00edgde</a>, <a href=\"/wiki/Clan_Conla\" class=\"mw-redirect\" title=\"Clan Conla\">Clan Conla</a>, <a href=\"/wiki/D%C3%A1l_Fiatach\" title=\"D\u00e1l Fiatach\">D\u00e1l Fiatach</a>, etc)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Laigin\" title=\"Laigin\">Laigin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ulaid\" title=\"Ulaid\">Ulaid</a> (incl. <a href=\"/wiki/D%C3%A1l_nAraidi\" title=\"D\u00e1l nAraidi\">D\u00e1l nAraidi</a>, <a href=\"/wiki/Conmha%C3%ADcne\" title=\"Conmha\u00edcne\">Conmha\u00edcne</a>, <a href=\"/wiki/Ciarraige\" title=\"Ciarraige\">Ciarraige</a>, etc)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related<br />organisations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%9Adar%C3%A1s_na_Gaeltachta\" title=\"\u00dadar\u00e1s na Gaeltachta\">\u00dadar\u00e1s na Gaeltachta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Foras_na_Gaeilge\" title=\"Foras na Gaeilge\">Foras na Gaeilge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%B2rd_na_G%C3%A0idhlig\" title=\"B\u00f2rd na G\u00e0idhlig\">B\u00f2rd na G\u00e0idhlig</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Culture_Vannin\" title=\"Culture Vannin\">Culture Vannin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conradh_na_Gaeilge\" title=\"Conradh na Gaeilge\">Conradh na Gaeilge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/An_Comunn_G%C3%A0idhealach\" title=\"An Comunn G\u00e0idhealach\">An Comunn G\u00e0idhealach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manx_Gaelic_Society\" title=\"Manx Gaelic Society\">Manx Gaelic Society</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Seachtain_na_Gaeilge\" title=\"Seachtain na Gaeilge\">Seachtain na Gaeilge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gael_Linn\" title=\"Gael Linn\">Gael Linn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/ULTACH_Trust\" title=\"ULTACH Trust\">ULTACH Trust</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Comunn_na_G%C3%A0idhlig\" title=\"Comunn na G\u00e0idhlig\">Comunn na G\u00e0idhlig</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Columba_Project\" title=\"Columba Project\">Columba Project</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Clans_of_Ireland\" title=\"Clans of Ireland\">Clans of Ireland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/An_Coimisin%C3%A9ir_Teanga\" title=\"An Coimisin\u00e9ir Teanga\">An Coimisin\u00e9ir Teanga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/An_Comunn_G%C3%A0idhealach_America\" title=\"An Comunn G\u00e0idhealach America\">An Comunn G\u00e0idhealach America</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related subjects</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Haplogroup_R-M269\" title=\"Haplogroup R-M269\">Haplogroup R-M269</a> (<a href=\"/wiki/Genetic_history_of_the_British_Isles\" title=\"Genetic history of the British Isles\">human genetics</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Celts\" title=\"Celts\">Celts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norse%E2%80%93Gaels\" title=\"Norse\u2013Gaels\">Norse\u2013Gaels</a> (incl. <a href=\"/wiki/U%C3%AD_%C3%8Dmair\" title=\"U\u00ed \u00cdmair\">U\u00ed \u00cdmair</a> and <a href=\"/wiki/Clan_MacLeod\" title=\"Clan MacLeod\">Clan MacLeod</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_the_Isles\" title=\"Kingdom of the Isles\">Kingdom of the Isles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaelicisation\" title=\"Gaelicisation\">Gaelicisation</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <a href=\"/wiki/Category:Gaels\" title=\"Category:Gaels\">Category</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Celtic_languages\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Celtic_languages\" title=\"Template:Celtic languages\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Celtic_languages\" title=\"Template talk:Celtic languages\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Celtic_languages&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Celtic_languages\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Celtic_languages\" title=\"Celtic languages\">Celtic languages</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i><a href=\"/wiki/Continental_Celtic_languages\" title=\"Continental Celtic languages\">Continental Celtic</a></i></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Celtiberian_language\" title=\"Celtiberian language\">Celtiberian</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cisalpine_Gaulish\" title=\"Cisalpine Gaulish\">Cisalpine Gaulish</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Galatian_language\" title=\"Galatian language\">Galatian</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gallaecian_language\" title=\"Gallaecian language\">Gallaecian</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gaulish_language\" title=\"Gaulish language\">Gaulish</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Lepontic_language\" title=\"Lepontic language\">Lepontic</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Noric_language\" title=\"Noric language\">Noric</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Insular_Celtic_languages\" title=\"Insular Celtic languages\">Insular Celtic</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Brittonic_languages\" title=\"Brittonic languages\">Brittonic (Brythonic)</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Common_Brittonic\" title=\"Common Brittonic\">Common Brittonic</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Old_Welsh\" title=\"Old Welsh\">Old Welsh</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Middle_Welsh\" title=\"Middle Welsh\">Middle Welsh</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Welsh_language\" title=\"Welsh language\">Welsh</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cumbric\" title=\"Cumbric\">Cumbric</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cornish_language\" title=\"Cornish language\">Cornish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Breton_language\" title=\"Breton language\">Breton</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ivernic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ivernic language\">Ivernic</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Goidelic_languages\" title=\"Goidelic languages\">Goidelic (Gaelic)</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Primitive_Irish\" title=\"Primitive Irish\">Primitive Irish</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Old_Irish\" title=\"Old Irish\">Old Irish</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Middle_Irish\" title=\"Middle Irish\">Middle Irish</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Classical_Gaelic\" title=\"Classical Gaelic\">Classical Gaelic</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_language\" title=\"Irish language\">Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manx_language\" title=\"Manx language\">Manx</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scottish_Gaelic\" title=\"Scottish Gaelic\">Scottish Gaelic</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Galwegian_Gaelic\" title=\"Galwegian Gaelic\">Galwegian Gaelic</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\">Uncertain</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Pictish_language\" title=\"Pictish language\">Pictish</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Mixed_language\" title=\"Mixed language\">Mixed</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Beurla_Reagaird\" title=\"Beurla Reagaird\">Beurla Reagaird</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Shelta\" title=\"Shelta\">Shelta</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Celtic-speaking areas</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gaeltacht\" title=\"Gaeltacht\">Gaeltacht</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A0idhealtachd\" title=\"G\u00e0idhealtachd\">G\u00e0idhealtachd</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Y_Fro_Gymraeg\" title=\"Y Fro Gymraeg\">Y Fro Gymraeg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lower_Brittany\" title=\"Lower Brittany\">Lower Brittany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cape_Breton_Island\" title=\"Cape Breton Island\">Cape Breton Island</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Y_Wladfa\" title=\"Y Wladfa\">Y Wladfa</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Immersive education</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Irish medium education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaelic_medium_education_in_Scotland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gaelic medium education in Scotland\">Gaelic medium education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bunscoill_Ghaelgagh\" title=\"Bunscoill Ghaelgagh\">Manx medium education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Welsh_medium_education\" title=\"Welsh medium education\">Welsh medium education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diwan_(school)\" title=\"Diwan (school)\">Breton medium education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Skol_Veythrin_Karenza\" title=\"Skol Veythrin Karenza\">Cornish medium nursery</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Reconstructed</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><a href=\"/wiki/Proto-Celtic_language\" title=\"Proto-Celtic language\">Proto-Celtic language</a></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><i>Italics</i> indicate <a href=\"/wiki/Language_death\" title=\"Language death\">extinct or ancestor languages</a></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2164\nCached time: 20180919024008\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.476 seconds\nReal time usage: 0.581 seconds\nPreprocessor visited node count: 1382/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 65819/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2569/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 9041/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.183/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.29 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  432.543      1 -total\n 34.86%  150.782      1 Template:Reflist\n 22.07%   95.457      4 Template:Fix\n 18.10%   78.290      1 Template:Citation_needed\n 18.07%   78.168      4 Template:Navbox\n 17.44%   75.451      4 Template:Cite_web\n 15.73%   68.046      9 Template:Category_handler\n 14.41%   62.331      1 Template:Irish_language_education\n  9.59%   41.499      1 Template:EngvarB\n  7.20%   31.150      3 Template:Dead_link\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:443004-0!canonical and timestamp 20180919024008 and revision id 857615555\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Gaelscoil","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Gaelscoil"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Gaelscoil","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Gaelscoil"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Gaelscoil","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Gaelscoil"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Gaelscoil","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Gaelscoil"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Gaelscoil","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Gaelscoil"},{"lang":"ga","url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Gaelscoil","langname":"Irish","autonym":"Gaeilge","*":"Gaelscoil"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Gaelscoil","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Gaelscoil"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Gaelscoil","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Gaelscoil"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Gaelscoil","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Gaelscoil"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Gaelscoil","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Gaelscoil"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_May_2012"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_December_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"EngvarB_from_October_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_October_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_January_2014"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Irish-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_September_2017"},{"sortkey":"","*":"Irish-language_education"},{"sortkey":"","*":"Medium_of_instruction"},{"sortkey":"","*":"Irish_words_and_phrases"},{"sortkey":"","*":"Minority_schools"},{"sortkey":"","*":"School_types"},{"sortkey":"","*":"Language_immersion"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:EngvarB from October 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from October 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from January 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from May 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from December 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from September 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Gaels"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Irish language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ga"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Irish language education"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gaels"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Celtic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"20-Year Strategy for the Irish Language 2010-2030"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acadamh na hOllscola\u00edochta Gaeilge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Act for the Settlement of Ireland 1652"},{"ns":0,"exists":"","*":"Airg\u00edalla"},{"ns":0,"exists":"","*":"An Chomhairle um Oideachas Gaeltachta & Gaelscola\u00edochta"},{"ns":0,"exists":"","*":"An Coimisin\u00e9ir Teanga"},{"ns":0,"exists":"","*":"An Comunn G\u00e0idhealach"},{"ns":0,"exists":"","*":"An Comunn G\u00e0idhealach America"},{"ns":0,"exists":"","*":"An Foras P\u00e1tr\u00fanachta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basic Books"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beurla Reagaird"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breton language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brittany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brittonic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bunscoill Ghaelgagh"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00f2rd na G\u00e0idhlig"},{"ns":0,"exists":"","*":"CONCOS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calandreta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cape Breton Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celtiberian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celtic Christianity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celtic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciarraige"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cisalpine Gaulish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clan Conla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clan Donald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clan MacLeod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clans of Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classical Gaelic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Columba Project"},{"ns":0,"exists":"","*":"Col\u00e1iste Ailigh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Col\u00e1iste Aod\u00e1in"},{"ns":0,"exists":"","*":"Col\u00e1iste Eoin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Col\u00e1iste Feirste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Col\u00e1iste Lurgan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Col\u00e1iste R\u00e1ith\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Col\u00e1iste an Phiarsaigh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Col\u00e1iste na Coiribe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Col\u00e1iste na Rinne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Col\u00e1iste na bhFiann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Col\u00e1iste na h\u00c9ireann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Col\u00e1iste \u00cdosag\u00e1in"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comhairle na Gaelscola\u00edochta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Common Brittonic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comunn na G\u00e0idhlig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conmha\u00edcne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Connachta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conradh na Gaeilge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Continental Celtic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corcu Lo\u00edgde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cornish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"County Dublin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture Vannin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cumbric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diwan (school)"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e1l Fiatach"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e1l Riata"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e1l gCais"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e1l nAraidi"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e9isi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Irish astrology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Irish law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Irish literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Northern Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in the Republic of Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"E\u00f3ganachta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flight of the Earls"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foras na Gaeilge"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e1inne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gael Linn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelchol\u00e1iste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelchol\u00e1iste Chill Dara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelchol\u00e1iste Reachrann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelchol\u00e1iste na Mara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelic Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelic games"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelic literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelic medium education in Scotland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelic revival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelic type"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelic warfare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelicisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaeloideachas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelscoil Sheoirse Clancy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelscoil Ultain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelscoil U\u00ed Ch\u00e9adaigh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaeltacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galatian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gallaecian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galwegian Gaelic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaulish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic history of the British Isles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goidelic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Famine (Ireland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e0idhealtachd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haplogroup R-M269"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hiberno-Scottish mission"},{"ns":0,"exists":"","*":"High King of Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Highland Clearances"},{"ns":0,"exists":"","*":"Highland games"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ikastola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Insular Celtic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Insular script"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish Rebellion of 1641"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish bardic poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish diaspora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish kinship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iverni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivernic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacobite rising of 1745"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacobite risings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Alba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of the Isles"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Bressola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laigin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language death"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language immersion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lebor Gab\u00e1la \u00c9renn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lepontic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Irish clans"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Irish kingdoms"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Irish medium primary schools in Northern Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lower Brittany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manx Gaelic Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manx language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manx literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medium of instruction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Irish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Welsh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mixed language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern literature in Irish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Na\u00edonra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Newry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nine Years' War (Ireland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noric language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norse\u2013Gaels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Official Languages Act 2003"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ogham"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oireachtas na Gaeilge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Irish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Welsh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Penal Laws (Ireland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pictish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plantation of Ulster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primitive Irish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Celtic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal National M\u00f2d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scotland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scottish Gaelic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scottish Gaelic literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seachtain na Gaeilge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sean-n\u00f3s song"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shelta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skol Veythrin Karenza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statutes of Iona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traditional Gaelic music"},{"ns":0,"exists":"","*":"ULTACH Trust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulaid"},{"ns":0,"exists":"","*":"U\u00ed Maine"},{"ns":0,"exists":"","*":"U\u00ed N\u00e9ill"},{"ns":0,"exists":"","*":"U\u00ed \u00cdmair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Welsh language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Welsh medium education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Y Fro Gymraeg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Y Wladfa"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dadar\u00e1s na Gaeltachta"},{"ns":0,"*":"Comhar Na\u00edonra\u00ed na Gaeltachta"},{"ns":0,"*":"Muintearas"},{"ns":0,"*":"Fiontar"},{"ns":0,"*":"Feachtas"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Celts"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Celtic languages"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Gaels"},{"ns":11,"*":"Template talk:Irish language education"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Irish"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Celts"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Ireland"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EngvarB"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-ga"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ga icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ga"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Irish language education"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gaels"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Celtic languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/c"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/aliases"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/i"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"}],"images":["Irish_language_medium_school_sign_Newry.jpg","Dublin_City_North_2009.jpg","Gaeloideachas_logo.jpg","Celtic-knot-insquare-39crossings.svg","Four_Provinces_Flag.svg","Folder_Hexagonal_Icon.svg","People_icon.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20131012153057/http://www.gaelscoileanna.ie/en/immersion-education/cad-e-tumoideachaswhat-is-immersion-education/","http://www.gaelscoileanna.ie/en/immersion-education/cad-e-tumoideachaswhat-is-immersion-education/","http://www.comhairle.org/uploads/publications/Immersion%20Education%20Policy%20SGIP.pdf","http://www.gaelscoileanna.ie/assets/Irish-Medium-Education_English.pdf","https://ideas.repec.org/a/eso/journl/v40y2009i4p435-460.html","https://www.deni.gov.uk/publications/school-enrolments-school-level-data-201516","https://web.archive.org/web/20131017082918/http://www.ahg.gov.ie/en/20-YearStrategyfortheIrishLanguage2010-2030/Publications/20-Year%20Strategy%20-%20English%20version.pdf","http://www.ahg.gov.ie/en/20-YearStrategyfortheIrishLanguage2010-2030/Publications/20-Year%20Strategy%20-%20English%20version.pdf","http://www.gaelscoileanna.ie/about/statistics/?lang=en","http://www.education.ie/en/Publications/Statistics/Key-Statistics/Key-Statistics-2014-2015.pdf","http://www.gaelscoileanna.ie/files/Oideachas-Tr---Mhe--n-na-Gaeilge-2016-1.pdf","http://www.gaelscoilnambeann.org/","http://www.gaelscoilnacamoige.ie/","http://www.gaelscoileanna.ie/?lang=en","http://google.com/search?q=cache:cXod7_k6L78J:ftp://ftp.naionrai.ie/foirm/TuarascailBhliantuil2007.doc+Gu%C3%ADm+gach+rath&hl=en&ct=clnk&cd=7&gl=ie","https://web.archive.org/web/20120216070155/http://www.cogg.ie/downloads/Gaeltacht%20achoimre2.pdf","https://web.archive.org/web/20140912104226/http://www.ahg.gov.ie/ie/Straiteis20BliaindonGhaeilge/Foilseachain/Staid%C3%A9ar%20Cuimsitheach%20Teangeola%C3%ADoch%20ar%20%C3%9As%C3%A1id%20na%20Gaeilge%20sa%20Ghaeltacht%20(achoimre).pdf","http://www.gaelscoileanna.ie/assets/Staitistic%C3%AD-2010-2011_Gaeilge.pdf","http://www.cso.ie/en/media/csoie/census/census2006results/volume9/volume_9_irish_language_entire_volume.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Overview","number":"1","index":"1","fromtitle":"Gaelscoil","byteoffset":2134,"anchor":"Overview"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Social status and function","number":"2","index":"2","fromtitle":"Gaelscoil","byteoffset":4038,"anchor":"Social_status_and_function"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Statistics","number":"3","index":"3","fromtitle":"Gaelscoil","byteoffset":5384,"anchor":"Statistics"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"By province (primary level)","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Gaelscoil","byteoffset":6233,"anchor":"By_province_(primary_level)"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Leinster","number":"3.1.1","index":"5","fromtitle":"Gaelscoil","byteoffset":6268,"anchor":"Leinster"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Ulster","number":"3.1.2","index":"6","fromtitle":"Gaelscoil","byteoffset":6449,"anchor":"Ulster"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Munster","number":"3.1.3","index":"7","fromtitle":"Gaelscoil","byteoffset":6544,"anchor":"Munster"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Connacht","number":"3.1.4","index":"8","fromtitle":"Gaelscoil","byteoffset":6641,"anchor":"Connacht"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Post-primary education through Irish","number":"4","index":"9","fromtitle":"Gaelscoil","byteoffset":6738,"anchor":"Post-primary_education_through_Irish"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"20-Year Strategy","number":"5","index":"10","fromtitle":"Gaelscoil","byteoffset":7445,"anchor":"20-Year_Strategy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"11","fromtitle":"Gaelscoil","byteoffset":8694,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"12","fromtitle":"Gaelscoil","byteoffset":9564,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"13","fromtitle":"Gaelscoil","byteoffset":9594,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Gaelscoil","iwlinks":[{"prefix":"ga","url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Liosta_Gaelscoileanna_in_%C3%89irinn","*":"ga:Liosta Gaelscoileanna in \u00c9irinn"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1245166"}]}}