{"parse":{"title":"Hermelindo Fiaminghi","pageid":55207738,"revid":815678947,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\" style=\"display: none\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=Hermelindo_Fiaminghi&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=Hermelindo+Fiaminghi&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=Hermelindo+Fiaminghi\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=Hermelindo_Fiaminghi\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(September 2017)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Hermelindo Fiaminghi</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1920-10-22</span>)</span>October 22, 1920<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nJune 29, 2004<span style=\"display:none\">(2004-06-29)</span> (aged&#160;83)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Brazilians\" title=\"Brazilians\">Brazilian</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Other&#160;names</th><td class=\"nickname\">\nFiaminghi</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nPainter</td></tr><tr><th scope=\"row\">Years&#160;active</th><td>\n1936-2004</td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fiaminghi.com\">Fiaminghi.com</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Hermelindo Fiaminghi</b> (October 22, 1920 \u2013 June 29, 2004) was a Brazilian painter, designer, graphic designer, lithographer, professor, and art critic, known for his geometric works and exploration of color.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life_and_education\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life and education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Awards\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Awards</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Selected_exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Selected exhibitions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Selected_works\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Selected works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Works_and_publications\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Works and publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life_and_education\">Early life and education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hermelindo_Fiaminghi&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life and education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Fiaminghi was born in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, the son of Italian immigrants.<sup id=\"cite_ref-ColdAmerica-2011_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ColdAmerica-2011-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>From 1936 until 1941, Fiaminghi studied at the <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_School_of_Arts_and_Crafts\" title=\"S\u00e3o Paulo School of Arts and Crafts\">Liceu de Artes e Of\u00edcios de S\u00e3o Paulo</a>. While at art school, Fiaminghi took drawing and porcelain painting courses with Giglio as well as courses with <a href=\"/w/index.php?title=Odetto_Guersoni&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Odetto Guersoni (page does not exist)\">Odetto Guersoni</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Lothar_Charoux&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lothar Charoux (page does not exist)\">Lothar Charoux</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=Waldemar_da_Costa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Waldemar da Costa (page does not exist)\">Waldemar da Costa</a>. Fiaminghi also attended courses in art history held at Da Costa's studio. At the studio he meets many fellow artists, including <a href=\"/wiki/Cl%C3%B3vis_Graciano\" title=\"Cl\u00f3vis Graciano\">Cl\u00f3vis Graciano</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Maria_Leontina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Leontina (page does not exist)\">Maria Leontina</a>.<sup id=\"cite_ref-Fiaminghi-Cronologia-1920-1930_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fiaminghi-Cronologia-1920-1930-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1942, Fiaminghi began studying with the painter <a href=\"/w/index.php?title=Angelo_Simeone&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angelo Simeone (page does not exist)\">Angelo Simeone</a> at the Associa\u00e7\u00e3o Paulista de Belas Artes, as well as studying advertising at Associa\u00e7\u00e3o Paulista de Propaganda and the Instituto de Ci\u00eancias e Letras Inglesa (Redschow School).<sup id=\"cite_ref-Fiaminghi-Cronologia-1940s_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fiaminghi-Cronologia-1940s-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>From 1959 to 1966, Fiaminghi attended <a href=\"/wiki/Alfredo_Volpi\" title=\"Alfredo Volpi\">Alfredo Volpi</a>'s studio.<sup id=\"cite_ref-Escrit\u00f3rioDeArte-Fiaminghi_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Escrit\u00f3rioDeArte-Fiaminghi-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hermelindo_Fiaminghi&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>From 1936 to 1939, Fiaminghi worked at Companhia Melhoramentos, where he did book illustration and lithography.<sup id=\"cite_ref-Fiaminghi-Cronologia-1920-1930_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fiaminghi-Cronologia-1920-1930-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>After a job at another lithography company in 1940, Fiaminghi worked at Companhia Lithographica Ypiranga from 1941 to 1944, where he saw the lithographer, <a href=\"/wiki/Lasar_Segall\" title=\"Lasar Segall\">Lasar Segall</a>, create his <i>Mangue</i> series, which showed the poverty in the slums of Rio de Janeiro. In 1944 and 1945, he worked at two other lithography companies, Graphicars F. Lanzara and Ind\u00fastria Gr\u00e1fica Siqueira Salles Oliveira &amp; Cia, before he started his own company, Graphstudio Ltda.<sup id=\"cite_ref-Fiaminghi-Cronologia-1940s_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fiaminghi-Cronologia-1940s-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>From 1949 to 1952, after selling his printing business, Faiminghi was hired an advertising art director at Lintas International Advertising S.A., where he worked on the ad account for Gessy-Lever. During this time he spent time painting street scenes in S\u00e3o Paulo with a draftsman named Joaquim Alves who he worked with at Lintas.<sup id=\"cite_ref-Fiaminghi-Cronologia-1940s_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fiaminghi-Cronologia-1940s-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>In the early 1950s, Fiaminghi began creating works that were <a href=\"/wiki/Abstract_art\" title=\"Abstract art\">abstract art</a>, incorporating elements of <a href=\"/wiki/Constructive_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constructive art\">constructive art</a>. During this time he joined <a href=\"/w/index.php?title=Grupo_Ruptura&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grupo Ruptura (page does not exist)\">Grupo Ruptura</a> and created work that is part of the <a href=\"/wiki/Concrete_art\" title=\"Concrete art\">concrete art</a> movement founded by <a href=\"/wiki/Waldemar_Cordeiro\" title=\"Waldemar Cordeiro\">Waldemar Cordeiro</a>.<sup id=\"cite_ref-MAP-USP-ArteDoSeculos-FiaminghiBio_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MAP-USP-ArteDoSeculos-FiaminghiBio-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Fiaminghi did graphic design for posters, illustrating the work of concrete art pioneers <a href=\"/wiki/Haroldo_de_Campos\" title=\"Haroldo de Campos\">Haroldo de Campos</a>, <a href=\"/wiki/D%C3%A9cio_Pignatari\" title=\"D\u00e9cio Pignatari\">D\u00e9cio Pignatari</a>, among others.<sup id=\"cite_ref-Escrit\u00f3rioDeArte-Fiaminghi_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Escrit\u00f3rioDeArte-Fiaminghi-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>In the 1960s, Fiaminghi broke with <a href=\"/wiki/Waldemar_Cordeiro\" title=\"Waldemar Cordeiro\">Waldemar Cordeiro</a> and the school of concrete art, and began to explore the use of color, creating works under the term \"Corluz,\" which became the names of many of his exhibition during that time.<sup id=\"cite_ref-Escrit\u00f3rioDeArte-Fiaminghi_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Escrit\u00f3rioDeArte-Fiaminghi-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards\">Awards</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hermelindo_Fiaminghi&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Awards\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1962: 4.\u00ba Pr\u00eamio Jabuti, Capa category, with <a href=\"/wiki/D%C3%A9cio_Pignatari\" title=\"D\u00e9cio Pignatari\">D\u00e9cio Pignatari</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_exhibitions\">Selected exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hermelindo_Fiaminghi&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Selected exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>Group exhibitions</dt></dl>\n<ul><li>1955: III Bienal Internacional de Arte de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1957: IV Bienal Internacional de Arte de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1959: V Bienal Internacional de Arte de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1960: \"Konkrete Kunst.\" 50 Jahre Entwicklung, Helmhaus (Z\u00fcrich) [traveling exhibition]</li>\n<li>1961: VI Bienal Internacional de Arte de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1963: VII Bienal Internacional de Arte de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1965: VIII Bienal Internacional de Arte de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1966: \"Seis pesquisadores da arte visual. Alberto Aliberti, Heinz K\u00fchn, Hermelindo Fiaminghi, Kazmer Fejer, Lothar Charoux, Sylvia Mara Gueller.\" Museu de Arte Contempor\u00e2nea da Universidade de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1973: XII Bienal Internacional de Arte de S\u00e3o Paulo (Special room) (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1975: XIII Bienal Internacional de Arte de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1977: \"Projeto construtivo brasileiro na arte. 1950\u20131962.\" Museu de Arte Moderna do Rio de Janeiro (Rio de Janeiro); Pinacoteca do Estado de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1984: \"Tradi\u00e7\u00e3o e ruptura. S\u00edntese de arte e cultura brasileras.\" Funda\u00e7\u00e3o Bienal de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>2000: \"S\u00e9culo 20. Arte do Brasil.\" Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, Centro de Arte Moderna Jos\u00e9 de Azeredo Perdig\u00e3o (Lisbon)</li>\n<li>2003: \"Cuasi-corpus. Arte concreto y neoconcreto de Brasil.\" Museo de Arte Contempor\u00e1neo Internacional Rufino Tamayo (Mexico City); Museo de Arte Contempor\u00e1neo (Monterrey)</li>\n<li>2007: \"Desenho construtivista brasileiro.\" Museu de Arte Moderna do Rio de Janeiro (Rio de Janeiro)</li>\n<li>2007: \"The Geometry of Hope. Latin American Abstract Art from the Patricia Phelps de Cisneros Collection.\" Blanton Museum of Art, The University of Texas at Austin (Austin, Texas); Grey Art Gallery, New York University (New York)<sup id=\"cite_ref-GeometryOfHope-2007_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GeometryOfHope-2007-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li>2010: \"Vibraci\u00f3n. Moderne Kunst aus Lateinamerika. The Ella Fontanals-Cisneros Collection.\" Bundeskunsthalle (Bonn)</li>\n<li>2013: \"Sensitive Geometries. Brazil 1950s \u2013 1980s.\" Hauser &amp; Wirth New York, 69th Street (New York) \u2013 12 September \u2013 26 October 2013<sup id=\"cite_ref-HauserWirth-SensitiveGeometries--2013_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HauserWirth-SensitiveGeometries--2013-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ArtObserved-SensitiveGeometries-2013_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ArtObserved-SensitiveGeometries-2013-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li></ul>\n<dl><dt>Solo exhibitions</dt></dl>\n<ul><li>1961: Galeria Aremar, Campinas (S\u00e3o Paulo) [catalogue]</li>\n<li>1964: Galeria Novas Tend\u00eancias (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1975: Galeria do Sol (S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos)</li>\n<li>1977: A Ponte Galeria de Arte (S\u00e3o Paulo) [catalogue]</li>\n<li>1980: \"D\u00e9cadas 50/60/70.\" Museu de Arte (S\u00e3o Paulo)<sup id=\"cite_ref-Fiaminghi-D\u00e9cadas-50-60-70-1980_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fiaminghi-D\u00e9cadas-50-60-70-1980-10\">&#91;10&#93;</a></sup></li>\n<li>1986: Galeria S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo)<sup id=\"cite_ref-Fiaminghi-Maio-1986_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fiaminghi-Maio-1986-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li>1990: \"Corluz 1990.\" Galeria Montesanti-Roesler (S\u00e3o Paulo) [catalogue]</li>\n<li>1992: \"Corluz 91160.\" Museu de Arte de S\u00e3o Paulo Assis Chateaubriand (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1995: \"Corluz.\" Galeria S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo)<sup id=\"cite_ref-Fiaminghi-Corluz-1995_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fiaminghi-Corluz-1995-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li>\n<li>1998: \"Cor luz.\" Galeria Nara Roesler (S\u00e3o Paulo)<sup id=\"cite_ref-Fiaminghi-CorLuz-1998_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fiaminghi-CorLuz-1998-13\">&#91;13&#93;</a></sup></li>\n<li>2009: \"Cor luz.\" Dan Galeria (S\u00e3o Paulo)<sup id=\"cite_ref-Fiaminghi-2009_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fiaminghi-2009-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_works\">Selected works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hermelindo_Fiaminghi&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Selected works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205939\">Alternated 2</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1957)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.mfah.org/art/detail/74677\">Virtual XII</a></i> at <a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts,_Houston\" title=\"Museum of Fine Arts, Houston\">Museum of Fine Arts, Houston</a> (1958)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.mfah.org/art/detail/74678\">Virtual XIV</a></i> at <a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts,_Houston\" title=\"Museum of Fine Arts, Houston\">Museum of Fine Arts, Houston</a> (1958)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works_and_publications\">Works and publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hermelindo_Fiaminghi&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Works and publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Fiaminghi, Maria Lydia (diagrama\u00e7\u00e3o e coord. do texto) (1980). <i>Fiaminghi: D\u00e9cadas 50,60,70</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in Portuguese). S\u00e3o Paulo: Museu de Arte Moderna de Sao Paulo. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/55907153\">55907153</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Fiaminghi%3A+D%C3%A9cadas+50%2C60%2C70&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=Museu+de+Arte+Moderna+de+Sao+Paulo&amp;rft.date=1980&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F55907153&amp;rft.aulast=Fiaminghi&amp;rft.aufirst=Maria+Lydia+%28diagrama%C3%A7%C3%A3o+e+coord.+do+texto%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHermelindo+Fiaminghi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \u2013 Cat\u00e1logo de exposi\u00e7\u00e3o 11 de setembro a 12 de outubro de 1980</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Fiaminghi, Hermlindo; Pignatari, D\u00e9cio (texto); de Campos, Augusto (poema) (1986). <i>Hermlindo Fiaminghi: Maio, 1986</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in Portuguese). S\u00e3o Paulo: Galeria de Arte S\u00e3o Paulo. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/80187416\">80187416</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hermlindo+Fiaminghi%3A+Maio%2C+1986&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=Galeria+de+Arte+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.date=1986&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F80187416&amp;rft.aulast=Fiaminghi&amp;rft.aufirst=Hermlindo&amp;rft.au=Pignatari%2C+D%C3%A9cio+%28texto%29&amp;rft.au=de+Campos%2C+Augusto+%28poema%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHermelindo+Fiaminghi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Fiaminghi, Hermelindo (1995). <i>Fiaminghi, Corluz, 1995</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in Spanish). S\u00e3o Paulo: Galeria de Arte S\u00e3o Paulo. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/71817437\">71817437</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Fiaminghi%2C+Corluz%2C+1995&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=Galeria+de+Arte+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.date=1995&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F71817437&amp;rft.aulast=Fiaminghi&amp;rft.aufirst=Hermelindo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHermelindo+Fiaminghi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \u2013 Catalog of an exhibition held May 16-June 5, 1995</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Fiaminghi, Hermelindo (1998). <i>Hermelindo Fiaminghi: Cor luz</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in Portuguese). S\u00e3o Paulo: Galeria Nara Roesler. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/384818473\">384818473</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hermelindo+Fiaminghi%3A+Cor+luz&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=Galeria+Nara+Roesler&amp;rft.date=1998&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F384818473&amp;rft.aulast=Fiaminghi&amp;rft.aufirst=Hermelindo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHermelindo+Fiaminghi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \u2013 Catalog of an exhibition held Apr. 23-May 16, 1998 at the Galeria Nara Roesler</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Cabral, Isabella; Fiaminghi, Hermelindo; Amaral Rezende, M.A. (1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.worldcat.org/title/hermelindo-fiaminghi/oclc/40550952/viewport\"><i>Hermelindo Fiaminghi</i></a> (in Portuguese). S\u00e3o Paulo: EDUSP, Ed. da Univ. de Sa\u00f5 Paulo. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-8-531-40431-3\" title=\"Special:BookSources/978-8-531-40431-3\">978-8-531-40431-3</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/40550952\">40550952</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hermelindo+Fiaminghi&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=EDUSP%2C+Ed.+da+Univ.+de+Sa%C3%B5+Paulo&amp;rft.date=1998&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F40550952&amp;rft.isbn=978-8-531-40431-3&amp;rft.aulast=Cabral&amp;rft.aufirst=Isabella&amp;rft.au=Fiaminghi%2C+Hermelindo&amp;rft.au=Amaral+Rezende%2C+M.A.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.worldcat.org%2Ftitle%2Fhermelindo-fiaminghi%2Foclc%2F40550952%2Fviewport&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHermelindo+Fiaminghi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Fiaminghi, Hermelindo; Cabral, Isabella (2009). <i>Fiaminghi</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in Portuguese). S\u00e3o Paulo: Dan Galeria. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/431299832\">431299832</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Fiaminghi&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=Dan+Galeria&amp;rft.date=2009&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F431299832&amp;rft.aulast=Fiaminghi&amp;rft.aufirst=Hermelindo&amp;rft.au=Cabral%2C+Isabella&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHermelindo+Fiaminghi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \u2013 Catalog of an exhibition held May 25-June 15, 2009 at the Dan Galeria, S\u00e3o Paulo</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Fiaminghi, Hermelindo; Bousso, Vit\u00f3ria Daniela (2014). <i>Corluz: Fiaminghi and the Concrete Paradigm</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span>. S\u00e3o Paulo: Dan Galeria. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/897472051\">897472051</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Corluz%3A+Fiaminghi+and+the+Concrete+Paradigm&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=Dan+Galeria&amp;rft.date=2014&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F897472051&amp;rft.aulast=Fiaminghi&amp;rft.aufirst=Hermelindo&amp;rft.au=Bousso%2C+Vit%C3%B3ria+Daniela&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHermelindo+Fiaminghi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \u2013 Catalog of the exhibition held at Dan Galeria from August 30-September 30, 2014</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hermelindo_Fiaminghi&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Bueno, Guilherme; Rezende, Renato (tradu\u00e7\u00e3o) (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culturaniteroi.com.br/macniteroi/publicacoes/arq/36_Hermelindo-Fiaminghi.pdf\"><i>Hermelindo Fiaminghi</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Portuguese and English). Niter\u00f3i, RJ, Brazil: MAC de Niter\u00f3i. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-8-563-33402-2\" title=\"Special:BookSources/978-8-563-33402-2\">978-8-563-33402-2</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/905588855\">905588855</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hermelindo+Fiaminghi&amp;rft.place=Niter%C3%B3i%2C+RJ%2C+Brazil&amp;rft.pub=MAC+de+Niter%C3%B3i&amp;rft.date=2010&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F905588855&amp;rft.isbn=978-8-563-33402-2&amp;rft.aulast=Bueno&amp;rft.aufirst=Guilherme&amp;rft.au=Rezende%2C+Renato+%28tradu%C3%A7%C3%A3o%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.culturaniteroi.com.br%2Fmacniteroi%2Fpublicacoes%2Farq%2F36_Hermelindo-Fiaminghi.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHermelindo+Fiaminghi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ColdAmerica-2011-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ColdAmerica-2011_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Su\u00e1rez, Osbel (exhibition concept and guest curator); Garc\u00eda, Mar\u00eda Amalia; Agnew, Michael (translations) (2011).  Witschey, Erica; Fundaci\u00f3n Juan March, eds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://digital.march.es/catalogos/fedora/repository/cat:170/PDF\"><i>Cold America: Geometric Abstraction in Latin Am\u00e9rica (1934\u20131973)</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span>. Madrid: Fundaci\u00f3n Juan March. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-7075-588-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-7075-588-0\">978-84-7075-588-0</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/707460289\">707460289</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Cold+America%3A+Geometric+Abstraction+in+Latin+Am%C3%A9rica+%281934%E2%80%931973%29&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Juan+March&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F707460289&amp;rft.isbn=978-84-7075-588-0&amp;rft.aulast=Su%C3%A1rez&amp;rft.aufirst=Osbel+%28exhibition+concept+and+guest+curator%29&amp;rft.au=Garc%C3%ADa%2C+Mar%C3%ADa+Amalia&amp;rft.au=Agnew%2C+Michael+%28translations%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdigital.march.es%2Fcatalogos%2Ffedora%2Frepository%2Fcat%3A170%2FPDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHermelindo+Fiaminghi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q29043205\" class=\"extiw\" title=\"d:Q29043205\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q29043205\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Fiaminghi-Cronologia-1920-1930-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Fiaminghi-Cronologia-1920-1930_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fiaminghi-Cronologia-1920-1930_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Brunelli, Silvana; Norman, John (translation). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fiaminghi.com/en/20-30/\">\"Cronologia 20/30 - Hermelindo Fiaminghi\"</a>. <i>Hermelindo Fiaminghi</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Hermelindo+Fiaminghi&amp;rft.atitle=Cronologia+20%2F30+-+Hermelindo+Fiaminghi&amp;rft.aulast=Brunelli&amp;rft.aufirst=Silvana&amp;rft.au=Norman%2C+John+%28translation%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fiaminghi.com%2Fen%2F20-30%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHermelindo+Fiaminghi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Fiaminghi-Cronologia-1940s-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Fiaminghi-Cronologia-1940s_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fiaminghi-Cronologia-1940s_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Fiaminghi-Cronologia-1940s_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Brunelli, Silvana; Norman, John (translation). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fiaminghi.com/en/40/\">\"Cronologia 40 - Hermelindo Fiaminghi\"</a>. <i>Hermelindo Fiaminghi</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Hermelindo+Fiaminghi&amp;rft.atitle=Cronologia+40+-+Hermelindo+Fiaminghi&amp;rft.aulast=Brunelli&amp;rft.aufirst=Silvana&amp;rft.au=Norman%2C+John+%28translation%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fiaminghi.com%2Fen%2F40%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHermelindo+Fiaminghi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Escrit\u00f3rioDeArte-Fiaminghi-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Escrit\u00f3rioDeArte-Fiaminghi_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Escrit\u00f3rioDeArte-Fiaminghi_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Escrit\u00f3rioDeArte-Fiaminghi_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.escritoriodearte.com/artista/hermelindo-fiaminghi/\">\"Hermelindo Fiaminghi - Obras, biografia e vida\"</a>. <i>Escrit\u00f3rio de Arte</i> (in Portuguese).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Escrit%C3%B3rio+de+Arte&amp;rft.atitle=Hermelindo+Fiaminghi+-+Obras%2C+biografia+e+vida&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.escritoriodearte.com%2Fartista%2Fhermelindo-fiaminghi%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHermelindo+Fiaminghi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MAP-USP-ArteDoSeculos-FiaminghiBio-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-MAP-USP-ArteDoSeculos-FiaminghiBio_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mac.usp.br/mac/templates/projetos/seculoxx/modulo3/ruptura/fiaminghi/index.html\">\"Hermelindo Fiaminghi: Biografia\"</a>. <i>Arte do S\u00e9culos XX/XXI: Visitando o MAC na web. M\u00f3dulo III: Abstracionismo e Internacionaliza\u00e7\u00e3o das Artes Anos 50, Ruptura</i> (in Portuguese). <a href=\"/wiki/Museum_of_Contemporary_Art,_University_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Museum of Contemporary Art, University of S\u00e3o Paulo\">Museu de Arte Contempor\u00e2nea da Universidade de S\u00e3o Paulo (MAP USP)</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Arte+do+S%C3%A9culos+XX%2FXXI%3A+Visitando+o+MAC+na+web.+M%C3%B3dulo+III%3A+Abstracionismo+e+Internacionaliza%C3%A7%C3%A3o+das+Artes+Anos+50%2C+Ruptura&amp;rft.atitle=Hermelindo+Fiaminghi%3A+Biografia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mac.usp.br%2Fmac%2Ftemplates%2Fprojetos%2Fseculoxx%2Fmodulo3%2Fruptura%2Ffiaminghi%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHermelindo+Fiaminghi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-GeometryOfHope-2007-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-GeometryOfHope-2007_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">P\u00e9rez-Barreiro, Gabriel, ed. (2007). <i>The Geometry of Hope</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in English and Spanish). Austin: Blanton Museum of Art, University of Texas at Austin. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-977-14536-2\" title=\"Special:BookSources/978-0-977-14536-2\">978-0-977-14536-2</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/497031205\">497031205</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Geometry+of+Hope&amp;rft.place=Austin&amp;rft.pub=Blanton+Museum+of+Art%2C+University+of+Texas+at+Austin&amp;rft.date=2007&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F497031205&amp;rft.isbn=978-0-977-14536-2&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHermelindo+Fiaminghi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q38135359\" class=\"extiw\" title=\"d:Q38135359\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q38135359\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-HauserWirth-SensitiveGeometries--2013-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-HauserWirth-SensitiveGeometries--2013_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Schwan, Andrea (September 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d3dh0aldq0cpcg.cloudfront.net/documents/00hGQF1jZ0wcY68aIy8o1D80BbKp6z2I0gLM690Ka06TyRsUGt/geo_hwny2013_ptxt_print-7OAkOA.pdf\">\"Hauser &amp; Wirth presents landmark historical exhibition tracing three decades of post-war art in Brazil\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Press release)</span>. <i>Hauser &amp; Wirth</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Hauser+%26+Wirth&amp;rft.atitle=Hauser+%26+Wirth+presents+landmark+historical+exhibition+tracing+three+decades+of+post-war+art+in+Brazil&amp;rft.date=2013-09&amp;rft.aulast=Schwan&amp;rft.aufirst=Andrea&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fd3dh0aldq0cpcg.cloudfront.net%2Fdocuments%2F00hGQF1jZ0wcY68aIy8o1D80BbKp6z2I0gLM690Ka06TyRsUGt%2Fgeo_hwny2013_ptxt_print-7OAkOA.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHermelindo+Fiaminghi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ArtObserved-SensitiveGeometries-2013-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ArtObserved-SensitiveGeometries-2013_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Gensler, T. (21 October 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://artobserved.com/2013/10/new-york-sensitive-geometries-1950s-1980s-at-hauser-and-wirth-through-october-26th-2013/\">\"New York \u2013 \"Sensitive Geometries: 1950s \u2013 1980s\" at Hauser and Wirth Through October 26th, 2013\"</a>. <i>AO Art Observed</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=AO+Art+Observed&amp;rft.atitle=New+York+%E2%80%93+%E2%80%9CSensitive+Geometries%3A+1950s+%E2%80%93+1980s%E2%80%9D+at+Hauser+and+Wirth+Through+October+26th%2C+2013&amp;rft.date=2013-10-21&amp;rft.aulast=Gensler&amp;rft.aufirst=T.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fartobserved.com%2F2013%2F10%2Fnew-york-sensitive-geometries-1950s-1980s-at-hauser-and-wirth-through-october-26th-2013%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHermelindo+Fiaminghi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Fiaminghi-D\u00e9cadas-50-60-70-1980-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Fiaminghi-D\u00e9cadas-50-60-70-1980_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Fiaminghi, Maria Lydia (diagrama\u00e7\u00e3o e coord. do texto) (1980). <i>Fiaminghi: D\u00e9cadas 50,60,70</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in Portuguese). S\u00e3o Paulo: Museu de Arte Moderna de Sao Paulo. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/55907153\">55907153</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Fiaminghi%3A+D%C3%A9cadas+50%2C60%2C70&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=Museu+de+Arte+Moderna+de+Sao+Paulo&amp;rft.date=1980&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F55907153&amp;rft.aulast=Fiaminghi&amp;rft.aufirst=Maria+Lydia+%28diagrama%C3%A7%C3%A3o+e+coord.+do+texto%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHermelindo+Fiaminghi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Fiaminghi-Maio-1986-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Fiaminghi-Maio-1986_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Fiaminghi, Hermlindo; Pignatari, D\u00e9cio (texto); de Campos, Augusto (poema) (1986). <i>Hermlindo Fiaminghi: Maio, 1986</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in Portuguese). S\u00e3o Paulo: Galeria de Arte S\u00e3o Paulo. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/80187416\">80187416</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hermlindo+Fiaminghi%3A+Maio%2C+1986&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=Galeria+de+Arte+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.date=1986&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F80187416&amp;rft.aulast=Fiaminghi&amp;rft.aufirst=Hermlindo&amp;rft.au=Pignatari%2C+D%C3%A9cio+%28texto%29&amp;rft.au=de+Campos%2C+Augusto+%28poema%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHermelindo+Fiaminghi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Fiaminghi-Corluz-1995-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Fiaminghi-Corluz-1995_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Fiaminghi, Hermelindo (1995). <i>Fiaminghi, Corluz, 1995</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in Spanish). S\u00e3o Paulo: Galeria de Arte S\u00e3o Paulo. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/71817437\">71817437</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Fiaminghi%2C+Corluz%2C+1995&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=Galeria+de+Arte+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.date=1995&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F71817437&amp;rft.aulast=Fiaminghi&amp;rft.aufirst=Hermelindo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHermelindo+Fiaminghi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Fiaminghi-CorLuz-1998-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Fiaminghi-CorLuz-1998_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Fiaminghi, Hermelindo (1998). <i>Hermelindo Fiaminghi: Cor luz</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in Portuguese). S\u00e3o Paulo: Galeria Nara Roesler. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/384818473\">384818473</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hermelindo+Fiaminghi%3A+Cor+luz&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=Galeria+Nara+Roesler&amp;rft.date=1998&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F384818473&amp;rft.aulast=Fiaminghi&amp;rft.aufirst=Hermelindo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHermelindo+Fiaminghi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Fiaminghi-2009-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Fiaminghi-2009_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Fiaminghi, Hermelindo; Cabral, Isabella (2009). <i>Fiaminghi</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in Portuguese). S\u00e3o Paulo: Dan Galeria. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/431299832\">431299832</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Fiaminghi&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=Dan+Galeria&amp;rft.date=2009&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F431299832&amp;rft.aulast=Fiaminghi&amp;rft.aufirst=Hermelindo&amp;rft.au=Cabral%2C+Isabella&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHermelindo+Fiaminghi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hermelindo_Fiaminghi&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Cabral, Isabella; Fiaminghi, Hermelindo; Amaral Rezende, M.A. (1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.worldcat.org/title/hermelindo-fiaminghi/oclc/40550952/viewport\"><i>Hermelindo Fiaminghi</i></a> (in Portuguese). S\u00e3o Paulo: EDUSP, Ed. da Univ. de Sa\u00f5 Paulo. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-8-531-40431-3\" title=\"Special:BookSources/978-8-531-40431-3\">978-8-531-40431-3</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/40550952\">40550952</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hermelindo+Fiaminghi&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=EDUSP%2C+Ed.+da+Univ.+de+Sa%C3%B5+Paulo&amp;rft.date=1998&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F40550952&amp;rft.isbn=978-8-531-40431-3&amp;rft.aulast=Cabral&amp;rft.aufirst=Isabella&amp;rft.au=Fiaminghi%2C+Hermelindo&amp;rft.au=Amaral+Rezende%2C+M.A.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.worldcat.org%2Ftitle%2Fhermelindo-fiaminghi%2Foclc%2F40550952%2Fviewport&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHermelindo+Fiaminghi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation web\">Lins, Luiz Claudio (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=rCdsrsmw1qI\">\"Encontros: Hermelindo Fiaminghi\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Video)</span>. <i>Ita\u00fa Cultural</i> (in Portuguese).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Ita%C3%BA+Cultural&amp;rft.atitle=Encontros%3A+Hermelindo+Fiaminghi&amp;rft.date=2009&amp;rft.aulast=Lins&amp;rft.aufirst=Luiz+Claudio&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DrCdsrsmw1qI&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHermelindo+Fiaminghi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=uQgH6EsC93E\">\"Hermelindo Fiaminghi\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Video)</span>. <i>Enciclop\u00e9dia Ita\u00fa Cultural</i> (in Portuguese). 2017.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Enciclop%C3%A9dia+Ita%C3%BA+Cultural&amp;rft.atitle=Hermelindo+Fiaminghi&amp;rft.date=2017&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DuQgH6EsC93E&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHermelindo+Fiaminghi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hermelindo_Fiaminghi&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fiaminghi.com\">Fiaminghi.com</a></span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/artist.php?artist_id=49117\">Hermelindo Fiaminghi</a> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://arcade.nyarc.org:80/record=b820311~S1\">Hermelindo Fiaminghi</a> (artist file) at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a></li></ul></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://enciclopedia.itaucultural.org.br/pessoa8784/hermelindo-fiaminghi\">Hermelindo Fiaminghi</a> at the <i><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Enciclop%C3%A9dia_Ita%C3%BA_Cultural\" class=\"extiw\" title=\"es:Enciclop\u00e9dia Ita\u00fa Cultural\">Enciclop\u00e9dia Ita\u00fa Cultural</a></i></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q10295124&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q10295124&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q10295124\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/37812516\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/122931440\">122931440</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000078651904\">0000 0000 7865 1904</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n88113080\">n88113080</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/165601035\">165601035</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500118161\">500118161</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/37812516\">37812516</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2144\nCached time: 20180921121051\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.600 seconds\nReal time usage: 0.681 seconds\nPreprocessor visited node count: 2339/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 64365/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1348/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 22525/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.278/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.58 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  524.465      1 -total\n 29.90%  156.793      1 Template:Reflist\n 28.93%  151.726     16 Template:Cite_book\n 25.45%  133.498      1 Template:Infobox_person\n 18.68%   97.990      1 Template:Infobox\n 11.81%   61.934      1 Template:Orphan\n 10.21%   53.528      1 Template:Authority_control\n  8.53%   44.724      5 Template:Br_separated_entries\n  8.10%   42.498      1 Template:Ambox\n  5.93%   31.097      6 Template:Cite_web\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:55207738-0!canonical and timestamp 20180921121050 and revision id 815678947\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Hermelindo_Fiaminghi","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Hermelindo Fiaminghi"}],"categories":[{"sortkey":"Fiaminghi, Hermelindo","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"Fiaminghi, Hermelindo","hidden":"","*":"Pages_using_citations_with_format_and_no_URL"},{"sortkey":"Fiaminghi, Hermelindo","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Fiaminghi, Hermelindo","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_September_2017"},{"sortkey":"Fiaminghi, Hermelindo","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"Fiaminghi, Hermelindo","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Fiaminghi, Hermelindo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Fiaminghi, Hermelindo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Fiaminghi, Hermelindo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Fiaminghi, Hermelindo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Fiaminghi, Hermelindo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Fiaminghi, Hermelindo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Fiaminghi, Hermelindo","*":"1920_births"},{"sortkey":"Fiaminghi, Hermelindo","*":"2004_deaths"},{"sortkey":"Fiaminghi, Hermelindo","*":"Brazilian_artisans"},{"sortkey":"Fiaminghi, Hermelindo","*":"Graphic_designers"},{"sortkey":"Fiaminghi, Hermelindo","*":"Concrete_art"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from September 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfredo Volpi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cl\u00f3vis Graciano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concrete art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constructive art"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e9cio Pignatari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haroldo de Campos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lasar Segall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Contemporary Art, University of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Fine Arts, Houston"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo School of Arts and Crafts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waldemar Cordeiro"},{"ns":0,"*":"Odetto Guersoni"},{"ns":0,"*":"Lothar Charoux"},{"ns":0,"*":"Waldemar da Costa"},{"ns":0,"*":"Maria Leontina"},{"ns":0,"*":"Angelo Simeone"},{"ns":0,"*":"Grupo Ruptura"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MoMAobject"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata+icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reasonator"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MoMA artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Enciclop\u00e9dia Ita\u00fa Cultural"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Wikidata-logo.svg","Wikidata-Reasonator_small_logo.svg","Wiki_letter_w.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q29043205","//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q38135359","http://www.culturaniteroi.com.br/macniteroi/publicacoes/arq/36_Hermelindo-Fiaminghi.pdf","//www.worldcat.org/oclc/905588855","http://digital.march.es/catalogos/fedora/repository/cat:170/PDF","//www.worldcat.org/oclc/707460289","http://www.fiaminghi.com/en/20-30/","http://www.fiaminghi.com/en/40/","https://www.escritoriodearte.com/artista/hermelindo-fiaminghi/","http://www.mac.usp.br/mac/templates/projetos/seculoxx/modulo3/ruptura/fiaminghi/index.html","//www.worldcat.org/oclc/497031205","https://d3dh0aldq0cpcg.cloudfront.net/documents/00hGQF1jZ0wcY68aIy8o1D80BbKp6z2I0gLM690Ka06TyRsUGt/geo_hwny2013_ptxt_print-7OAkOA.pdf","http://artobserved.com/2013/10/new-york-sensitive-geometries-1950s-1980s-at-hauser-and-wirth-through-october-26th-2013/","//www.worldcat.org/oclc/55907153","//www.worldcat.org/oclc/80187416","//www.worldcat.org/oclc/71817437","//www.worldcat.org/oclc/384818473","//www.worldcat.org/oclc/431299832","https://www.wikidata.org/wiki/Q10295124","//edwardbetts.com/find_link?q=Hermelindo_Fiaminghi","http://fiaminghi.com","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205939","https://www.mfah.org/art/detail/74677","https://www.mfah.org/art/detail/74678","http://www.worldcat.org/title/hermelindo-fiaminghi/oclc/40550952/viewport","//www.worldcat.org/oclc/40550952","//www.worldcat.org/oclc/897472051","https://www.youtube.com/watch?v=rCdsrsmw1qI","https://www.youtube.com/watch?v=uQgH6EsC93E","https://www.moma.org/collection/artist.php?artist_id=49117","http://arcade.nyarc.org:80/record=b820311~S1","http://enciclopedia.itaucultural.org.br/pessoa8784/hermelindo-fiaminghi","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/37812516","https://d-nb.info/gnd/122931440","http://isni.org/isni/0000000078651904","http://id.loc.gov/authorities/names/n88113080","https://www.idref.fr/165601035","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500118161","https://viaf.org/viaf/37812516"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life and education","number":"1","index":"1","fromtitle":"Hermelindo_Fiaminghi","byteoffset":1226,"anchor":"Early_life_and_education"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"2","index":"2","fromtitle":"Hermelindo_Fiaminghi","byteoffset":3387,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards","number":"3","index":"3","fromtitle":"Hermelindo_Fiaminghi","byteoffset":5625,"anchor":"Awards"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected exhibitions","number":"4","index":"4","fromtitle":"Hermelindo_Fiaminghi","byteoffset":5706,"anchor":"Selected_exhibitions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected works","number":"5","index":"5","fromtitle":"Hermelindo_Fiaminghi","byteoffset":10757,"anchor":"Selected_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works and publications","number":"6","index":"6","fromtitle":"Hermelindo_Fiaminghi","byteoffset":11025,"anchor":"Works_and_publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"Hermelindo_Fiaminghi","byteoffset":13112,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"8","index":"8","fromtitle":"Hermelindo_Fiaminghi","byteoffset":13142,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"9","fromtitle":"Hermelindo_Fiaminghi","byteoffset":13852,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Hermelindo Fiaminghi","iwlinks":[{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q29043205","*":"d:Q29043205"},{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q38135359","*":"d:Q38135359"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Enciclop%C3%A9dia_Ita%C3%BA_Cultural","*":"es:Enciclop\u00e9dia Ita\u00fa Cultural"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Fiaminghi, Hermelindo"},{"name":"wikibase_item","*":"Q10295124"}]}}