{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"H\u00e9rcules Barsotti","pageid":54986365,"revid":852245587,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">H\u00e9rcules Barsotti</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">H\u00e9rcules Rubens Barsotti</span><br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1914-07-20</span>)</span>July 20, 1914<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nDecember 21, 2010<span style=\"display:none\">(2010-12-21)</span> (aged&#160;96)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Brazilians\" title=\"Brazilians\">Brazilian</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\n<a href=\"/wiki/Visual_artist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Visual artist\">Visual artist</a><br /><a href=\"/wiki/Graphic_designer\" title=\"Graphic designer\">Graphic designer</a><br /><a href=\"/wiki/Stage_designer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stage designer\">Stage designer</a><br /><a href=\"/wiki/Costume_designer\" title=\"Costume designer\">Costume designer</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Years&#160;active</th><td>\n1926-2010</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\n<a href=\"/wiki/Neo-Concrete_Movement\" title=\"Neo-Concrete Movement\">Neo-Concrete Movement</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Partner(s)</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Willys_de_Castro\" title=\"Willys de Castro\">Willys de Castro</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>H\u00e9rcules Rubens Barsotti</b> (born July 20, 1914 \u2013 December 21, 2010) was a Brazilian painter, graphic designer, scenographer and costume designer. He was a member  of the <a href=\"/wiki/Neo-Concrete_Movement\" title=\"Neo-Concrete Movement\">Neo-Concrete Movement</a>.<sup id=\"cite_ref-Globo-obit-2010_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Globo-obit-2010-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life_and_education\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life and education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Artwork\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Artwork</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Selected_exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Selected exhibitions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Selected_works\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Selected works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life_and_education\">Early life and education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9rcules_Barsotti&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life and education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Barsotti was born in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>.<sup id=\"cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Barsotti studied drawing under Henrique Vio from 1926\u2013 1933 at the Colegio Dante Alighieri in S\u00e3o Paulo. In 1934 he began his studies in Industrial Chemistry at the Mackenzie Institute and receiving his degree in 1937.<sup id=\"cite_ref-FJMarch-ColdAmerica-2011_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FJMarch-ColdAmerica-2011-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9rcules_Barsotti&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Upon graduating from the Mackenzie Institute, Barsotti worked as a Chemist until 1939.<sup id=\"cite_ref-Escrit\u00f3riodeArte-bio-2017_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Escrit\u00f3riodeArte-bio-2017-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Barsotti began to work within abstraction around the beginning of the 1940s.<sup id=\"cite_ref-CPPC-GEOMETR\u00cdAS-2003_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CPPC-GEOMETR\u00cdAS-2003-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>In the 1950s Barsotti worked as a textile and theater costume designer. At this time he began to come in contact with artists working within the <a href=\"/wiki/Concrete_Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Concrete Art\">Concrete Art</a> movement in Brazil.<sup id=\"cite_ref-FJMarch-ColdAmerica-2011_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FJMarch-ColdAmerica-2011-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Though Barsotti's work in this period was constructivist in nature, he did not join the Concrete group in S\u00e3o Paulo.<sup id=\"cite_ref-CPPC-GEOMETR\u00cdAS-2003_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CPPC-GEOMETR\u00cdAS-2003-5\">&#91;5&#93;</a></sup> He separated himself from the movement in S\u00e3o Paulo by avoiding the strict technicisms that came along with concrete art.<sup id=\"cite_ref-:0_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In 1953 he created his first truly constructive art.<sup id=\"cite_ref-:0_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Along with Badia Villat\u00f3, Barsotti designed the scenography for \"The Clerk,\" a mimodrama written by Lu\u00eds de Lima in conjunction with Students from the Alfredo Mesquita School of Dramatic Arts for which <a href=\"/wiki/Willys_de_Castro\" title=\"Willys de Castro\">Willys de Castro</a> wrote the musical score.<sup id=\"cite_ref-AlmeidaeDale-deCastro-2015_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AlmeidaeDale-deCastro-2015-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1954 along with his life partner and artist Willys de Castro, Barsotti founded Est\u00fadio de Projectos Gr\u00e1ficos, an advertising design consultancy which operated for a decade.<sup id=\"cite_ref-MoMA-ActiveObject-2016_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MoMA-ActiveObject-2016-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-MoMA-InkDrawings-2017_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MoMA-InkDrawings-2017-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>Along with <a href=\"/wiki/Willys_de_Castro\" title=\"Willys de Castro\">de Castro,</a> Barsotti traveled to Europe in 1958 where they studied for one year.<sup id=\"cite_ref-AlmeidaeDale-deCastro-2015_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AlmeidaeDale-deCastro-2015-7\">&#91;7&#93;</a></sup>  During this time in Europe Barsotti met the Swiss artist <a href=\"/wiki/Max_Bill\" title=\"Max Bill\">Max Bill</a>, a leading theorist of concrete art.<sup id=\"cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010-2\">&#91;2&#93;</a></sup> After returning to S\u00e3o Paulo in 1959 both de Castro and Barsotti joined the <a href=\"/wiki/Neo-Concrete_Movement\" title=\"Neo-Concrete Movement\">Neo-Concrete Movement</a>.<sup id=\"cite_ref-CPPC-GEOMETR\u00cdAS-2003_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CPPC-GEOMETR\u00cdAS-2003-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Barsotti's first exhibition as part of the Neo-Concrete Movement was at the <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Art_Biennial\" title=\"S\u00e3o Paulo Art Biennial\">V Bienal Internacional de Arte de S\u00e3o Paulo</a> in which he was awarded First Prize.<sup id=\"cite_ref-FJMarch-ColdAmerica-2011_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FJMarch-ColdAmerica-2011-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Similarly, in 1959 he also participated in the S\u00e3o Paulo Modern Art Salon and won the Grand Gold Medal.<sup id=\"cite_ref-:0_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In 1960 he participated in \"Konkrete Kunst\" an exhibition organized by <a href=\"/wiki/Max_Bill\" title=\"Max Bill\">Max Bill</a> in <a href=\"/wiki/Zurich\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zurich\">Zurich</a>.<sup id=\"cite_ref-CPPC-GEOMETR\u00cdAS-2003_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CPPC-GEOMETR\u00cdAS-2003-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Further exhibitions included Rio de Janeiro in 1960 and S\u00e3o Paulo in 1961.<sup id=\"cite_ref-:0_6-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1963 along with <a href=\"/wiki/Willys_de_Castro\" title=\"Willys de Castro\">Willys de Castro</a>, <a href=\"/wiki/Waldemar_Cordeiro\" title=\"Waldemar Cordeiro\">Waldemar Cordeiro</a>, and other artists, Barsotti co-founded the S\u00e3o Paulo based art gallery Associa\u00e7\u00e3o de Artes Visuais Novas Tend\u00eancias which operated for three years. Although Associa\u00e7\u00e3o de Artes Visuais Novas Tend\u00eancias was founded and managed by artists working within the Concrete and Neo-Concrete movements they meant to provide a space and platform for contemporary art to be presented free from the confines of formalities in specific artistic movements.<sup id=\"cite_ref-CNaify-WillysdeCastro-2005_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CNaify-WillysdeCastro-2005-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FJMarch-ColdAmerica-2011_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FJMarch-ColdAmerica-2011-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1963 Barsotti abandoned his exploration of simple black and white compositions which he had explored earlier in his career and began to experiment with color and its effects on volume and movement.<sup id=\"cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Artwork\">Artwork</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9rcules_Barsotti&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Artwork\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>As he started his work as an artist in the 1950s, he drew two-dimensional art that was usually black and white.<sup id=\"cite_ref-:0_6-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-6\">&#91;6&#93;</a></sup> These drawings used geometric shapes and lines that were mostly mathematical and technical.<sup id=\"cite_ref-:1_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-11\">&#91;11&#93;</a></sup> He exemplified formal elements related to the <a href=\"/wiki/Neo-Concrete_Movement\" title=\"Neo-Concrete Movement\">Neo-Concrete movemen</a>t.<sup id=\"cite_ref-:0_6-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Although technical is his own right, he was not affiliated with the Concretist group, and he created his own forms of art.<sup id=\"cite_ref-:0_6-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-6\">&#91;6&#93;</a></sup> His areas of expression is what separated him from the <a href=\"/wiki/Concrete_art\" title=\"Concrete art\">Concrete</a> movement into the neo-concrete movement, but since he generally used formal and somewhat rigid geometric lines and shapes, he was considered part of the Neo-Concrete movement.<sup id=\"cite_ref-:0_6-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>In the 1950s, he created many pieces of art with ink on paper that utilize lines to create aesthetically pleasing angles and space in his artwork.<sup id=\"cite_ref-:1_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-11\">&#91;11&#93;</a></sup> In 1970, he drew  <i>Estudos e Formas com los Angulos Cor I</i>, which was drawn with pencil on paper.<sup id=\"cite_ref-:1_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-11\">&#91;11&#93;</a></sup> This includes geometric shapes, specifically what appears to be diagonal squares with lines connecting the top and bottom corners.<sup id=\"cite_ref-:1_11-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-11\">&#91;11&#93;</a></sup> This artwork came with his slight change in style in the 1960s to use monochromatic planes, which were toned-down with some geometric inflections.<sup id=\"cite_ref-:1_11-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Another aspect of change in the 1960s was his exploration of colors with different formats.<sup id=\"cite_ref-:0_6-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-6\">&#91;6&#93;</a></sup> He started to use various geometric shapes in rhythmic sequences to explore different areas of space in his drawings.<sup id=\"cite_ref-:0_6-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-6\">&#91;6&#93;</a></sup> As an act to counter the <a href=\"/wiki/Concrete_art\" title=\"Concrete art\">Concrete</a> movement, he used colors that was specifically rejected in the <a href=\"/wiki/Concrete_art\" title=\"Concrete art\">Concrete movement</a>.<sup id=\"cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010-2\">&#91;2&#93;</a></sup> This was a significant way that many of the <a href=\"/wiki/Neo-Concrete_Movement\" title=\"Neo-Concrete Movement\">Neo-Concrete movement</a> artists used to express themselves uniquely in a way that set them apart from the <a href=\"/wiki/Concrete_art\" title=\"Concrete art\">Concrete movement</a>.\n</p><p>Many of Barsotti's later artwork presented as acrylic paint on a shaped canvas.<sup id=\"cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010-2\">&#91;2&#93;</a></sup> These canvases would be in the form of simple shapes, such as a circle, square or triangle.<sup id=\"cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Each have two shades of the same color with a slit in the middle.<sup id=\"cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_2-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010-2\">&#91;2&#93;</a></sup> These particular paintings were a part of <a href=\"/wiki/Colecci%C3%B3n_Patricia_Phelps_de_Cisneros\" title=\"Colecci\u00f3n Patricia Phelps de Cisneros\">Colecci\u00f3n Patricia Phelps de Cisneros</a> and made in 1996.<sup id=\"cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_2-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_exhibitions\">Selected exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9rcules_Barsotti&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Selected exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>Solo exhibitions</dt></dl>\n<ul><li>1974: Obras recentes, Galeria Arte Global (S\u00e3o Paulo, Brazil)</li>\n<li>1981: Gabinete de Arte Raquel Arnaud Babenco (S\u00e3o Paulo, Brazil)</li>\n<li>1988: \"Aventuras da ordem: H\u00e9rcules Barsotti e Willys de Castro,\" Gabinete de Arte Raquel Arnaud Babenco (S\u00e3o Paulo, Brazil)</li>\n<li>1994: Desenhos, 1953\u2013 1960, Galeria Silvio Nery (S\u00e3o Paulo, Brazil)</li>\n<li>2000: <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Museum_of_Modern_Art\" title=\"S\u00e3o Paulo Museum of Modern Art\">Museu de Arte Moderna</a> (S\u00e3o Paulo, Brazil)</li></ul>\n<dl><dt>Group exhibitions</dt></dl>\n<ul><li>1959: <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Art_Biennial\" title=\"S\u00e3o Paulo Art Biennial\">V Bienal Internacional de Arte de S\u00e3o Paulo</a> (S\u00e3o Paulo, Brazil)</li>\n<li>1960: \"Konkrete Kunst: 50 Jahre Entwicklung\" (Zurich, Austria) \u2013 traveling exhibition, June 8 \u2013 August 14, 1960</li>\n<li>1977: \"Projecto construtivo brasileiro na arte. 1950 \u2013 1962,\" <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art,_Rio_de_Janeiro\" title=\"Museum of Modern Art, Rio de Janeiro\">Museum of Modern Art, Rio de Janeiro</a> (Rio de Janeiro, Brazil); <a href=\"/wiki/Pinacoteca_do_Estado_de_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Pinacoteca do Estado de S\u00e3o Paulo\">Pinacoteca do Estado de S\u00e3o Paulo</a> (S\u00e3o Paulo, Brazil)</li>\n<li>1984: \"Tradi\u00e7\u00e3o e ruptura. S\u00edntese de arte e cultura brasileras,\" Funda\u00e7\u00e3o Bienal de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo, Brazil)</li>\n<li>1987: <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Art_Biennial\" title=\"S\u00e3o Paulo Art Biennial\">XIX Bienal Internacional de Arte de S\u00e3o Paulo</a> (S\u00e3o Paulo, Brazil)</li>\n<li>2000: Heterotop\u00edas. Media siglo sin lugar. 1918\u2013 1968, <a href=\"/wiki/Museo_Nacional_Centro_de_Arte_Reina_Sof%C3%ADa\" title=\"Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda\">Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda</a> (Madrid)</li>\n<li>2000: S\u00e9culo 20. Arte do Brasil, Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, Centro de Arte Moderna Jos\u00e9 de Azeredo Perdig\u00e3o (Lisbon)</li>\n<li>2003: Cuasi-corpus. Arte concreto y neoconcreto de Brasil, <a href=\"/wiki/Museo_Rufino_Tamayo,_Mexico_City\" title=\"Museo Rufino Tamayo, Mexico City\">Museo de Arte Contempor\u00e1neo Internacional Rufino Tamayo</a> (Mexico City)</li>\n<li>2004: Inverted Utopias. Avant-Garde Art in Latin America, <a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts_Houston\" class=\"mw-redirect\" title=\"Museum of Fine Arts Houston\">Museum of Fine Arts Houston</a> (Houston, Texas)</li>\n<li>2006: Cruce de Miradas. Visiones de America Latina. Colecci\u00f3n Patricia Phelps de Cisneros, <a href=\"/wiki/Palacio_de_Bellas_Artes\" title=\"Palacio de Bellas Artes\">Museo Palacio de Bellas Artes</a> (Mexico City)</li>\n<li>2006: The Sites of Latin American Abstraction. Cisneros Fontanals Art Foundation (Miami, Florida) [Traveling exhibition]</li>\n<li>2007: Geometry of Hope. Latin American Abstract Art from the Patricia Phelps de Cisneros Collection. <a href=\"/wiki/Blanton_Museum_of_Art\" title=\"Blanton Museum of Art\">Blanton Museum of Art</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Texas_at_Austin\" title=\"University of Texas at Austin\">The University of Texas Austin</a> (Austin, Texas); <a href=\"/wiki/Grey_Art_Gallery\" title=\"Grey Art Gallery\">Grey Art Gallery</a>, <a href=\"/wiki/New_York_University\" title=\"New York University\">New York University</a> (New York)</li>\n<li>2010: Das Verlangen nach Form\u2013 O Desejo da Forma. Neoconcretismo und zeitgen\u00f6ssische Kunst aus Brasilien, <a href=\"/wiki/Akademie_der_K%C3%BCnste\" class=\"mw-redirect\" title=\"Akademie der K\u00fcnste\">Akademie der K\u00fcnste</a> (Berlin, Germany)</li>\n<li>2010: Vibraci\u00f3n. Moderne Kunst aus Lateinamerika. The Ella Fontanals-Cisneros Collection Bundeskunsthalle (Bonn, Germany)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_works\">Selected works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9rcules_Barsotti&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Selected works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=94516\">Drawing No. 1</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1958)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205916\">Ink Drawing</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1960)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205915\">Ink Drawing</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1960)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205914\">Ink Drawing</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1960)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205913\">Ink Drawing</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1960)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205912\">Ink Drawing</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1960)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205911\">Ink Drawing</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1960)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205918\">Ink Drawing</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1960)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205917\">Ink Drawing</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1960)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205909\">Ink Drawing</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1960)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205908\">Ink Drawing</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1960)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205897\">Ink Drawing</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1960)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205910\">Ink Drawing</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1960)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205919\">White/White</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1961)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=116335\">Untitled</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1962)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9rcules_Barsotti&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Globo-obit-2010-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Globo-obit-2010_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2010/12/morre-o-artista-plastico-hercules-barsotti.html\">\"Morre o artista pl\u00e1stico H\u00e9rcules Barsotti\"</a> (in Portuguese). 22 December 2010.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Morre+o+artista+pl%C3%A1stico+H%C3%A9rcules+Barsotti&amp;rft.date=2010-12-22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpop-arte%2Fnoticia%2F2010%2F12%2Fmorre-o-artista-plastico-hercules-barsotti.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9rcules+Barsotti\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_2-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_2-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Jim\u00e9nez, Ariel; Herkenhoff, Paulo (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iberecamargo.org.br/site/uploads/multimediaExposicao/061220111216_Desenhar_no_Espaco.pdf\"><i>Desenhar no Espa\u00e7o: Artistas Abstratos do Brasil e da Venezuela na Cole\u00e7\u00e3o Patricia Phelps de Cisneros</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span> (in Portuguese, English, and Spanish). Porto Alegre, Brazil: Funda\u00e7\u00e3o Iber\u00ea Camargo. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-85-89680-16-5\" title=\"Special:BookSources/978-85-89680-16-5\">978-85-89680-16-5</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/722764644\">722764644</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Desenhar+no+Espa%C3%A7o%3A+Artistas+Abstratos+do+Brasil+e+da+Venezuela+na+Cole%C3%A7%C3%A3o+Patricia+Phelps+de+Cisneros&amp;rft.place=Porto+Alegre%2C+Brazil&amp;rft.pub=Funda%C3%A7%C3%A3o+Iber%C3%AA+Camargo&amp;rft.date=2010&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F722764644&amp;rft.isbn=978-85-89680-16-5&amp;rft.aulast=Jim%C3%A9nez&amp;rft.aufirst=Ariel&amp;rft.au=Herkenhoff%2C+Paulo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iberecamargo.org.br%2Fsite%2Fuploads%2FmultimediaExposicao%2F061220111216_Desenhar_no_Espaco.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9rcules+Barsotti\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FJMarch-ColdAmerica-2011-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FJMarch-ColdAmerica-2011_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FJMarch-ColdAmerica-2011_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FJMarch-ColdAmerica-2011_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FJMarch-ColdAmerica-2011_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Su\u00e1rez, Osbel (exhibition concept and guest curator); Garc\u00eda, Mar\u00eda Amalia; Agnew, Michael (translations) (2011).  Witschey, Erica; Fundaci\u00f3n Juan March, eds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://digital.march.es/catalogos/fedora/repository/cat:170/PDF\"><i>Cold America: Geometric Abstraction in Latin Am\u00e9rica (1934\u20131973)</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span>. Madrid: Fundaci\u00f3n Juan March. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-7075-588-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-7075-588-0\">978-84-7075-588-0</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/707460289\">707460289</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Cold+America%3A+Geometric+Abstraction+in+Latin+Am%C3%A9rica+%281934%E2%80%931973%29&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Juan+March&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F707460289&amp;rft.isbn=978-84-7075-588-0&amp;rft.aulast=Su%C3%A1rez&amp;rft.aufirst=Osbel+%28exhibition+concept+and+guest+curator%29&amp;rft.au=Garc%C3%ADa%2C+Mar%C3%ADa+Amalia&amp;rft.au=Agnew%2C+Michael+%28translations%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdigital.march.es%2Fcatalogos%2Ffedora%2Frepository%2Fcat%3A170%2FPDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9rcules+Barsotti\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Escrit\u00f3riodeArte-bio-2017-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Escrit\u00f3riodeArte-bio-2017_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.escritoriodearte.com/artista/hercules-barsotti/\">\"H\u00e9rcules Barsotti - Obras, biografia e vida\"</a> (in Portuguese).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=H%C3%A9rcules+Barsotti+-+Obras%2C+biografia+e+vida&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.escritoriodearte.com%2Fartista%2Fhercules-barsotti%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9rcules+Barsotti\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CPPC-GEOMETR\u00cdAS-2003-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-CPPC-GEOMETR\u00cdAS-2003_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CPPC-GEOMETR\u00cdAS-2003_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CPPC-GEOMETR\u00cdAS-2003_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CPPC-GEOMETR\u00cdAS-2003_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Jim\u00e9nez, Ariel (2003). <i>GEO-METR\u00cdAS. Abstracci\u00f3n Geom\u00e9trica Latinoamericana en la Colecci\u00f3n Cisneros (MALBA)</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in Spanish and English). Caracas: Fundaci\u00f3n Cisneros. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-9-879-76774-0\" title=\"Special:BookSources/978-9-879-76774-0\">978-9-879-76774-0</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/52823665\">52823665</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=GEO-METR%C3%8DAS.+Abstracci%C3%B3n+Geom%C3%A9trica+Latinoamericana+en+la+Colecci%C3%B3n+Cisneros+%28MALBA%29&amp;rft.place=Caracas&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Cisneros&amp;rft.date=2003&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F52823665&amp;rft.isbn=978-9-879-76774-0&amp;rft.aulast=Jim%C3%A9nez&amp;rft.aufirst=Ariel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9rcules+Barsotti\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Unrecognized language (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Unrecognized_language\" title=\"Category:CS1 maint: Unrecognized language\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:0-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:0_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_6-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_6-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_6-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_6-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_6-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_6-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_6-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Klabin, Vanda (2011). <i>Art In Brazil (1950 - 2011)</i>. Brussels/Ludion, Antwerp: Europalia International. pp.&#160;184\u2013185. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789461300232\" title=\"Special:BookSources/9789461300232\">9789461300232</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Art+In+Brazil+%281950+-+2011%29&amp;rft.place=Brussels%2FLudion%2C+Antwerp&amp;rft.pages=184-185&amp;rft.pub=Europalia+International&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=9789461300232&amp;rft.aulast=Klabin&amp;rft.aufirst=Vanda&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9rcules+Barsotti\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-AlmeidaeDale-deCastro-2015-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-AlmeidaeDale-deCastro-2015_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-AlmeidaeDale-deCastro-2015_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Mattar, Denise. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://almeidaedale.com.br/file/publicacoes/6-folder%20ad%20willys_2015_miolo_130315.pdf\">\"Willys de Castro Multipla S\u00edntese\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Gallery Almeida e Dale.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Willys+de+Castro+Multipla+S%C3%ADntese&amp;rft.pub=Gallery+Almeida+e+Dale&amp;rft.aulast=Mattar&amp;rft.aufirst=Denise&amp;rft_id=http%3A%2F%2Falmeidaedale.com.br%2Ffile%2Fpublicacoes%2F6-folder%2520ad%2520willys_2015_miolo_130315.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9rcules+Barsotti\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MoMA-ActiveObject-2016-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-MoMA-ActiveObject-2016_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Friedman, Samantha (23 November 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://post.at.moma.org/content_items/932-willys-de-castro-s-active-object-yellow\">\"Willys de Castro's Active Object (Yellow)\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Museum+of+Modern+Art&amp;rft.atitle=Willys+de+Castro%27s+Active+Object+%28Yellow%29&amp;rft.date=2016-11-23&amp;rft.aulast=Friedman&amp;rft.aufirst=Samantha&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpost.at.moma.org%2Fcontent_items%2F932-willys-de-castro-s-active-object-yellow&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9rcules+Barsotti\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MoMA-InkDrawings-2017-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-MoMA-InkDrawings-2017_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Cherix, Christophe (5 April 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://post.at.moma.org/content_items/949-hercules-barsotti-s-ink-drawings\">\"H\u00e9rcules Barsotti's Ink Drawings\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Museum+of+Modern+Art&amp;rft.atitle=H%C3%A9rcules+Barsotti%27s+Ink+Drawings&amp;rft.date=2017-04-05&amp;rft.aulast=Cherix&amp;rft.aufirst=Christophe&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpost.at.moma.org%2Fcontent_items%2F949-hercules-barsotti-s-ink-drawings&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9rcules+Barsotti\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CNaify-WillysdeCastro-2005-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CNaify-WillysdeCastro-2005_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Conduru, Roberto (2005). <i>Willys de Castro</i>. S\u00e3o Paulo, SP: Cosac &amp; Naify. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788575034033\" title=\"Special:BookSources/9788575034033\">9788575034033</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Willys+de+Castro&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo%2C+SP&amp;rft.pub=Cosac+%26+Naify&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=9788575034033&amp;rft.aulast=Conduru&amp;rft.aufirst=Roberto&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9rcules+Barsotti\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:1-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:1_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:1_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:1_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:1_11-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:1_11-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><i>The Sites of Latin American Abstraction</i>. Ella Fontanals-Cisneros Collection. 2006\u20132007.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Sites+of+Latin+American+Abstraction&amp;rft.pub=Ella+Fontanals-Cisneros+Collection&amp;rft.date=2006%2F2007&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9rcules+Barsotti\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Date format (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Date_format\" title=\"Category:CS1 maint: Date format\">link</a>) </span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9rcules_Barsotti&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Bois, Yve-Alain (2001). <i>Geometric Abstraction: Latin American Art from the Patricia Phelps de Cisneros Collection = Abstracci\u00f3n Geom\u00e9trica: Arte Latinoamericano en la Coloecci\u00f3n Patricia Phelps de Cisneros</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in English and Spanish). New Haven, CT: Yale University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-300-08990-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-300-08990-5\">978-0-300-08990-5</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/298342818\">298342818</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Geometric+Abstraction%3A+Latin+American+Art+from+the+Patricia+Phelps+de+Cisneros+Collection+%3D+Abstracci%C3%B3n+Geom%C3%A9trica%3A+Arte+Latinoamericano+en+la+Coloecci%C3%B3n+Patricia+Phelps+de+Cisneros&amp;rft.place=New+Haven%2C+CT&amp;rft.pub=Yale+University+Press&amp;rft.date=2001&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F298342818&amp;rft.isbn=978-0-300-08990-5&amp;rft.aulast=Bois&amp;rft.aufirst=Yve-Alain&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9rcules+Barsotti\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Jim\u00e9nez, Ariel; Herkenhoff, Paulo (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iberecamargo.org.br/site/uploads/multimediaExposicao/061220111216_Desenhar_no_Espaco.pdf\"><i>Desenhar no Espa\u00e7o: Artistas Abstratos do Brasil e da Venezuela na Cole\u00e7\u00e3o Patricia Phelps de Cisneros</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span> (in Portuguese, English, and Spanish). Porto Alegre, Brazil: Funda\u00e7\u00e3o Iber\u00ea Camargo. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-85-89680-16-5\" title=\"Special:BookSources/978-85-89680-16-5\">978-85-89680-16-5</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/722764644\">722764644</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Desenhar+no+Espa%C3%A7o%3A+Artistas+Abstratos+do+Brasil+e+da+Venezuela+na+Cole%C3%A7%C3%A3o+Patricia+Phelps+de+Cisneros&amp;rft.place=Porto+Alegre%2C+Brazil&amp;rft.pub=Funda%C3%A7%C3%A3o+Iber%C3%AA+Camargo&amp;rft.date=2010&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F722764644&amp;rft.isbn=978-85-89680-16-5&amp;rft.aulast=Jim%C3%A9nez&amp;rft.aufirst=Ariel&amp;rft.au=Herkenhoff%2C+Paulo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iberecamargo.org.br%2Fsite%2Fuploads%2FmultimediaExposicao%2F061220111216_Desenhar_no_Espaco.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9rcules+Barsotti\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Su\u00e1rez, Osbel (exhibition concept and guest curator); Garc\u00eda, Mar\u00eda Amalia; Agnew, Michael (translations) (2011).  Witschey, Erica; Fundaci\u00f3n Juan March, eds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://digital.march.es/catalogos/fedora/repository/cat:170/PDF\"><i>Cold America: Geometric Abstraction in Latin Am\u00e9rica (1934\u20131973)</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span>. Madrid: Fundaci\u00f3n Juan March. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-7075-588-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-7075-588-0\">978-84-7075-588-0</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/707460289\">707460289</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Cold+America%3A+Geometric+Abstraction+in+Latin+Am%C3%A9rica+%281934%E2%80%931973%29&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Juan+March&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F707460289&amp;rft.isbn=978-84-7075-588-0&amp;rft.aulast=Su%C3%A1rez&amp;rft.aufirst=Osbel+%28exhibition+concept+and+guest+curator%29&amp;rft.au=Garc%C3%ADa%2C+Mar%C3%ADa+Amalia&amp;rft.au=Agnew%2C+Michael+%28translations%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdigital.march.es%2Fcatalogos%2Ffedora%2Frepository%2Fcat%3A170%2FPDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9rcules+Barsotti\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">P\u00e9rez-Barreiro, Gabriel; Locke, Adrian; Garc\u00eda, Mar\u00eda Amalia; Whitelegg, Isobel (2014). <i>Radical Geometry: Modern Art of South America from the Patricia Phelps de Cisneros Collection</i>. New York, NY/Caracas, Venezuela: Fundaci\u00f3n Cisneros/Colecci\u00f3n Patricia Phelps de Cisneros. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781907533709\" title=\"Special:BookSources/9781907533709\">9781907533709</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Radical+Geometry%3A+Modern+Art+of+South+America+from+the+Patricia+Phelps+de+Cisneros+Collection&amp;rft.place=New+York%2C+NY%2FCaracas%2C+Venezuela&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Cisneros%2FColecci%C3%B3n+Patricia+Phelps+de+Cisneros&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=9781907533709&amp;rft.aulast=P%C3%A9rez-Barreiro&amp;rft.aufirst=Gabriel&amp;rft.au=Locke%2C+Adrian&amp;rft.au=Garc%C3%ADa%2C+Mar%C3%ADa+Amalia&amp;rft.au=Whitelegg%2C+Isobel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AH%C3%A9rcules+Barsotti\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A9rcules_Barsotti&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/artist.php?artist_id=8464\">H\u00e9rcules Barsotti</a> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q10299234&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q10299234&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q10299234\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/306371281\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1047981637\">1047981637</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000427814848\">0000 0004 2781 4848</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/no2014004120\">no2014004120</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/17811202X\">17811202X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500124519\">500124519</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/306371281\">306371281</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2135\nCached time: 20180921121050\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.528 seconds\nReal time usage: 0.589 seconds\nPreprocessor visited node count: 2162/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 41802/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1629/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 18906/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.242/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.75 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  455.476      1 -total\n 32.88%  149.759      1 Template:Infobox_person\n 31.15%  141.858      1 Template:Reflist\n 26.09%  118.821     10 Template:Cite_book\n 25.46%  115.977      1 Template:Infobox\n 14.05%   64.009      1 Template:Authority_control\n 12.08%   55.002      5 Template:Cite_web\n 11.18%   50.940      5 Template:Br_separated_entries\n  4.24%   19.302      1 Template:Death_date_and_age\n  2.72%   12.387      1 Template:Age\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:54986365-0!canonical and timestamp 20180921121050 and revision id 852245587\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/H%C3%A9rcules_Barsotti","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"H\u00e9rcules Barsotti"}],"categories":[{"sortkey":"Barsotti, Hercules","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"Barsotti, Hercules","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Barsotti, Hercules","hidden":"","*":"Pages_using_citations_with_format_and_no_URL"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Unrecognized_language"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Date_format"},{"sortkey":"Barsotti, Hercules","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Barsotti, Hercules","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Barsotti, Hercules","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Barsotti, Hercules","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Barsotti, Hercules","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Barsotti, Hercules","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Barsotti, Hercules","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Barsotti, Hercules","*":"1914_births"},{"sortkey":"Barsotti, Hercules","*":"2010_deaths"},{"sortkey":"Barsotti, Hercules","*":"Brazilian_artists"},{"sortkey":"Barsotti, Hercules","*":"Concrete_art"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Date format"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Unrecognized language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Akademie der K\u00fcnste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blanton Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colecci\u00f3n Patricia Phelps de Cisneros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concrete Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concrete art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Costume designer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Graphic designer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grey Art Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Bill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo Rufino Tamayo, Mexico City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Fine Arts Houston"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art, Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Concrete Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York University"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palacio de Bellas Artes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pinacoteca do Estado de S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stage designer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Art Biennial"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Texas at Austin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visual artist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waldemar Cordeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Willys de Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zurich"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MoMAobject"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MoMA artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2010/12/morre-o-artista-plastico-hercules-barsotti.html","http://www.iberecamargo.org.br/site/uploads/multimediaExposicao/061220111216_Desenhar_no_Espaco.pdf","//www.worldcat.org/oclc/722764644","http://digital.march.es/catalogos/fedora/repository/cat:170/PDF","//www.worldcat.org/oclc/707460289","https://www.escritoriodearte.com/artista/hercules-barsotti/","//www.worldcat.org/oclc/52823665","http://almeidaedale.com.br/file/publicacoes/6-folder%20ad%20willys_2015_miolo_130315.pdf","http://post.at.moma.org/content_items/932-willys-de-castro-s-active-object-yellow","http://post.at.moma.org/content_items/949-hercules-barsotti-s-ink-drawings","https://www.wikidata.org/wiki/Q10299234","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=94516","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205916","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205915","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205914","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205913","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205912","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205911","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205918","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205917","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205909","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205908","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205897","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205910","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205919","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=116335","//www.worldcat.org/oclc/298342818","https://www.moma.org/collection/artist.php?artist_id=8464","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/306371281","https://d-nb.info/gnd/1047981637","http://isni.org/isni/0000000427814848","http://id.loc.gov/authorities/names/no2014004120","https://www.idref.fr/17811202X","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500124519","https://viaf.org/viaf/306371281"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life and education","number":"1","index":"1","fromtitle":"H\u00e9rcules_Barsotti","byteoffset":1018,"anchor":"Early_life_and_education"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"2","index":"2","fromtitle":"H\u00e9rcules_Barsotti","byteoffset":1935,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Artwork","number":"3","index":"3","fromtitle":"H\u00e9rcules_Barsotti","byteoffset":7502,"anchor":"Artwork"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected exhibitions","number":"4","index":"4","fromtitle":"H\u00e9rcules_Barsotti","byteoffset":10178,"anchor":"Selected_exhibitions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected works","number":"5","index":"5","fromtitle":"H\u00e9rcules_Barsotti","byteoffset":12619,"anchor":"Selected_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"H\u00e9rcules_Barsotti","byteoffset":13284,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"7","index":"7","fromtitle":"H\u00e9rcules_Barsotti","byteoffset":13314,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"8","fromtitle":"H\u00e9rcules_Barsotti","byteoffset":15071,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"H\u00e9rcules Barsotti","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Barsotti, Hercules"},{"name":"wikibase_item","*":"Q10299234"}]}}