{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Juan Mel\u00e9","pageid":54990969,"revid":836364763,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Juan Mel\u00e9</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Juan_Mel%C3%A9_(1996).png\" class=\"image\" title=\"Juan Mel\u00e9 in front of several of his paintings.\"><img alt=\"Juan Mel\u00e9 in front of several of his paintings.\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Juan_Mel%C3%A9_%281996%29.png/220px-Juan_Mel%C3%A9_%281996%29.png\" width=\"220\" height=\"167\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Juan_Mel%C3%A9_%281996%29.png/330px-Juan_Mel%C3%A9_%281996%29.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3e/Juan_Mel%C3%A9_%281996%29.png 2x\" data-file-width=\"335\" data-file-height=\"255\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Juan Nicol\u00e1s Mel\u00e9</span><br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1923-10-15</span>)</span>October 15, 1923<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>, Argentina</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nMarch 29, 2012<span style=\"display:none\">(2012-03-29)</span> (aged&#160;88)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>, Argentina</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nArgentine</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nPainter<br />sculptor<br /><a href=\"/wiki/Art_critic\" title=\"Art critic\">art critic</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\n<a href=\"/wiki/Concrete_Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Concrete Art\">Concrete Art</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Juan Nicol\u00e1s Mel\u00e9</b> (born October 15, 1923 \u2013 March 29, 2012) was an Argentine sculptor, painter, and art critic.<sup id=\"cite_ref-FJMarch-ColdAmerica-2011_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FJMarch-ColdAmerica-2011-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Clarin-obit-2012_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clarin-obit-2012-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Mel\u00e9 was a member of the Asociaci\u00f3n Arte Concreto-Invenci\u00f3n as well as co-founder of the Grupo Arte Nuevo.<sup id=\"cite_ref-CVAA-bio_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CVAA-bio-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-CPPC-RadicalGeometry-2014_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CPPC-RadicalGeometry-2014-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life_and_education\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life and education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Selected_exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Selected exhibitions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Selected_works\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Selected works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life_and_education\">Early life and education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Mel%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life and education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Mel\u00e9 was born in <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>, Argentina.<sup id=\"cite_ref-CPPC-RadicalGeometry-2014_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CPPC-RadicalGeometry-2014-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Mel\u00e9 credits his father, who drew and painted, with introducing him to the arts.<sup id=\"cite_ref-ANBA-Documental-2013_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ANBA-Documental-2013-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1935 at 11 years old Mel\u00e9 began to study drawing and painting under the guidance of artist Enrique Rodr\u00edguez.<sup id=\"cite_ref-CVAA-bio_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CVAA-bio-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Consonancia-2007_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Consonancia-2007-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In 1938, Mel\u00e9 attended the Escuela de Bellas Artes Manuel Belgrano where he studied until 1945. During his time at the Escuela de Bellas Artes Manuel Belgrano he befriended fellow artists <a href=\"/w/index.php?title=Gregorio_Vard%C3%A1nega&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gregorio Vard\u00e1nega (page does not exist)\">Gregorio Vard\u00e1nega</a> and <a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_Maldonado\" title=\"Tom\u00e1s Maldonado\">Tom\u00e1s Maldonado</a>.<sup id=\"cite_ref-CPPC-RadicalGeometry-2014_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CPPC-RadicalGeometry-2014-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-MACBA-bio-2017_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MACBA-bio-2017-7\">&#91;7&#93;</a></sup> In 1945, upon graduating from the Escuela de Bellas Artes Manuel Belgrano Mel\u00e9 began teaching art at the Escuela Nacional de Bellas Artes Prilidiano Pueyrred\u00f3n in Buenos Aires.<sup id=\"cite_ref-Consonancia-2007_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Consonancia-2007-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In 1948 Mel\u00e9 was awarded a scholarship by the French government to study at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_du_Louvre\" title=\"\u00c9cole du Louvre\">\u00c9cole du Louvre</a>.<sup id=\"cite_ref-FJMarch-ColdAmerica-2011_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FJMarch-ColdAmerica-2011-1\">&#91;1&#93;</a></sup> During his studies in Paris Mel\u00e9 studied at <a href=\"/wiki/Sonia_Delaunay\" title=\"Sonia Delaunay\">Sonia Delaunay</a> and <a href=\"/wiki/Georges_Vantongerloo\" title=\"Georges Vantongerloo\">Georges Vantongerloo</a>'s studio.<sup id=\"cite_ref-CVAA-bio_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CVAA-bio-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Mel%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1946 Mel\u00e9 joined the <a href=\"/wiki/Asociaci%C3%B3n_Arte_Concreto-Invenci%C3%B3n\" title=\"Asociaci\u00f3n Arte Concreto-Invenci\u00f3n\">Asociaci\u00f3n Arte Concreto-Invenci\u00f3n</a>, a <a href=\"/wiki/Concrete_art\" title=\"Concrete art\">concrete art</a> group formed in 1945 by <a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_Maldonado\" title=\"Tom\u00e1s Maldonado\">Tom\u00e1s Maldonado</a>, <a href=\"/wiki/Lidy_Prati\" title=\"Lidy Prati\">Lidy Prati</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Alfredo_Hlito&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alfredo Hlito (page does not exist)\">Alfredo Hlito</a>, <a href=\"/wiki/Ra%C3%BAl_Lozza\" title=\"Ra\u00fal Lozza\">Ra\u00fal Lozza</a>, among others.<sup id=\"cite_ref-FJMarch-ColdAmerica-2011_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FJMarch-ColdAmerica-2011-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Tate-AACI-2017_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tate-AACI-2017-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Mel\u00e9 participated in the group's third exhibition organized in October 1946 at the Argentinian Society of Plastic Arts.<sup id=\"cite_ref-CVAA-bio_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CVAA-bio-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-CPPC-RadicalGeometry-2014_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CPPC-RadicalGeometry-2014-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Consonancia-2007_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Consonancia-2007-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>In September 1948, along with fellow artists <a href=\"/wiki/Carmelo_Arden_Quin\" title=\"Carmelo Arden Quin\">Carmelo Arden Quin</a> and Gregorio Vard\u00e1nega, Mel\u00e9 traveled to Europe eventually settling in Paris. Once in Paris Mel\u00e9 received a scholarship from the French Government to study at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_du_Louvre\" title=\"\u00c9cole du Louvre\">\u00c9cole du Louvre</a>.<sup id=\"cite_ref-FJMarch-ColdAmerica-2011_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FJMarch-ColdAmerica-2011-1\">&#91;1&#93;</a></sup> That same year in Paris Mel\u00e9 exhibited works at the <a href=\"/wiki/Salon_des_R%C3%A9alit%C3%A9s_Nouvelles\" title=\"Salon des R\u00e9alit\u00e9s Nouvelles\">Salon des R\u00e9alit\u00e9s Nouvelles</a> and at the Maison de l'Amerique Latine.<sup id=\"cite_ref-Consonancia-2007_6-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Consonancia-2007-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The following year Mel\u00e9 traveled to Italy where he met several concrete artists and exhibited work at the librer\u00eda Salto in Milan.<sup id=\"cite_ref-GEO-METR\u00cdAS-MNAV-2003_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GEO-METR\u00cdAS-MNAV-2003-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-CPPC-RadicalGeometry-2014_4-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CPPC-RadicalGeometry-2014-4\">&#91;4&#93;</a></sup> That same year while traveling in Switzerland Mel\u00e9 met Swiss artist and leading theorist of concrete art Max Bill.<sup id=\"cite_ref-Consonancia-2007_6-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Consonancia-2007-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Mel\u00e9 returned to Buenos Aires in 1950 and began to write as an art critic for several publications.<sup id=\"cite_ref-GEO-METR\u00cdAS-MNAV-2003_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GEO-METR\u00cdAS-MNAV-2003-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Upon his return to Argentina Mel\u00e9 also took a position as an art history professor at his alma mater, the Escuela Nacional de Bellas Artes where he remained until 1961.<sup id=\"cite_ref-GEO-METR\u00cdAS-MNAV-2003_9-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GEO-METR\u00cdAS-MNAV-2003-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-LatinAmericanArt-bio_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LatinAmericanArt-bio-10\">&#91;10&#93;</a></sup> In 1953 Mel\u00e9 participated in the II Bienal de S\u00e3o Pablo as well as the XII Sal\u00f3n de Arte Mar del Plata and the Sal\u00f3n Anual de la Provincia de Corrientes (Argentina)where he was awarded third prize.<sup id=\"cite_ref-MACBA-bio-2017_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MACBA-bio-2017-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Consonancia-2007_6-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Consonancia-2007-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In 1955 Mel\u00e9, along with <a href=\"/wiki/Carmelo_Arden_Quin\" title=\"Carmelo Arden Quin\">Carmelo Arden Quin</a>, Gregorio Vard\u00e1neg and others, co-founded the Asociaci\u00f3n Arte Nuevo.<sup id=\"cite_ref-CVAA-ArteConcreto-2003_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CVAA-ArteConcreto-2003-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-GEO-METR\u00cdAS-MNAV-2003_9-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GEO-METR\u00cdAS-MNAV-2003-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1961 Mel\u00e9 traveled to the United States where he stayed until his return to Buenos Aires in 1971. Mel\u00e9 returned to the United States in 1974 and settled in New York City where he held several exhibitions. Mel\u00e9 returned to Buenos Aires in 1986.<sup id=\"cite_ref-FJMarch-ColdAmerica-2011_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FJMarch-ColdAmerica-2011-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Consonancia-2007_6-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Consonancia-2007-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Beginning in 1990 Mel\u00e9 lived between Buenos Aires and Paris.<sup id=\"cite_ref-CPPC-RadicalGeometry-2014_4-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CPPC-RadicalGeometry-2014-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Mel\u00e9 was awarded the Alberto J. Trabucco award by the Academia Nacional de Bellas Artes in 1997.<sup id=\"cite_ref-CVAA-bio_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CVAA-bio-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_exhibitions\">Selected exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Mel%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Selected exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>Solo exhibitions</dt></dl>\n<ul><li>1976: Clovelly Lane Gallery (New York)</li>\n<li>1978: Cayman Gallery (New York)</li>\n<li>1979: Clovelly Lane Gallery (New York)</li>\n<li>1982: Museo de Artes Pl\u00e1sticas Eduardo S\u00edvori (Buenos Aires)</li>\n<li>1983: Arch Gallery (New York)</li>\n<li>1985: Arch Gallery (New York)</li>\n<li>1987: Museo de Arte Moderno (Buenos Aires)</li>\n<li>1995: Una investigaci\u00f3n constructivo en los '90, Centro Cultural Borges (Buenos Aires)</li>\n<li>1983: Galerie Slotine (Paris)</li>\n<li>1983: Juan Mel\u00e9, hoy. 60 a\u00f1os despu\u00e9s, Salas Nacionales de Exposici\u00f3n, Palais de Glace (Buenos Aires)</li>\n<li>2006: Galer\u00eda Van Eyck (Buenos Aires)</li>\n<li>2009: Museo de Arte Contempor\u00e1neo Latinoamericano La Plata (Buenos Aires)</li></ul>\n<dl><dt>Group exhibitions</dt></dl>\n<ul><li>1953: <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Art_Biennial\" title=\"S\u00e3o Paulo Art Biennial\">S\u00e3o Paulo Art Biennial</a> / II Bienal Internacional de Arte de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo, Brazil)</li>\n<li>1989\u201390: Art in Latin America. The Modern Era, 1820\u2013 1980, The Hayward Gallery (London); Nationalmuseum / Moderna Museet (Stockholm); Palacio de Vel\u00e1zquez (Madrid)</li>\n<li>1990: Argentina. Arte Concreto Invenci\u00f3n 1945, Grupo Mad\u00ed 1946, Rachel Adler Gallery (New York)</li>\n<li>1991: Arte Concreto Invenci\u00f3n, Grupo Mad\u00ed, Naus f\u00fcr konstruktive und konkrete Kunst (Zurich)</li>\n<li>1992\u201393: Artistas latinoamericanos del sigle XX, Estaci\u00f3n Plaza de Armas (Seville); Mus\u00e9e national d'art moderne, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou (Paris); Josef-Haubrich-Kunsthalle (Cologne); The Museum of Modern Art (New York)</li>\n<li>1994\u201395: Art from Argentina 1920\u2013 1994, Museum of Modern Art (Oxford)[Traveling exhibition]</li>\n<li>1997: I Bienal de Artes Visuais do Mercosur (Porto Alegre)</li>\n<li>2001: Abstract Art from Rio de la Plata, Buenos Aires and Montevideo, 1933\u2013 1953, The Americas Society (New York)</li>\n<li>2002: Mad\u00ed, L'art sud-am\u00e9ricain, Mus\u00e9e de Grenoble (Grenoble)</li>\n<li>2003\u201304: Arte abstracto argentino, Galleria d'arte moderna e contemporanea (Bergamo); Fundaci\u00f3n Proa (Buenos Aires)</li>\n<li>2006: The Sites of Latin American Abstraction. Cisneros Fontanals Art Foundation (Miami, Florida) [Traveling exhibition]</li>\n<li>2007: Geometry of Hope. Latin American Abstract Art from the Patricia Phelps de Cisneros Collection. Blanton Museum of Art, The University of Texas Austin (Austin, Texas); Grey Art Gallery, New York University (New York)</li>\n<li>2009: Expansionismo. Contemporary Latin American Artists Explore Space, The <a href=\"/wiki/Museum_of_Geometric_and_MADI_Art\" title=\"Museum of Geometric and MADI Art\">Museum of Geometric and MADI Art</a> (Dallas, Texas)</li>\n<li>2010: G\u00e9om\u00e9trie hors limites. Art contemporain Latino-am\u00e9ricain dans la collection Jean et Colette Cherqui, Maison de l'Am\u00e9rique (Paris)</li>\n<li>2010: Constructive spirit. Abstract art in South and North America, 1920's-50s, Newark Museum (Newark);Amon Carter Museum (Fort Worth, Texas)</li>\n<li>2010: Vibraci\u00f3n. Moderne Kunst aus Lateinamerika. The Ella Fontanals-Cisneros Collection Bundeskunsthalle (Bonn, Germany)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_works\">Selected works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Mel%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Selected works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205965\">Irregular Frame no. 2</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1946)</li>\n<li><i>Homenaje a Mondrian</i> at Museo de Arte Contemporaneo de Buenos Aires (1946)</li>\n<li><i>Pintura n\u00b0 42</i> at Museo de Arte Contemporaneo de Buenos Aires (1955)</li>\n<li><i>Planos y direcciones</i> at Museo de Arte Contemporaneo de Buenos Aires (1955)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Mel%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FJMarch-ColdAmerica-2011-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FJMarch-ColdAmerica-2011_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FJMarch-ColdAmerica-2011_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FJMarch-ColdAmerica-2011_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FJMarch-ColdAmerica-2011_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FJMarch-ColdAmerica-2011_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Su\u00e1rez, Osbel (exhibition concept and guest curator); Garc\u00eda, Mar\u00eda Amalia; Agnew, Michael (translations) (2011).  Witschey, Erica; Fundaci\u00f3n Juan March, eds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://digital.march.es/catalogos/fedora/repository/cat:170/PDF\"><i>Cold America: Geometric Abstraction in Latin Am\u00e9rica (1934\u20131973)</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span>. Madrid: Fundaci\u00f3n Juan March. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-7075-588-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-7075-588-0\">978-84-7075-588-0</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/707460289\">707460289</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Cold+America%3A+Geometric+Abstraction+in+Latin+Am%C3%A9rica+%281934%E2%80%931973%29&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Juan+March&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F707460289&amp;rft.isbn=978-84-7075-588-0&amp;rft.aulast=Su%C3%A1rez&amp;rft.aufirst=Osbel+%28exhibition+concept+and+guest+curator%29&amp;rft.au=Garc%C3%ADa%2C+Mar%C3%ADa+Amalia&amp;rft.au=Agnew%2C+Michael+%28translations%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdigital.march.es%2Fcatalogos%2Ffedora%2Frepository%2Fcat%3A170%2FPDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJuan+Mel%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>&#160;<img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q29043205\" class=\"extiw\" title=\"d:Q29043205\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q29043205\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Clarin-obit-2012-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Clarin-obit-2012_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.clarin.com/sociedad/adios-juan-mele-maestro-pintores_0_S1Gv3B3vXe.html\">\"Adi\u00f3s a Juan Mel\u00e9, pintor y maestro de pintores\"</a> (in Spanish).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Adi%C3%B3s+a+Juan+Mel%C3%A9%2C+pintor+y+maestro+de+pintores&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.clarin.com%2Fsociedad%2Fadios-juan-mele-maestro-pintores_0_S1Gv3B3vXe.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJuan+Mel%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CVAA-bio-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-CVAA-bio_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CVAA-bio_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CVAA-bio_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CVAA-bio_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CVAA-bio_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cvaa.com.ar/03biografias/mele.php\">\"Juan Mel\u00e9. Biograf\u00eda\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Juan+Mel%C3%A9.+Biograf%C3%ADa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcvaa.com.ar%2F03biografias%2Fmele.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJuan+Mel%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CPPC-RadicalGeometry-2014-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-CPPC-RadicalGeometry-2014_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CPPC-RadicalGeometry-2014_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CPPC-RadicalGeometry-2014_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CPPC-RadicalGeometry-2014_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CPPC-RadicalGeometry-2014_4-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CPPC-RadicalGeometry-2014_4-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">P\u00e9rez-Barreiro, Gabriel (exhibition curator); Locke, Adrian (exhibition curator); Lea, Sarah (exhibition curator); Garc\u00eda, Mar\u00eda Amalia; Whitelegg, Isobel (2014). <i>Radical Geometry: Modern Art of South America from the Patricia Phelps de Cisneros Collection</i>. London: Royal Academy of Arts. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-907-53369-3\" title=\"Special:BookSources/978-1-907-53369-3\">978-1-907-53369-3</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/889949567\">889949567</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Radical+Geometry%3A+Modern+Art+of+South+America+from+the+Patricia+Phelps+de+Cisneros+Collection&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Royal+Academy+of+Arts&amp;rft.date=2014&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F889949567&amp;rft.isbn=978-1-907-53369-3&amp;rft.aulast=P%C3%A9rez-Barreiro&amp;rft.aufirst=Gabriel+%28exhibition+curator%29&amp;rft.au=Locke%2C+Adrian+%28exhibition+curator%29&amp;rft.au=Lea%2C+Sarah+%28exhibition+curator%29&amp;rft.au=Garc%C3%ADa%2C+Mar%C3%ADa+Amalia&amp;rft.au=Whitelegg%2C+Isobel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJuan+Mel%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>&#160;<img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q37749176\" class=\"extiw\" title=\"d:Q37749176\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q37749176\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ANBA-Documental-2013-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ANBA-Documental-2013_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Academia Nacional de Bellas Artes (January 23, 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=JOxnyhetJFo\">\"Documentales ANBA \u2013 Juan Mel\u00e9\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Documentales+ANBA+%E2%80%93+Juan+Mel%C3%A9&amp;rft.date=2013-01-23&amp;rft.au=Academia+Nacional+de+Bellas+Artes&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DJOxnyhetJFo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJuan+Mel%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Consonancia-2007-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Consonancia-2007_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Consonancia-2007_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Consonancia-2007_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Consonancia-2007_6-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Consonancia-2007_6-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Consonancia-2007_6-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Consonancia-2007_6-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Wilson, Adolfo; Vel\u00e1squez, Luis (2007). <i>Consonancia: la abstracci\u00f3n geom\u00e9trica en Argentina y Venezuela: A\u00f1os 40 y 50</i> (in Spanish). Caracas: Artesanogroup. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-9-806-81603-9\" title=\"Special:BookSources/978-9-806-81603-9\">978-9-806-81603-9</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/912869688\">912869688</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Consonancia%3A+la+abstracci%C3%B3n+geom%C3%A9trica+en+Argentina+y+Venezuela%3A+A%C3%B1os+40+y+50&amp;rft.place=Caracas&amp;rft.pub=Artesanogroup&amp;rft.date=2007&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F912869688&amp;rft.isbn=978-9-806-81603-9&amp;rft.aulast=Wilson&amp;rft.aufirst=Adolfo&amp;rft.au=Vel%C3%A1squez%2C+Luis&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJuan+Mel%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MACBA-bio-2017-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-MACBA-bio-2017_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MACBA-bio-2017_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.macba.com.ar/coleccion/artistas/280-mele-juan-nicolas\">\"Museo de Arte Contempor\u00e1neo Buenos Aires\"</a> (in Spanish).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Museo+de+Arte+Contempor%C3%A1neo+Buenos+Aires&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.macba.com.ar%2Fcoleccion%2Fartistas%2F280-mele-juan-nicolas&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJuan+Mel%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Tate-AACI-2017-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Tate-AACI-2017_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tate.org.uk/art/art-terms/a/asociacion-arte-concreto-invencion-concrete-invention-art-association\">\"Asociaci\u00f3n Arte Concreto-Invenci\u00f3n (Concrete-Invention Art Association) \u2013 Art Term | Tate\"</a>. <i>Tate</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Tate&amp;rft.atitle=Asociaci%C3%B3n+Arte+Concreto-Invenci%C3%B3n+%28Concrete-Invention+Art+Association%29+%E2%80%93+Art+Term+%7C+Tate&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tate.org.uk%2Fart%2Fart-terms%2Fa%2Fasociacion-arte-concreto-invencion-concrete-invention-art-association&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJuan+Mel%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-GEO-METR\u00cdAS-MNAV-2003-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-GEO-METR\u00cdAS-MNAV-2003_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-GEO-METR\u00cdAS-MNAV-2003_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-GEO-METR\u00cdAS-MNAV-2003_9-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-GEO-METR\u00cdAS-MNAV-2003_9-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Jim\u00e9nez, Ariel; Kalenberg, \u00c1ngel (2003). <i>GEO-METR\u00cdAS. Abstracci\u00f3n Geom\u00e9trica Latinoamericana en la Colecci\u00f3n Cisneros (MNAV)</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in Spanish). Caracas: Fundaci\u00f3n Cisneros. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-9-806-45413-2\" title=\"Special:BookSources/978-9-806-45413-2\">978-9-806-45413-2</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/750573858\">750573858</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=GEO-METR%C3%8DAS.+Abstracci%C3%B3n+Geom%C3%A9trica+Latinoamericana+en+la+Colecci%C3%B3n+Cisneros+%28MNAV%29&amp;rft.place=Caracas&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Cisneros&amp;rft.date=2003&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F750573858&amp;rft.isbn=978-9-806-45413-2&amp;rft.aulast=Jim%C3%A9nez&amp;rft.aufirst=Ariel&amp;rft.au=Kalenberg%2C+%C3%81ngel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJuan+Mel%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>&#160;<img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q30252638\" class=\"extiw\" title=\"d:Q30252638\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q30252638\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-LatinAmericanArt-bio-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-LatinAmericanArt-bio_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.latinamericanart.com/es/artistas/juan-mele/biografia.html\">\"Juan Mel\u00e9 \u2013 Artista Argentina\"</a> (in Spanish).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Juan+Mel%C3%A9+%E2%80%93+Artista+Argentina&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.latinamericanart.com%2Fes%2Fartistas%2Fjuan-mele%2Fbiografia.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJuan+Mel%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CVAA-ArteConcreto-2003-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CVAA-ArteConcreto-2003_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Lauria, Adriana. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cvaa.com.ar/02dossiers/concretos/05_docs_16.php\">\"Arte concreto en Argentina. Documentos. Pellegrini 1960\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Arte+concreto+en+Argentina.+Documentos.+Pellegrini+1960&amp;rft.aulast=Lauria&amp;rft.aufirst=Adriana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcvaa.com.ar%2F02dossiers%2Fconcretos%2F05_docs_16.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJuan+Mel%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Mel%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Ades, Dawn; Brett, Guy; Catlin, Stanton L.; O'Neill, Rosemary (1989). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.worldcat.org/title/art-in-latin-america-the-modern-era-1820-1980/oclc/20019495/viewport\"><i>Art in Latin America: The Modern Era, 1820\u20131980</i></a>. New Haven: Yale University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-300-04556-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-300-04556-7\">978-0-300-04556-7</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/20019495\">20019495</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Art+in+Latin+America%3A+The+Modern+Era%2C+1820%E2%80%931980.&amp;rft.place=New+Haven&amp;rft.pub=Yale+University+Press&amp;rft.date=1989&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F20019495&amp;rft.isbn=978-0-300-04556-7&amp;rft.aulast=Ades&amp;rft.aufirst=Dawn&amp;rft.au=Brett%2C+Guy&amp;rft.au=Catlin%2C+Stanton+L.&amp;rft.au=O%27Neill%2C+Rosemary&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.worldcat.org%2Ftitle%2Fart-in-latin-america-the-modern-era-1820-1980%2Foclc%2F20019495%2Fviewport&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJuan+Mel%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Su\u00e1rez, Osbel (exhibition concept and guest curator); Garc\u00eda, Mar\u00eda Amalia; Agnew, Michael (translations) (2011).  Witschey, Erica; Fundaci\u00f3n Juan March, eds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://digital.march.es/fedora/objects/cat:135/datastreams/PDF/content\"><i>Am\u00e9rica fr\u00eda. La abstracci\u00f3n geom\u00e9trica en Latinoamerica (1934\u20131973)</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span> (in Spanish). Madrid: Fundaci\u00f3n Juan March. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-8-470-75586-6\" title=\"Special:BookSources/978-8-470-75586-6\">978-8-470-75586-6</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/810113820\">810113820</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Am%C3%A9rica+fr%C3%ADa.+La+abstracci%C3%B3n+geom%C3%A9trica+en+Latinoamerica+%281934%E2%80%931973%29&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Juan+March&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F810113820&amp;rft.isbn=978-8-470-75586-6&amp;rft.aulast=Su%C3%A1rez&amp;rft.aufirst=Osbel+%28exhibition+concept+and+guest+curator%29&amp;rft.au=Garc%C3%ADa%2C+Mar%C3%ADa+Amalia&amp;rft.au=Agnew%2C+Michael+%28translations%29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fdigital.march.es%2Ffedora%2Fobjects%2Fcat%3A135%2Fdatastreams%2FPDF%2Fcontent&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJuan+Mel%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q38598627\" class=\"extiw\" title=\"d:Q38598627\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q38598627\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Mel%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Juan_Mel%C3%A9\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Juan Mel\u00e9\">Juan&#160;Mel\u00e9</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/artist.php?artist_id=34145\">Juan Mel\u00e9</a> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://arcade.nyarc.org:80/record=b712733~S1\">Juan Mel\u00e9</a> (artist file) at <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a></li></ul></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3187731&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3187731&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3187731\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/56788384\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb137402601\">cb137402601</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb137402601\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000003889459X\">0000 0000 3889 459X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/no00070270\">no00070270</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/083684697\">083684697</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500330171\">500330171</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/56788384\">56788384</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2209\nCached time: 20180921121051\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.664 seconds\nReal time usage: 0.764 seconds\nPreprocessor visited node count: 2118/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 38177/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1707/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 20937/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.283/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.49 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  642.509      1 -total\n 34.49%  221.615      1 Template:Infobox_person\n 33.40%  214.617      1 Template:Reflist\n 22.65%  145.535      1 Template:Infobox\n 18.73%  120.340      6 Template:Cite_book\n 10.14%   65.166      5 Template:Br_separated_entries\n  9.81%   63.027      1 Template:Authority_control\n  8.37%   53.778      7 Template:Cite_web\n  7.72%   49.589      1 Template:Use_mdy_dates\n  5.08%   32.649      3 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:54990969-0!canonical and timestamp 20180921121050 and revision id 836364763\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Juan_Mel%C3%A9","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Juan Mel\u00e9"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Juan_Mel%C3%A9","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Juan Mel\u00e9"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_using_citations_with_format_and_no_URL"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_mdy_dates_from_April_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"","*":"1923_births"},{"sortkey":"","*":"2012_deaths"},{"sortkey":"","*":"Argentine_artists"},{"sortkey":"","*":"Concrete_art"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use mdy dates from April 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art critic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asociaci\u00f3n Arte Concreto-Invenci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmelo Arden Quin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concrete Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concrete art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Vantongerloo"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lidy Prati"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Geometric and MADI Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ra\u00fal Lozza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon des R\u00e9alit\u00e9s Nouvelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonia Delaunay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Art Biennial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1s Maldonado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole du Louvre"},{"ns":0,"*":"Gregorio Vard\u00e1nega"},{"ns":0,"*":"Alfredo Hlito"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use mdy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MoMAobject"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata+icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reasonator"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MoMA artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Wikidata-logo.svg","Wikidata-Reasonator_small_logo.svg","Juan_Mel\u00e9_(1996).png","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q29043205","//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q37749176","//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q30252638","http://digital.march.es/catalogos/fedora/repository/cat:170/PDF","//www.worldcat.org/oclc/707460289","https://www.clarin.com/sociedad/adios-juan-mele-maestro-pintores_0_S1Gv3B3vXe.html","http://cvaa.com.ar/03biografias/mele.php","//www.worldcat.org/oclc/889949567","https://www.youtube.com/watch?v=JOxnyhetJFo","//www.worldcat.org/oclc/912869688","http://www.macba.com.ar/coleccion/artistas/280-mele-juan-nicolas","http://www.tate.org.uk/art/art-terms/a/asociacion-arte-concreto-invencion-concrete-invention-art-association","//www.worldcat.org/oclc/750573858","https://www.latinamericanart.com/es/artistas/juan-mele/biografia.html","http://cvaa.com.ar/02dossiers/concretos/05_docs_16.php","//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q38598627","https://www.wikidata.org/wiki/Q3187731","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205965","http://www.worldcat.org/title/art-in-latin-america-the-modern-era-1820-1980/oclc/20019495/viewport","//www.worldcat.org/oclc/20019495","https://digital.march.es/fedora/objects/cat:135/datastreams/PDF/content","//www.worldcat.org/oclc/810113820","https://www.moma.org/collection/artist.php?artist_id=34145","http://arcade.nyarc.org:80/record=b712733~S1","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/56788384","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb137402601","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb137402601","http://isni.org/isni/000000003889459X","http://id.loc.gov/authorities/names/no00070270","https://www.idref.fr/083684697","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500330171","https://viaf.org/viaf/56788384"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life and education","number":"1","index":"1","fromtitle":"Juan_Mel\u00e9","byteoffset":2202,"anchor":"Early_life_and_education"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"2","index":"2","fromtitle":"Juan_Mel\u00e9","byteoffset":3931,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected exhibitions","number":"3","index":"3","fromtitle":"Juan_Mel\u00e9","byteoffset":7417,"anchor":"Selected_exhibitions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected works","number":"4","index":"4","fromtitle":"Juan_Mel\u00e9","byteoffset":10162,"anchor":"Selected_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Juan_Mel\u00e9","byteoffset":10472,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"6","index":"6","fromtitle":"Juan_Mel\u00e9","byteoffset":10502,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"7","fromtitle":"Juan_Mel\u00e9","byteoffset":11450,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Juan Mel\u00e9","iwlinks":[{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q29043205","*":"d:Q29043205"},{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q37749176","*":"d:Q37749176"},{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q30252638","*":"d:Q30252638"},{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q38598627","*":"d:Q38598627"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Juan_Mel%C3%A9","*":"commons:Category:Juan Mel\u00e9"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q3187731"}]}}