{"parse":{"title":"Judith Lauand","pageid":54987059,"revid":813724584,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Judith Lauand</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1922-05-26</span>) </span>May 26, 1922<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;96)</span><br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Pontal\" title=\"Pontal\">Pontal</a>, <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Brazilians\" title=\"Brazilians\">Brazilian</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Other&#160;names</th><td class=\"nickname\">\nDamo do Concretismo<br />First Lady of Concretism</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nPainter<br />Printmaker</td></tr><tr><th scope=\"row\">Years&#160;active</th><td>\n1954-present</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Judith Lauand</b> (born May 26, 1922) is a Brazilian painter and printmaker.<sup id=\"cite_ref-Christies-CompositionOnRed-2015_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Christies-CompositionOnRed-2015-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-NewYorker-Chelsea-2014_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NewYorker-Chelsea-2014-2\">&#91;2&#93;</a></sup> She is considered a pioneer of the Brazilian modernist movement that started in the 1950s, and was the only female member of the <a href=\"/wiki/Concrete_art\" title=\"Concrete art\">concrete art</a> movement based in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, the Grupo Ruptura.<sup id=\"cite_ref-ColdAmerica-2011_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ColdAmerica-2011-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ArteFuse-BrazilianModernist-2014_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ArteFuse-BrazilianModernist-2014-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life_and_education\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life and education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Selected_exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Selected exhibitions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Selected_works\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Selected works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Awards_and_honors\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Awards and honors</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Works_and_publications\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Works and publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life_and_education\">Early life and education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Judith_Lauand&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life and education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Lauand was born in <a href=\"/wiki/Pontal\" title=\"Pontal\">Pontal</a>, <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>.\n</p><p>In the mid-1950s, Lauand graduated from the Escola de Belas Artes in <a href=\"/wiki/Araraquara\" title=\"Araraquara\">Araraquara</a>, <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_(state)\" title=\"S\u00e3o Paulo (state)\">S\u00e3o Paulo</a> in <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> with a degree in fine arts.<sup id=\"cite_ref-RadicalGeometry-2014_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-RadicalGeometry-2014-5\">&#91;5&#93;</a></sup> While at Escola de Belas Artes, Lauand's education was based in traditional fine arts. <a href=\"/w/index.php?title=Dom%C3%AAnico_Lazzarini&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dom\u00eanico Lazzarini (page does not exist)\">Dom\u00eanico Lazzarini</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Maria_Ybarra_de_Almeida&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maria Ybarra de Almeida (page does not exist)\">Maria Ybarra de Almeida</a> taught her painting and <a href=\"/w/index.php?title=L%C3%ADvio_Abramo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00edvio Abramo (page does not exist)\">L\u00edvio Abramo</a> taught her printmaking.<sup id=\"cite_ref-ColdAmerica-2011_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ColdAmerica-2011-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>380</span></sup><sup id=\"cite_ref-GEO-METRIAS-2003_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GEO-METRIAS-2003-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Judith_Lauand&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>After graduating from college, Lauand worked as a teacher in <a href=\"/wiki/Araraquara\" title=\"Araraquara\">Araraquara</a> and produced artwork on the side, which at that time was in the style of expressionist figurative paintings.<sup id=\"cite_ref-RadicalGeometry-2014_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-RadicalGeometry-2014-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1953, Lauand moved to <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>.<sup id=\"cite_ref-RadicalGeometry-2014_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-RadicalGeometry-2014-5\">&#91;5&#93;</a></sup> In 1954, she worked as a gallery monitor at the <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Art_Biennial\" title=\"S\u00e3o Paulo Art Biennial\">S\u00e3o Paulo Art Biennial</a>, which led to her connecting with fellow artists who were part of the concrete art movement, Grupo Ruptura: <a href=\"/w/index.php?title=Anatol_W%C5%82adys%C5%82aw&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anatol W\u0142adys\u0142aw (page does not exist)\">Anatol W\u0142adys\u0142aw</a>, <a href=\"/wiki/Geraldo_de_Barros\" title=\"Geraldo de Barros\">Geraldo de Barros</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Leopoldo_Haar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leopoldo Haar (page does not exist)\">Leopoldo Haar</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Lothar_Charoux&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lothar Charoux (page does not exist)\">Lothar Charoux</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Sacilotto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Sacilotto (page does not exist)\">Lu\u00eds Sacilotto</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Kazmer_F%C3%A9jer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kazmer F\u00e9jer (page does not exist)\">Kazmer F\u00e9jer</a>, and <a href=\"/wiki/Waldemar_Cordeiro\" title=\"Waldemar Cordeiro\">Waldemar Cordeiro</a>. Lauand soon joined the group, becoming their only female member.<sup id=\"cite_ref-ArteFuse-BrazilianConcreteAbstraction-2017_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ArteFuse-BrazilianConcreteAbstraction-2017-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-MAP-USP-ArteDoSeculos-LauandBio_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MAP-USP-ArteDoSeculos-LauandBio-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Lauand work is rooted in the <a href=\"/wiki/Abstract_art\" title=\"Abstract art\">abstract art</a> from the 1950s, with a movement in 1954 to a more rigid and analytical approach. Starting in the 1960s, Lauland began incorporating non-traditional materials like paper clips and other items into her pieces, making the surfaces uneven and creating different effects.<sup id=\"cite_ref-ColdAmerica-2011_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ColdAmerica-2011-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Lauand was the only artist among her contemporaries who signed her paintings, and signed on the front of the painting. This was seen as a more traditional approach, and was a rejection of the theoretical aesthetic of what other artists were doing.<sup id=\"cite_ref-MakingArtConcrete-2017_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MakingArtConcrete-2017-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>Lauand works across many different mediums. As a painter, she creates works using acrylic, enamel, oil, and tempera paints, incorporating gouaches and/or collages. Lauand's output also takes the form of embroidery, sculptures, woodcuts, and tapestries.<sup id=\"cite_ref-MAM-Experi\u00eancias-2011_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MAM-Experi\u00eancias-2011-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_exhibitions\">Selected exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Judith_Lauand&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Selected exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>Group exhibitions</dt></dl>\n<ul><li>1956: \"Exposic\u00e3o Nacional de Arte Concreta.\" Museu de Arte Moderna (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1960: \"Konkrete Kunst.\" 50 Jahre Entwicklung, Helmhaus (Zurich) [traveling exhibition]</li>\n<li>1965: VIII Bienal Internacional de Arte de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1967: IX Bienal Internacional de Arte de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1969: X Bienal Internacional de Arte de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1977: \"Projeto construtivo brasileiro na arte. 1950\u20131962.\" Museu de Arte Moderna do Rio de Janeiro (Rio de Janeiro); Pinacoteca do Estado de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo)<sup id=\"cite_ref-ProjetoConstrutivo-1950to1962-2015_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ProjetoConstrutivo-1950to1962-2015-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li>1984: \"Tradi\u00e7\u00e3o e ruptura.\" S\u00e3ntese de arte e cultura brasileras, Funda\u00e7\u00e3o Bienal de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1994: Bienal Brasil S\u00e9culo XX (S\u00e3o Paulo) [traveling exhibition]</li>\n<li>1997: I Bienal de Artes Visuais do Mercosul (Porto Alegre)</li>\n<li>2003: \"Cuasi-corpus. Arte concreto y neoconcreto de Brasil.\" Museo de Arte Contempor\u00e1neo Internacional Ru\u00e3no Tamayo (Mexico City); Museo de Arte Contempor\u00e1neo (Monterrey)</li>\n<li>2006: \"The Sites of Latin American Abstraction.\" Cisneros Fontanals Art Foundation (Miami, Florida) [traveling exhibition]</li>\n<li>2007: \"The Geometry of Hope. Latin American Abstract Art from the Patricia Phelps de Cisneros Collection.\" Blanton Museum of Art, The University of Texas at Austin (Austin, Texas); Grey Art Gallery, New York University (New York)<sup id=\"cite_ref-GeometryOfHope-2007_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GeometryOfHope-2007-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li>\n<li>2007: \"Desenho construtivista brasileiro.\" Museu de Arte Moderna do Rio de Janeiro (Rio de Janeiro)</li>\n<li>2009: \"Geometric Abstract Works. The Latin American Vision from the 1950s, 60s and 70s.\" Henrique Faria Fine Art (New York)</li>\n<li>2010: \"Then &amp; Now. Abstraction in Latin American Art from 1950 to Present.\" 60 Wall Gallery, Deutsche Bank (New York)</li>\n<li>2010: \"Vibraci\u00f3n. Moderne Kunst aus Lateinamerika.\" The Ella Fontanals-Cisneros Collection, Bundeskunsthalle (Bonn)</li>\n<li>2017\u20132018: \"Making Art Concrete: Works from Argentina and Brazil in the Colecci\u00f3n Patricia Phelps de Cisneros.\" <a href=\"/wiki/Getty_Center\" title=\"Getty Center\">Getty Center</a> (Los Angeles, California) (August 29, 2017 \u2013 February 11, 2018)<sup id=\"cite_ref-MakingArtConcrete-2017_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MakingArtConcrete-2017-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li></ul>\n<dl><dt>Solo exhibitions</dt></dl>\n<ul><li>1954: Galeria Ambiente (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1965: Galeria Novas Tend\u00eancias (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1977: Museu de Arte Contempor\u00e2nea da Universidade de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1984: \"Geometria 84.\" Paulo Figueiredo Galeria de Arte (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1992: \"Efem\u00e9rides.\" Museu de Arte Contempor\u00e2nea da Universidade de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>1996: \"Obras de 1954\u20131960.\" Galeria Sylvio Nery (S\u00e3o Paulo) [catalogue]</li>\n<li>2007: \"50 anos de pintura.\" Galeria Berenice Arvani (S\u00e3o Paulo)<sup id=\"cite_ref-Arvani-50Anos-2007_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Arvani-50Anos-2007-13\">&#91;13&#93;</a></sup></li>\n<li>2008: \"65 anos arte.\" Galeria Berenice Arvani (S\u00e3o Paulo); Secretaria de Cultura, Araraquara (S\u00e3o Paulo)</li>\n<li>2011: \"Judith Lauand: Experi\u00eancias.\" <a href=\"/wiki/Museu_de_Arte_Moderna_de_S%C3%A3o_Paulo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Museu de Arte Moderna de S\u00e3o Paulo\">Museu de Arte Moderna de S\u00e3o Paulo</a> \u2013 20 Jan-03 Apr, 2011<sup id=\"cite_ref-MAM-Experi\u00eancias-2011_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MAM-Experi\u00eancias-2011-10\">&#91;10&#93;</a></sup></li>\n<li>2013: \"Judith Lauand: The 1950s.\" Stephen Friedman Gallery (London)<sup id=\"cite_ref-StephenFriedman-1950s-2013_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-StephenFriedman-1950s-2013-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-AbstractCritical-1950sExhibit-2013_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AbstractCritical-1950sExhibit-2013-15\">&#91;15&#93;</a></sup></li>\n<li>2014-2015: \"Judith Lauand: Brazilian Modernist, 1950s-2000s,\" Driscoll Babcock Galleries (New York, NY)<sup id=\"cite_ref-DriscollBabcock-Lauand-2014_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DriscollBabcock-Lauand-2014-16\">&#91;16&#93;</a></sup> \u2013 October 23, 2014 \u2013 January 10, 2015</li>\n<li>2017: \"Judith Lauand: Brazilian Concrete Abstractions,\" Driscoll Babcock Galleries (New York, NY)<sup id=\"cite_ref-DriscollBabcock-Lauand-2017_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DriscollBabcock-Lauand-2017-17\">&#91;17&#93;</a></sup>  \u2013 June 15\u2013July 28, 2017</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_works\">Selected works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Judith_Lauand&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Selected works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-concrete-abstractions#5\">Concreto 33</a></i> at Driscoll Babcock Galleries, New York City (1956)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205955\">Concrete 61</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1957)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-concrete-abstractions#2\">Concreto 53, Acervo 192</a></i> at Driscoll Babcock Galleries, New York City (1957)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-modernist-1950s-2000s#1\">Concreto 88, Acervo 186</a></i> at Driscoll Babcock Galleries, New York City (1957)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.mfah.org/art/detail/74716\">Varia\u00e7\u00e3o de quadrados</a></i> at <a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts,_Houston\" title=\"Museum of Fine Arts, Houston\">Museum of Fine Arts, Houston</a> (1957)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-modernist-1950s-2000s#2\">Concreto 114, Acervo 26</a></i> at Driscoll Babcock Galleries, New York City (1958)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-concrete-abstractions#4\">Do c\u00edrculo \u00e0 oval (From the Circle to the Oval)</a></i> at Driscoll Babcock Galleries, New York City (1958)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-modernist-1950s-2000s#3\">Concreto 120, Acervo 190</a></i> at Driscoll Babcock Galleries, New York City (1958)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-modernist-1950s-2000s#4\">Sem t\u00edtulo (Untitled)</a></i> at Driscoll Babcock Galleries, New York City (1959)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-concrete-abstractions#1\">Acervo 82</a></i> at Driscoll Babcock Galleries, New York City (1963)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-concrete-abstractions#3\">Sem t\u00edtulo (Untitled)</a></i> at Driscoll Babcock Galleries, New York City (1967)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-modernist-1950s-2000s#5\">Sem t\u00edtulo (Untitled)</a></i> at Driscoll Babcock Galleries, New York City (1968)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-modernist-1950s-2000s#6\">At\u00e9 a morte (Until Death)</a></i> at Driscoll Babcock Galleries, New York City (1969)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-modernist-1950s-2000s#7\">Sem t\u00edtulo (Untitled)</a></i> at Driscoll Babcock Galleries, New York City (1974)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-modernist-1950s-2000s#8\">Sem t\u00edtulo (Untitled)</a></i> at Driscoll Babcock Galleries, New York City (1998)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-modernist-1950s-2000s#9\">Sem t\u00edtulo (Untitled)</a></i> at Driscoll Babcock Galleries, New York City (2002)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-modernist-1950s-2000s#10\">Sem t\u00edtulo (Untitled)</a></i> at Driscoll Babcock Galleries, New York City (2007)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-modernist-1950s-2000s#11\">Sem t\u00edtulo (Untitled)</a></i> at Driscoll Babcock Galleries, New York City (2007)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards_and_honors\">Awards and honors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Judith_Lauand&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Awards and honors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1945: 9th Sal\u00e3o de Belas Artes de Araraquara, Pr\u00eamio Est\u00edmulo de Desenho</li>\n<li>1952: 15th Sal\u00e3o de Belas Artes de Araraquara, Primeiro Lugar</li>\n<li>1953: 16th Sal\u00e3o de Belas Artes de Araraquara, Pr\u00eamio Cidade de Araraquara</li>\n<li>1954: 3rd Sal\u00e3o Paulista de Arte Moderna, Grande Medalha de Bronze</li>\n<li>1955: 4th Sal\u00e3o Paulista de Arte Moderna, Pequena Medalha de Prata</li>\n<li>1958: 7th Sal\u00e3o Paulista de Arte Moderna, Pr\u00eamio Aquisi\u00e7\u00e3o</li>\n<li>1959: 8th Sal\u00e3o Paulista de Arte Moderna, Pr\u00eamio Aquisi\u00e7\u00e3o</li>\n<li>1964: 13th Sal\u00e3o Paulista de Arte Moderna, Pr\u00eamio Aquisi\u00e7\u00e3o</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works_and_publications\">Works and publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Judith_Lauand&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Works and publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Lauand, Judith; Herkenhoff, Paulo (essay by); Nery da Fonseca, Sylvio (1996). <i>Judith Lauand, obras de 1954-1960</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in Portuguese). S\u00e3o Paulo: Sylvio Nery da Fonseca, Escrit\u00f3ria de Arte. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/68738608\">68738608</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Judith+Lauand%2C+obras+de+1954-1960&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=Sylvio+Nery+da+Fonseca%2C+Escrit%C3%B3ria+de+Arte&amp;rft.date=1996&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F68738608&amp;rft.aulast=Lauand&amp;rft.aufirst=Judith&amp;rft.au=Herkenhoff%2C+Paulo+%28essay+by%29&amp;rft.au=Nery+da+Fonseca%2C+Sylvio&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \u2013 de 19 de novembro (ter\u00e7a-feira) a 17 de dezembro de 1996</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Lauand, Judith; Arvani, Berenice (coordena\u00e7\u00e3o); Fioravanti, Celso (curadoria e texto) (2007). <i>Judith Lauand: 50 anos de pintura</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in Portuguese and English). S\u00e3o Paulo: Galeria Berenice Arvani. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/427897490\">427897490</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Judith+Lauand%3A+50+anos+de+pintura&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=Galeria+Berenice+Arvani&amp;rft.date=2007&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F427897490&amp;rft.aulast=Lauand&amp;rft.aufirst=Judith&amp;rft.au=Arvani%2C+Berenice+%28coordena%C3%A7%C3%A3o%29&amp;rft.au=Fioravanti%2C+Celso+%28curadoria+e+texto%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \u2013 Catalog of an exhibition held Aug. 2-Sept. 10, 2007 at the Galeria Berenice Arvani in S\u00e3o Paulo, Brazil</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Lauand, Judith; Klein, Ant\u00f4nio Paulo (curadoria) (2008). <i>Judith Lauand: 65 anos arte: Xilogravuras</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in Portuguese). S\u00e3o Paulo: Galeria Berenice Arvani. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/965763237\">965763237</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Judith+Lauand%3A+65+anos+arte%3A+Xilogravuras&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=Galeria+Berenice+Arvani&amp;rft.date=2008&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F965763237&amp;rft.aulast=Lauand&amp;rft.aufirst=Judith&amp;rft.au=Klein%2C+Ant%C3%B4nio+Paulo+%28curadoria%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \u2013 Catalog of an exhibition held November 4-December 12, 2008 at Prefeitura Municipal de Araraquara; and December 2, 2008 \u2013 January 16, 2009 at Galeria Berenice Arvani, S\u00e3o Paulo</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Lauand, Judith; Fioravanti, Celso (curadoria); Villela, Mil\u00fa (2011). <i>Judith Lauand: Experi\u00eancias</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in Portuguese and English). S\u00e3o Paulo: Museu de Arte Moderna. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-8-586-87150-4\" title=\"Special:BookSources/978-8-586-87150-4\">978-8-586-87150-4</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/716123474\">716123474</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Judith+Lauand%3A+Experi%C3%AAncias&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=Museu+de+Arte+Moderna&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F716123474&amp;rft.isbn=978-8-586-87150-4&amp;rft.aulast=Lauand&amp;rft.aufirst=Judith&amp;rft.au=Fioravanti%2C+Celso+%28curadoria%29&amp;rft.au=Villela%2C+Mil%C3%BA&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \u2013 Catalog of an exhibition held at Museu de Arte Moderna de S\u00e3o Paulo, Jan. 21-Apr. 3, 2011</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Lauand, Judith; Fioravante, Celso (essay by) (2013). <i>Judith Lauand: The 1950s</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in English and Portuguese). London: Stephen Friedman Gallery. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/879310062\">879310062</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Judith+Lauand%3A+The+1950s&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Stephen+Friedman+Gallery&amp;rft.date=2013&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F879310062&amp;rft.aulast=Lauand&amp;rft.aufirst=Judith&amp;rft.au=Fioravante%2C+Celso+%28essay+by%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \u2013 Catalog of an exhibition held February 8-March 9, 2013 in London</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Lauand, Judith; Edelman, Aliza (essay by); Driscoll, John (introduction by) (2014). <i>Judith Lauand: Brazilian Modernist, 1950s-2000s</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span>. New York: Driscoll Babcock Galleries. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-989-80623-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-989-80623-7\">978-0-989-80623-7</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/894358338\">894358338</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Judith+Lauand%3A+Brazilian+Modernist%2C+1950s-2000s&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Driscoll+Babcock+Galleries&amp;rft.date=2014&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F894358338&amp;rft.isbn=978-0-989-80623-7&amp;rft.aulast=Lauand&amp;rft.aufirst=Judith&amp;rft.au=Edelman%2C+Aliza+%28essay+by%29&amp;rft.au=Driscoll%2C+John+%28introduction+by%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \u2013 Catalog of an exhibition held at Driscoll Babcock Galleries from October 23-December 20, 2014</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Lauand, Judith (2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://issuu.com/iac-educativo/docs/untitled4\"><i>Os anos 50 Judith Lauand e a constru\u00e7\u00e3o da geometria</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span> (in Portuguese). S\u00e3o Paolo: Instituto de Arte Contempor\u00e2nea.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Os+anos+50+Judith+Lauand+e+a+constru%C3%A7%C3%A3o+da+geometria&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paolo&amp;rft.pub=Instituto+de+Arte+Contempor%C3%A2nea&amp;rft.date=2015&amp;rft.aulast=Lauand&amp;rft.aufirst=Judith&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fissuu.com%2Fiac-educativo%2Fdocs%2Funtitled4&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Lauand, Judith; Edelman, Aliza (essay by) (2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://issuu.com/driscollbabcock/docs/judith_lauand_brazilian_concrete_ab\"><i>Judith Lauand: Brazilian Concrete Abstractions</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span>. New York: Driscoll Babcock Galleries.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Judith+Lauand%3A+Brazilian+Concrete+Abstractions&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Driscoll+Babcock+Galleries&amp;rft.date=2017&amp;rft.aulast=Lauand&amp;rft.aufirst=Judith&amp;rft.au=Edelman%2C+Aliza+%28essay+by%29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fissuu.com%2Fdriscollbabcock%2Fdocs%2Fjudith_lauand_brazilian_concrete_ab&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Judith_Lauand&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Christies-CompositionOnRed-2015-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Christies-CompositionOnRed-2015_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">McEwen, Abby (27 May 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.christies.com/lotfinder/Lot/judith-lauand-brazilian-b-1922-composition-on-5897305-details.aspx\">\"Judith Lauand (Brazilian b. 1922), Composition on Red Background\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Christie%27s\" title=\"Christie&#39;s\">Christie's</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Christie%27s&amp;rft.atitle=Judith+Lauand+%28Brazilian+b.+1922%29%2C+Composition+on+Red+Background&amp;rft.date=2015-05-27&amp;rft.aulast=McEwen&amp;rft.aufirst=Abby&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.christies.com%2Flotfinder%2FLot%2Fjudith-lauand-brazilian-b-1922-composition-on-5897305-details.aspx&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-NewYorker-Chelsea-2014-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-NewYorker-Chelsea-2014_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.newyorker.com/goings-on-about-town/art/judith-lauand\">\"Judith Lauand\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_New_Yorker\" title=\"The New Yorker\">The New Yorker</a></i>. 24 November 2014.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+Yorker&amp;rft.atitle=Judith+Lauand&amp;rft.date=2014-11-24&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.newyorker.com%2Fgoings-on-about-town%2Fart%2Fjudith-lauand&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ColdAmerica-2011-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ColdAmerica-2011_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ColdAmerica-2011_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ColdAmerica-2011_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Su\u00e1rez, Osbel (exhibition concept and guest curator); Garc\u00eda, Mar\u00eda Amalia; Agnew, Michael (translations) (2011).  Witschey, Erica; Fundaci\u00f3n Juan March, eds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://digital.march.es/catalogos/fedora/repository/cat:170/PDF\"><i>Cold America: Geometric Abstraction in Latin Am\u00e9rica (1934\u20131973)</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span>. Madrid: Fundaci\u00f3n Juan March. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-7075-588-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-7075-588-0\">978-84-7075-588-0</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/707460289\">707460289</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Cold+America%3A+Geometric+Abstraction+in+Latin+Am%C3%A9rica+%281934%E2%80%931973%29&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Juan+March&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F707460289&amp;rft.isbn=978-84-7075-588-0&amp;rft.aulast=Su%C3%A1rez&amp;rft.aufirst=Osbel+%28exhibition+concept+and+guest+curator%29&amp;rft.au=Garc%C3%ADa%2C+Mar%C3%ADa+Amalia&amp;rft.au=Agnew%2C+Michael+%28translations%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdigital.march.es%2Fcatalogos%2Ffedora%2Frepository%2Fcat%3A170%2FPDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>&#160;<img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q29043205\" class=\"extiw\" title=\"d:Q29043205\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q29043205\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ArteFuse-BrazilianModernist-2014-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ArteFuse-BrazilianModernist-2014_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Laluyan, Oscar (28 October 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://artefuse.com/2014/10/28/the-perpetual-modernity-of-judith-lauand-123640/\">\"The Perpetual Modernity of Judith Lauand\"</a>. <i>Arte Fuse</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Arte+Fuse&amp;rft.atitle=The+Perpetual+Modernity+of+Judith+Lauand&amp;rft.date=2014-10-28&amp;rft.aulast=Laluyan&amp;rft.aufirst=Oscar&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fartefuse.com%2F2014%2F10%2F28%2Fthe-perpetual-modernity-of-judith-lauand-123640%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-RadicalGeometry-2014-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-RadicalGeometry-2014_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-RadicalGeometry-2014_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-RadicalGeometry-2014_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">P\u00e9rez-Barreiro, Gabriel (exhibition curator); Locke, Adrian (exhibition curator); Lea, Sarah (exhibition curator); Garc\u00eda, Mar\u00eda Amalia; Whitelegg, Isobel (2014). <i>Radical Geometry: Modern Art of South America from the Patricia Phelps de Cisneros Collection</i>. London: Royal Academy of Arts. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-907-53369-3\" title=\"Special:BookSources/978-1-907-53369-3\">978-1-907-53369-3</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/889949567\">889949567</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Radical+Geometry%3A+Modern+Art+of+South+America+from+the+Patricia+Phelps+de+Cisneros+Collection&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Royal+Academy+of+Arts&amp;rft.date=2014&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F889949567&amp;rft.isbn=978-1-907-53369-3&amp;rft.aulast=P%C3%A9rez-Barreiro&amp;rft.aufirst=Gabriel+%28exhibition+curator%29&amp;rft.au=Locke%2C+Adrian+%28exhibition+curator%29&amp;rft.au=Lea%2C+Sarah+%28exhibition+curator%29&amp;rft.au=Garc%C3%ADa%2C+Mar%C3%ADa+Amalia&amp;rft.au=Whitelegg%2C+Isobel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>&#160;<img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q37749176\" class=\"extiw\" title=\"d:Q37749176\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q37749176\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-GEO-METRIAS-2003-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-GEO-METRIAS-2003_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Jim\u00e9nez, Ariel; Kalenberg, \u00c1ngel (2003). <i>GEO-METR\u00cdAS. Abstracci\u00f3n Geom\u00e9trica Latinoamericana en la Colecci\u00f3n Cisneros (MNAV)</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in Spanish). Caracas: Fundaci\u00f3n Cisneros. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-9-806-45413-2\" title=\"Special:BookSources/978-9-806-45413-2\">978-9-806-45413-2</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/750573858\">750573858</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=GEO-METR%C3%8DAS.+Abstracci%C3%B3n+Geom%C3%A9trica+Latinoamericana+en+la+Colecci%C3%B3n+Cisneros+%28MNAV%29&amp;rft.place=Caracas&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Cisneros&amp;rft.date=2003&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F750573858&amp;rft.isbn=978-9-806-45413-2&amp;rft.aulast=Jim%C3%A9nez&amp;rft.aufirst=Ariel&amp;rft.au=Kalenberg%2C+%C3%81ngel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>&#160;<img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q30252638\" class=\"extiw\" title=\"d:Q30252638\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q30252638\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ArteFuse-BrazilianConcreteAbstraction-2017-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ArteFuse-BrazilianConcreteAbstraction-2017_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Menard, Kate (25 July 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://artefuse.com/2017/07/25/judith-lauand-brazilian-concrete-abstractions-at-driscoll-babcock-galleries-125121/\">\"Judith Lauand: Brazilian Concrete Abstractions at Driscoll Babcock Galleries\"</a>. <i>Arte Fuse</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Arte+Fuse&amp;rft.atitle=Judith+Lauand%3A+Brazilian+Concrete+Abstractions+at+Driscoll+Babcock+Galleries&amp;rft.date=2017-07-25&amp;rft.aulast=Menard&amp;rft.aufirst=Kate&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fartefuse.com%2F2017%2F07%2F25%2Fjudith-lauand-brazilian-concrete-abstractions-at-driscoll-babcock-galleries-125121%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MAP-USP-ArteDoSeculos-LauandBio-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-MAP-USP-ArteDoSeculos-LauandBio_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mac.usp.br/mac/templates/projetos/seculoxx/modulo3/ruptura/lauand/bio.html\">\"Judith Lauand: Biografia\"</a>. <i>Arte do S\u00e9culos XX/XXI: Visitando o MAC na web. M\u00f3dulo III: Abstracionismo e Internacionaliza\u00e7\u00e3o das Artes Anos 50, Ruptura</i> (in Portugeuse). <a href=\"/wiki/Museum_of_Contemporary_Art,_University_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Museum of Contemporary Art, University of S\u00e3o Paulo\">Museu de Arte Contempor\u00e2nea da Universidade de S\u00e3o Paulo (MAP USP)</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Arte+do+S%C3%A9culos+XX%2FXXI%3A+Visitando+o+MAC+na+web.+M%C3%B3dulo+III%3A+Abstracionismo+e+Internacionaliza%C3%A7%C3%A3o+das+Artes+Anos+50%2C+Ruptura&amp;rft.atitle=Judith+Lauand%3A+Biografia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mac.usp.br%2Fmac%2Ftemplates%2Fprojetos%2Fseculoxx%2Fmodulo3%2Fruptura%2Flauand%2Fbio.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Unrecognized language (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Unrecognized_language\" title=\"Category:CS1 maint: Unrecognized language\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MakingArtConcrete-2017-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-MakingArtConcrete-2017_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MakingArtConcrete-2017_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Gottschaller, Pia; Le Blanc, Aleca (2017).  Gottschaller, Pia; Le Blanc, Aleca; Gilbert, Zanna; Learner, Tom; Perchuk, Andrew, eds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=63EsDwAAQBAJ&amp;printsec=frontcover&amp;dq=Making+art+concrete&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwjlqeeetdvVAhWLxIMKHWvKCEQQ6AEIKDAA#v=onepage&amp;q=Making%20art%20concrete&amp;f=false\"><i>Making Art Concrete: Works from Argentina and Brazil in the Colecci\u00f3n Patricia Phelps de Cisneros</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span>. Los Angeles: Getty Conservation Institute and Getty Research Institute / Getty Publications. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-606-06529-7\" title=\"Special:BookSources/978-1-606-06529-7\">978-1-606-06529-7</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/982373712\">982373712</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Making+Art+Concrete%3A+Works+from+Argentina+and+Brazil+in+the+Colecci%C3%B3n+Patricia+Phelps+de+Cisneros&amp;rft.place=Los+Angeles&amp;rft.pub=Getty+Conservation+Institute+and+Getty+Research+Institute+%2F+Getty+Publications&amp;rft.date=2017&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F982373712&amp;rft.isbn=978-1-606-06529-7&amp;rft.aulast=Gottschaller&amp;rft.aufirst=Pia&amp;rft.au=Le+Blanc%2C+Aleca&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D63EsDwAAQBAJ%26printsec%3Dfrontcover%26dq%3DMaking%2Bart%2Bconcrete%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwjlqeeetdvVAhWLxIMKHWvKCEQQ6AEIKDAA%23v%3Donepage%26q%3DMaking%2520art%2520concrete%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>&#160;<img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q36789877\" class=\"extiw\" title=\"d:Q36789877\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q36789877\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MAM-Experi\u00eancias-2011-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-MAM-Experi\u00eancias-2011_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MAM-Experi\u00eancias-2011_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mam.org.br/exposicao/judith-lauand-experiencias/\">\"Judith Lauand: Experi\u00eancias\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Museu_de_Arte_Moderna_de_S%C3%A3o_Paulo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Museu de Arte Moderna de S\u00e3o Paulo\">Museu de Arte Moderna de S\u00e3o Paulo</a></i> (in Portuguese). 20 January 2011.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Museu+de+Arte+Moderna+de+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.atitle=Judith+Lauand%3A+Experi%C3%AAncias&amp;rft.date=2011-01-20&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmam.org.br%2Fexposicao%2Fjudith-lauand-experiencias%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ProjetoConstrutivo-1950to1962-2015-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ProjetoConstrutivo-1950to1962-2015_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Amaral, Aracy A. (supervis\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o geral e pesquisa); Ayerbe, J\u00falia Souza; Teixeira de Barros, Regina; Vieira, Luiz (2015). <i>Projeto construtivo brasileiro na arte (1950-1962)</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in Portuguese). S\u00e3o Paulo: Pinacoteca do Estado, Governo do Estado S\u00e3o Paulo, Secretaria da Cultura. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-8-582-56051-8\" title=\"Special:BookSources/978-8-582-56051-8\">978-8-582-56051-8</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/922639870\">922639870</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Projeto+construtivo+brasileiro+na+arte+%281950-1962%29&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=Pinacoteca+do+Estado%2C+Governo+do+Estado+S%C3%A3o+Paulo%2C+Secretaria+da+Cultura&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F922639870&amp;rft.isbn=978-8-582-56051-8&amp;rft.aulast=Amaral&amp;rft.aufirst=Aracy+A.+%28supervis%C3%A3o%2C+coordena%C3%A7%C3%A3o+geral+e+pesquisa%29&amp;rft.au=Ayerbe%2C+J%C3%BAlia+Souza&amp;rft.au=Teixeira+de+Barros%2C+Regina&amp;rft.au=Vieira%2C+Luiz&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-GeometryOfHope-2007-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-GeometryOfHope-2007_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">P\u00e9rez-Barreiro, Gabriel, ed. (2007). <i>The Geometry of Hope</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in English and Spanish). Austin: Blanton Museum of Art, University of Texas at Austin. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-977-14536-2\" title=\"Special:BookSources/978-0-977-14536-2\">978-0-977-14536-2</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/497031205\">497031205</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Geometry+of+Hope&amp;rft.place=Austin&amp;rft.pub=Blanton+Museum+of+Art%2C+University+of+Texas+at+Austin&amp;rft.date=2007&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F497031205&amp;rft.isbn=978-0-977-14536-2&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>&#160;<img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q38135359\" class=\"extiw\" title=\"d:Q38135359\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q38135359\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Arvani-50Anos-2007-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Arvani-50Anos-2007_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Lauand, Judith; Arvani, Berenice (coordena\u00e7\u00e3o); Fioravanti, Celso (curadoria e texto) (2007). <i>Judith Lauand: 50 anos de pintura</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in Portuguese and English). S\u00e3o Paulo: Galeria Berenice Arvani. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/427897490\">427897490</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Judith+Lauand%3A+50+anos+de+pintura&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=Galeria+Berenice+Arvani&amp;rft.date=2007&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F427897490&amp;rft.aulast=Lauand&amp;rft.aufirst=Judith&amp;rft.au=Arvani%2C+Berenice+%28coordena%C3%A7%C3%A3o%29&amp;rft.au=Fioravanti%2C+Celso+%28curadoria+e+texto%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-StephenFriedman-1950s-2013-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-StephenFriedman-1950s-2013_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stephenfriedman.com/media/pdfs/JUDITH_LAUAND_THE_1950_8_lauand-pr-with-full-cv1359203661.pdf\">\"Judith Lauand: The 1950s\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Press release)</span>. <i>Stephen Friedman Gallery</i>. 8 February 2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Stephen+Friedman+Gallery&amp;rft.atitle=Judith+Lauand%3A+The+1950s&amp;rft.date=2013-02-08&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.stephenfriedman.com%2Fmedia%2Fpdfs%2FJUDITH_LAUAND_THE_1950_8_lauand-pr-with-full-cv1359203661.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-AbstractCritical-1950sExhibit-2013-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-AbstractCritical-1950sExhibit-2013_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Williams, Emyr (20 February 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://abstractcritical.com/article/judith-lauand/\">\"Judith Lauand\"</a>. <i>Abstract Critical</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Abstract+Critical&amp;rft.atitle=Judith+Lauand&amp;rft.date=2013-02-20&amp;rft.aulast=Williams&amp;rft.aufirst=Emyr&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fabstractcritical.com%2Farticle%2Fjudith-lauand%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-DriscollBabcock-Lauand-2014-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-DriscollBabcock-Lauand-2014_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Schwab, Tess (October 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://images.driscollbabcock.com/www_driscollbabcock_com/Lauand_Press_Release.pdf\">\"Judith Lauand: Brazilian Modernist, 1950s\u20132000s\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Press release)</span>. <i>Driscoll Babcock Galleries</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Driscoll+Babcock+Galleries&amp;rft.atitle=Judith+Lauand%3A+Brazilian+Modernist%2C+1950s%E2%80%932000s&amp;rft.date=2014-10&amp;rft.aulast=Schwab&amp;rft.aufirst=Tess&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fimages.driscollbabcock.com%2Fwww_driscollbabcock_com%2FLauand_Press_Release.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-DriscollBabcock-Lauand-2017-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-DriscollBabcock-Lauand-2017_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Deatly-Peluso, Kate (June 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://images.driscollbabcock.com/www_driscollbabcock_com/Lauand_Brazilian_Concrete_Abstractions_press_release.pdf\">\"Judith Lauand: Brazilian Concrete Abstractions\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Press release)</span>. <i>Driscoll Babcock Galleries</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Driscoll+Babcock+Galleries&amp;rft.atitle=Judith+Lauand%3A+Brazilian+Concrete+Abstractions&amp;rft.date=2017-06&amp;rft.aulast=Deatly-Peluso&amp;rft.aufirst=Kate&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fimages.driscollbabcock.com%2Fwww_driscollbabcock_com%2FLauand_Brazilian_Concrete_Abstractions_press_release.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Judith_Lauand&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Bois, Yve-Alain (2001). <i>Geometric Abstraction: Latin American Art from the Patricia Phelps de Cisneros Collection = Abstracci\u00f3n Geom\u00e9trica: Arte Latinoamericano en la Coloecci\u00f3n Patricia Phelps de Cisneros</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in English and Spanish). New Haven, CT: Yale University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-300-08990-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-300-08990-5\">978-0-300-08990-5</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/298342818\">298342818</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Geometric+Abstraction%3A+Latin+American+Art+from+the+Patricia+Phelps+de+Cisneros+Collection+%3D+Abstracci%C3%B3n+Geom%C3%A9trica%3A+Arte+Latinoamericano+en+la+Coloecci%C3%B3n+Patricia+Phelps+de+Cisneros&amp;rft.place=New+Haven%2C+CT&amp;rft.pub=Yale+University+Press&amp;rft.date=2001&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F298342818&amp;rft.isbn=978-0-300-08990-5&amp;rft.aulast=Bois&amp;rft.aufirst=Yve-Alain&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>&#160;<img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q30247112\" class=\"extiw\" title=\"d:Q30247112\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q30247112\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>) \u2013 Exhibition at the <a href=\"/wiki/Fogg_Art_Museum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fogg Art Museum\">Fogg Art Museum</a>, Cambridge, MA, 3 March-4 November 2001</li>\n<li><cite class=\"citation book\">O'Hare, Mary Kate; Bearor, Karen A. (2010). \"The Masquerade of Geometry: Identity and Abstraction in the Americas by Aliza Edelman\". <i>onstructive Spirit: Abstract Art in South and North America, 1920s-50s</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span>. Newark, NJ: <a href=\"/wiki/Newark_Museum\" title=\"Newark Museum\">Newark Museum</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-764-95274-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-764-95274-6\">978-0-764-95274-6</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/434438178\">434438178</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+Masquerade+of+Geometry%3A+Identity+and+Abstraction+in+the+Americas+by+Aliza+Edelman&amp;rft.btitle=onstructive+Spirit%3A+Abstract+Art+in+South+and+North+America%2C+1920s-50s&amp;rft.place=Newark%2C+NJ&amp;rft.pub=Newark+Museum&amp;rft.date=2010&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F434438178&amp;rft.isbn=978-0-764-95274-6&amp;rft.aulast=O%27Hare&amp;rft.aufirst=Mary+Kate&amp;rft.au=Bearor%2C+Karen+A.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \u2013 Published on the occasion of an exhibition held at the Newark Museum, Newark, N.J., Feb. 17-May 23, 2010 and at the Amon Carter Museum, Fort Worth, Tex., June 26-Sept. 5, 2010</li>\n<li><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=wQ0KdwSQKio\">\"Judith Lauand, 2011\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Video)</span>. <i>Enciclop\u00e9dia Ita\u00fa Cultural</i> (in Portuguese). 2011.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Enciclop%C3%A9dia+Ita%C3%BA+Cultural&amp;rft.atitle=Judith+Lauand%2C+2011&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DwQ0KdwSQKio&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJudith+Lauand\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Judith_Lauand&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/artist.php?artist_id=50004\">Judith Lauand</a> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://arcade.nyarc.org:80/record=b1401550~S8\">Judith Lauand</a> (artist file) at <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a></li></ul></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://enciclopedia.itaucultural.org.br/pessoa10308/judith-lauand\">Judith Lauand</a> at the <i><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Enciclop%C3%A9dia_Ita%C3%BA_Cultural\" class=\"extiw\" title=\"es:Enciclop\u00e9dia Ita\u00fa Cultural\">Enciclop\u00e9dia Ita\u00fa Cultural</a></i></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q16940171&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q16940171&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q16940171\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/305302233\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000418820453\">0000 0004 1882 0453</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/no2015170545\">no2015170545</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/486033\">486033</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/171778588\">171778588</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/305302233\">305302233</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2188\nCached time: 20180918010438\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.404 seconds\nReal time usage: 0.460 seconds\nPreprocessor visited node count: 2229/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 72633/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1005/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 8/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 30547/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.223/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.82 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  390.624      1 -total\n 41.25%  161.148      1 Template:Reflist\n 32.90%  128.508     17 Template:Cite_book\n 22.67%   88.543      1 Template:Infobox_person\n 16.46%   64.297      1 Template:Infobox\n 10.36%   40.455      8 Template:Cite_news\n  8.52%   33.274      1 Template:Authority_control\n  5.22%   20.400      5 Template:Br_separated_entries\n  5.13%   20.042      3 Template:Cite_web\n  4.41%   17.211      6 Template:Wikidata+icon\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:54987059-0!canonical and timestamp 20180918010437 and revision id 813724584\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Judith_Lauand","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Judith Lauand"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Judith_Lauand","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Judith Lauand"}],"categories":[{"sortkey":"Lauand, Judith","hidden":"","*":"Pages_using_citations_with_format_and_no_URL"},{"sortkey":"Lauand, Judith","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Unrecognized_language"},{"sortkey":"Lauand, Judith","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"Lauand, Judith","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Lauand, Judith","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Lauand, Judith","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Lauand, Judith","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Lauand, Judith","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Lauand, Judith","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Lauand, Judith","*":"1922_births"},{"sortkey":"Lauand, Judith","*":"Living_people"},{"sortkey":"Lauand, Judith","*":"Concrete_art"},{"sortkey":"Lauand, Judith","*":"Brazilian_artists"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Unrecognized language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Araraquara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christie's"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concrete art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fogg Art Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geraldo de Barros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Getty Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu de Arte Moderna de S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Contemporary Art, University of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Fine Arts, Houston"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Newark Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Art Biennial"},{"ns":0,"exists":"","*":"The New Yorker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waldemar Cordeiro"},{"ns":0,"*":"Dom\u00eanico Lazzarini"},{"ns":0,"*":"Maria Ybarra de Almeida"},{"ns":0,"*":"L\u00edvio Abramo"},{"ns":0,"*":"Anatol W\u0142adys\u0142aw"},{"ns":0,"*":"Leopoldo Haar"},{"ns":0,"*":"Lothar Charoux"},{"ns":0,"*":"Lu\u00eds Sacilotto"},{"ns":0,"*":"Kazmer F\u00e9jer"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MoMAobject"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata+icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reasonator"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MoMA artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Enciclop\u00e9dia Ita\u00fa Cultural"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Wikidata-logo.svg","Wikidata-Reasonator_small_logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q29043205","//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q37749176","//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q30252638","//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q36789877","//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q38135359","http://www.christies.com/lotfinder/Lot/judith-lauand-brazilian-b-1922-composition-on-5897305-details.aspx","http://www.newyorker.com/goings-on-about-town/art/judith-lauand","http://digital.march.es/catalogos/fedora/repository/cat:170/PDF","//www.worldcat.org/oclc/707460289","https://artefuse.com/2014/10/28/the-perpetual-modernity-of-judith-lauand-123640/","//www.worldcat.org/oclc/889949567","//www.worldcat.org/oclc/750573858","https://artefuse.com/2017/07/25/judith-lauand-brazilian-concrete-abstractions-at-driscoll-babcock-galleries-125121/","http://www.mac.usp.br/mac/templates/projetos/seculoxx/modulo3/ruptura/lauand/bio.html","https://books.google.com/books?id=63EsDwAAQBAJ&printsec=frontcover&dq=Making+art+concrete&hl=en&sa=X&ved=0ahUKEwjlqeeetdvVAhWLxIMKHWvKCEQQ6AEIKDAA#v=onepage&q=Making%20art%20concrete&f=false","//www.worldcat.org/oclc/982373712","http://mam.org.br/exposicao/judith-lauand-experiencias/","//www.worldcat.org/oclc/922639870","//www.worldcat.org/oclc/497031205","//www.worldcat.org/oclc/427897490","http://www.stephenfriedman.com/media/pdfs/JUDITH_LAUAND_THE_1950_8_lauand-pr-with-full-cv1359203661.pdf","https://abstractcritical.com/article/judith-lauand/","http://images.driscollbabcock.com/www_driscollbabcock_com/Lauand_Press_Release.pdf","http://images.driscollbabcock.com/www_driscollbabcock_com/Lauand_Brazilian_Concrete_Abstractions_press_release.pdf","//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q30247112","https://www.wikidata.org/wiki/Q16940171","http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-concrete-abstractions#5","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205955","http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-concrete-abstractions#2","http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-modernist-1950s-2000s#1","https://www.mfah.org/art/detail/74716","http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-modernist-1950s-2000s#2","http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-concrete-abstractions#4","http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-modernist-1950s-2000s#3","http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-modernist-1950s-2000s#4","http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-concrete-abstractions#1","http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-concrete-abstractions#3","http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-modernist-1950s-2000s#5","http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-modernist-1950s-2000s#6","http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-modernist-1950s-2000s#7","http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-modernist-1950s-2000s#8","http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-modernist-1950s-2000s#9","http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-modernist-1950s-2000s#10","http://www.driscollbabcock.com/exhibitions/works/judith-lauand-brazilian-modernist-1950s-2000s#11","//www.worldcat.org/oclc/68738608","//www.worldcat.org/oclc/965763237","//www.worldcat.org/oclc/716123474","//www.worldcat.org/oclc/879310062","//www.worldcat.org/oclc/894358338","https://issuu.com/iac-educativo/docs/untitled4","https://issuu.com/driscollbabcock/docs/judith_lauand_brazilian_concrete_ab","//www.worldcat.org/oclc/298342818","//www.worldcat.org/oclc/434438178","https://www.youtube.com/watch?v=wQ0KdwSQKio","https://www.moma.org/collection/artist.php?artist_id=50004","http://arcade.nyarc.org:80/record=b1401550~S8","http://enciclopedia.itaucultural.org.br/pessoa10308/judith-lauand","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/305302233","http://isni.org/isni/0000000418820453","http://id.loc.gov/authorities/names/no2015170545","https://rkd.nl/en/explore/artists/486033","https://www.idref.fr/171778588","https://viaf.org/viaf/305302233"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life and education","number":"1","index":"1","fromtitle":"Judith_Lauand","byteoffset":2178,"anchor":"Early_life_and_education"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"2","index":"2","fromtitle":"Judith_Lauand","byteoffset":3542,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected exhibitions","number":"3","index":"3","fromtitle":"Judith_Lauand","byteoffset":6965,"anchor":"Selected_exhibitions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected works","number":"4","index":"4","fromtitle":"Judith_Lauand","byteoffset":12312,"anchor":"Selected_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards and honors","number":"5","index":"5","fromtitle":"Judith_Lauand","byteoffset":15371,"anchor":"Awards_and_honors"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works and publications","number":"6","index":"6","fromtitle":"Judith_Lauand","byteoffset":15934,"anchor":"Works_and_publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"Judith_Lauand","byteoffset":18827,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"8","index":"8","fromtitle":"Judith_Lauand","byteoffset":18862,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"9","fromtitle":"Judith_Lauand","byteoffset":20082,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Judith Lauand","iwlinks":[{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q29043205","*":"d:Q29043205"},{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q37749176","*":"d:Q37749176"},{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q30252638","*":"d:Q30252638"},{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q36789877","*":"d:Q36789877"},{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q38135359","*":"d:Q38135359"},{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q30247112","*":"d:Q30247112"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Enciclop%C3%A9dia_Ita%C3%BA_Cultural","*":"es:Enciclop\u00e9dia Ita\u00fa Cultural"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Lauand, Judith"},{"name":"wikibase_item","*":"Q16940171"}]}}