{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Mar\u00eda Freire","pageid":52067910,"revid":844251303,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><dl><dd><dl><dd><i>For the scientist, see <a href=\"/wiki/Maria_Freire\" title=\"Maria Freire\">Maria Freire</a></i></dd></dl></dd></dl>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Mar\u00eda Freire</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1917-11-07</span>)</span>November 7, 1917<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Montevideo\" title=\"Montevideo\">Montevideo</a>, <a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nJune 19, 2015<span style=\"display:none\">(2015-06-19)</span> (aged&#160;97)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Montevideo\" title=\"Montevideo\">Montevideo</a>, <a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\n<a href=\"/wiki/Painter\" class=\"mw-redirect\" title=\"Painter\">Painter</a><br /><a href=\"/wiki/Sculpture\" title=\"Sculpture\">Sculptor</a><br /><a href=\"/wiki/Art_critic\" title=\"Art critic\">Art critic</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Years&#160;active</th><td>\n1952-2015</td></tr><tr><th scope=\"row\">Awards</th><td>\nPremio Figari</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Mar\u00eda Freire</b> (7 November 1917 \u2013 19 June 2015) was a Uruguayan <a href=\"/wiki/Painter\" class=\"mw-redirect\" title=\"Painter\">painter</a>, sculptor, and art critic. She was one of the leading figures in the development of concrete art and non-figurative art in Uruguay. She was a co-founder the Grupo de Arte No Figurativo.<sup id=\"cite_ref-ESCALA-MariaFreire-Video-1992_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ESCALA-MariaFreire-Video-1992-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Personal_life\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Personal life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Selected_exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Selected exhibitions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Awards\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Awards</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Selected_works\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Selected works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Freire&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Freire was born in <a href=\"/wiki/Montevideo\" title=\"Montevideo\">Montevideo</a>, <a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Freire&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>From 1938 to 1943, Freire studied painting and sculpture at the C\u00edrculo de Bellas Artes, Universidad del Trabajo del Uruguay in Montevideo under <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Cuneo_Perinetti\" title=\"Jos\u00e9 Cuneo Perinetti\">Jos\u00e9 Cuneo Perinetti</a>, Guillermo Laborde, and Severino Pose,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and then at the Consejo de Educaci\u00f3n T\u00e9cnico Profesional under Antonio Pose.\n</p><p>She began to explore modern artistic languages by studying <a href=\"/wiki/African_masks\" class=\"mw-redirect\" title=\"African masks\">African masks</a> and <a href=\"/wiki/Precolumbian_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Precolumbian art\">precolumbian art</a>. In 1946, she began exploring abstraction, using flat forms and also making mobile sculptures in unconventional materials. When she met Jos\u00e9 Pedro Costigliolo in 1952, they were both exploring similar artistic styles. The couple married, shared studio space and traveled together. They were cofounders of the Grupo de Arte No Figurativo.\n</p><p>In 1953, she visited the 2nd <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Art_Biennial\" title=\"S\u00e3o Paulo Art Biennial\">S\u00e3o Paulo Art Biennial</a>, where she came into contact with other contemporary artists of the time. She learned of the work of European painters <a href=\"/wiki/Piet_Mondrian\" title=\"Piet Mondrian\">Piet Mondrian</a>, <a href=\"/wiki/Theo_Van_Doesburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theo Van Doesburg\">Theo Van Doesburg</a>, and <a href=\"/wiki/Friedrich_Vordemberge-Gildewart\" title=\"Friedrich Vordemberge-Gildewart\">Friedrich Vordemberge-Gildewart</a> among others, which led to the consolidation of her abstract language.<sup id=\"cite_ref-ArteAlDia-MariaFreire-Profile_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ArteAlDia-MariaFreire-Profile-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1957, Freire and Costigliolo were awarded the \"Gallinal\" prize which allowed them to travel to Europe where they studied at the <a href=\"/wiki/Stedelijk_Museum_Amsterdam\" title=\"Stedelijk Museum Amsterdam\">Stedelijk Museum</a> and at the <a href=\"/wiki/Musee_du_Louvre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Musee du Louvre\">Louvre Museum</a> with Bernard Dorival and Andr\u00e9 Varagnac. In 1966 she returned to Europe to continue her studies.\n</p><p>From 1962 to 1973, Freire was the art critic for the newspaper \"Acci\u00f3n\"<sup id=\"cite_ref-americafria_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-americafria-4\">&#91;4&#93;</a></sup> and taught drawing and cultural history at the Architecture School in <a href=\"/wiki/Colonia_del_Sacramento\" title=\"Colonia del Sacramento\">Colonia del Sacramento</a>, where she met the artists Rhod Rothfuss and <a href=\"/wiki/Gyula_Kosice\" title=\"Gyula Kosice\">Gyula Kosice</a>, key artists of the <a href=\"/wiki/Mad%C3%AD_Movement\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mad\u00ed Movement\">Mad\u00ed Movement</a>.\n</p><p>Freire was also in touch with the group of abstract artists around <a href=\"/wiki/Aldo_Pellegrini\" title=\"Aldo Pellegrini\">Aldo Pellegrini</a> in <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a> and felt great affinity with concrete and neoconcrete artists in Brazil, like <a href=\"/wiki/Am%C3%ADlcar_de_Castro\" title=\"Am\u00edlcar de Castro\">Am\u00edlcar de Castro</a>, <a href=\"/wiki/Lygia_Pape\" title=\"Lygia Pape\">Lygia Pape</a>, <a href=\"/wiki/Lygia_Clark\" title=\"Lygia Clark\">Lygia Clark</a> and <a href=\"/wiki/H%C3%A9lio_Oiticica\" title=\"H\u00e9lio Oiticica\">H\u00e9lio Oiticica</a>,<sup id=\"cite_ref-Santander-BiennialExpo-PeluffoLinari_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Santander-BiennialExpo-PeluffoLinari-5\">&#91;5&#93;</a></sup> but her work developed its own characteristic style. Freire tended to work in series, taking colors, rhythms and forms as their own subjects.<sup id=\"cite_ref-MNAV-Profile_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MNAV-Profile-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>From 1958 to 1960, Freire developed the series \u201cSudam\u00e9rica\u201d (South America), in which she used polygons in a reductive palette. In following years she experimented with a more expressive palette and symbols, which resulted in the series \"Capricorn\" and \"C\u00f3rdoba\".<sup id=\"cite_ref-CeciliaDeTorres-Profile_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CeciliaDeTorres-Profile-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-CeciliaDeTorres-Profile-Art_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CeciliaDeTorres-Profile-Art-8\">&#91;8&#93;</a></sup> In the series \"Vibrante\" (Vibrant), developed from 1975 to 1985, the emphasis was on light and color.  In the early 1990s she started on a series \"El oro de los tigres\" (The Gold of Tigers) in which dark structures were placed on yellow backgrounds.  By the late 1990s, the geometry of her work was characterized by the sensuality of color.\n</p><p>From 1954 to 1992, Freire had 17 solo exhibitions in Montevideo, <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>, <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/R%C3%ADo_de_Janeiro\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00edo de Janeiro\">R\u00edo de Janeiro</a>, <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, <a href=\"/wiki/Bruselas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bruselas\">Bruselas</a> and Washington. She took part in many group exhibition and international biennales.  In 1966 she represented Uruguay in the 33rd <a href=\"/wiki/Venice_Biennale\" title=\"Venice Biennale\">Venice Biennale</a>.<sup id=\"cite_ref-MNAV-Profile_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MNAV-Profile-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>As of 2000 she made a number of large-scale public sculptures.<sup id=\"cite_ref-BSE-Almanac-2009_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BSE-Almanac-2009-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>The lifelong partnership with Costigliolo was such that their work tends to be considered almost as a unit. Costigliolo's death in 1985 was a great loss to her.<sup id=\"cite_ref-ElPa\u00eds-BienalDelMercosur-2003_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ElPa\u00eds-BienalDelMercosur-2003-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>Freire's career was among the longest of any Uruguayan artist and she is a central reference for geometric art in the <a href=\"/wiki/R%C3%ADo_de_la_Plata\" title=\"R\u00edo de la Plata\">R\u00edo de la Plata</a> region.<sup id=\"cite_ref-ArteAlDia-MariaFreire-Profile_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ArteAlDia-MariaFreire-Profile-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Her work is included in the collections of the <a href=\"/wiki/Museo_Nacional_de_Artes_Visuales\" class=\"mw-redirect\" title=\"Museo Nacional de Artes Visuales\">Museo Nacional de Artes Visuales</a>, <a href=\"/wiki/Juan_Manuel_Blanes_Museum\" title=\"Juan Manuel Blanes Museum\">Juan Manuel Blanes Museum</a>, <a href=\"/wiki/Sao_Paulo_Museum_of_Modern_Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sao Paulo Museum of Modern Art\">Museu de Arte Moderna, S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art,_Rio_de_Janeiro\" title=\"Museum of Modern Art, Rio de Janeiro\">Museu de Arte Moderna Rio de Janeiro</a>, <a href=\"/wiki/Museo_Nacional_Centro_de_Arte_Reina_Sof%C3%ADa\" title=\"Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda\">Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda</a>, <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art_New_York\" class=\"mw-redirect\" title=\"Museum of Modern Art New York\">Museum of Modern Art New York</a> and other private and public collections of Latin American art.<sup id=\"cite_ref-GaleriaPorton-Profile_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GaleriaPorton-Profile-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<dl><dd><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p><i>\u201cAt the end of my career, what I want is for my passion to continue and to finish my works with the same conviction and rigor\u201c</i>.<sup id=\"cite_ref-ElPa\u00eds-BienalDelMercosur-2003_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ElPa\u00eds-BienalDelMercosur-2003-10\">&#91;10&#93;</a></sup></p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite>Mar\u00eda Freire</cite></div></blockquote></dd></dl>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Personal_life\">Personal life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Freire&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Personal life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Freire was married to fellow artist, Jos\u00e9 Pedro Costigliolo, who she met in 1952. She died in 2015.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_exhibitions\">Selected exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Freire&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Selected exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>Solo exhibitions</dt></dl>\n<ul><li>1956: Museu de Arte Moderna (S\u00e3o Paulo, Brazil)</li>\n<li>1956: Museu de Arte Moderna (R\u00edo de Janeiro, Brazil)</li>\n<li>1959: Galerie Les Contemporains (Brussels, Belgium)</li>\n<li>1966: Panamerican Union (Washington D.C., United States)</li>\n<li>1990: Exposici\u00f3n retrospectiva, Galer\u00eda Bruzzone (Montevideo, Uruguay)</li>\n<li>1998: Retrospectiva, Museo de Arte Contempor\u00e1neo (Montevideo, Uruguay)</li></ul>\n<dl><dt>Group exhibitions</dt></dl>\n<ul><li>1952: Arte no figurativo, Asociaci\u00f3n Cristiana de J\u00f3venes (Montevideo, Uruguay)</li>\n<li>1953: Arte no figurativo, Asociaci\u00f3n Cristiana de J\u00f3venes (Montevideo, Uruguay)</li>\n<li>1954: Pintura y escultura, Galer\u00eda Salamanca (Montevideo, Uruguay)</li>\n<li>1954: Costigliolo, Freire, Llorens, Galer\u00eda Salamanca (Montevideo, Uruguay)</li>\n<li>1955: 19 artistas de hoy, Subte Municipal (Montevideo, Uruguay)</li>\n<li>1961: Pintores sudamericanos, Galer\u00eda Sudamericana (New York, United States)</li>\n<li>1992: From Torres Garc\u00eda to Soto, Art Museum of the Americas (Washington D.C., United States)</li>\n<li>1997: Latin American Art, First Site at the Minories (Colchester, United Kingdom)</li>\n<li>1997: Arte Mad\u00ed, Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda (Madrid, Spain)</li>\n<li>2001: Arte abstracto del R\u00edo de la Plata, The Americas Society (New York, United States)</li>\n<li>2002: Museo Rufino Tamayo (Mexico City, Mexico)</li>\n<li>2011: <i>Am\u00e9rica Fr\u00eda: La abstracci\u00f3n geom\u00e9trica en latinoam\u00e9rica (1934-1973)</i> (11 de febrero - 15 de mayo de 2011)<sup id=\"cite_ref-FundacionJuanMarch-Exhibition-2011_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FundacionJuanMarch-Exhibition-2011-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards\">Awards</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Freire&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Awards\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Freire received several awards for her work, including:<sup id=\"cite_ref-GaleriaPorton-Profile_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GaleriaPorton-Profile-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>1953: 3rd Prize Bronze medal, XVII Sal\u00f3n Nacional</li>\n<li>1955: 2nd Prize Silver medal, XIX Sal\u00f3n Nacional</li>\n<li>1957: Honorific Prize, 6th <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Bienal\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00e3o Paulo Bienal\">S\u00e3o Paulo Bienal</a></li>\n<li>1960: Bronze medal, XXIV Sal\u00f3n Nacional</li>\n<li>1961: 1st Prize Gold Medal, XXV Sal\u00f3n Nacional</li>\n<li>1966: 1st Prize Gold Medal, XXX Sal\u00f3n Nacional</li>\n<li>1967: Grand Painting Prize, XXXII Sal\u00f3n Nacional</li>\n<li>1969: Acquisition Prize, XXXIII Sal\u00f3n Nacional</li>\n<li>1970: Acquisition Prize, XXXIV Sal\u00f3n Nacional</li>\n<li>1978: Gran Painting Prize, VII Sal\u00f3n de Primavera in Salto, (Uruguay)</li>\n<li>1996: Premio Figari awarded by the Central Bank of Uruguay for lifetime achievement</li></ul>\n<p>In 2007, the 52nd Premio Nacional de Artes Visuales de Uruguay was named after Maria Freire in honor of her work and influence on younger generations.<sup id=\"cite_ref-Cartelera-NacionalArtes-2007_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cartelera-NacionalArtes-2007-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_works\">Selected works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Freire&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Selected works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205940\">Untitled</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a>, 1954</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Freire&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-ESCALA-MariaFreire-Video-1992-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ESCALA-MariaFreire-Video-1992_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Aguerre, Enrique (1992). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://vimeo.com/133958096\">\"Maria Freire: Testimonios de una trayectoria 1948\u20131992\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Video)</span>. <i>ESCALA</i> (in Spanish).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=ESCALA&amp;rft.atitle=Maria+Freire%3A+Testimonios+de+una+trayectoria+1948%E2%80%931992&amp;rft.date=1992&amp;rft.aulast=Aguerre&amp;rft.aufirst=Enrique&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fvimeo.com%2F133958096&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Su\u00e1rez], [comisario, Osbel (2011). <i>Am\u00e9rica fr\u00eda&#160;: la abstracci\u00f3n geom\u00e9trica en latinoam\u00e9rica, 1934-1973</i>. Madrid: Fundaci\u00f3n Juan March. p.&#160;362. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788470755873\" title=\"Special:BookSources/9788470755873\">9788470755873</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Am%C3%A9rica+fr%C3%ADa+%3A+la+abstracci%C3%B3n+geom%C3%A9trica+en+latinoam%C3%A9rica%2C+1934-1973&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pages=362&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Juan+March&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=9788470755873&amp;rft.aulast=Su%C3%A1rez%5D&amp;rft.aufirst=%5Bcomisario%2C+Osbel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ArteAlDia-MariaFreire-Profile-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ArteAlDia-MariaFreire-Profile_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ArteAlDia-MariaFreire-Profile_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Haber, Alicia. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artealdia.com/International/Contents/Artists/Mari_a_Freire\">\"Mar\u00eda Freire\"</a>. <i>Arte Al D\u00eda</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Arte+Al+D%C3%ADa&amp;rft.atitle=Mar%C3%ADa+Freire&amp;rft.aulast=Haber&amp;rft.aufirst=Alicia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.artealdia.com%2FInternational%2FContents%2FArtists%2FMari_a_Freire&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-americafria-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-americafria_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Su\u00e1rez], [comisario, Osbel (2011). <i>Am\u00e9rica fr\u00eda&#160;: la abstracci\u00f3n geom\u00e9trica en latinoam\u00e9rica, 1934-1973</i>. Madrid: Fundaci\u00f3n Juan March. p.&#160;362. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788470755873\" title=\"Special:BookSources/9788470755873\">9788470755873</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Am%C3%A9rica+fr%C3%ADa+%3A+la+abstracci%C3%B3n+geom%C3%A9trica+en+latinoam%C3%A9rica%2C+1934-1973&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pages=362&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Juan+March&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=9788470755873&amp;rft.aulast=Su%C3%A1rez%5D&amp;rft.aufirst=%5Bcomisario%2C+Osbel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Santander-BiennialExpo-PeluffoLinari-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Santander-BiennialExpo-PeluffoLinari_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Peluffo Linari, Gabriel. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.santandercultural.com.br/mapa_site/expo_bienal/pdf/ICO_MF_espanol.pdf\"><i>Universo y regi\u00f3n en el espacio art\u00edstico de Mar\u00eda Freire</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Santander Cultural.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Universo+y+regi%C3%B3n+en+el+espacio+art%C3%ADstico+de+Mar%C3%ADa+Freire&amp;rft.pub=Santander+Cultural&amp;rft.aulast=Peluffo+Linari&amp;rft.aufirst=Gabriel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.santandercultural.com.br%2Fmapa_site%2Fexpo_bienal%2Fpdf%2FICO_MF_espanol.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MNAV-Profile-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-MNAV-Profile_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MNAV-Profile_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mnav.gub.uy/cms.php?a=163\">\"Mar\u00eda Freire\"</a>. <i><a href=\"/wiki/National_Museum_of_Visual_Arts_(Uruguay)\" title=\"National Museum of Visual Arts (Uruguay)\">Museo Nacional de Artes Visuales</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Museo+Nacional+de+Artes+Visuales&amp;rft.atitle=Mar%C3%ADa+Freire&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmnav.gub.uy%2Fcms.php%3Fa%3D163&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CeciliaDeTorres-Profile-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CeciliaDeTorres-Profile_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ceciliadetorres.com/artists/focus/mara_freire\">\"Mar\u00eda Freire\"</a>. <i>Cecilia De Torres Ltd</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Cecilia+De+Torres+Ltd&amp;rft.atitle=Mar%C3%ADa+Freire&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ceciliadetorres.com%2Fartists%2Ffocus%2Fmara_freire&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CeciliaDeTorres-Profile-Art-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CeciliaDeTorres-Profile-Art_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ceciliadetorres.com/pdf/artbio_22.pdf\">\"Mar\u00eda Freire\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Cecilia De Torres Ltd</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Cecilia+De+Torres+Ltd&amp;rft.atitle=Mar%C3%ADa+Freire&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ceciliadetorres.com%2Fpdf%2Fartbio_22.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-BSE-Almanac-2009-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-BSE-Almanac-2009_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Bugel, Cl\u00edo (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bse.com.uy/almanaque/Almanaque%202009/articulos/pdf/tema-anual-una-trama-multicultural.pdf\">\"Mar\u00eda Freire\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Almanaque del Banco de Seguros del Estado</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Almanaque+del+Banco+de+Seguros+del+Estado&amp;rft.atitle=Mar%C3%ADa+Freire&amp;rft.date=2009&amp;rft.aulast=Bugel&amp;rft.aufirst=Cl%C3%ADo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bse.com.uy%2Falmanaque%2FAlmanaque%25202009%2Farticulos%2Fpdf%2Ftema-anual-una-trama-multicultural.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since January 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ElPa\u00eds-BienalDelMercosur-2003-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ElPa\u00eds-BienalDelMercosur-2003_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ElPa\u00eds-BienalDelMercosur-2003_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Aguilar, Nelson (19 October 2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://historico.elpais.com.uy/Suple/DeLosDomingos/03/10/19/\">\"Un espaldarazo internacional: Lula Inaugur\u00f3 Bienal del Mercosur en Brasil Desde el Pabell\u00f3n de Mar\u00eda Freire\"</a>. <i><a href=\"/wiki/El_Pa%C3%ADs\" title=\"El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a></i> (Cat\u00e1logo 4a. Bienal del Mercosur).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=Un+espaldarazo+internacional%3A+Lula+Inaugur%C3%B3+Bienal+del+Mercosur+en+Brasil+Desde+el+Pabell%C3%B3n+de+Mar%C3%ADa+Freire&amp;rft.issue=Cat%C3%A1logo+4a.+Bienal+del+Mercosur&amp;rft.date=2003-10-19&amp;rft.aulast=Aguilar&amp;rft.aufirst=Nelson&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhistorico.elpais.com.uy%2FSuple%2FDeLosDomingos%2F03%2F10%2F19%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-GaleriaPorton-Profile-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-GaleriaPorton-Profile_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-GaleriaPorton-Profile_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.portondesanpedro.com/autor-curriculum.php?id=366\">\"Mar\u00eda Freire\"</a>. <i>Galer\u00eda Port\u00f3n de San Pedro</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Galer%C3%ADa+Port%C3%B3n+de+San+Pedro&amp;rft.atitle=Mar%C3%ADa+Freire&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.portondesanpedro.com%2Fautor-curriculum.php%3Fid%3D366&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FundacionJuanMarch-Exhibition-2011-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FundacionJuanMarch-Exhibition-2011_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Fundaci\u00f3n Juan March (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20161101064454/http://www.march.es/arte/madrid/exposiciones/america/los_artistas.aspx\">\"Los artistas - La abstracci\u00f3n geom\u00e9trica en Latinoam\u00e9rica \u2013 Am\u00e9rica Fr\u00eda \u2014 Exposici\u00f3n Madrid\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3n_Juan_March\" title=\"Fundaci\u00f3n Juan March\">Fundaci\u00f3n Juan March</a></i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.march.es/arte/madrid/exposiciones/america/los_artistas.aspx\">the original</a> on 2016-11-01.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Fundaci%C3%B3n+Juan+March&amp;rft.atitle=Los+artistas+-+La+abstracci%C3%B3n+geom%C3%A9trica+en+Latinoam%C3%A9rica+%E2%80%93+Am%C3%A9rica+Fr%C3%ADa+%E2%80%94+Exposici%C3%B3n+Madrid&amp;rft.date=2011&amp;rft.au=Fundaci%C3%B3n+Juan+March&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.march.es%2Farte%2Fmadrid%2Fexposiciones%2Famerica%2Flos_artistas.aspx&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Cartelera-NacionalArtes-2007-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Cartelera-NacionalArtes-2007_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070121083707/http://www.cartelera.com.uy/mas_info.php?id=2005\">\"52\u00ba Premio Nacional de Artes Visuales\"</a>. <i>Cartelera.com.uy</i> (in Spanish). 2007. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cartelera.com.uy/mas_info.php?id=2005\">the original</a> on 21 January 2007.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Cartelera.com.uy&amp;rft.atitle=52%C2%BA+Premio+Nacional+de+Artes+Visuales&amp;rft.date=2007&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cartelera.com.uy%2Fmas_info.php%3Fid%3D2005&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Freire&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">P\u00e9rez-Barreiro, Gabriel (2001). <i>Mar\u00eda Freire</i> (in English and Spanish). S\u00e3o Paulo: Cosac &amp; Naify. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-8-58-637491-3\" title=\"Special:BookSources/978-8-58-637491-3\">978-8-58-637491-3</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/52986052\">52986052</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mar%C3%ADa+Freire&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pub=Cosac+%26+Naify&amp;rft.date=2001&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F52986052&amp;rft.isbn=978-8-58-637491-3&amp;rft.aulast=P%C3%A9rez-Barreiro&amp;rft.aufirst=Gabriel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMar%C3%ADa+Freire\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Unrecognized language (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Unrecognized_language\" title=\"Category:CS1 maint: Unrecognized language\">link</a>) </span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Freire&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mnav.gub.uy/cms.php?a=163\">Mar\u00eda Freire</a> at <a href=\"/wiki/National_Museum_of_Visual_Arts_(Uruguay)\" title=\"National Museum of Visual Arts (Uruguay)\">National Museum of Visual Arts (Uruguay)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://collection.daros-latinamerica.net/eMP/eMuseumPlus?service=RedirectService&amp;sp=Scollection&amp;sp=SfieldValue&amp;sp=0&amp;sp=0&amp;sp=3&amp;sp=SdetailList&amp;sp=0&amp;sp=Sdetail&amp;sp=0&amp;sp=F\">Mar\u00eda Freire</a> at Daros Latinamerica Collection</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artandartcollection.com/artist/26\">Mar\u00eda Freire</a> at Art&amp;Art</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q16601346&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q16601346&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q16601346\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/2376618\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Autores.uy\" title=\"Autores.uy\">autores.uy</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://autores.uy/autor/420\">420</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1056174226\">1056174226</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/nr97033612\">nr97033612</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/279253\">279253</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500371969\">500371969</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/2376618\">2376618</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2137\nCached time: 20180921121051\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.312 seconds\nReal time usage: 0.393 seconds\nPreprocessor visited node count: 1940/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 31536/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1808/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 15561/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.157/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.8 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  341.089      1 -total\n 44.07%  150.329      1 Template:Reflist\n 33.01%  112.602      1 Template:Infobox_person\n 24.75%   84.412      1 Template:Infobox\n 15.69%   53.516      4 Template:Cite_news\n 11.19%   38.169      5 Template:Br_separated_entries\n 11.05%   37.692      1 Template:Authority_control\n  8.48%   28.925      1 Template:Dead_link\n  7.39%   25.207      4 Template:Cite_book\n  7.18%   24.496      1 Template:Fix\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:52067910-0!canonical and timestamp 20180921121050 and revision id 844251303\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Mar%C3%ADa_Freire","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Mar\u00eda Freire"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Mar%C3%ADa_Freire","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Mar\u00eda Freire"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_January_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Freire, Mar\u00eda","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Freire, Mar\u00eda","hidden":"","*":"CS1_maint:_Unrecognized_language"},{"sortkey":"Freire, Mar\u00eda","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_autores.uy_identifiers"},{"sortkey":"Freire, Mar\u00eda","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Freire, Mar\u00eda","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Freire, Mar\u00eda","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Freire, Mar\u00eda","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Freire, Mar\u00eda","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Freire, Mar\u00eda","*":"Uruguayan_people"},{"sortkey":"Freire, Mar\u00eda","*":"Uruguay_(biography)_articles"},{"sortkey":"Freire, Mar\u00eda","*":"Concrete_art"},{"sortkey":"Freire, Mar\u00eda","*":"1917_births"},{"sortkey":"Freire, Mar\u00eda","*":"2015_deaths"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from January 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with autores.uy identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Unrecognized language"},{"ns":0,"exists":"","*":"African masks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aldo Pellegrini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Am\u00edlcar de Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art critic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autores.uy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruselas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colonia del Sacramento"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Pa\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Vordemberge-Gildewart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundaci\u00f3n Juan March"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Kosice"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9lio Oiticica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Cuneo Perinetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Manuel Blanes Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lygia Clark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lygia Pape"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mad\u00ed Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Freire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montevideo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musee du Louvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo Nacional de Artes Visuales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art, Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art New York"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum of Visual Arts (Uruguay)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piet Mondrian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Precolumbian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00edo de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00edo de la Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sao Paulo Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sculpture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stedelijk Museum Amsterdam"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Art Biennial"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Bienal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theo Van Doesburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uruguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venice Biennale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MoMAobject"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://vimeo.com/133958096","http://www.artealdia.com/International/Contents/Artists/Mari_a_Freire","http://www.santandercultural.com.br/mapa_site/expo_bienal/pdf/ICO_MF_espanol.pdf","http://mnav.gub.uy/cms.php?a=163","http://www.ceciliadetorres.com/artists/focus/mara_freire","http://www.ceciliadetorres.com/pdf/artbio_22.pdf","http://www.bse.com.uy/almanaque/Almanaque%202009/articulos/pdf/tema-anual-una-trama-multicultural.pdf","http://historico.elpais.com.uy/Suple/DeLosDomingos/03/10/19/","http://www.portondesanpedro.com/autor-curriculum.php?id=366","https://web.archive.org/web/20161101064454/http://www.march.es/arte/madrid/exposiciones/america/los_artistas.aspx","http://www.march.es/arte/madrid/exposiciones/america/los_artistas.aspx","https://web.archive.org/web/20070121083707/http://www.cartelera.com.uy/mas_info.php?id=2005","http://www.cartelera.com.uy/mas_info.php?id=2005","https://www.wikidata.org/wiki/Q16601346","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205940","//www.worldcat.org/oclc/52986052","http://collection.daros-latinamerica.net/eMP/eMuseumPlus?service=RedirectService&sp=Scollection&sp=SfieldValue&sp=0&sp=0&sp=3&sp=SdetailList&sp=0&sp=Sdetail&sp=0&sp=F","http://www.artandartcollection.com/artist/26","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/2376618","http://autores.uy/autor/420","https://d-nb.info/gnd/1056174226","http://id.loc.gov/authorities/names/nr97033612","https://rkd.nl/en/explore/artists/279253","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500371969","https://viaf.org/viaf/2376618"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Mar\u00eda_Freire","byteoffset":1031,"anchor":"Early_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"2","index":"2","fromtitle":"Mar\u00eda_Freire","byteoffset":1097,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Personal life","number":"3","index":"3","fromtitle":"Mar\u00eda_Freire","byteoffset":7422,"anchor":"Personal_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected exhibitions","number":"4","index":"4","fromtitle":"Mar\u00eda_Freire","byteoffset":7543,"anchor":"Selected_exhibitions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards","number":"5","index":"5","fromtitle":"Mar\u00eda_Freire","byteoffset":9418,"anchor":"Awards"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected works","number":"6","index":"6","fromtitle":"Mar\u00eda_Freire","byteoffset":10633,"anchor":"Selected_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"Mar\u00eda_Freire","byteoffset":10694,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"8","index":"8","fromtitle":"Mar\u00eda_Freire","byteoffset":10724,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"9","fromtitle":"Mar\u00eda_Freire","byteoffset":10937,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Mar\u00eda Freire","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Freire, Mar\u00eda"},{"name":"wikibase_item","*":"Q16601346"}]}}