{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Ra\u00fal Lozza","pageid":56452499,"revid":854259786,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Ra\u00fal Lozza</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Elbio Ra\u00fal Lozza</span><br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1911-10-27</span>)</span>October 27, 1911<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Alberti,_Buenos_Aires\" title=\"Alberti, Buenos Aires\">Alberti</a>, <a href=\"/wiki/Buenos_Aires_Province\" title=\"Buenos Aires Province\">Buenos Aires Province</a>, <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nJanuary 27, 2008<span style=\"display:none\">(2008-01-27)</span> (aged&#160;96)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/La_Paternal,_Buenos_Aires\" title=\"La Paternal, Buenos Aires\">La Paternal</a>, <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>, <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nArgentinian</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nPainter<br />Designer<br />Theorist</td></tr><tr><th scope=\"row\">Years&#160;active</th><td>\n1929-2008</td></tr><tr><th scope=\"row\">Children</th><td>\n2</td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://museolozza.com.ar\">Museo Lozza</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Elbio Ra\u00fal Lozza</b><sup id=\"cite_ref-MuseoLozza-LozzaTimeline_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MuseoLozza-LozzaTimeline-1\">&#91;1&#93;</a></sup> (October 27, 1911\u2013January 27, 2008) was an Argentinian painter, draughtsman, designer, journalist, and theorist who was part of the <a href=\"/wiki/Concrete_art\" title=\"Concrete art\">concrete art</a> movement.<sup id=\"cite_ref-LaNaci\u00f3n-Ra\u00falLozza-Obit-2008_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LaNaci\u00f3n-Ra\u00falLozza-Obit-2008-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He was part of the Asociaci\u00f3n Arte Concreto-Invenci\u00f3n. He was the founder of the Perceptivist group.<sup id=\"cite_ref-ColdAmerica-2011_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ColdAmerica-2011-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life_and_education\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life and education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Personal_life\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Personal life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Death\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Death</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Selected_exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Selected exhibitions</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Selected_group_exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Selected group exhibitions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Selected_solo_exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Selected solo exhibitions</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Selected_works\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Selected works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Works_and_publications\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Works and publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life_and_education\">Early life and education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ra%C3%BAl_Lozza&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life and education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Lozza was born in the town of <a href=\"/wiki/Alberti,_Buenos_Aires\" title=\"Alberti, Buenos Aires\">Alberti</a> in the <a href=\"/wiki/Buenos_Aires_Province\" title=\"Buenos Aires Province\">Buenos Aires Province</a> of <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a>,<sup id=\"cite_ref-CVAA-Lozza-Bio_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CVAA-Lozza-Bio-4\">&#91;4&#93;</a></sup> to parents Rafael Carlos Lozza, a designer, muralist, painter, paper-maker and musician, and Emma Lozza (n\u00e9e Righetti). Lozza's father had emigrated from the <a href=\"/wiki/Lombardy\" title=\"Lombardy\">Lombardy</a> region of <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a> and his mother was the daughter of Italian immigrants. Lozza had two brothers: Rafael Obdulio Lozza and Rembrandt Van Dyck Lozza.<sup id=\"cite_ref-MuseoLozza-LozzaTimeline_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MuseoLozza-LozzaTimeline-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The family faced economic hardship after a tornado destroyed a theatre and other buildings Rafael Lozza had been working on. They continued to face economic hardship as Lozza's mother suffered from deteriorating mental health issues, which led to her being institutionalized in 1920, after which she escaped and disappeared. In 1923, Lozza's father committed suicide. Lozza and his brothers went to live with their maternal aunt, Amalia Righetti, and uncle, where they worked on their farm.<sup id=\"cite_ref-MuseoLozza-LozzaTimeline_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MuseoLozza-LozzaTimeline-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1925, Lozza left school. He did farm work during harvest time and worked as muleteer and bricklayer. Lozza began to work as a painter and paper-cutter, setting up a business with his brothers that gave them economic stability.<sup id=\"cite_ref-MuseoLozza-LozzaTimeline_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MuseoLozza-LozzaTimeline-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ra%C3%BAl_Lozza&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1929, the Lozza brothers moved to Buenos Aires to get further funding to study painting in Italy; however, the <a href=\"/wiki/1930_Argentine_coup_d%27%C3%A9tat\" title=\"1930 Argentine coup d&#39;\u00e9tat\">1930 Argentine coup d'\u00e9tat</a> made this impossible. During this time they studied theatre with <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Gonz%C3%A1lez_Castillo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez Castillo (page does not exist)\">Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez Castillo</a> and in December 1930 put on the play <i>La sombra de la nada</i> at the Teatro Roma de Alberti in collaboration with poet <a href=\"/wiki/Vicente_Barbieri\" title=\"Vicente Barbieri\">Vicente Barbieri</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Juan_Ferreyra_Basso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Ferreyra Basso (page does not exist)\">Juan Ferreyra Basso</a>.<sup id=\"cite_ref-MuseoLozza-LozzaTimeline_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MuseoLozza-LozzaTimeline-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1932, after exhibiting paintings in a library in Almafuerte, in <a href=\"/wiki/Flores,_Buenos_Aires\" title=\"Flores, Buenos Aires\">Flores</a> and <a href=\"/wiki/Alberti,_Buenos_Aires\" title=\"Alberti, Buenos Aires\">Alberti</a>, as well as other venues, Lozza published an article called \"A prop\u00f3sito del centenario de Goethe\" in a periodical called <i>La Zona.</i> He also published poems and a play called <i>Crep\u00fasculos.</i><sup id=\"cite_ref-MuseoLozza-LozzaTimeline_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MuseoLozza-LozzaTimeline-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1933, Lozza, a member of the Communist Party at that time, was jailed for a month after protests of the treatment of political prisoners. During this period he became friends with <a href=\"/wiki/Lino_Enea_Spilimbergo\" title=\"Lino Enea Spilimbergo\">Lino Enea Spilimbergo</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Miguel_Carlos_Victorica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel Carlos Victorica (page does not exist)\">Miguel Carlos Victorica</a>, and the Gonz\u00e1lez Tu\u00f1\u00f3n brothers: <a href=\"/wiki/Ra%C3%BAl_Gonz%C3%A1lez_Tu%C3%B1%C3%B3n\" title=\"Ra\u00fal Gonz\u00e1lez Tu\u00f1\u00f3n\">Ra\u00fal Gonz\u00e1lez Tu\u00f1\u00f3n</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Enrique_Gonz%C3%A1lez_Tu%C3%B1%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Enrique Gonz\u00e1lez Tu\u00f1\u00f3n (page does not exist)\">Enrique Gonz\u00e1lez Tu\u00f1\u00f3n</a>. Lozza continued to be politically active, publishing illustrations and writings in the anti-fascist journal <i>Socorro Rojo</i> and <i><a href=\"/wiki/La_Rep%C3%BAblica\" title=\"La Rep\u00fablica\">La Rep\u00fablica</a>.</i><sup id=\"cite_ref-MuseoLozza-LozzaTimeline_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MuseoLozza-LozzaTimeline-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1937, Lozza contracted <a href=\"/wiki/Tuberculosis\" title=\"Tuberculosis\">tuberculosis</a>, but continued to work. At this time, he works as a painter, title broker, lingerie cutter, fabric stamper, and artist in the field of advertising. Lozza eventually starts a lingerie business called Lingerie Femenil. As part of that business he designed lingerie for many famous women, including <a href=\"/wiki/Delia_Garc%C3%A9s\" title=\"Delia Garc\u00e9s\">Delia Garc\u00e9s</a>.<sup id=\"cite_ref-MuseoLozza-LozzaTimeline_1-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MuseoLozza-LozzaTimeline-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Personal_life\">Personal life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ra%C3%BAl_Lozza&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Personal life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1938, Lozza married his first wife, with whom he had a son, Arturo Lozza. After they divorced, in 1947 Lozza began a relationship with the painter Antonia Beliz\u00e1n, who he later married and had a son, Carlos Ra\u00fal Lozza.<sup id=\"cite_ref-MuseoLozza-LozzaTimeline_1-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MuseoLozza-LozzaTimeline-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Death\">Death</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ra%C3%BAl_Lozza&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Death\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>On January 27, 2008, Lozza died of natural causes, at the age of 96, in the <a href=\"/wiki/La_Paternal,_Buenos_Aires\" title=\"La Paternal, Buenos Aires\">La Paternal</a>, neighborhood of <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a> in <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a>. He is buried at <a href=\"/wiki/La_Chacarita_cemetery\" title=\"La Chacarita cemetery\">Cementerio de la Chacarita</a>.<sup id=\"cite_ref-LaNaci\u00f3n-Ra\u00falLozza-Obit-2008_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LaNaci\u00f3n-Ra\u00falLozza-Obit-2008-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_exhibitions\">Selected exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ra%C3%BAl_Lozza&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Selected exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_group_exhibitions\">Selected group exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ra%C3%BAl_Lozza&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Selected group exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1965: \"Eugenio Abal, Jos\u00e9 Rodrigo Beloso, Raul Lozza. Paintings,\" Museu de Arte Moderna (Rio de Janeiro) [catalogue]</li>\n<li>1980: \"Vanguardias de la d\u00e9cada del 40. Arte Concreto-Invenci\u00f3n, Arte Mad\u00ed, Perceptismo,\" Museo de Artes Pl\u00e1sticas Eduardo S\u00edvori (Buenos Aires)</li>\n<li>1989\u20131990: \"Art in Latin America. The Modern Era, 1820\u20131980,\" The Hayward Gallery (London); Nationalmuseum / Moderna Museet (Stockholm); Palacio de Vel\u00e1zquez (Madrid)</li>\n<li>1990: \"Argentina. Arte concreto-invenci\u00f3n 1945, Grupo Mad\u00ed 1946,\" Rachel Adler Gallery (New York)</li>\n<li>1992\u20131993: \"Artistas latinoamericanos del siglo XX,\" Estaci\u00f3n Plaza de Armas (Seville); Mus\u00e9e national d\u2019art moderne, Centre national d\u2019art et de culture Georges Pompidou (Paris); Josef-Haubrich-Kunsthalle (Cologne); The Museum of Modern Art (New York)</li>\n<li>1994\u20131995: \"Art from Argentina 1920\u20131994,\" Museum of Modern Art (Oxford) [traveling exhibition]</li>\n<li>1997: \"I Bienal de Artes Visuais do Mercosul\" (Porto Alegre)</li>\n<li>2001: \"Abstract Art from R\u00edo de la Plata. Buenos Aires and Montevideo, 1933\u20131953,\" The Americas Society (New York)</li>\n<li>2002: \"50 a\u00f1os de pintura geom\u00e9trica latinoamericana,\" Museo de Arte Contempor\u00e1neo Latinoamericano, La Plata (Buenos Aires)</li>\n<li>2003\u20132004: \"Arte abstracto argentino,\" Galleria d\u2019arte moderna e contemporanea (Bergamo); Fundaci\u00f3n Proa (Buenos Aires)</li>\n<li>2006: \"The Sites of Latin American Abstraction,\" Cisneros Fontanals Art Foundation (Miami, Florida) [traveling exhibition]</li>\n<li>2007: \"The Geometry of Hope. Latin American Abstract Art from the Patricia Phelps de Cisneros Collection,\" Blanton Museum of Art, The University of Texas at Austin (Austin, Texas); Grey Art Gallery, New York University (New York)</li>\n<li>2009: \"Geometric Abstract Works. The Latin American Vision from the 1950s, 60s and 70s,\" Henrique Faria Fine Art (New York)</li>\n<li>2010: \"Then &amp; Now. Abstraction in Latin American Art from 1950 to Present,\" 60 Wall Gallery, Deutsche Bank (New York)</li>\n<li>2010: \"Vibraci\u00f3n. Moderne Kunst aus Lateinamerika. The Ella Fontanals-Cisneros Collection,\" Bundeskunsthalle (Bonn)</li>\n<li>2010: \"Realidad y Utop\u00eda - Argentiniens k\u00fcnstlerischer Weg in die Gegenwart,\" Akademie der K\u00fcnste (Berlin)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_solo_exhibitions\">Selected solo exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ra%C3%BAl_Lozza&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Selected solo exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>1949: Galer\u00eda Van Riel (Buenos Aires)</li>\n<li>1963: Museu de Arte Moderna (Rio de Janeiro)</li>\n<li>1969: Instituto de Arte (Buenos Aires)</li>\n<li>1973: Galer\u00eda Van Riel (Buenos Aires)</li>\n<li>1985: \"Cuarenta a\u00f1os en el arte concreto (sesenta con la pintura),\" Fundaci\u00f3n San Telmo (Buenos Aires) [catalogue]</li>\n<li>1993: Fundaci\u00f3n Banco Patricios (Buenos Aires)</li>\n<li>1996: \"Hermann Gl\u00f6ckner / Ra\u00fal Lozza, Batuz Foundation Sachsen,\" Altzella/Nossen (Dresden) [catalogue]</li>\n<li>1997: \"Retrospectiva 1939\u20131997,\" Museo de Arte Moderno (Buenos Aires) [catalogue]</li>\n<li>2001: \"Un museo por sesenta d\u00edas. Selecci\u00f3n de obra para un futuro museo de su pintura concreta,\" Centro Cultural Borges (Buenos Aires) [catalogue]</li>\n<li>2002: \"Una revisi\u00f3n a la relaci\u00f3n arte-ciencia en la obra de Ra\u00fal Lozza,\" Centro Cultural Borges (Buenos Aires) [catalogue]</li>\n<li>2006: Museo Nacional de Bellas Artes (Neuqu\u00e9n)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_works\">Selected works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ra%C3%BAl_Lozza&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Selected works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205961\">Relief no. 30</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1946)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205960\">Invention no. 150</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1948)<sup id=\"cite_ref-MoMA-Lozza-Invention150-2017_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MoMA-Lozza-Invention150-2017-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works_and_publications\">Works and publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ra%C3%BAl_Lozza&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Works and publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Lozza, Ra\u00fal; Haber, Abraham (essay by) (1949). <i>Ra\u00fal Lozza: Primera exposici\u00f3n de pintura perceptista&#160;: 31 de octubre 12 de noviembre mil novecientos cuarenta y nueve, Van Riel Galer\u00eda de Arte</i> (in Spanish). Buenos Aires: Van Riel Galer\u00eda de Arte. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/966293590\">966293590</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ra%C3%BAl+Lozza%3A+Primera+exposici%C3%B3n+de+pintura+perceptista+%3A+31+de+octubre+12+de+noviembre+mil+novecientos+cuarenta+y+nueve%2C+Van+Riel+Galer%C3%ADa+de+Arte&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pub=Van+Riel+Galer%C3%ADa+de+Arte&amp;rft.date=1949&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F966293590&amp;rft.aulast=Lozza&amp;rft.aufirst=Ra%C3%BAl&amp;rft.au=Haber%2C+Abraham+%28essay+by%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARa%C3%BAl+Lozza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \u2013 Includes Ra\u00fal Lozza's manifesto on perceptismo and an essay by Abraham Haber</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Lozza, Ra\u00fal (1985). <i>Ra\u00fal Lozza: Cuarenta a\u00f1os en el arte concreto: (Sesenta con la pintura): 22 de Julio \u2013 18 de Agosto</i> (in Spanish). Buenos Aires: Fundaci\u00f3n San Telmo. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/79426605\">79426605</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ra%C3%BAl+Lozza%3A+Cuarenta+a%C3%B1os+en+el+arte+concreto%3A+%28Sesenta+con+la+pintura%29%3A+22+de+Julio+%E2%80%93+18+de+Agosto&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+San+Telmo&amp;rft.date=1985&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F79426605&amp;rft.aulast=Lozza&amp;rft.aufirst=Ra%C3%BAl&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARa%C3%BAl+Lozza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \u2013 Catalog of an exhibition held at the Fundaci\u00f3n San Telmo, Buenos Aires, 22 de Julio\u201318 de Agosto 1985</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Lozza, Ra\u00fal; Batuz (introduction by); Sanguinetti, Julio M. (preface by) (1996). <i>Ra\u00fal Lozza</i>. Artzella: Soci\u00e9t\u00e9 Imaginaire, Batuz Foundation Sachsen. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/926104700\">926104700</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ra%C3%BAl+Lozza&amp;rft.place=Artzella&amp;rft.pub=Soci%C3%A9t%C3%A9+Imaginaire%2C+Batuz+Foundation+Sachsen&amp;rft.date=1996&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F926104700&amp;rft.aulast=Lozza&amp;rft.aufirst=Ra%C3%BAl&amp;rft.au=Batuz+%28introduction+by%29&amp;rft.au=Sanguinetti%2C+Julio+M.+%28preface+by%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARa%C3%BAl+Lozza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Lozza, Ra\u00fal; El Azem, Karina; Bairon, Elba; Di Girolamo, Mart\u00edn; Erlich, Leandro (1999). <i>ARCO '99 Madrid. Paralelos/paralelas: Ra\u00fal Lozza, Karina El Azem, Elba Bairon, Mart\u00edn Di Girolamo, Leandro Erlich</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in Spanish). Argentina: Fondo Nacional de las Artes. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/948139367\">948139367</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=ARCO+%2799+Madrid.+Paralelos%2Fparalelas%3A+Ra%C3%BAl+Lozza%2C+Karina+El+Azem%2C+Elba+Bairon%2C+Mart%C3%ADn+Di+Girolamo%2C+Leandro+Erlich&amp;rft.place=Argentina&amp;rft.pub=Fondo+Nacional+de+las+Artes&amp;rft.date=1999&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F948139367&amp;rft.aulast=Lozza&amp;rft.aufirst=Ra%C3%BAl&amp;rft.au=El+Azem%2C+Karina&amp;rft.au=Bairon%2C+Elba&amp;rft.au=Di+Girolamo%2C+Mart%C3%ADn&amp;rft.au=Erlich%2C+Leandro&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARa%C3%BAl+Lozza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Lozza, Ra\u00fal (1997). <i>Ra\u00fal Lozza: Retrospectiva 1939-1997</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in Spanish). Buenos Aires: Museo de Arte Moderno. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/38557461\">38557461</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ra%C3%BAl+Lozza%3A+Retrospectiva+1939-1997&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pub=Museo+de+Arte+Moderno&amp;rft.date=1997&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F38557461&amp;rft.aulast=Lozza&amp;rft.aufirst=Ra%C3%BAl&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARa%C3%BAl+Lozza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Lozza, Ra\u00fal (2001). <i>Ra\u00fal Lozza: Un museo por sesenta d\u00edas: Selecci\u00f3n de obra para un futuro museo de su pintura concreta: Centro Cultural Borges</i> (in Spanish). Buenos Aires: Centro Cultural Borges. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/53104785\">53104785</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ra%C3%BAl+Lozza%3A+Un+museo+por+sesenta+d%C3%ADas%3A+Selecci%C3%B3n+de+obra+para+un+futuro+museo+de+su+pintura+concreta%3A+Centro+Cultural+Borges&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pub=Centro+Cultural+Borges&amp;rft.date=2001&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F53104785&amp;rft.aulast=Lozza&amp;rft.aufirst=Ra%C3%BAl&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARa%C3%BAl+Lozza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \u2013 Catalog of an exhibition held at Centro Cultural Borges, De. 2001\u2013Feb. 2002</li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Lozza, Ra\u00fal (2002). \"La pintura como mentira y otras editoriales en perceptismo\". <i>Selecciones de Amadeo Mandarino</i> (in Spanish). Buenos Aires: Amadeo Mandarino. <b>17</b>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/85173826\">85173826</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Selecciones+de+Amadeo+Mandarino&amp;rft.atitle=La+pintura+como+mentira+y+otras+editoriales+en+perceptismo&amp;rft.volume=17&amp;rft.date=2002&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F85173826&amp;rft.aulast=Lozza&amp;rft.aufirst=Ra%C3%BAl&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARa%C3%BAl+Lozza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Lozza, Ra\u00fal (2003). \"Ensayo de apertura hacia mi teor\u00eda estructural del color\". <i>Selecciones de Amadeo Mandarino</i> (in Spanish). Buenos Aires: Amadeo Mandarino. <b>18</b>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/85173828\">85173828</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Selecciones+de+Amadeo+Mandarino&amp;rft.atitle=Ensayo+de+apertura+hacia+mi+teor%C3%ADa+estructural+del+color&amp;rft.volume=18&amp;rft.date=2003&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F85173828&amp;rft.aulast=Lozza&amp;rft.aufirst=Ra%C3%BAl&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARa%C3%BAl+Lozza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Lozza, Ra\u00fal; Benar\u00f3s, Le\u00f3n (2005). <i>Toda una historia en un trozo de vida: Veinte cartas de un pintor (Ra\u00fal Lozza) a un escritor (Le\u00f3n Benar\u00f3s)</i> (in Spanish). Buenos Aires: Self-published. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/912626596\">912626596</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Toda+una+historia+en+un+trozo+de+vida%3A+Veinte+cartas+de+un+pintor+%28Ra%C3%BAl+Lozza%29+a+un+escritor+%28Le%C3%B3n+Benar%C3%B3s%29&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pub=Self-published&amp;rft.date=2005&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F912626596&amp;rft.aulast=Lozza&amp;rft.aufirst=Ra%C3%BAl&amp;rft.au=Benar%C3%B3s%2C+Le%C3%B3n&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARa%C3%BAl+Lozza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ra%C3%BAl_Lozza&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-MuseoLozza-LozzaTimeline-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-MuseoLozza-LozzaTimeline_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MuseoLozza-LozzaTimeline_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MuseoLozza-LozzaTimeline_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MuseoLozza-LozzaTimeline_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MuseoLozza-LozzaTimeline_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MuseoLozza-LozzaTimeline_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MuseoLozza-LozzaTimeline_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MuseoLozza-LozzaTimeline_1-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MuseoLozza-LozzaTimeline_1-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Lauria, Adriana. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://museolozza.com.ar/raul-lozza/biografia/\">\"Ra\u00fal Lozza: Biographical and artistic chronology\"</a>. <i>Museo Lozza</i> (in Spanish and English).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Museo+Lozza&amp;rft.atitle=Ra%C3%BAl+Lozza%3A+Biographical+and+artistic+chronology&amp;rft.aulast=Lauria&amp;rft.aufirst=Adriana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmuseolozza.com.ar%2Fraul-lozza%2Fbiografia%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARa%C3%BAl+Lozza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-LaNaci\u00f3n-Ra\u00falLozza-Obit-2008-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-LaNaci\u00f3n-Ra\u00falLozza-Obit-2008_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-LaNaci\u00f3n-Ra\u00falLozza-Obit-2008_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Gaffoglio, Loreley (29 January 2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lanacion.com.ar/982652-murio-raul-lozza-un-pionero-del-arte-abstracto-en-obra-y-en-teoria\">\"Muri\u00f3 Ra\u00fal Lozza, un pionero del arte abstracto en obra y en teor\u00eda\"</a>. <i><a href=\"/wiki/La_Naci%C3%B3n\" title=\"La Naci\u00f3n\">La Naci\u00f3n</a></i> (in Spanish).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Naci%C3%B3n&amp;rft.atitle=Muri%C3%B3+Ra%C3%BAl+Lozza%2C+un+pionero+del+arte+abstracto+en+obra+y+en+teor%C3%ADa&amp;rft.date=2008-01-29&amp;rft.aulast=Gaffoglio&amp;rft.aufirst=Loreley&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lanacion.com.ar%2F982652-murio-raul-lozza-un-pionero-del-arte-abstracto-en-obra-y-en-teoria&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARa%C3%BAl+Lozza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ColdAmerica-2011-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ColdAmerica-2011_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Su\u00e1rez, Osbel (exhibition concept and guest curator); Garc\u00eda, Mar\u00eda Amalia; Agnew, Michael (translations) (2011).  Witschey, Erica; Fundaci\u00f3n Juan March, eds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://digital.march.es/catalogos/fedora/repository/cat:170/PDF\"><i>Cold America: Geometric Abstraction in Latin Am\u00e9rica (1934\u20131973)</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span>. Madrid: Fundaci\u00f3n Juan March. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-7075-588-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-7075-588-0\">978-84-7075-588-0</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/707460289\">707460289</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Cold+America%3A+Geometric+Abstraction+in+Latin+Am%C3%A9rica+%281934%E2%80%931973%29&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Juan+March&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F707460289&amp;rft.isbn=978-84-7075-588-0&amp;rft.aulast=Su%C3%A1rez&amp;rft.aufirst=Osbel+%28exhibition+concept+and+guest+curator%29&amp;rft.au=Garc%C3%ADa%2C+Mar%C3%ADa+Amalia&amp;rft.au=Agnew%2C+Michael+%28translations%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdigital.march.es%2Fcatalogos%2Ffedora%2Frepository%2Fcat%3A170%2FPDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARa%C3%BAl+Lozza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q29043205\" class=\"extiw\" title=\"d:Q29043205\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q29043205\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CVAA-Lozza-Bio-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CVAA-Lozza-Bio_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Lauria, Adriana. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cvaa.com.ar/04ingles/04biografias_en/lozza_en.php\">\"Ra\u00fal Lozza\"</a>. <i>Centro Cultural Recoleta</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Centro+Cultural+Recoleta&amp;rft.atitle=Ra%C3%BAl+Lozza&amp;rft.aulast=Lauria&amp;rft.aufirst=Adriana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcvaa.com.ar%2F04ingles%2F04biografias_en%2Flozza_en.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARa%C3%BAl+Lozza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MoMA-Lozza-Invention150-2017-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-MoMA-Lozza-Invention150-2017_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Hoptman, Laura (11 January 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://post.at.moma.org/content_items/946-raul-lozza-s-invention-no-150\">\"Essays: Ra\u00fal Lozza's Invention no. 150\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Museum+of+Modern+Art&amp;rft.atitle=Essays%3A+Ra%C3%BAl+Lozza%27s+Invention+no.+150&amp;rft.date=2017-01-11&amp;rft.aulast=Hoptman&amp;rft.aufirst=Laura&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpost.at.moma.org%2Fcontent_items%2F946-raul-lozza-s-invention-no-150&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARa%C3%BAl+Lozza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ra%C3%BAl_Lozza&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Haber, Abraham (1948). <i>Ra\u00fal Lozza y el perceptismo. La evoluci\u00f3n de la pintura concreta</i> (in Spanish). Buenos Aires: Editorial Di\u00e1logo. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/35855083\">35855083</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ra%C3%BAl+Lozza+y+el+perceptismo.+La+evoluci%C3%B3n+de+la+pintura+concreta&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pub=Editorial+Di%C3%A1logo&amp;rft.date=1948&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F35855083&amp;rft.aulast=Haber&amp;rft.aufirst=Abraham&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARa%C3%BAl+Lozza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Lozza, Ra\u00fal (founder) (1950\u20131953). \"Perceptismo. Te\u00f3rico y pol\u00e9mico\". <i>Perceptismo. Te\u00f3rico y pol\u00e9mico</i> (in Spanish). Buenos Aires: Talleres \"Optimus\". <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0326-5625\">0326-5625</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/173996084\">173996084</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Perceptismo.+Te%C3%B3rico+y+pol%C3%A9mico&amp;rft.atitle=Perceptismo.+Te%C3%B3rico+y+pol%C3%A9mico&amp;rft.date=1950%2F1953&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F173996084&amp;rft.issn=0326-5625&amp;rft.aulast=Lozza&amp;rft.aufirst=Ra%C3%BAl+%28founder%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARa%C3%BAl+Lozza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Date format (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Date_format\" title=\"Category:CS1 maint: Date format\">link</a>) </span> \u2013 7 volumes\n<ul><li><cite class=\"citation journal\">Lozza, Rembrandt van Dyck (November 1951). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://icaadocs.mfah.org/icaadocs/THEARCHIVE/FullRecord/tabid/88/doc/730703/language/en-US/Default.aspx\">\"De la abstracci\u00f3n al perceptismo / V.D. Lozza\"</a>. <i>Perceptismo: Te\u00f3rico y pol\u00e9mico</i> (in Spanish). Buenos Aires. <b>3</b>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0326-5625\">0326-5625</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Perceptismo%3A+Te%C3%B3rico+y+pol%C3%A9mico&amp;rft.atitle=De+la+abstracci%C3%B3n+al+perceptismo+%2F+V.D.+Lozza&amp;rft.volume=3&amp;rft.date=1951-11&amp;rft.issn=0326-5625&amp;rft.aulast=Lozza&amp;rft.aufirst=Rembrandt+van+Dyck&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ficaadocs.mfah.org%2Ficaadocs%2FTHEARCHIVE%2FFullRecord%2Ftabid%2F88%2Fdoc%2F730703%2Flanguage%2Fen-US%2FDefault.aspx&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARa%C3%BAl+Lozza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Tomasini, Mar\u00eda Cecilia; Lozza, Ra\u00fal (2002). <i>Una revisi\u00f3n a la relaci\u00f3n arte-ciencia en la obra de Ra\u00fal Lozza</i> (in Spanish). Buenos Aires: Centro Cultural Borges. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/55534840\">55534840</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Una+revisi%C3%B3n+a+la+relaci%C3%B3n+arte-ciencia+en+la+obra+de+Ra%C3%BAl+Lozza&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pub=Centro+Cultural+Borges&amp;rft.date=2002&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F55534840&amp;rft.aulast=Tomasini&amp;rft.aufirst=Mar%C3%ADa+Cecilia&amp;rft.au=Lozza%2C+Ra%C3%BAl&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARa%C3%BAl+Lozza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Lozza, Arturo Marcos (2010). <i>C\u00f3mo Ra\u00fal Lozza naveg\u00f3 contra la corriente y descubri\u00f3 el arte concreto</i> (in Spanish). Buenos Aires: Ediciones Tropea. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-9-872-56880-1\" title=\"Special:BookSources/978-9-872-56880-1\">978-9-872-56880-1</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/644522929\">644522929</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=C%C3%B3mo+Ra%C3%BAl+Lozza+naveg%C3%B3+contra+la+corriente+y+descubri%C3%B3+el+arte+concreto&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pub=Ediciones+Tropea&amp;rft.date=2010&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F644522929&amp;rft.isbn=978-9-872-56880-1&amp;rft.aulast=Lozza&amp;rft.aufirst=Arturo+Marcos&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARa%C3%BAl+Lozza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \u2013 Biography by Lozza's son</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Su\u00e1rez, Osbel (exhibition concept and guest curator); Garc\u00eda, Mar\u00eda Amalia; Agnew, Michael (translations) (2011).  Witschey, Erica; Fundaci\u00f3n Juan March, eds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://digital.march.es/catalogos/fedora/repository/cat:170/PDF\"><i>Cold America: Geometric Abstraction in Latin Am\u00e9rica (1934\u20131973)</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span>. Madrid: Fundaci\u00f3n Juan March. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-7075-588-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-7075-588-0\">978-84-7075-588-0</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/707460289\">707460289</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Cold+America%3A+Geometric+Abstraction+in+Latin+Am%C3%A9rica+%281934%E2%80%931973%29&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Juan+March&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F707460289&amp;rft.isbn=978-84-7075-588-0&amp;rft.aulast=Su%C3%A1rez&amp;rft.aufirst=Osbel+%28exhibition+concept+and+guest+curator%29&amp;rft.au=Garc%C3%ADa%2C+Mar%C3%ADa+Amalia&amp;rft.au=Agnew%2C+Michael+%28translations%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdigital.march.es%2Fcatalogos%2Ffedora%2Frepository%2Fcat%3A170%2FPDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARa%C3%BAl+Lozza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q29043205\" class=\"extiw\" title=\"d:Q29043205\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q29043205\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Gottschaller, Pia; Le Blanc, Aleca (2017).  Gottschaller, Pia; Le Blanc, Aleca; Gilbert, Zanna; Learner, Tom; Perchuk, Andrew, eds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=63EsDwAAQBAJ&amp;printsec=frontcover&amp;dq=Making+art+concrete&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwjlqeeetdvVAhWLxIMKHWvKCEQQ6AEIKDAA#v=onepage&amp;q=Making%20art%20concrete&amp;f=false\"><i>Making Art Concrete: Works from Argentina and Brazil in the Colecci\u00f3n Patricia Phelps de Cisneros</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span>. Los Angeles: Getty Conservation Institute and Getty Research Institute / Getty Publications. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-606-06529-7\" title=\"Special:BookSources/978-1-606-06529-7\">978-1-606-06529-7</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/982373712\">982373712</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Making+Art+Concrete%3A+Works+from+Argentina+and+Brazil+in+the+Colecci%C3%B3n+Patricia+Phelps+de+Cisneros&amp;rft.place=Los+Angeles&amp;rft.pub=Getty+Conservation+Institute+and+Getty+Research+Institute+%2F+Getty+Publications&amp;rft.date=2017&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F982373712&amp;rft.isbn=978-1-606-06529-7&amp;rft.aulast=Gottschaller&amp;rft.aufirst=Pia&amp;rft.au=Le+Blanc%2C+Aleca&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D63EsDwAAQBAJ%26printsec%3Dfrontcover%26dq%3DMaking%2Bart%2Bconcrete%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwjlqeeetdvVAhWLxIMKHWvKCEQQ6AEIKDAA%23v%3Donepage%26q%3DMaking%2520art%2520concrete%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARa%C3%BAl+Lozza\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q36789877\" class=\"extiw\" title=\"d:Q36789877\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q36789877\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ra%C3%BAl_Lozza&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://museolozza.com.ar\">Museo Lozza</a></span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/artist.php?artist_id=37782\">Ra\u00fal Lozza</a> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://arcade.nyarc.org:80/record=b1420059~S8\">Ra\u00fal Lozza</a> (artist file) at <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a></li></ul></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://enciclopedia.itaucultural.org.br/pessoa280198/raul-lozza\">Ra\u00fal Lozza</a> at the <i><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Enciclop%C3%A9dia_Ita%C3%BA_Cultural\" class=\"extiw\" title=\"es:Enciclop\u00e9dia Ita\u00fa Cultural\">Enciclop\u00e9dia Ita\u00fa Cultural</a></i></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://icaadocs.mfah.org/icaadocs/THEARCHIVE/Browse/NameDescriptors/tabid/86/k/L/e/371250/language/en-US/Default.aspx\">Ra\u00fal Lozza</a> at <a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts,_Houston\" title=\"Museum of Fine Arts, Houston\">Museum of Fine Arts, Houston</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q20877457&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q20877457&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q20877457\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/96555769\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/141946792\">141946792</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000114781416\">0000 0001 1478 1416</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/no98088914\">no98088914</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500117977\">500117977</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/96555769\">96555769</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2286\nCached time: 20180920140901\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.356 seconds\nReal time usage: 0.430 seconds\nPreprocessor visited node count: 2163/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 51958/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1654/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 9172/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.196/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.74 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  379.349      1 -total\n 32.21%  122.170      1 Template:Infobox_person\n 30.35%  115.127     13 Template:Cite_book\n 22.20%   84.210      1 Template:Infobox\n 17.41%   66.048      1 Template:Reflist\n 10.89%   41.302      1 Template:Authority_control\n  9.81%   37.200      5 Template:Br_separated_entries\n  6.57%   24.941      4 Template:Cite_journal\n  4.44%   16.831      1 Template:Wikidata_image\n  3.94%   14.941      3 Template:Wikidata+icon\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:56452499-0!canonical and timestamp 20180920140900 and revision id 854259786\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ra%C3%BAl_Lozza","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Ra\u00fal Lozza"}],"categories":[{"sortkey":"Lozza, Raul","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Lozza, Raul","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Lozza, Raul","hidden":"","*":"Pages_using_citations_with_format_and_no_URL"},{"sortkey":"Lozza, Raul","hidden":"","*":"CS1_maint:_Date_format"},{"sortkey":"Lozza, Raul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Lozza, Raul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Lozza, Raul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Lozza, Raul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Lozza, Raul","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Lozza, Raul","*":"Argentine_people"},{"sortkey":"Lozza, Raul","*":"1911_births"},{"sortkey":"Lozza, Raul","*":"2008_deaths"},{"sortkey":"Lozza, Raul","*":"Concrete_art"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Date format"},{"ns":0,"exists":"","*":"1930 Argentine coup d'\u00e9tat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberti, Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concrete art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Delia Garc\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flores, Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Chacarita cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Naci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Paternal, Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Rep\u00fablica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lino Enea Spilimbergo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lombardy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Fine Arts, Houston"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ra\u00fal Gonz\u00e1lez Tu\u00f1\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuberculosis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente Barbieri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez Castillo"},{"ns":0,"*":"Juan Ferreyra Basso"},{"ns":0,"*":"Miguel Carlos Victorica"},{"ns":0,"*":"Enrique Gonz\u00e1lez Tu\u00f1\u00f3n"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MoMAobject"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata+icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reasonator"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MoMA artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Enciclop\u00e9dia Ita\u00fa Cultural"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Wikidata-logo.svg","Wikidata-Reasonator_small_logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q29043205","http://museolozza.com.ar/raul-lozza/biografia/","http://www.lanacion.com.ar/982652-murio-raul-lozza-un-pionero-del-arte-abstracto-en-obra-y-en-teoria","http://digital.march.es/catalogos/fedora/repository/cat:170/PDF","//www.worldcat.org/oclc/707460289","http://cvaa.com.ar/04ingles/04biografias_en/lozza_en.php","http://post.at.moma.org/content_items/946-raul-lozza-s-invention-no-150","//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q36789877","https://www.wikidata.org/wiki/Q20877457","http://museolozza.com.ar","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205961","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205960","//www.worldcat.org/oclc/966293590","//www.worldcat.org/oclc/79426605","//www.worldcat.org/oclc/926104700","//www.worldcat.org/oclc/948139367","//www.worldcat.org/oclc/38557461","//www.worldcat.org/oclc/53104785","//www.worldcat.org/oclc/85173826","//www.worldcat.org/oclc/85173828","//www.worldcat.org/oclc/912626596","//www.worldcat.org/oclc/35855083","//www.worldcat.org/issn/0326-5625","//www.worldcat.org/oclc/173996084","http://icaadocs.mfah.org/icaadocs/THEARCHIVE/FullRecord/tabid/88/doc/730703/language/en-US/Default.aspx","//www.worldcat.org/oclc/55534840","//www.worldcat.org/oclc/644522929","https://books.google.com/books?id=63EsDwAAQBAJ&printsec=frontcover&dq=Making+art+concrete&hl=en&sa=X&ved=0ahUKEwjlqeeetdvVAhWLxIMKHWvKCEQQ6AEIKDAA#v=onepage&q=Making%20art%20concrete&f=false","//www.worldcat.org/oclc/982373712","https://www.moma.org/collection/artist.php?artist_id=37782","http://arcade.nyarc.org:80/record=b1420059~S8","http://enciclopedia.itaucultural.org.br/pessoa280198/raul-lozza","http://icaadocs.mfah.org/icaadocs/THEARCHIVE/Browse/NameDescriptors/tabid/86/k/L/e/371250/language/en-US/Default.aspx","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/96555769","https://d-nb.info/gnd/141946792","http://isni.org/isni/0000000114781416","http://id.loc.gov/authorities/names/no98088914","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500117977","https://viaf.org/viaf/96555769"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life and education","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ra\u00fal_Lozza","byteoffset":2132,"anchor":"Early_life_and_education"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ra\u00fal_Lozza","byteoffset":3628,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Personal life","number":"3","index":"3","fromtitle":"Ra\u00fal_Lozza","byteoffset":5366,"anchor":"Personal_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Death","number":"4","index":"4","fromtitle":"Ra\u00fal_Lozza","byteoffset":5646,"anchor":"Death"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected exhibitions","number":"5","index":"5","fromtitle":"Ra\u00fal_Lozza","byteoffset":5940,"anchor":"Selected_exhibitions"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Selected group exhibitions","number":"5.1","index":"6","fromtitle":"Ra\u00fal_Lozza","byteoffset":5967,"anchor":"Selected_group_exhibitions"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Selected solo exhibitions","number":"5.2","index":"7","fromtitle":"Ra\u00fal_Lozza","byteoffset":8149,"anchor":"Selected_solo_exhibitions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected works","number":"6","index":"8","fromtitle":"Ra\u00fal_Lozza","byteoffset":9033,"anchor":"Selected_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works and publications","number":"7","index":"9","fromtitle":"Ra\u00fal_Lozza","byteoffset":9408,"anchor":"Works_and_publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"10","fromtitle":"Ra\u00fal_Lozza","byteoffset":12089,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"9","index":"11","fromtitle":"Ra\u00fal_Lozza","byteoffset":12119,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"10","index":"12","fromtitle":"Ra\u00fal_Lozza","byteoffset":14770,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ra\u00fal Lozza","iwlinks":[{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q29043205","*":"d:Q29043205"},{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q36789877","*":"d:Q36789877"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Enciclop%C3%A9dia_Ita%C3%BA_Cultural","*":"es:Enciclop\u00e9dia Ita\u00fa Cultural"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Lozza, Raul"},{"name":"wikibase_item","*":"Q20877457"}]}}