{"parse":{"title":"Rhod Rothfuss","pageid":55117396,"revid":858790481,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Rhod Rothfuss</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Obra_del_mismo,_Rhod_Rothfuss.png\" class=\"image\"><img alt=\"Obra del mismo, Rhod Rothfuss.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Obra_del_mismo%2C_Rhod_Rothfuss.png/220px-Obra_del_mismo%2C_Rhod_Rothfuss.png\" width=\"220\" height=\"254\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Obra_del_mismo%2C_Rhod_Rothfuss.png/330px-Obra_del_mismo%2C_Rhod_Rothfuss.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Obra_del_mismo%2C_Rhod_Rothfuss.png/440px-Obra_del_mismo%2C_Rhod_Rothfuss.png 2x\" data-file-width=\"477\" data-file-height=\"550\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Carlos Mar\u00eda Rothfuss</span><br />1920<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"dtstart bday\">1920</span>)</span><br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Montevideo,_Uruguay\" class=\"mw-redirect\" title=\"Montevideo, Uruguay\">Montevideo</a>, <a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nDecember 31, 1969<span style=\"display:none\">(1969-12-31)</span> (aged&#160;48\u201349)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Montevideo,_Uruguay\" class=\"mw-redirect\" title=\"Montevideo, Uruguay\">Montevideo</a>, <a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nUruguayo-Argentino</td></tr><tr><th scope=\"row\">Other&#160;names</th><td class=\"nickname\">\nCarlos Mar\u00eda Rothfu\u00df<br />Carlos Mar\u00eda Rothfuss</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nPintor<br />Escultor</td></tr><tr><th scope=\"row\">Years&#160;active</th><td>\n1938-1969</td></tr><tr><th scope=\"row\">Movement</th><td class=\"category\">\nMad\u00ed</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Carlos Mar\u00eda \"Rhod\" Rothfuss</b> (1920\u201331 de diciembre de 1969) fue un Uruguayo-Argentino artista que se especializ\u00f3 en pintura y escultura. Fue considerado un te\u00f3rico clave para el desarrollo del movimiento de <a href=\"/wiki/Concrete_art\" title=\"Concrete art\">concrete art</a> (arte concreto) en Argentina en la d\u00e9cada de 1940s<sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>393</span></sup> y fue miembro fundador del movimiento internacional de arte abstracto de Am\u00e9rica Latina, <a href=\"/wiki/Mad%C3%AD\" title=\"Mad\u00ed\">Grupo Mad\u00ed</a>.<sup id=\"cite_ref-CentroCulturalRecoleta-Bio_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CentroCulturalRecoleta-Bio-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Temprana_edad_y_educaci\u00f3n\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Temprana edad y educaci\u00f3n</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Carrera\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Carrera</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Selected_exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Selected exhibitions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Selected_works\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Selected works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Works_and_publications\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Works and publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"Temprana_edad_y_educaci.C3.B3n\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Temprana_edad_y_educaci\u00f3n\">Temprana edad y educaci\u00f3n</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rhod_Rothfuss&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Temprana edad y educaci\u00f3n\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Rothfuss naci\u00f3 en <a href=\"/wiki/Montevideo,_Uruguay\" class=\"mw-redirect\" title=\"Montevideo, Uruguay\">Montevideo</a>, <a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a>.<sup id=\"cite_ref-ColdAmerica-2011_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ColdAmerica-2011-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Am\u00e9ricaFr\u00eda-2011_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Am\u00e9ricaFr\u00eda-2011-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>En 1938, Rothfuss estudi\u00f3 arte en el C\u00edrculo de Bellas Artes en Montevideo. \u00c9l estudi\u00f3 con los artistas <a href=\"/w/index.php?title=Guillermo_Laborde&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guillermo Laborde (page does not exist)\">Guillermo Laborde</a> y <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_C%C3%BAneo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9 C\u00faneo\">Jos\u00e9 C\u00faneo</a>. A principios de la d\u00e9cada de 1940, estudi\u00f3 en la Academia de Bellas Artes en Montevideo.<sup id=\"cite_ref-ColdAmerica-2011_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ColdAmerica-2011-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Carrera\">Carrera</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rhod_Rothfuss&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Carrera\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>En 1939 mientras que en un <a href=\"/wiki/Emilio_Pettoruti\" title=\"Emilio Pettoruti\">Emilio Pettoruti</a> exposici\u00f3n de arte, Rothfuss conoci\u00f3 y se hizo amigo del artista, <a href=\"/wiki/Carmelo_Arden_Quin\" title=\"Carmelo Arden Quin\">Carmelo Arden Quin</a>.\n</p><p>En 1942, Rothfuss se mud\u00f3 de <a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a> a <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>, <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a>,donde vivi\u00f3 hasta 1945\n</p><p>Rothfuss pronto se hizo amigo de otros artistas, <a href=\"/wiki/Gyula_Kosice\" title=\"Gyula Kosice\">Gyula Kosice</a>, <a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_Maldonado\" title=\"Tom\u00e1s Maldonado\">Tom\u00e1s Maldonado</a>, <a href=\"/wiki/Carmelo_Arden_Quin\" title=\"Carmelo Arden Quin\">Carmelo Arden Quin</a>.\n</p><p>IEn 1944, Rothfuss form\u00f3 parte del grupo de artistas que cre\u00f3 y edit\u00f3 la revista llamada <i>Arturo</i>, que exist\u00eda solo para un n\u00famero, e inclu\u00eda artistas compa\u00f1eros., <a href=\"/wiki/Carmelo_Arden_Quin\" title=\"Carmelo Arden Quin\">Carmelo Arden Quin</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Edgar_Bailey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Edgar Bailey (page does not exist)\">Edgar Bailey</a>, <a href=\"/wiki/Gyula_Kosice\" title=\"Gyula Kosice\">Gyula Kosice</a>, <a href=\"/wiki/Ra%C3%BAl_Lozza\" title=\"Ra\u00fal Lozza\">Ra\u00fal Lozza</a>, <a href=\"/wiki/Tomas_Maldonado\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tomas Maldonado\">Tomas Maldonado</a>, y <a href=\"/wiki/Lidy_Prati\" title=\"Lidy Prati\">Lidy Prati</a>.<sup id=\"cite_ref-ArtAndArt-Rothfuss-Bio_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ArtAndArt-Rothfuss-Bio-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Rothfuss contribuy\u00f3 un art\u00edculo llamado: \"El marco. un problema de la pl\u00e1stica actual (The frame: A Problem of Plastic Arts Today),\" que se convirti\u00f3 en un texto importante sobre la teor\u00eda y el movimiento del arte hacia la geometr\u00eda.<sup id=\"cite_ref-ColdAmerica-2011_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ColdAmerica-2011-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>420\u2013421</span></sup> Rothfuss estaba afirmando lo que entonces era una idea revolucionaria, que era una defensa para la eliminaci\u00f3n del marco de la pintura, diciendo que se interpuso en el camino del arte.<sup id=\"cite_ref-ColdAmerica-2011_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ColdAmerica-2011-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>18</span></sup>\n</p><p>En 1945, Rothfuss particip\u00f3 en dos seminal <a href=\"/wiki/Concrete_art\" title=\"Concrete art\">concrete art</a> exposiciones llamadas <i>Arte Concreto-Invenci\u00f3n e</i>n Buenos Aires.\n</p><p>In 1945, Rothfuss participated in <a href=\"/wiki/Asociaci%C3%B3n_Arte_Concreto-Invenci%C3%B3n\" title=\"Asociaci\u00f3n Arte Concreto-Invenci\u00f3n\">Asociaci\u00f3n Arte Concreto-Invenci\u00f3n</a>'s first two <a href=\"/wiki/Concrete_art\" title=\"Concrete art\">concrete art</a> exhibitions organized at the homes of Swiss born psychoanalyst, <a href=\"/wiki/Enrique_Pichon-Rivi%C3%A8re\" title=\"Enrique Pichon-Rivi\u00e8re\">Enrique Pichon-Rivi\u00e8re</a>, and  German-Argentinian photographer, <a href=\"/wiki/Grete_Stern\" title=\"Grete Stern\">Grete Stern</a>. Rothfuss also participated in the group's third exhibition organized in October 1946 at the Argentinian Society of Plastic Arts.<sup id=\"cite_ref-LatAmArtists20thCentury-1993_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LatAmArtists20thCentury-1993-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-RadicalGeometry-2014_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-RadicalGeometry-2014-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Consonancia-2007_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Consonancia-2007-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>During this time, to illustrate the concrete nature of his work, Rothfuss used nontraditional materials like diamonds and employed notched and irregular shapes in his artwork.<sup id=\"cite_ref-LatAmArtists20thCentury-1993_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LatAmArtists20thCentury-1993-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>From 1945 to 1950, Rothfuss created sculptures that had moving parts.<sup id=\"cite_ref-LatAmArtists20thCentury-1993_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LatAmArtists20thCentury-1993-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1946, Rothfuss joined the <a href=\"/wiki/Asociaci%C3%B3n_Arte_Concreto-Invenci%C3%B3n\" title=\"Asociaci\u00f3n Arte Concreto-Invenci\u00f3n\">Asociaci\u00f3n Arte Concreto-Invenci\u00f3n</a>, a <a href=\"/wiki/Concrete_art\" title=\"Concrete art\">concrete art</a> group founded by <a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_Maldonado\" title=\"Tom\u00e1s Maldonado\">Tom\u00e1s Maldonado</a> in 1944. Other artists in the group included <a href=\"/w/index.php?title=Alfredo_Hlito&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alfredo Hlito (page does not exist)\">Alfredo Hlito</a>, <a href=\"/wiki/Lidy_Prati\" title=\"Lidy Prati\">Lidy Prati</a>, <a href=\"/wiki/Manuel_Espinosa\" title=\"Manuel Espinosa\">Manuel Espinosa</a>, <a href=\"/wiki/Enio_Iommi\" title=\"Enio Iommi\">Enio Iommi</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Raul_Lozza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Raul Lozza (page does not exist)\">Raul Lozza</a> among others.<sup id=\"cite_ref-RadicalGeometry-2014_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-RadicalGeometry-2014-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Tate-AACI-2017_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tate-AACI-2017-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1946, <a href=\"/wiki/Gyula_Kosice\" title=\"Gyula Kosice\">Gyula Kosice</a>, <a href=\"/wiki/Carmelo_Arden_Quin\" title=\"Carmelo Arden Quin\">Carmelo Arden Quin</a>, and Rothfuss founded the <a href=\"/wiki/Mad%C3%AD\" title=\"Mad\u00ed\">Grupo Mad\u00ed</a>.<sup id=\"cite_ref-ColdAmerica-2011_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ColdAmerica-2011-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>34</span></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_exhibitions\">Selected exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rhod_Rothfuss&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Selected exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>Group exhibitions</dt></dl>\n<ul><li>1945: \"Arte Concreto-Invenci\u00f3n.\" Buenos Aires \u2013 two exhibitions</li>\n<li>1976: \"Homenaje a la vanguardia argentina: D\u00e8cada del 40.\" Galeria Arte Nuevo (Buenos Aires)</li>\n<li>1980: \"Vanguardias de la d\u00e9cada del 40. Arte Concreto-Invenci\u00f3n, Arte Mad\u00ed, Perceptismo.\" Museo de Artes Pl\u00e1sticas Eduardo S\u00edvori (Buenos Aires)</li>\n<li>1992\u201393: \"Artistas latinoamericanos del siglo XX.\" Estaci\u00f3n Plaza de Armas (Seville); Mus\u00e9e national d\u2019art moderne, Centre national d\u2019art et de culture Georges Pompidou (Paris); Josef-Haubrich-Kunsthalle, Cologne; The Museum of Modern Art (New York)</li>\n<li>1994\u201395: \"Art from Argentina 1920\u20131994.\" Museum of Modern Art (Oxford) [traveling exhibition]</li>\n<li>1997\u201398: \"Arte Mad\u00ed.\" Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda (Madrid); Museo Extreme\u00f1o e Iberoamericano de Arte Contempor\u00e1neo (Badajoz)<sup id=\"cite_ref-ArteMad\u00ed-ReinaSof\u00eda-1997_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ArteMad\u00ed-ReinaSof\u00eda-1997-9\">&#91;9&#93;</a></sup> \u2013 Exhibition held at the Museo Nacional Centro de Arte Reina Sofia, July 1-October 27, 1997, and at the Museo Extreme\u00f1o Iberoamericano de Arte Contemporaneo, November 7, 1997 \u2013 January 11, 1998</li>\n<li>2000: \"Heterotop\u00edas. Medio siglo sin lugar. 1918\u20131968.\" Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda (Madrid)</li>\n<li>2001: \"Abstract Art from R\u00edo de la Plata. Buenos Aires and Montevideo, 1933\u20131953.\" The Americas Society (New York)<sup id=\"cite_ref-R\u00edoDeLaPlata-2001_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-R\u00edoDeLaPlata-2001-10\">&#91;10&#93;</a></sup></li>\n<li>2002: \"Mad\u00ed. L\u2019art sud-am\u00e9ricain.\" Mus\u00e9e de Grenoble (Grenoble)</li>\n<li>2003\u20134: \"Arte abstracto argentino, Galleria d\u2019arte moderna e contemporanea.\" Bergamo; Fundaci\u00f3n Proa (Buenos Aires)</li>\n<li>2004: \"Inverted Utopias. Avant-Garde Art in Latin America.\" Museum of Fine Arts, (Houston Texas)</li>\n<li>2007: \"The Geometry of Hope. Latin American Abstract Art from the Patricia Phelps de Cisneros Collection.\" Blanton Museum of Art, The University of Texas at Austin (Austin, Texas); Grey Art Gallery, New York University (New York)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_works\">Selected works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rhod_Rothfuss&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Selected works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.mfah.org/art/detail/66794\">Composici\u00f3n Mad\u00ed</a></i> at <a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts,_Houston\" title=\"Museum of Fine Arts, Houston\">Museum of Fine Arts, Houston</a> (1946)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.proa.org/exhibiciones/pasadas/abstracto/salas/rhod_rothfuss_2.html\">Pintura Mad\u00ed o persistencia de un contorno Mad\u00ed</a></i> at <a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3n_Proa\" title=\"Fundaci\u00f3n Proa\">Fundaci\u00f3n Proa</a> (1946)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.mfah.org/art/detail/66793\">Composici\u00f3n Mad\u00ed</a></i> at <a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts,_Houston\" title=\"Museum of Fine Arts, Houston\">Museum of Fine Arts, Houston</a> (1948)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205989\">Yellow Oblong</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1955)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works_and_publications\">Works and publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rhod_Rothfuss&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Works and publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation journal\">Rothfuss, Rhod (1944). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://digital.march.es/catalogos/fedora/repository/cat:170/PDF\">\"El marco. un problema de la pl\u00e1stica actual / The Frame: A Problem in Contemporary Art\"</a>. <i>Arturo</i> (in Spanish and English). <b>1</b> (1).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Arturo&amp;rft.atitle=El+marco.+un+problema+de+la+pl%C3%A1stica+actual+%2F+The+Frame%3A+A+Problem+in+Contemporary+Art&amp;rft.volume=1&amp;rft.issue=1&amp;rft.date=1944&amp;rft.aulast=Rothfuss&amp;rft.aufirst=Rhod&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdigital.march.es%2Fcatalogos%2Ffedora%2Frepository%2Fcat%3A170%2FPDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARhod+Rothfuss\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup id=\"cite_ref-ColdAmerica-2011_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ColdAmerica-2011-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>420\u2013421</span></sup><sup id=\"cite_ref-Am\u00e9ricaFr\u00eda-2011_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Am\u00e9ricaFr\u00eda-2011-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>420\u2013421</span></sup></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Arenas, Braulio; Rothfuss, Rhod (1944).  Arenas, Braulio, ed. <i>El caballero invisible</i> (in Spanish). Buenos Aires: Ediciones Ubu. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/50043931\">50043931</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=El+caballero+invisible&amp;rft.place=Buenos+Aires&amp;rft.pub=Ediciones+Ubu&amp;rft.date=1944&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F50043931&amp;rft.aulast=Arenas&amp;rft.aufirst=Braulio&amp;rft.au=Rothfuss%2C+Rhod&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARhod+Rothfuss\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Rothfuss, Rhod (October 1948).  Kosice, Gyula, ed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://icaadocs.mfah.org/icaadocs/THEARCHIVE/FullRecord/tabid/88/doc/732180/language/en-US/Default.aspx\">\"Un aspecto de la superposici\u00f3n\"</a>. <i>Arte Mad\u00ed Universal</i> (in Spanish and German). Buenos Aires (2).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Arte+Mad%C3%AD+Universal&amp;rft.atitle=Un+aspecto+de+la+superposici%C3%B3n&amp;rft.issue=2&amp;rft.date=1948-10&amp;rft.aulast=Rothfuss&amp;rft.aufirst=Rhod&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ficaadocs.mfah.org%2Ficaadocs%2FTHEARCHIVE%2FFullRecord%2Ftabid%2F88%2Fdoc%2F732180%2Flanguage%2Fen-US%2FDefault.aspx&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARhod+Rothfuss\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Rothfuss, Rhod (June 1954).  Kosice, Gyula, ed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://icaadocs.mfah.org/icaadocs/THEARCHIVE/FullRecord/tabid/88/doc/1297434/language/en-US/Default.aspx\">\"Decoraci\u00f3n y pintura\"</a>. <i>Arte Mad\u00ed Universal</i> (in Spanish). Buenos Aires (7-8): 4\u20136.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Arte+Mad%C3%AD+Universal&amp;rft.atitle=Decoraci%C3%B3n+y+pintura&amp;rft.issue=7-8&amp;rft.pages=4-6&amp;rft.date=1954-06&amp;rft.aulast=Rothfuss&amp;rft.aufirst=Rhod&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ficaadocs.mfah.org%2Ficaadocs%2FTHEARCHIVE%2FFullRecord%2Ftabid%2F88%2Fdoc%2F1297434%2Flanguage%2Fen-US%2FDefault.aspx&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARhod+Rothfuss\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Rothfuss, Rhod (October 1948).  Kosice, Gyula, ed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://icaadocs.mfah.org/icaadocs/THEARCHIVE/FullRecord/tabid/88/doc/1297202/language/en-US/Default.aspx\">\"Super Estructuras\"</a>. <i>Arte Mad\u00ed Universal</i>. Buenos Aires (2): 2.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Arte+Mad%C3%AD+Universal&amp;rft.atitle=Super+Estructuras&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=2&amp;rft.date=1948-10&amp;rft.aulast=Rothfuss&amp;rft.aufirst=Rhod&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ficaadocs.mfah.org%2Ficaadocs%2FTHEARCHIVE%2FFullRecord%2Ftabid%2F88%2Fdoc%2F1297202%2Flanguage%2Fen-US%2FDefault.aspx&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARhod+Rothfuss\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Borr\u00e0s, Maria Llu\u00efsa (1997). \"Rhod Rhothfuss: Un fantasma recorre Mad\u00ed by Sagradini, Mario\". <i>Arte Mad\u00ed: Exposici\u00f3n organizada por el Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda</i> (in Spanish and English). Madrid: Ministerio de Educacion y Cultura. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-8-480-26089-3\" title=\"Special:BookSources/978-8-480-26089-3\">978-8-480-26089-3</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/698573072\">698573072</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Rhod+Rhothfuss%3A+Un+fantasma+recorre+Mad%C3%AD+by+Sagradini%2C+Mario&amp;rft.btitle=Arte+Mad%C3%AD%3A+Exposici%C3%B3n+organizada+por+el+Museo+Nacional+Centro+de+Arte+Reina+Sof%C3%ADa&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Ministerio+de+Educacion+y+Cultura&amp;rft.date=1997&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F698573072&amp;rft.isbn=978-8-480-26089-3&amp;rft.aulast=Borr%C3%A0s&amp;rft.aufirst=Maria+Llu%C3%AFsa&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARhod+Rothfuss\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \u2013 Catalog of an exhibition held at the Museo Nacional Centro de Arte Reina Sofia, July 1-October 27, 1997, and at the Museo Extreme~no e Iberoamericano de Arte Contemporaneo, November 7, 1997 \u2013 January 11, 1998</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Su\u00e1rez, Osbel (exhibition concept and guest curator); Garc\u00eda, Mar\u00eda Amalia; Agnew, Michael (translations) (2011).  Witschey, Erica; Fundaci\u00f3n Juan March, eds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://digital.march.es/catalogos/fedora/repository/cat:170/PDF\"><i>Cold America: Geometric Abstraction in Latin Am\u00e9rica (1934\u20131973)</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span>. Madrid: Fundaci\u00f3n Juan March. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-7075-588-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-7075-588-0\">978-84-7075-588-0</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/707460289\">707460289</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Cold+America%3A+Geometric+Abstraction+in+Latin+Am%C3%A9rica+%281934%E2%80%931973%29&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Juan+March&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F707460289&amp;rft.isbn=978-84-7075-588-0&amp;rft.aulast=Su%C3%A1rez&amp;rft.aufirst=Osbel+%28exhibition+concept+and+guest+curator%29&amp;rft.au=Garc%C3%ADa%2C+Mar%C3%ADa+Amalia&amp;rft.au=Agnew%2C+Michael+%28translations%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdigital.march.es%2Fcatalogos%2Ffedora%2Frepository%2Fcat%3A170%2FPDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARhod+Rothfuss\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q29043205\" class=\"extiw\" title=\"d:Q29043205\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q29043205\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>) \u2013 Exhibition catalog of <i>Cold America, Geometric Abstraction in Latin America (1934\u20131973),</i> Fundaci\u00f3n Juan March, Madrid, February 11-May 15, 2011</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Su\u00e1rez, Osbel (exhibition concept and guest curator); Garc\u00eda, Mar\u00eda Amalia; Agnew, Michael (translations) (2011).  Witschey, Erica; Fundaci\u00f3n Juan March, eds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://digital.march.es/fedora/objects/cat:135/datastreams/PDF/content\"><i>Am\u00e9rica fr\u00eda. La abstracci\u00f3n geom\u00e9trica en Latinoamerica (1934\u20131973)</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span> (in Spanish). Madrid: Fundaci\u00f3n Juan March. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-8-470-75586-6\" title=\"Special:BookSources/978-8-470-75586-6\">978-8-470-75586-6</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/810113820\">810113820</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Am%C3%A9rica+fr%C3%ADa.+La+abstracci%C3%B3n+geom%C3%A9trica+en+Latinoamerica+%281934%E2%80%931973%29&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Juan+March&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F810113820&amp;rft.isbn=978-8-470-75586-6&amp;rft.aulast=Su%C3%A1rez&amp;rft.aufirst=Osbel+%28exhibition+concept+and+guest+curator%29&amp;rft.au=Garc%C3%ADa%2C+Mar%C3%ADa+Amalia&amp;rft.au=Agnew%2C+Michael+%28translations%29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fdigital.march.es%2Ffedora%2Fobjects%2Fcat%3A135%2Fdatastreams%2FPDF%2Fcontent&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARhod+Rothfuss\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q38598627\" class=\"extiw\" title=\"d:Q38598627\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q38598627\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>) \u2013 Folleto de la expoci\u00f3n celebrada <i>Am\u00e9rica fr\u00eda. La abstracci\u00f3n geom\u00e9trica en Latinoamerica (1934\u20131973)</i> en la Fundaci\u00f3n Juan March en Madrid del 11 de febrero al 15 de mayo de 2011\n<ul><li>\"Regarding the Frame\" (1950) by Rhod Rothfuss p.&#160;432</li></ul></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rhod_Rothfuss&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Concrete_art\" title=\"Concrete art\">Concrete art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mad%C3%AD\" title=\"Mad\u00ed\">Grupo Mad\u00ed</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rhod_Rothfuss&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-CentroCulturalRecoleta-Bio-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CentroCulturalRecoleta-Bio_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cvaa.com.ar/04ingles/04biografias_en/rothfuss_en.php\">\"Concrete Art in Argentina: Rhod Rothfuss (Montevideo, Uruguay, 1920 - 1969)\"</a>. <i>Centro Cultural Recoleta</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Centro+Cultural+Recoleta&amp;rft.atitle=Concrete+Art+in+Argentina%3A+Rhod+Rothfuss+%28Montevideo%2C+Uruguay%2C+1920+-+1969%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcvaa.com.ar%2F04ingles%2F04biografias_en%2Frothfuss_en.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARhod+Rothfuss\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ColdAmerica-2011-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ColdAmerica-2011_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ColdAmerica-2011_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ColdAmerica-2011_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ColdAmerica-2011_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ColdAmerica-2011_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ColdAmerica-2011_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Su\u00e1rez, Osbel (exhibition concept and guest curator); Garc\u00eda, Mar\u00eda Amalia; Agnew, Michael (translations) (2011).  Witschey, Erica; Fundaci\u00f3n Juan March, eds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://digital.march.es/catalogos/fedora/repository/cat:170/PDF\"><i>Cold America: Geometric Abstraction in Latin Am\u00e9rica (1934\u20131973)</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span>. Madrid: Fundaci\u00f3n Juan March. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-7075-588-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-7075-588-0\">978-84-7075-588-0</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/707460289\">707460289</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Cold+America%3A+Geometric+Abstraction+in+Latin+Am%C3%A9rica+%281934%E2%80%931973%29&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Juan+March&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F707460289&amp;rft.isbn=978-84-7075-588-0&amp;rft.aulast=Su%C3%A1rez&amp;rft.aufirst=Osbel+%28exhibition+concept+and+guest+curator%29&amp;rft.au=Garc%C3%ADa%2C+Mar%C3%ADa+Amalia&amp;rft.au=Agnew%2C+Michael+%28translations%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdigital.march.es%2Fcatalogos%2Ffedora%2Frepository%2Fcat%3A170%2FPDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARhod+Rothfuss\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q29043205\" class=\"extiw\" title=\"d:Q29043205\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q29043205\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Am\u00e9ricaFr\u00eda-2011-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Am\u00e9ricaFr\u00eda-2011_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Am\u00e9ricaFr\u00eda-2011_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Su\u00e1rez, Osbel (exhibition concept and guest curator); Garc\u00eda, Mar\u00eda Amalia; Agnew, Michael (translations) (2011).  Witschey, Erica; Fundaci\u00f3n Juan March, eds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://digital.march.es/fedora/objects/cat:135/datastreams/PDF/content\"><i>Am\u00e9rica fr\u00eda. La abstracci\u00f3n geom\u00e9trica en Latinoamerica (1934\u20131973)</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span> (in Spanish). Madrid: Fundaci\u00f3n Juan March. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-8-470-75586-6\" title=\"Special:BookSources/978-8-470-75586-6\">978-8-470-75586-6</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/810113820\">810113820</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Am%C3%A9rica+fr%C3%ADa.+La+abstracci%C3%B3n+geom%C3%A9trica+en+Latinoamerica+%281934%E2%80%931973%29&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Juan+March&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F810113820&amp;rft.isbn=978-8-470-75586-6&amp;rft.aulast=Su%C3%A1rez&amp;rft.aufirst=Osbel+%28exhibition+concept+and+guest+curator%29&amp;rft.au=Garc%C3%ADa%2C+Mar%C3%ADa+Amalia&amp;rft.au=Agnew%2C+Michael+%28translations%29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fdigital.march.es%2Ffedora%2Fobjects%2Fcat%3A135%2Fdatastreams%2FPDF%2Fcontent&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARhod+Rothfuss\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q38598627\" class=\"extiw\" title=\"d:Q38598627\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q38598627\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ArtAndArt-Rothfuss-Bio-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ArtAndArt-Rothfuss-Bio_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artandartcollection.com/en/artists/rothfuss-rhod/\">\"Rhod Rothfuss\"</a>. <i>Art &amp; Art</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Art+%26+Art&amp;rft.atitle=Rhod+Rothfuss&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.artandartcollection.com%2Fen%2Fartists%2Frothfuss-rhod%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARhod+Rothfuss\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-LatAmArtists20thCentury-1993-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-LatAmArtists20thCentury-1993_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-LatAmArtists20thCentury-1993_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-LatAmArtists20thCentury-1993_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Rasmussen, Waldo; Bercht, Fatima; Ferrer, Elizabeth, eds. (1993). <i>Latin American Artists of the Twentieth Century</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span>. New York: The Museum of Modern Art. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-870-70424-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-870-70424-6\">978-0-870-70424-6</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/735320789\">735320789</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Latin+American+Artists+of+the+Twentieth+Century&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=The+Museum+of+Modern+Art&amp;rft.date=1993&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F735320789&amp;rft.isbn=978-0-870-70424-6&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARhod+Rothfuss\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-RadicalGeometry-2014-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-RadicalGeometry-2014_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-RadicalGeometry-2014_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">P\u00e9rez-Barreiro, Gabriel (exhibition curator); Locke, Adrian (exhibition curator); Lea, Sarah (exhibition curator); Garc\u00eda, Mar\u00eda Amalia; Whitelegg, Isobel (2014). <i>Radical Geometry: Modern Art of South America from the Patricia Phelps de Cisneros Collection</i>. London: Royal Academy of Arts. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-907-53369-3\" title=\"Special:BookSources/978-1-907-53369-3\">978-1-907-53369-3</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/889949567\">889949567</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Radical+Geometry%3A+Modern+Art+of+South+America+from+the+Patricia+Phelps+de+Cisneros+Collection&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Royal+Academy+of+Arts&amp;rft.date=2014&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F889949567&amp;rft.isbn=978-1-907-53369-3&amp;rft.aulast=P%C3%A9rez-Barreiro&amp;rft.aufirst=Gabriel+%28exhibition+curator%29&amp;rft.au=Locke%2C+Adrian+%28exhibition+curator%29&amp;rft.au=Lea%2C+Sarah+%28exhibition+curator%29&amp;rft.au=Garc%C3%ADa%2C+Mar%C3%ADa+Amalia&amp;rft.au=Whitelegg%2C+Isobel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARhod+Rothfuss\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q37749176\" class=\"extiw\" title=\"d:Q37749176\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q37749176\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Consonancia-2007-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Consonancia-2007_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><i>Consonancia: la abstracci\u00f3n geom\u00e9trica en Argentina y Venezuela, a\u00f1os 40 y 50</i>. Caracas: Artesanogroup. 2007. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-9-806-81603-9\" title=\"Special:BookSources/978-9-806-81603-9\">978-9-806-81603-9</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/912869688\">912869688</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Consonancia%3A+la+abstracci%C3%B3n+geom%C3%A9trica+en+Argentina+y+Venezuela%2C+a%C3%B1os+40+y+50&amp;rft.place=Caracas&amp;rft.pub=Artesanogroup&amp;rft.date=2007&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F912869688&amp;rft.isbn=978-9-806-81603-9&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARhod+Rothfuss\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Tate-AACI-2017-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Tate-AACI-2017_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tate.org.uk/art/art-terms/a/asociacion-arte-concreto-invencion-concrete-invention-art-association\">\"Asociaci\u00f3n Arte Concreto-Invenci\u00f3n (Concrete-Invention Art Association)\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Tate_Modern\" title=\"Tate Modern\">Tate Modern</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Tate+Modern&amp;rft.atitle=Asociaci%C3%B3n+Arte+Concreto-Invenci%C3%B3n+%28Concrete-Invention+Art+Association%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tate.org.uk%2Fart%2Fart-terms%2Fa%2Fasociacion-arte-concreto-invencion-concrete-invention-art-association&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARhod+Rothfuss\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ArteMad\u00ed-ReinaSof\u00eda-1997-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ArteMad\u00ed-ReinaSof\u00eda-1997_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Borr\u00e0s, Maria Llu\u00efsa (1997). \"Rhod Rhothfuss: Un fantasma recorre Mad\u00ed by Sagradini, Mario\". <i>Arte Mad\u00ed: Exposici\u00f3n organizada por el Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda</i> (in Spanish and English). Madrid: Ministerio de Educacion y Cultura. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-8-480-26089-3\" title=\"Special:BookSources/978-8-480-26089-3\">978-8-480-26089-3</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/698573072\">698573072</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Rhod+Rhothfuss%3A+Un+fantasma+recorre+Mad%C3%AD+by+Sagradini%2C+Mario&amp;rft.btitle=Arte+Mad%C3%AD%3A+Exposici%C3%B3n+organizada+por+el+Museo+Nacional+Centro+de+Arte+Reina+Sof%C3%ADa&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Ministerio+de+Educacion+y+Cultura&amp;rft.date=1997&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F698573072&amp;rft.isbn=978-8-480-26089-3&amp;rft.aulast=Borr%C3%A0s&amp;rft.aufirst=Maria+Llu%C3%AFsa&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARhod+Rothfuss\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-R\u00edoDeLaPlata-2001-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-R\u00edoDeLaPlata-2001_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Gradowczyk, Mario H. (curated by); Perazzo, Nelly (curated by) (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.analisis.edu.uy/_media/materiales:abstract_art_from_the_rio_de_plata_2001_.pdf\"><i>Abstract Art from the R\u00edo de la Plata</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span>. New York: The Americas Society. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-879-12827-9\" title=\"Special:BookSources/978-1-879-12827-9\">978-1-879-12827-9</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/48463485\">48463485</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Abstract+Art+from+the+R%C3%ADo+de+la+Plata&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=The+Americas+Society&amp;rft.date=2001&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F48463485&amp;rft.isbn=978-1-879-12827-9&amp;rft.aulast=Gradowczyk&amp;rft.aufirst=Mario+H.+%28curated+by%29&amp;rft.au=Perazzo%2C+Nelly+%28curated+by%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.analisis.edu.uy%2F_media%2Fmateriales%3Aabstract_art_from_the_rio_de_plata_2001_.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARhod+Rothfuss\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rhod_Rothfuss&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Bois, Yve-Alain (2001). <i>Geometric Abstraction: Latin American Art from the Patricia Phelps de Cisneros Collection = Abstracci\u00f3n Geom\u00e9trica: Arte Latinoamericano en la Coloecci\u00f3n Patricia Phelps de Cisneros</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in English and Spanish). New Haven, CT: Yale University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-300-08990-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-300-08990-5\">978-0-300-08990-5</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/298342818\">298342818</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Geometric+Abstraction%3A+Latin+American+Art+from+the+Patricia+Phelps+de+Cisneros+Collection+%3D+Abstracci%C3%B3n+Geom%C3%A9trica%3A+Arte+Latinoamericano+en+la+Coloecci%C3%B3n+Patricia+Phelps+de+Cisneros&amp;rft.place=New+Haven%2C+CT&amp;rft.pub=Yale+University+Press&amp;rft.date=2001&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F298342818&amp;rft.isbn=978-0-300-08990-5&amp;rft.aulast=Bois&amp;rft.aufirst=Yve-Alain&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARhod+Rothfuss\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q30247112\" class=\"extiw\" title=\"d:Q30247112\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q30247112\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>) \u2013 Exhibition at the Fogg Art Museum, Cambridge, MA, 3 March-4 November 2001</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Gradowczyk, Mario H. (curated by); Perazzo, Nelly (curated by) (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.analisis.edu.uy/_media/materiales:abstract_art_from_the_rio_de_plata_2001_.pdf\"><i>Abstract Art from the R\u00edo de la Plata</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span>. New York: The Americas Society. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-879-12827-9\" title=\"Special:BookSources/978-1-879-12827-9\">978-1-879-12827-9</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/48463485\">48463485</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Abstract+Art+from+the+R%C3%ADo+de+la+Plata&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=The+Americas+Society&amp;rft.date=2001&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F48463485&amp;rft.isbn=978-1-879-12827-9&amp;rft.aulast=Gradowczyk&amp;rft.aufirst=Mario+H.+%28curated+by%29&amp;rft.au=Perazzo%2C+Nelly+%28curated+by%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.analisis.edu.uy%2F_media%2Fmateriales%3Aabstract_art_from_the_rio_de_plata_2001_.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARhod+Rothfuss\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \u2013 exhibition organized by the Americas Society and presented from September 11-December 9, 2001</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Su\u00e1rez, Osbel (exhibition concept and guest curator); Garc\u00eda, Mar\u00eda Amalia; Agnew, Michael (translations) (2011).  Witschey, Erica; Fundaci\u00f3n Juan March, eds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://digital.march.es/catalogos/fedora/repository/cat:170/PDF\"><i>Cold America: Geometric Abstraction in Latin Am\u00e9rica (1934\u20131973)</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span>. Madrid: Fundaci\u00f3n Juan March. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-7075-588-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-7075-588-0\">978-84-7075-588-0</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/707460289\">707460289</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Cold+America%3A+Geometric+Abstraction+in+Latin+Am%C3%A9rica+%281934%E2%80%931973%29&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Juan+March&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F707460289&amp;rft.isbn=978-84-7075-588-0&amp;rft.aulast=Su%C3%A1rez&amp;rft.aufirst=Osbel+%28exhibition+concept+and+guest+curator%29&amp;rft.au=Garc%C3%ADa%2C+Mar%C3%ADa+Amalia&amp;rft.au=Agnew%2C+Michael+%28translations%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdigital.march.es%2Fcatalogos%2Ffedora%2Frepository%2Fcat%3A170%2FPDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARhod+Rothfuss\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q29043205\" class=\"extiw\" title=\"d:Q29043205\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q29043205\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>) \u2013 Exhibition catalog of <i>Cold America, Geometric Abstraction in Latin America (1934\u20131973),</i> Fundaci\u00f3n Juan March, Madrid, February 11-May 15, 2011</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Su\u00e1rez, Osbel (exhibition concept and guest curator); Garc\u00eda, Mar\u00eda Amalia; Agnew, Michael (translations) (2011).  Witschey, Erica; Fundaci\u00f3n Juan March, eds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://digital.march.es/fedora/objects/cat:135/datastreams/PDF/content\"><i>Am\u00e9rica fr\u00eda. La abstracci\u00f3n geom\u00e9trica en Latinoamerica (1934\u20131973)</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span> (in Spanish). Madrid: Fundaci\u00f3n Juan March. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-8-470-75586-6\" title=\"Special:BookSources/978-8-470-75586-6\">978-8-470-75586-6</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/810113820\">810113820</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Am%C3%A9rica+fr%C3%ADa.+La+abstracci%C3%B3n+geom%C3%A9trica+en+Latinoamerica+%281934%E2%80%931973%29&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Juan+March&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F810113820&amp;rft.isbn=978-8-470-75586-6&amp;rft.aulast=Su%C3%A1rez&amp;rft.aufirst=Osbel+%28exhibition+concept+and+guest+curator%29&amp;rft.au=Garc%C3%ADa%2C+Mar%C3%ADa+Amalia&amp;rft.au=Agnew%2C+Michael+%28translations%29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fdigital.march.es%2Ffedora%2Fobjects%2Fcat%3A135%2Fdatastreams%2FPDF%2Fcontent&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARhod+Rothfuss\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q38598627\" class=\"extiw\" title=\"d:Q38598627\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q38598627\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>) \u2013 Folleto de la expoci\u00f3n celebrada <i>Am\u00e9rica fr\u00eda. La abstracci\u00f3n geom\u00e9trica en Latinoamerica (1934\u20131973)</i> en la Fundaci\u00f3n Juan March en Madrid del 11 de febrero al 15 de mayo de 2011</li>\n<li><cite class=\"citation book\">P\u00e9rez-Barreiro, Gabriel (exhibition curator); Locke, Adrian (exhibition curator); Lea, Sarah (exhibition curator); Garc\u00eda, Mar\u00eda Amalia; Whitelegg, Isobel (2014). <i>Radical Geometry: Modern Art of South America from the Patricia Phelps de Cisneros Collection</i>. London: Royal Academy of Arts. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-907-53369-3\" title=\"Special:BookSources/978-1-907-53369-3\">978-1-907-53369-3</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/889949567\">889949567</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Radical+Geometry%3A+Modern+Art+of+South+America+from+the+Patricia+Phelps+de+Cisneros+Collection&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Royal+Academy+of+Arts&amp;rft.date=2014&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F889949567&amp;rft.isbn=978-1-907-53369-3&amp;rft.aulast=P%C3%A9rez-Barreiro&amp;rft.aufirst=Gabriel+%28exhibition+curator%29&amp;rft.au=Locke%2C+Adrian+%28exhibition+curator%29&amp;rft.au=Lea%2C+Sarah+%28exhibition+curator%29&amp;rft.au=Garc%C3%ADa%2C+Mar%C3%ADa+Amalia&amp;rft.au=Whitelegg%2C+Isobel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARhod+Rothfuss\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>&#160;<img alt=\"Wikidata page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/16px-Wikidata-logo.svg.png\" title=\"Wikidata page\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/24px-Wikidata-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Wikidata-logo.svg/32px-Wikidata-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1050\" data-file-height=\"590\" /> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q37749176\" class=\"extiw\" title=\"d:Q37749176\">Wikidata</a> (<a href=\"//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q37749176\" title=\"View with Reasonator\"><img alt=\"View with Reasonator\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/12px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/18px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Wikidata-Reasonator_small_logo.svg/24px-Wikidata-Reasonator_small_logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a>)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rhod_Rothfuss&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/artist.php?artist_id=50006\">Rhod Rothfuss</a> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://arcade.nyarc.org:80/record=b1420062~S8\">Rhod Rothfuss</a> (artist file) at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a></li></ul></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.geometricmadimuseum.org/portfolio-item/rothfuss/\">Rhod Rothfuss</a> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Geometric_and_MADI_Art\" title=\"Museum of Geometric and MADI Art\">Museum of Geometric and MADI Art</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://enciclopedia.itaucultural.org.br/pessoa629838/rhod-rothfuss\">Rhod Rothfuss</a> at the <i>Enciclop\u00e9dia Ita\u00fa Cultural</i></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q28706781&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q28706781&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q28706781\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/96555782\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Autores.uy\" title=\"Autores.uy\">autores.uy</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://autores.uy/autor/3116\">3116</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/no2016080921\">no2016080921</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500117979\">500117979</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/96555782\">96555782</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2206\nCached time: 20180921121052\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.596 seconds\nReal time usage: 0.679 seconds\nPreprocessor visited node count: 2586/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 66582/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1796/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 23/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 19244/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.289/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.67 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  537.669      1 -total\n 29.37%  157.917      1 Template:Infobox_person\n 25.75%  138.425     16 Template:Cite_book\n 23.32%  125.370      1 Template:Reflist\n 21.74%  116.911      1 Template:Infobox\n 12.49%   67.145      4 Template:Cite_journal\n 10.54%   56.661      5 Template:Br_separated_entries\n 10.47%   56.281      1 Template:Authority_control\n  4.85%   26.078      1 Template:Death_date_and_age\n  4.59%   24.677      9 Template:Wikidata+icon\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:55117396-0!dateformat=default and timestamp 20180921121051 and revision id 858790481\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_using_citations_with_format_and_no_URL"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_to_import_images_to_Wikidata"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_autores.uy_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"","*":"1920_births"},{"sortkey":"","*":"1969_deaths"},{"sortkey":"","*":"Concrete_art"},{"sortkey":"","*":"Uruguayan_painters"},{"sortkey":"","*":"Argentine_painters"},{"sortkey":"","*":"Argentine_sculptors"},{"sortkey":"","*":"Uruguayan_sculptors"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with autores.uy identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asociaci\u00f3n Arte Concreto-Invenci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autores.uy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmelo Arden Quin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concrete art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emilio Pettoruti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enio Iommi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique Pichon-Rivi\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundaci\u00f3n Proa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grete Stern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Kosice"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 C\u00faneo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lidy Prati"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mad\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Espinosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montevideo, Uruguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Fine Arts, Houston"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Geometric and MADI Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ra\u00fal Lozza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tate Modern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tomas Maldonado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1s Maldonado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uruguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"*":"Guillermo Laborde"},{"ns":0,"*":"Edgar Bailey"},{"ns":0,"*":"Alfredo Hlito"},{"ns":0,"*":"Raul Lozza"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth year"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth-date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Date-mf"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Four digit"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age in years"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MoMAobject"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata+icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reasonator"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MoMA artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Wikidata-logo.svg","Wikidata-Reasonator_small_logo.svg","Obra_del_mismo,_Rhod_Rothfuss.png","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q29043205","//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q38598627","//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q37749176","http://cvaa.com.ar/04ingles/04biografias_en/rothfuss_en.php","http://digital.march.es/catalogos/fedora/repository/cat:170/PDF","//www.worldcat.org/oclc/707460289","https://digital.march.es/fedora/objects/cat:135/datastreams/PDF/content","//www.worldcat.org/oclc/810113820","http://www.artandartcollection.com/en/artists/rothfuss-rhod/","//www.worldcat.org/oclc/735320789","//www.worldcat.org/oclc/889949567","//www.worldcat.org/oclc/912869688","http://www.tate.org.uk/art/art-terms/a/asociacion-arte-concreto-invencion-concrete-invention-art-association","//www.worldcat.org/oclc/698573072","http://www.analisis.edu.uy/_media/materiales:abstract_art_from_the_rio_de_plata_2001_.pdf","//www.worldcat.org/oclc/48463485","//tools.wmflabs.org/reasonator/test/?q=Q30247112","https://www.wikidata.org/wiki/Q28706781","https://www.mfah.org/art/detail/66794","http://www.proa.org/exhibiciones/pasadas/abstracto/salas/rhod_rothfuss_2.html","https://www.mfah.org/art/detail/66793","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205989","//www.worldcat.org/oclc/50043931","http://icaadocs.mfah.org/icaadocs/THEARCHIVE/FullRecord/tabid/88/doc/732180/language/en-US/Default.aspx","http://icaadocs.mfah.org/icaadocs/THEARCHIVE/FullRecord/tabid/88/doc/1297434/language/en-US/Default.aspx","http://icaadocs.mfah.org/icaadocs/THEARCHIVE/FullRecord/tabid/88/doc/1297202/language/en-US/Default.aspx","//www.worldcat.org/oclc/298342818","https://www.moma.org/collection/artist.php?artist_id=50006","http://arcade.nyarc.org:80/record=b1420062~S8","http://www.geometricmadimuseum.org/portfolio-item/rothfuss/","http://enciclopedia.itaucultural.org.br/pessoa629838/rhod-rothfuss","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/96555782","http://autores.uy/autor/3116","http://id.loc.gov/authorities/names/no2016080921","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500117979","https://viaf.org/viaf/96555782"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Temprana edad y educaci\u00f3n","number":"1","index":"1","fromtitle":"Rhod_Rothfuss","byteoffset":1439,"anchor":"Temprana_edad_y_educaci\u00f3n"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Carrera","number":"2","index":"2","fromtitle":"Rhod_Rothfuss","byteoffset":2942,"anchor":"Carrera"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected exhibitions","number":"3","index":"3","fromtitle":"Rhod_Rothfuss","byteoffset":6865,"anchor":"Selected_exhibitions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected works","number":"4","index":"4","fromtitle":"Rhod_Rothfuss","byteoffset":9417,"anchor":"Selected_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works and publications","number":"5","index":"5","fromtitle":"Rhod_Rothfuss","byteoffset":9859,"anchor":"Works_and_publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"6","fromtitle":"Rhod_Rothfuss","byteoffset":13424,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"Rhod_Rothfuss","byteoffset":13481,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"8","index":"8","fromtitle":"Rhod_Rothfuss","byteoffset":13516,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"9","fromtitle":"Rhod_Rothfuss","byteoffset":16376,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Rhod Rothfuss","iwlinks":[{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q29043205","*":"d:Q29043205"},{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q38598627","*":"d:Q38598627"},{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q37749176","*":"d:Q37749176"},{"prefix":"d","url":"https://www.wikidata.org/wiki/Q30247112","*":"d:Q30247112"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q28706781"}]}}