{"parse":{"title":"Willys de Castro","pageid":54408229,"revid":828907621,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Willys de Castro</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Willys_de_Castro_em_frente_%C3%A0_pinturas,_na_exposi%C3%A7%C3%A3o_do_VI_Sal%C3%A3o_de_Arte_Moderna_de_1957.png\" class=\"image\" title=\"Willys de Castro in front of two of his paintings at the VI Salon of Modern Art in Rio de Janeiro, Brazil.\"><img alt=\"Willys de Castro in front of two of his paintings at the VI Salon of Modern Art in Rio de Janeiro, Brazil.\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Willys_de_Castro_em_frente_%C3%A0_pinturas%2C_na_exposi%C3%A7%C3%A3o_do_VI_Sal%C3%A3o_de_Arte_Moderna_de_1957.png/220px-Willys_de_Castro_em_frente_%C3%A0_pinturas%2C_na_exposi%C3%A7%C3%A3o_do_VI_Sal%C3%A3o_de_Arte_Moderna_de_1957.png\" width=\"220\" height=\"222\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Willys_de_Castro_em_frente_%C3%A0_pinturas%2C_na_exposi%C3%A7%C3%A3o_do_VI_Sal%C3%A3o_de_Arte_Moderna_de_1957.png/330px-Willys_de_Castro_em_frente_%C3%A0_pinturas%2C_na_exposi%C3%A7%C3%A3o_do_VI_Sal%C3%A3o_de_Arte_Moderna_de_1957.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Willys_de_Castro_em_frente_%C3%A0_pinturas%2C_na_exposi%C3%A7%C3%A3o_do_VI_Sal%C3%A3o_de_Arte_Moderna_de_1957.png/440px-Willys_de_Castro_em_frente_%C3%A0_pinturas%2C_na_exposi%C3%A7%C3%A3o_do_VI_Sal%C3%A3o_de_Arte_Moderna_de_1957.png 2x\" data-file-width=\"547\" data-file-height=\"551\" /></a><div>Willys de Castro in front of two of his paintings at the VI National Salon of Modern Art in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>, Brazil in 1957.</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1926-02-16</span>)</span>February 16, 1926<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Uberl%C3%A2ndia\" title=\"Uberl\u00e2ndia\">Uberl\u00e2ndia</a>, <a href=\"/wiki/Minas_Gerais\" title=\"Minas Gerais\">Minas Gerais</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nJune 5, 1988<span style=\"display:none\">(1988-06-05)</span> (aged&#160;62)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Brazilians\" title=\"Brazilians\">Brazilian</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Other&#160;names</th><td class=\"nickname\">\nSouza Castro</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\n<a href=\"/wiki/Visual_artist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Visual artist\">Visual artist</a><br /><a href=\"/wiki/Poet\" title=\"Poet\">Poet</a><br /><a href=\"/wiki/Graphic_designer\" title=\"Graphic designer\">Graphic designer</a><br /><a href=\"/wiki/Industrial_designer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Industrial designer\">Industrial designer</a><br /><a href=\"/wiki/Stage_designer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stage designer\">Stage designer</a><br /><a href=\"/wiki/Magazine_editor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Magazine editor\">Magazine editor</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Years&#160;active</th><td>\n1950-1988</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\n<a href=\"/wiki/Neo-Concrete_Movement\" title=\"Neo-Concrete Movement\">Neo-Concrete Movement</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Partner(s)</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/H%C3%A9rcules_Barsotti\" title=\"H\u00e9rcules Barsotti\">H\u00e9rcules Barsotti</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Willys de Castro</b> (February 16, 1926 \u2013 June 5, 1988) was a Brazilian visual artist, poet, graphic designer, industrial designer, stage designer and magazine editor.<sup id=\"cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-HuffPost-ObjetosAtivos-2016_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HuffPost-ObjetosAtivos-2016-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-AlmeidaeDale-deCastro-2015_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AlmeidaeDale-deCastro-2015-3\">&#91;3&#93;</a></sup> De Castro is best known for his \"Active object\" series and is considered to be a pioneer and founding contributor of the <a href=\"/wiki/Neo-Concrete_Movement\" title=\"Neo-Concrete Movement\">Neo-Concrete Movement</a>.<sup id=\"cite_ref-CPPC-RadicalGeometry-2014_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CPPC-RadicalGeometry-2014-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-NewcityBrazil-Chelsea-2017_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NewcityBrazil-Chelsea-2017-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life_and_education\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life and education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Selected_exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Selected exhibitions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Selected_works\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Selected works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life_and_education\">Early life and education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Willys_de_Castro&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life and education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>De Castro was born in <a href=\"/wiki/Uberl%C3%A2ndia\" title=\"Uberl\u00e2ndia\">Uberl\u00e2ndia</a>, <a href=\"/wiki/Minas_Gerais\" title=\"Minas Gerais\">Minas Gerais</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>. He was the second of six children born to Henrique de Castro and Cacilda de Souza Castro.<sup id=\"cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>198</span></sup> <sup id=\"cite_ref-AlmeidaeDale-deCastro-2015_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AlmeidaeDale-deCastro-2015-3\">&#91;3&#93;</a></sup> His father was a businessman who owned a gas station, a used car dealership, and a perfumery in <a href=\"/wiki/Uberl%C3%A2ndia\" title=\"Uberl\u00e2ndia\">Uberl\u00e2ndia</a>.<sup id=\"cite_ref-Correio-filhoilustre-2013_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Correio-filhoilustre-2013-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>De Castro began to show an interest in the arts at a very early age and began to study the piano at the age of four. In the mid 1930s de Castro's family relocated from Uberl\u00e2ndia to <a href=\"/wiki/Campinas\" title=\"Campinas\">Campinas</a>, <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_(state)\" title=\"S\u00e3o Paulo (state)\">S\u00e3o Paulo</a> after a fire destroyed the family perfumery. In Campinas de Castro studied music with Salvador Bove. During this time he also studied drawing under Andr\u00e9 Fort.<sup id=\"cite_ref-AlmeidaeDale-deCastro-2015_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AlmeidaeDale-deCastro-2015-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Correio-filhoilustre-2013_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Correio-filhoilustre-2013-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1941, when he was fifteen years old, de Castro moved to <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a> to study Chemistry and Industrial design. From 1944 to 1945, he worked as a technical draftsman.<sup id=\"cite_ref-BrazilianArtistsDictionary-deCastro_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BrazilianArtistsDictionary-deCastro-7\">&#91;7&#93;</a></sup> In 1948, de Castro received a degree in <a href=\"/wiki/Chemistry\" title=\"Chemistry\">Industrial Chemistry</a>.<sup id=\"cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010-1\">&#91;1&#93;</a></sup> For a brief period upon graduation de Castro worked as an industrial chemist for <a href=\"/wiki/Esso\" title=\"Esso\">Esso</a> but left his position to pursue his artistic interests.<sup id=\"cite_ref-AlmeidaeDale-deCastro-2015_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AlmeidaeDale-deCastro-2015-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Willys_de_Castro&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>After leaving <a href=\"/wiki/Esso\" title=\"Esso\">Esso</a> to focus on music and graphic arts de Castro began to study <a href=\"/wiki/Twelve-tone_technique\" title=\"Twelve-tone technique\">dodecaphonic</a> music with <a href=\"/wiki/Hans-Joachim_Koellreutter\" title=\"Hans-Joachim Koellreutter\">Hans-Joachim Koellreutter</a>. De Castro created his first <a href=\"/wiki/Geometric_abstraction\" title=\"Geometric abstraction\">geometric abstract</a> drawings in 1950 and for the rest of the first half of the 1950s continued to create paintings and textiles inspired by abstract art.<sup id=\"cite_ref-Yale-GeometricAbstraction-2001_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yale-GeometricAbstraction-2001-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>246</span></sup><sup id=\"cite_ref-FJMarch-ColdAmerica-2011_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FJMarch-ColdAmerica-2011-9\">&#91;9&#93;</a></sup> During this time de Castro signed his music compositions and graphic artworks using the pseudonym \"Souza Castro.\"<sup id=\"cite_ref-AlmeidaeDale-deCastro-2015_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AlmeidaeDale-deCastro-2015-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1952 de Castro began to work at the Alfredo Mesquita School of Dramatic Arts where he served as composer, singer, poet, and graphic designer. That same year some of  de Castro's original musical compositions were performed at the Institute Caetano de Campos. The following year he composed the musical score for \"The Clerk,\" a mimodrama produced by the students of the Alfredo Mesquita School of Dramatic Arts.<sup id=\"cite_ref-AlmeidaeDale-deCastro-2015_3-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AlmeidaeDale-deCastro-2015-3\">&#91;3&#93;</a></sup> That same year de Castro created his first <a href=\"/wiki/Concrete_Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Concrete Art\">concrete art works</a>.<sup id=\"cite_ref-Yale-GeometricAbstraction-2001_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yale-GeometricAbstraction-2001-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>246</span></sup>\n</p><p>In 1954 together with his life partner and fellow artist <a href=\"/wiki/H%C3%A9rcules_Barsotti\" title=\"H\u00e9rcules Barsotti\">H\u00e9rcules Barsotti</a>, de Castro founded Est\u00fadio de Projectos Gr\u00e1ficos, an advertising design consultancy.<sup id=\"cite_ref-FJMarch-ColdAmerica-2011_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FJMarch-ColdAmerica-2011-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-MoMA-ActiveObject-2016_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MoMA-ActiveObject-2016-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-MoMA-InkDrawings-2017_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MoMA-InkDrawings-2017-11\">&#91;11&#93;</a></sup> While working at Est\u00fadio de Projectos Gr\u00e1ficos, which operated until 1964, de Castro focused on graphic design as well as object design.<sup id=\"cite_ref-CPPC-GEOMETR\u00cdAS-2003_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CPPC-GEOMETR\u00cdAS-2003-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1954 de Castro was a founding member of the Brazilian musical group \"Ars Nova.\" Under the direction of <a href=\"/w/index.php?title=Diogo_Pacheco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diogo Pacheco (page does not exist)\">Diogo Pacheco</a> Ars Nova focused on circulating obscure medieval and contemporary musical compositions. De Castro sang <a href=\"/wiki/Baritone\" title=\"Baritone\">baritone</a> and acted as the graphic designer for the group.<sup id=\"cite_ref-BrazilianArtistsDictionary-deCastro_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BrazilianArtistsDictionary-deCastro-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-AlmeidaeDale-deCastro-2015_3-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AlmeidaeDale-deCastro-2015-3\">&#91;3&#93;</a></sup> During this time de Castro began creating concrete poetry and in 1955 published a book of his concrete poems.<sup id=\"cite_ref-AlmeidaeDale-deCastro-2015_3-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AlmeidaeDale-deCastro-2015-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>De Castro was designer and director of the Brazilian theater magazine \"Teatro brasileiro.\"<sup id=\"cite_ref-Yale-GeometricAbstraction-2001_8-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Yale-GeometricAbstraction-2001-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-CPPC-GEOMETR\u00cdAS-2003_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CPPC-GEOMETR\u00cdAS-2003-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>De Castro curated several group exhibitions and solo exhibitions including a retrospective of <a href=\"/wiki/Aldo_Bonadei\" title=\"Aldo Bonadei\">Aldo Bonadei</a>'s work at the <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Museum_of_Modern_Art\" title=\"S\u00e3o Paulo Museum of Modern Art\">S\u00e3o Paulo Museum of Modern Art</a> in 1955.<sup id=\"cite_ref-AlmeidaeDale-deCastro-2015_3-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AlmeidaeDale-deCastro-2015-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>De Castro was honored in 1957 by the <a href=\"/wiki/Associa%C3%A7%C3%A3o_Paulista_de_Cr%C3%ADticos_de_Arte\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Paulista de Cr\u00edticos de Arte\">Associa\u00e7\u00e3o Paulista de Cr\u00edticos de Arte</a> for his <a href=\"/wiki/Scenography\" title=\"Scenography\">scenography</a> and <a href=\"/wiki/Costume_design\" title=\"Costume design\">costume design</a> work at the <a href=\"/wiki/Teatro_Cultura_Art%C3%ADstica\" title=\"Teatro Cultura Art\u00edstica\">Artistic Culture Theater</a>.<sup id=\"cite_ref-AlmeidaeDale-deCastro-2015_3-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AlmeidaeDale-deCastro-2015-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Upon his return from studying in Europe for one year (1958-1959), de Castro joined the <a href=\"/wiki/Neo-Concrete_Movement\" title=\"Neo-Concrete Movement\">Neo-Concrete Movement</a> in Rio de Janeiro along with <a href=\"/wiki/Lygia_Clark\" title=\"Lygia Clark\">Lygia Clark</a>, <a href=\"/wiki/H%C3%A9lio_Oiticica\" title=\"H\u00e9lio Oiticica\">H\u00e9lio Oiticica</a>, <a href=\"/wiki/Franz_Weissmann\" title=\"Franz Weissmann\">Franz Weissmann</a>,  <a href=\"/wiki/Lygia_Pape\" title=\"Lygia Pape\">Lygia Pape</a> and others.<sup id=\"cite_ref-CPPC-RadicalGeometry-2014_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CPPC-RadicalGeometry-2014-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>161</span></sup> The following year de Castro participated in \"Konkrete Kunst\" an exhibit organized in <a href=\"/wiki/Zurich\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zurich\">Zurich</a> by <a href=\"/wiki/Max_Bill\" title=\"Max Bill\">Max Bill</a>.<sup id=\"cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>From 1959 to 1962, de Castro developed his \"Active object\" series.<sup id=\"cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1963 together with <a href=\"/wiki/H%C3%A9rcules_Barsotti\" title=\"H\u00e9rcules Barsotti\">H\u00e9rcules Barsotti</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Lothar_Charoux&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lothar Charoux (page does not exist)\">Lothar Charoux</a>, <a href=\"/wiki/Waldemar_Cordeiro\" title=\"Waldemar Cordeiro\">Waldemar Cordeiro</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Luiz_Sacilotto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luiz Sacilotto (page does not exist)\">Luiz Sacilotto</a> among others, De Castro became one of the founders of the S\u00e3o Paulo based art gallery Associa\u00e7\u00e3o de Artes Visuais Novas Tend\u00eancias which operated until 1965. Associa\u00e7\u00e3o de Artes Visuais Novas Tend\u00eancias was founded and managed by artists working within the Concrete and Neo-Concrete movements but did not solely feature Concrete and Neo-Concrete art. The galleries goal was to provide a space and platform for contemporary art to be presented outside the confines of any particular artistic movement.<sup id=\"cite_ref-CPPC-RadicalGeometry-2014_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CPPC-RadicalGeometry-2014-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-CNaify-WillysdeCastro-2005_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CNaify-WillysdeCastro-2005-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>De Castro is also noted for his series of works titled \"Pluriobjetos\" which he began in 1970. De Castro's \"Pluriobjetos\" were first exhibited in 1983 at Gabinete de Artes Gr\u00e1ficas Raquel Arnaud Babenco in S\u00e3o Paulo.<sup id=\"cite_ref-CPPC-GEOMETR\u00cdAS-2003_12-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CPPC-GEOMETR\u00cdAS-2003-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-CNaify-RaquelArnaud-2005_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CNaify-RaquelArnaud-2005-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_exhibitions\">Selected exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Willys_de_Castro&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Selected exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>Solo exhibitions</dt></dl>\n<ul><li>1983: Gabinete de Arte Raquel Arnaud Babenco (S\u00e3o Paulo, Brazil)</li>\n<li>1988: \"Aventuras da ordem: H\u00e9rcules Barsotti e Willys de Castro,\" Gabinete de Arte Raquel Arnaud Babenco (S\u00e3o Paulo, Brazil)</li>\n<li>1994: Obras de 1954 \u2013 1961, Galeria Silvio Nery (S\u00e3o Paulo, Brazil)</li>\n<li>2000: \"Mira Schendel, Sergio Camargo, Willys de Castro,\" <a href=\"/wiki/Centro_Cultural_Banco_do_Brasil\" title=\"Centro Cultural Banco do Brasil\">Centro Cultural Banco do Brasil</a> (Rio de Janeiro, Brazil)</li>\n<li>2006: \"Rhythm of Color. Alejandro Otero and Willys de Castro. Two Modern Masters in the Colecci\u00f3n Patricia Phelps de Cisneros,\" <a href=\"/wiki/Aspen_Institute\" title=\"Aspen Institute\">Aspen Institute</a> (Aspen, Colorado)</li>\n<li>2009: \"Desenho e Design: Amilcar de Castro e Willys de Castro,\" Instituto de Arte Contempor\u00e2nea (S\u00e3o Paulo, Brazil)</li>\n<li>2016: \"Willys de Castro: From paintings to objects 1950-1965,\" Cecilia Brunson Projects (London, England) \u2013 October 8 \u2013 December 9, 2016</li></ul>\n<dl><dt>Group exhibitions</dt></dl>\n<ul><li>1957: <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Art_Biennial\" title=\"S\u00e3o Paulo Art Biennial\">S\u00e3o Paulo Art Biennial</a> / IV Bienal Internacional de Arte de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo, Brazil)</li>\n<li>1960: \"Konkrete Kunst: 50 Jahre Entwicklung\" (Zurich, Austria) \u2013 traveling exhibition, June 8 \u2013 August 14, 1960</li>\n<li>1961: <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Art_Biennial\" title=\"S\u00e3o Paulo Art Biennial\">S\u00e3o Paulo Art Biennial</a> / VI Bienal Internacional de Arte de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo, Brazil)</li>\n<li>1973: <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Art_Biennial\" title=\"S\u00e3o Paulo Art Biennial\">S\u00e3o Paulo Art Biennial</a> / XII Bienal Internacional de Arte de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo, Brazil)</li>\n<li>1977: \"Projecto construtivo brasileiro na arte. 1950 \u2013 1962,\" <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art,_Rio_de_Janeiro\" title=\"Museum of Modern Art, Rio de Janeiro\">Museum of Modern Art, Rio de Janeiro</a> (Rio de Janeiro, Brazil); <a href=\"/wiki/Pinacoteca_do_Estado_de_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Pinacoteca do Estado de S\u00e3o Paulo\">Pinacoteca do Estado de S\u00e3o Paulo</a> (S\u00e3o Paulo, Brazil)</li>\n<li>1984: \"Tradi\u00e7\u00e3o e ruptura. S\u00edntese de arte e cultura brasileras,\" Funda\u00e7\u00e3o Bienal de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo, Brazil)</li>\n<li>1994: <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Art_Biennial\" title=\"S\u00e3o Paulo Art Biennial\">S\u00e3o Paulo Art Biennial</a> / Bienal Brasil S\u00e9culo XX (S\u00e3o Paulo, Brazil)</li>\n<li>1998: Arte Construtiva no Brasil (S\u00e3o Paulo, Brazil)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_works\">Selected works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Willys_de_Castro&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Selected works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205934\">Modulated Composition</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1954)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=94513\">Untitled</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (c. 1956)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205937\">Poster - poem</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1958)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=94514\">Untitled</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (c. 1958)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205935\">Active Object (Yellow)</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1959\u201360)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=106710\">Active Object</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1961)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=130863\">Active Object</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1961)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=106710\">Active Object</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1961)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205936\">Active Object (Red/White Cube)</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1962)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=116334\">Untitled</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1962)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=116335\">Untitled</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1962)</li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205938\">Pluriobjeto</a></i> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a> (1980)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Willys_de_Castro&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Desenhar-no-Espa\u00e7o-2010_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Jim\u00e9nez, Ariel; Herkenhoff, Paulo (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iberecamargo.org.br/site/uploads/multimediaExposicao/061220111216_Desenhar_no_Espaco.pdf\"><i>Desenhar no Espa\u00e7o: Artistas Abstratos do Brasil e da Venezuela na Cole\u00e7\u00e3o Patricia Phelps de Cisneros</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span> (in Portuguese, English, and Spanish). Porto Alegre, Brazil: Funda\u00e7\u00e3o Iber\u00ea Camargo. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-85-89680-16-5\" title=\"Special:BookSources/978-85-89680-16-5\">978-85-89680-16-5</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/722764644\">722764644</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Desenhar+no+Espa%C3%A7o%3A+Artistas+Abstratos+do+Brasil+e+da+Venezuela+na+Cole%C3%A7%C3%A3o+Patricia+Phelps+de+Cisneros&amp;rft.place=Porto+Alegre%2C+Brazil&amp;rft.pub=Funda%C3%A7%C3%A3o+Iber%C3%AA+Camargo&amp;rft.date=2010&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F722764644&amp;rft.isbn=978-85-89680-16-5&amp;rft.aulast=Jim%C3%A9nez&amp;rft.aufirst=Ariel&amp;rft.au=Herkenhoff%2C+Paulo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iberecamargo.org.br%2Fsite%2Fuploads%2FmultimediaExposicao%2F061220111216_Desenhar_no_Espaco.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWillys+de+Castro\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-HuffPost-ObjetosAtivos-2016-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-HuffPost-ObjetosAtivos-2016_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Chaundy, Bob (17 October 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.huffingtonpost.co.uk/bob-chaundy/willys-de-castro-painting_b_12468940.html\">\"Willys de Castro: From Paintings To Objects 1953-61\"</a>. <i><a href=\"/wiki/HuffPost\" title=\"HuffPost\">HuffPost</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=HuffPost&amp;rft.atitle=Willys+de+Castro%3A+From+Paintings+To+Objects+1953-61&amp;rft.date=2016-10-17&amp;rft.aulast=Chaundy&amp;rft.aufirst=Bob&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.huffingtonpost.co.uk%2Fbob-chaundy%2Fwillys-de-castro-painting_b_12468940.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWillys+de+Castro\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-AlmeidaeDale-deCastro-2015-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-AlmeidaeDale-deCastro-2015_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-AlmeidaeDale-deCastro-2015_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-AlmeidaeDale-deCastro-2015_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-AlmeidaeDale-deCastro-2015_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-AlmeidaeDale-deCastro-2015_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-AlmeidaeDale-deCastro-2015_3-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-AlmeidaeDale-deCastro-2015_3-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-AlmeidaeDale-deCastro-2015_3-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-AlmeidaeDale-deCastro-2015_3-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-AlmeidaeDale-deCastro-2015_3-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Mattar, Denise. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://almeidaedale.com.br/file/publicacoes/6-folder%20ad%20willys_2015_miolo_130315.pdf\">\"Willys de Castro Multipla S\u00edntese\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Gallery Almeida e Dale.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Willys+de+Castro+Multipla+S%C3%ADntese&amp;rft.pub=Gallery+Almeida+e+Dale&amp;rft.aulast=Mattar&amp;rft.aufirst=Denise&amp;rft_id=http%3A%2F%2Falmeidaedale.com.br%2Ffile%2Fpublicacoes%2F6-folder%2520ad%2520willys_2015_miolo_130315.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWillys+de+Castro\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CPPC-RadicalGeometry-2014-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-CPPC-RadicalGeometry-2014_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CPPC-RadicalGeometry-2014_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CPPC-RadicalGeometry-2014_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">P\u00e9rez-Barreiro, Gabriel (exhibition curator); Locke, Adrian (exhibition curator); Lea, Sarah (exhibition curator); Garc\u00eda, Mar\u00eda Amalia; Whitelegg, Isobel (2014). <i>Radical Geometry: Modern Art of South America from the Patricia Phelps de Cisneros Collection</i>. London: Royal Academy of Arts. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-907-53369-3\" title=\"Special:BookSources/978-1-907-53369-3\">978-1-907-53369-3</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/889949567\">889949567</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Radical+Geometry%3A+Modern+Art+of+South+America+from+the+Patricia+Phelps+de+Cisneros+Collection&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Royal+Academy+of+Arts&amp;rft.date=2014&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F889949567&amp;rft.isbn=978-1-907-53369-3&amp;rft.aulast=P%C3%A9rez-Barreiro&amp;rft.aufirst=Gabriel+%28exhibition+curator%29&amp;rft.au=Locke%2C+Adrian+%28exhibition+curator%29&amp;rft.au=Lea%2C+Sarah+%28exhibition+curator%29&amp;rft.au=Garc%C3%ADa%2C+Mar%C3%ADa+Amalia&amp;rft.au=Whitelegg%2C+Isobel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWillys+de+Castro\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-NewcityBrazil-Chelsea-2017-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-NewcityBrazil-Chelsea-2017_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Garcia, Cynthia (6 February 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.newcitybrazil.com/2017/02/06/neoconcrete-raconteur/\">\"Neoconcrete Raconteur\"</a>. <i>Newcity Brazil</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Newcity+Brazil&amp;rft.atitle=Neoconcrete+Raconteur&amp;rft.date=2017-02-06&amp;rft.aulast=Garcia&amp;rft.aufirst=Cynthia&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.newcitybrazil.com%2F2017%2F02%2F06%2Fneoconcrete-raconteur%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWillys+de+Castro\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Correio-filhoilustre-2013-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Correio-filhoilustre-2013_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Correio-filhoilustre-2013_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Mota, N\u00fabia (21 April 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.correiodeuberlandia.com.br/entretenimento/conheca-a-historia-do-artista-willys-de-castro-filho-ilustre-de-uberlandia/\">\"Conhe\u00e7a a hist\u00f3ria do artista Willys de Castro, filho ilustre de Uberl\u00e2ndia\"</a> (in Portuguese). Correio de Uberl\u00e2ndia.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Conhe%C3%A7a+a+hist%C3%B3ria+do+artista+Willys+de+Castro%2C+filho+ilustre+de+Uberl%C3%A2ndia&amp;rft.pub=Correio+de+Uberl%C3%A2ndia&amp;rft.date=2013-04-21&amp;rft.aulast=Mota&amp;rft.aufirst=N%C3%BAbia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.correiodeuberlandia.com.br%2Fentretenimento%2Fconheca-a-historia-do-artista-willys-de-castro-filho-ilustre-de-uberlandia%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWillys+de+Castro\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-BrazilianArtistsDictionary-deCastro-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-BrazilianArtistsDictionary-deCastro_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-BrazilianArtistsDictionary-deCastro_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">L\u00facia Teixeira, Vera. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://brasilartesenciclopedias.com.br/nacional/primeira.htm#willys_de_castro.htm\">\"Willys de Castro\"</a>. <i>Dicion\u00e1rio de Art\u00edstas do Brazil</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Dicion%C3%A1rio+de+Art%C3%ADstas+do+Brazil&amp;rft.atitle=Willys+de+Castro&amp;rft.aulast=L%C3%BAcia+Teixeira&amp;rft.aufirst=Vera&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbrasilartesenciclopedias.com.br%2Fnacional%2Fprimeira.htm%23willys_de_castro.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWillys+de+Castro\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Yale-GeometricAbstraction-2001-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Yale-GeometricAbstraction-2001_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yale-GeometricAbstraction-2001_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Yale-GeometricAbstraction-2001_8-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Bois, Yve-Alain (2001). <i>Geometric Abstraction: Latin American Art from the Patricia Phelps de Cisneros Collection = Abstracci\u00f3n Geom\u00e9trica: Arte Latinoamericano en la Coloecci\u00f3n Patricia Phelps de Cisneros</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in English and Spanish). New Haven, CT: Yale University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-300-08990-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-300-08990-5\">978-0-300-08990-5</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/298342818\">298342818</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Geometric+Abstraction%3A+Latin+American+Art+from+the+Patricia+Phelps+de+Cisneros+Collection+%3D+Abstracci%C3%B3n+Geom%C3%A9trica%3A+Arte+Latinoamericano+en+la+Coloecci%C3%B3n+Patricia+Phelps+de+Cisneros&amp;rft.place=New+Haven%2C+CT&amp;rft.pub=Yale+University+Press&amp;rft.date=2001&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F298342818&amp;rft.isbn=978-0-300-08990-5&amp;rft.aulast=Bois&amp;rft.aufirst=Yve-Alain&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWillys+de+Castro\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FJMarch-ColdAmerica-2011-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FJMarch-ColdAmerica-2011_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FJMarch-ColdAmerica-2011_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Su\u00e1rez, Osbel (exhibition concept and guest curator); Garc\u00eda, Mar\u00eda Amalia; Agnew, Michael (translations) (2011).  Witschey, Erica; Fundaci\u00f3n Juan March, eds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://digital.march.es/catalogos/fedora/repository/cat:170/PDF\"><i>Cold America: Geometric Abstraction in Latin Am\u00e9rica (1934\u20131973)</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span>. Madrid: Fundaci\u00f3n Juan March. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-7075-588-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-7075-588-0\">978-84-7075-588-0</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/707460289\">707460289</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Cold+America%3A+Geometric+Abstraction+in+Latin+Am%C3%A9rica+%281934%E2%80%931973%29&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Juan+March&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F707460289&amp;rft.isbn=978-84-7075-588-0&amp;rft.aulast=Su%C3%A1rez&amp;rft.aufirst=Osbel+%28exhibition+concept+and+guest+curator%29&amp;rft.au=Garc%C3%ADa%2C+Mar%C3%ADa+Amalia&amp;rft.au=Agnew%2C+Michael+%28translations%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdigital.march.es%2Fcatalogos%2Ffedora%2Frepository%2Fcat%3A170%2FPDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWillys+de+Castro\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MoMA-ActiveObject-2016-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-MoMA-ActiveObject-2016_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Friedman, Samantha (23 November 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://post.at.moma.org/content_items/932-willys-de-castro-s-active-object-yellow\">\"Willys de Castro's Active Object (Yellow)\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Museum+of+Modern+Art&amp;rft.atitle=Willys+de+Castro%27s+Active+Object+%28Yellow%29&amp;rft.date=2016-11-23&amp;rft.aulast=Friedman&amp;rft.aufirst=Samantha&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpost.at.moma.org%2Fcontent_items%2F932-willys-de-castro-s-active-object-yellow&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWillys+de+Castro\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MoMA-InkDrawings-2017-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-MoMA-InkDrawings-2017_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Cherix, Christophe (5 April 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://post.at.moma.org/content_items/949-hercules-barsotti-s-ink-drawings\">\"H\u00e9rcules Barsotti's Ink Drawings\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Museum+of+Modern+Art&amp;rft.atitle=H%C3%A9rcules+Barsotti%27s+Ink+Drawings&amp;rft.date=2017-04-05&amp;rft.aulast=Cherix&amp;rft.aufirst=Christophe&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpost.at.moma.org%2Fcontent_items%2F949-hercules-barsotti-s-ink-drawings&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWillys+de+Castro\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CPPC-GEOMETR\u00cdAS-2003-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-CPPC-GEOMETR\u00cdAS-2003_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CPPC-GEOMETR\u00cdAS-2003_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CPPC-GEOMETR\u00cdAS-2003_12-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Jim\u00e9nez, Ariel (2003). <i>GEO-METR\u00cdAS. Abstracci\u00f3n Geom\u00e9trica Latinoamericana en la Colecci\u00f3n Cisneros (MALBA)</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in Spanish and English). Caracas: Fundaci\u00f3n Cisneros. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-9-879-76774-0\" title=\"Special:BookSources/978-9-879-76774-0\">978-9-879-76774-0</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/52823665\">52823665</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=GEO-METR%C3%8DAS.+Abstracci%C3%B3n+Geom%C3%A9trica+Latinoamericana+en+la+Colecci%C3%B3n+Cisneros+%28MALBA%29&amp;rft.place=Caracas&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Cisneros&amp;rft.date=2003&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F52823665&amp;rft.isbn=978-9-879-76774-0&amp;rft.aulast=Jim%C3%A9nez&amp;rft.aufirst=Ariel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWillys+de+Castro\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Unrecognized language (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Unrecognized_language\" title=\"Category:CS1 maint: Unrecognized language\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CNaify-WillysdeCastro-2005-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CNaify-WillysdeCastro-2005_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Conduru, Roberto (2005). <i>Willys de Castro</i>. S\u00e3o Paulo, SP: Cosac &amp; Naify. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788575034033\" title=\"Special:BookSources/9788575034033\">9788575034033</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Willys+de+Castro&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo%2C+SP&amp;rft.pub=Cosac+%26+Naify&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=9788575034033&amp;rft.aulast=Conduru&amp;rft.aufirst=Roberto&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWillys+de+Castro\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CNaify-RaquelArnaud-2005-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CNaify-RaquelArnaud-2005_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Arnaud, Raquel; Naves, Rodrigo (2005). <i>Raquel Arnaud e o olhar contempor\u00e2neo</i>. S\u00e3o Paulo, SP: Cosac &amp; Naify. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-8575034408\" title=\"Special:BookSources/978-8575034408\">978-8575034408</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Raquel+Arnaud+e+o+olhar+contempor%C3%A2neo&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo%2C+SP&amp;rft.pub=Cosac+%26+Naify&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-8575034408&amp;rft.aulast=Arnaud&amp;rft.aufirst=Raquel&amp;rft.au=Naves%2C+Rodrigo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWillys+de+Castro\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Willys_de_Castro&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Bois, Yve-Alain (2001). <i>Geometric Abstraction: Latin American Art from the Patricia Phelps de Cisneros Collection = Abstracci\u00f3n Geom\u00e9trica: Arte Latinoamericano en la Coloecci\u00f3n Patricia Phelps de Cisneros</i> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span> (in English and Spanish). New Haven, CT: Yale University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-300-08990-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-300-08990-5\">978-0-300-08990-5</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/298342818\">298342818</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Geometric+Abstraction%3A+Latin+American+Art+from+the+Patricia+Phelps+de+Cisneros+Collection+%3D+Abstracci%C3%B3n+Geom%C3%A9trica%3A+Arte+Latinoamericano+en+la+Coloecci%C3%B3n+Patricia+Phelps+de+Cisneros&amp;rft.place=New+Haven%2C+CT&amp;rft.pub=Yale+University+Press&amp;rft.date=2001&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F298342818&amp;rft.isbn=978-0-300-08990-5&amp;rft.aulast=Bois&amp;rft.aufirst=Yve-Alain&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWillys+de+Castro\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Jim\u00e9nez, Ariel; Herkenhoff, Paulo (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iberecamargo.org.br/site/uploads/multimediaExposicao/061220111216_Desenhar_no_Espaco.pdf\"><i>Desenhar no Espa\u00e7o: Artistas Abstratos do Brasil e da Venezuela na Cole\u00e7\u00e3o Patricia Phelps de Cisneros</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span> (in Portuguese, English, and Spanish). Porto Alegre, Brazil: Funda\u00e7\u00e3o Iber\u00ea Camargo. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-85-89680-16-5\" title=\"Special:BookSources/978-85-89680-16-5\">978-85-89680-16-5</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/722764644\">722764644</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Desenhar+no+Espa%C3%A7o%3A+Artistas+Abstratos+do+Brasil+e+da+Venezuela+na+Cole%C3%A7%C3%A3o+Patricia+Phelps+de+Cisneros&amp;rft.place=Porto+Alegre%2C+Brazil&amp;rft.pub=Funda%C3%A7%C3%A3o+Iber%C3%AA+Camargo&amp;rft.date=2010&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F722764644&amp;rft.isbn=978-85-89680-16-5&amp;rft.aulast=Jim%C3%A9nez&amp;rft.aufirst=Ariel&amp;rft.au=Herkenhoff%2C+Paulo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iberecamargo.org.br%2Fsite%2Fuploads%2FmultimediaExposicao%2F061220111216_Desenhar_no_Espaco.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWillys+de+Castro\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Su\u00e1rez, Osbel (exhibition concept and guest curator); Garc\u00eda, Mar\u00eda Amalia; Agnew, Michael (translations) (2011).  Witschey, Erica; Fundaci\u00f3n Juan March, eds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://digital.march.es/catalogos/fedora/repository/cat:170/PDF\"><i>Cold America: Geometric Abstraction in Latin Am\u00e9rica (1934\u20131973)</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(Exhibition catalog)</span>. Madrid: Fundaci\u00f3n Juan March. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-7075-588-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-7075-588-0\">978-84-7075-588-0</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/707460289\">707460289</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Cold+America%3A+Geometric+Abstraction+in+Latin+Am%C3%A9rica+%281934%E2%80%931973%29&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Juan+March&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F707460289&amp;rft.isbn=978-84-7075-588-0&amp;rft.aulast=Su%C3%A1rez&amp;rft.aufirst=Osbel+%28exhibition+concept+and+guest+curator%29&amp;rft.au=Garc%C3%ADa%2C+Mar%C3%ADa+Amalia&amp;rft.au=Agnew%2C+Michael+%28translations%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdigital.march.es%2Fcatalogos%2Ffedora%2Frepository%2Fcat%3A170%2FPDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWillys+de+Castro\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">P\u00e9rez-Barreiro, Gabriel; Locke, Adrian; Garc\u00eda, Mar\u00eda Amalia; Whitelegg, Isobel (2014). <i>Radical Geometry: Modern Art of South America from the Patricia Phelps de Cisneros Collection</i>. New York, NY/Caracas, Venezuela: Fundaci\u00f3n Cisneros/Colecci\u00f3n Patricia Phelps de Cisneros. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781907533709\" title=\"Special:BookSources/9781907533709\">9781907533709</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Radical+Geometry%3A+Modern+Art+of+South+America+from+the+Patricia+Phelps+de+Cisneros+Collection&amp;rft.place=New+York%2C+NY%2FCaracas%2C+Venezuela&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Cisneros%2FColecci%C3%B3n+Patricia+Phelps+de+Cisneros&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=9781907533709&amp;rft.aulast=P%C3%A9rez-Barreiro&amp;rft.aufirst=Gabriel&amp;rft.au=Locke%2C+Adrian&amp;rft.au=Garc%C3%ADa%2C+Mar%C3%ADa+Amalia&amp;rft.au=Whitelegg%2C+Isobel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWillys+de+Castro\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Willys_de_Castro&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Willys_de_Castro\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Willys de Castro\">Willys&#160;de&#160;Castro</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://brasilartesenciclopedias.com.br/nacional/primeira.htm#willys_de_castro.htm\">Willys de Castro</a> at <i>Dicion\u00e1rio de Art\u00edstas do Brazil</i></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.moma.org/collection/artist.php?artist_id=8474\">Willys de Castro</a> at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q10393749&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q10393749&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q10393749\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/53987293\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/143129325\">143129325</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000108003335\">0000 0001 0800 3335</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/nr00019712\">nr00019712</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/127446141\">127446141</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500118163\">500118163</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/53987293\">53987293</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2278\nCached time: 20180920210027\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.428 seconds\nReal time usage: 0.518 seconds\nPreprocessor visited node count: 2421/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 55058/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2709/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 24021/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.195/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.51 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  446.257      1 -total\n 36.52%  162.973      1 Template:Infobox_person\n 33.18%  148.074      1 Template:Reflist\n 27.96%  124.786     11 Template:Cite_book\n 26.20%  116.918      1 Template:Infobox\n 12.95%   57.797      5 Template:Br_separated_entries\n  9.77%   43.585      1 Template:Authority_control\n  5.30%   23.663      3 Template:Main_other\n  4.84%   21.607      5 Template:Cite_web\n  4.64%   20.716      1 Template:Death_date_and_age\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:54408229-0!canonical and timestamp 20180920210027 and revision id 828907621\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Willys_de_Castro","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Willys de Castro"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_using_citations_with_format_and_no_URL"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Unrecognized_language"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"","*":"1926_births"},{"sortkey":"","*":"1988_deaths"},{"sortkey":"","*":"Brazilian_artists"},{"sortkey":"","*":"Concrete_art"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Unrecognized language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aldo Bonadei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aspen Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Associa\u00e7\u00e3o Paulista de Cr\u00edticos de Arte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baritone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campinas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Cultural Banco do Brasil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chemistry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concrete Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Costume design"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Weissmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geometric abstraction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Graphic designer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans-Joachim Koellreutter"},{"ns":0,"exists":"","*":"HuffPost"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9lio Oiticica"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9rcules Barsotti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Industrial designer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lygia Clark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lygia Pape"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magazine editor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Bill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minas Gerais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art, Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Concrete Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pinacoteca do Estado de S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scenography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stage designer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Art Biennial"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teatro Cultura Art\u00edstica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Twelve-tone technique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uberl\u00e2ndia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visual artist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waldemar Cordeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zurich"},{"ns":0,"*":"Diogo Pacheco"},{"ns":0,"*":"Lothar Charoux"},{"ns":0,"*":"Luiz Sacilotto"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MoMAobject"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MoMA artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Willys_de_Castro_em_frente_\u00e0_pinturas,_na_exposi\u00e7\u00e3o_do_VI_Sal\u00e3o_de_Arte_Moderna_de_1957.png","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.iberecamargo.org.br/site/uploads/multimediaExposicao/061220111216_Desenhar_no_Espaco.pdf","//www.worldcat.org/oclc/722764644","http://www.huffingtonpost.co.uk/bob-chaundy/willys-de-castro-painting_b_12468940.html","http://almeidaedale.com.br/file/publicacoes/6-folder%20ad%20willys_2015_miolo_130315.pdf","//www.worldcat.org/oclc/889949567","https://www.newcitybrazil.com/2017/02/06/neoconcrete-raconteur/","http://www.correiodeuberlandia.com.br/entretenimento/conheca-a-historia-do-artista-willys-de-castro-filho-ilustre-de-uberlandia/","http://brasilartesenciclopedias.com.br/nacional/primeira.htm#willys_de_castro.htm","//www.worldcat.org/oclc/298342818","http://digital.march.es/catalogos/fedora/repository/cat:170/PDF","//www.worldcat.org/oclc/707460289","http://post.at.moma.org/content_items/932-willys-de-castro-s-active-object-yellow","http://post.at.moma.org/content_items/949-hercules-barsotti-s-ink-drawings","//www.worldcat.org/oclc/52823665","https://www.wikidata.org/wiki/Q10393749","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205934","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=94513","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205937","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=94514","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205935","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=106710","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=130863","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205936","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=116334","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=116335","https://www.moma.org/collection/object.php?object_id=205938","https://www.moma.org/collection/artist.php?artist_id=8474","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/53987293","https://d-nb.info/gnd/143129325","http://isni.org/isni/0000000108003335","http://id.loc.gov/authorities/names/nr00019712","https://www.idref.fr/127446141","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500118163","https://viaf.org/viaf/53987293"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life and education","number":"1","index":"1","fromtitle":"Willys_de_Castro","byteoffset":2824,"anchor":"Early_life_and_education"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"2","index":"2","fromtitle":"Willys_de_Castro","byteoffset":4963,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected exhibitions","number":"3","index":"3","fromtitle":"Willys_de_Castro","byteoffset":11243,"anchor":"Selected_exhibitions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected works","number":"4","index":"4","fromtitle":"Willys_de_Castro","byteoffset":12981,"anchor":"Selected_works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Willys_de_Castro","byteoffset":13562,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"6","index":"6","fromtitle":"Willys_de_Castro","byteoffset":13592,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"7","fromtitle":"Willys_de_Castro","byteoffset":15349,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Willys de Castro","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Willys_de_Castro","*":"commons:Category:Willys de Castro"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q10393749"}]}}