{"parse":{"title":"All-Serb Assembly","pageid":49236054,"revid":743541360,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\" style=\"display: none\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=All-Serb_Assembly&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=All-Serb+Assembly&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=All-Serb+Assembly\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=All-Serb_Assembly\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(January 2016)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>All-Serb Assembly</b> (\u0421\u0432\u0435\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0431\u043e\u0440) is the name given to several assemblies gathering <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serb</a> activists:\n</p>\n<ul><li>All-Serb Assembly (15 April 1990).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESamard\u017ei\u01071993228_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESamard\u017ei\u01071993228-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li>\n<li>All-Serb Assembly in <a href=\"/wiki/Srb\" title=\"Srb\">Srb</a> (25 July 1990), organized by the <a href=\"/wiki/Serb_Democratic_Party_(Croatia)\" title=\"Serb Democratic Party (Croatia)\">Serb Democratic Party</a>, gathering of 150,000 Serbs with chosen delegates from Serb municipalities (12 municipalities), leading to the establishment of the Serb National Council.<sup id=\"cite_ref-Gruba\u010d1993_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gruba\u010d1993-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>All-Serb Assembly in Donja Gradina (16 September 1990).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESamard\u017ei\u01071993145_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESamard\u017ei\u01071993145-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li>All-Serb Assembly in <a href=\"/wiki/Banja_Luka\" title=\"Banja Luka\">Banja Luka</a>.</li>\n<li>All-Serb Assembly in <a href=\"/wiki/Pristina\" title=\"Pristina\">Pristina</a> (25\u201326 January 1997), organized by the <a href=\"/wiki/Serbian_Renewal_Movement\" title=\"Serbian Renewal Movement\">Serbian Renewal Movement</a> and <a href=\"/wiki/Eparchy_of_Ra%C5%A1ka_and_Prizren\" title=\"Eparchy of Ra\u0161ka and Prizren\">Eparchy of Ra\u0161ka and Prizren</a>.<sup id=\"cite_ref-\u0420\u0438\u0431\u0438\u045b2005_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0420\u0438\u0431\u0438\u045b2005-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=All-Serb_Assembly&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>All-Serb Congress in Chicago (1947).</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=All-Serb_Assembly&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESamard\u017ei\u01071993228-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESamard\u017ei\u01071993228_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSamard\u017ei\u01071993\">Samard\u017ei\u0107 1993</a>, p.&#160;228.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gruba\u010d1993-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Gruba\u010d1993_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Stefan Gruba\u010d (1993). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=GJ8tAQAAIAAJ\"><i>Srpske teme, 1989-92</i></a>. ZIZ. p.&#160;176. <q>\u0421\u0414\u0421 \u043e\u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0431\u043e\u0440 \u0443 \u0421\u0440\u0431\u0443, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0435 \u043e\u043a\u0443\u043f\u0459\u0430 150.000 \u0421\u0440\u0431\u0430 \u0441\u0430 \u0438\u0437\u0430\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438\u043c \u0434\u0435\u043b\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430\u043c\u0430 \u0438\u0437 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0448\u0442\u0438\u043d\u0430 (12 \u043e\u043f\u0448\u0442\u0438\u043d\u0430) \u0438 \u0434\u043e\u043d\u043e\u0441\u0438 \u0441\u0435 \u043e\u0434\u043b\u0443\u043a\u0430 \u043e \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u0430\u045a\u0443 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u043e\u0433 \u0432\u0438\u0458\u0435\u045b\u0430 \u043a\u043e\u0458\u0435 \u043a\u0430\u0441\u043d\u0438\u0458\u0435 \u0441\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438 ...</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Srpske+teme%2C+1989-92&amp;rft.pages=176&amp;rft.pub=ZIZ&amp;rft.date=1993&amp;rft.au=Stefan+Gruba%C4%8D&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DGJ8tAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAll-Serb+Assembly\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Nikola \u017divkovi\u0107 (1993). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ASoIAQAAMAAJ\"><i>SDS - volja naroda</i></a>. Narodni univerzitet \"Vuk Karad\u017ei\u0107\". p.&#160;28.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=SDS+-+volja+naroda&amp;rft.pages=28&amp;rft.pub=Narodni+univerzitet+%22Vuk+Karad%C5%BEi%C4%87%22&amp;rft.date=1993&amp;rft.au=Nikola+%C5%BDivkovi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DASoIAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAll-Serb+Assembly\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESamard\u017ei\u01071993145-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESamard\u017ei\u01071993145_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSamard\u017ei\u01071993\">Samard\u017ei\u0107 1993</a>, p.&#160;145.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-\u0420\u0438\u0431\u0438\u045b2005-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-\u0420\u0438\u0431\u0438\u045b2005_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0420\u0438\u0431\u0438\u045b (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=541pAAAAMAAJ\"><i>\u041f\u043e\u0434\u0435\u0459\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430: \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u043c \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u043d\u0438 \u0441\u0443\u043a\u043e\u0431\u0438 \u0443 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0438 1990-2000</i></a>. \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0430\u043b\u043e\u0448\u043a\u0438 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440. p.&#160;33. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-83679-22-5\" title=\"Special:BookSources/978-86-83679-22-5\">978-86-83679-22-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%9F%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%99%D0%B5%D0%BD%D0%B0+%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%98%D0%B0%3A+%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%BC+%D0%B8+%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B8+%D1%81%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%B1%D0%B8+%D1%83+%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8%D1%98%D0%B8+1990-2000&amp;rft.pages=33&amp;rft.pub=%D0%A1%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B8+%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%80&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-86-83679-22-5&amp;rft.au=%D0%92%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%80+%D0%A0%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D1%9B&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D541pAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAll-Serb+Assembly\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=All-Serb_Assembly&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFSamard\u017ei\u01071993\" class=\"citation book\">Samard\u017ei\u0107, Radovan (1993). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=cHbiAAAAMAAJ\"><i>Ratni zlo\u010dini i zlo\u010dini genocida, 1991-1992: nau\u010dno savetovanje Odbora SANU za skupljanje gra\u0111e o genocidu protiv srpskog naroda i drugih naroda Jugoslavije u XX veku i Dr\u017eavne komisije za ratne zlo\u010dine i zlo\u010dine genocida odr\u017eano od 6. do 8. avgusta 1992. godine u Beogradu</i></a>. Srpska akademija nauka i umetnosti.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ratni+zlo%C4%8Dini+i+zlo%C4%8Dini+genocida%2C+1991-1992%3A+nau%C4%8Dno+savetovanje+Odbora+SANU+za+skupljanje+gra%C4%91e+o+genocidu+protiv+srpskog+naroda+i+drugih+naroda+Jugoslavije+u+XX+veku+i+Dr%C5%BEavne+komisije+za+ratne+zlo%C4%8Dine+i+zlo%C4%8Dine+genocida+odr%C5%BEano+od+6.+do+8.+avgusta+1992.+godine+u+Beogradu&amp;rft.pub=Srpska+akademija+nauka+i+umetnosti&amp;rft.date=1993&amp;rft.aulast=Samard%C5%BEi%C4%87&amp;rft.aufirst=Radovan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DcHbiAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAll-Serb+Assembly\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2288\nCached time: 20180922103124\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.120 seconds\nReal time usage: 0.155 seconds\nPreprocessor visited node count: 316/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 12657/2097152 bytes\nTemplate argument size: 105/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4814/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.064/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.62 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  140.531      1 -total\n 47.86%   67.258      1 Template:Reflist\n 39.76%   55.878      1 Template:Orphan\n 39.44%   55.422      4 Template:Cite_book\n 27.60%   38.788      1 Template:Ambox\n  7.33%   10.295      2 Template:Sfn\n  1.43%    2.013      1 Template:Monthyear-1\n  1.27%    1.785      1 Template:Monthyear\n  1.22%    1.719      1 Template:Main_other\n  1.22%    1.710      2 Template:PAGENAMEU\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:49236054-0!canonical and timestamp 20180922103124 and revision id 743541360\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_January_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Serbs"},{"sortkey":"","*":"Serbian_nationalism"},{"sortkey":"","*":"1990_in_politics"},{"sortkey":"","*":"1990_in_Yugoslavia"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from January 2016"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banja Luka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eparchy of Ra\u0161ka and Prizren"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pristina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serb Democratic Party (Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Renewal Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Srb"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Wiki_letter_w.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=GJ8tAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=ASoIAQAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=541pAAAAMAAJ","//edwardbetts.com/find_link?q=All-Serb_Assembly","https://books.google.com/books?id=cHbiAAAAMAAJ"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"All-Serb_Assembly","byteoffset":1596,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"All-Serb_Assembly","byteoffset":1648,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"3","index":"3","fromtitle":"All-Serb_Assembly","byteoffset":1676,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"All-Serb Assembly","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q23640740"}]}}