{"parse":{"title":"Kosovo Serbs","pageid":6171136,"revid":860554900,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Serbs of Kosovo</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Lazarke.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Lazarke.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/Lazarke.jpg/220px-Lazarke.jpg\" width=\"220\" height=\"283\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/Lazarke.jpg/330px-Lazarke.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/Lazarke.jpg/440px-Lazarke.jpg 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"1542\" /></a><div>Girls from <a href=\"/wiki/%C5%A0trpce\" title=\"\u0160trpce\">\u0160trpce</a> in <a href=\"/wiki/Serbian_traditional_clothing\" title=\"Serbian traditional clothing\">Serbian traditional costumes</a></div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#b0c4de;\">Total population</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<b>146,128</b> (2013 <abbr title=\"estimation\">est.</abbr>)<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEECMI_Kosovo2013_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEECMI_Kosovo2013-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#b0c4de;\">Languages</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#b0c4de;\">Religion</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"vertical-navbox nowraplinks hlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><td style=\"padding-top:0.4em;line-height:1.2em\">Part of <a href=\"/wiki/Category:Serbs\" title=\"Category:Serbs\">a series</a> of articles on</td></tr><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;padding-top:0;font-size:145%;line-height:1.2em;font-size: 200%;\"><a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0.2em 0 0.4em\"><a href=\"/wiki/File:Serbian_Cross.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Serbian Cross.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/Serbian_Cross.svg/70px-Serbian_Cross.svg.png\" width=\"70\" height=\"93\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/Serbian_Cross.svg/105px-Serbian_Cross.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/Serbian_Cross.svg/140px-Serbian_Cross.svg.png 2x\" data-file-width=\"266\" data-file-height=\"353\" /></a></td></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;border-top:1px solid #aaa;\">Native communities</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a></b>\n<ul><li><b><a class=\"mw-selflink selflink\">Kosovo and Metohija</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Serbs_of_Vojvodina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbs of Vojvodina\">Vojvodina</a></b></li></ul></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Serbs of Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Serbs_of_Montenegro\" title=\"Serbs of Montenegro\">Montenegro</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Serbs_of_Croatia\" title=\"Serbs of Croatia\">Croatia</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Serbs_in_the_Republic_of_Macedonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbs in the Republic of Macedonia\">Macedonia</a></b><br /></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_of_Romania\" title=\"Serbs of Romania\">Romania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Hungary\" title=\"Serbs in Hungary\">Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Albania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbs in Albania\">Albania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Bulgaria\" title=\"Serbs in Bulgaria\">Bulgaria</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;border-top:1px solid #aaa;\"><a href=\"/wiki/Serb_diaspora\" title=\"Serb diaspora\">Diaspora</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><i>Europe</i>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Germany\" title=\"Serbs in Germany\">Germany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Austria\" title=\"Serbs in Austria\">Austria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Immigration_from_the_former_Yugoslavia_to_Switzerland\" title=\"Immigration from the former Yugoslavia to Switzerland\">Switzerland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_of_Finland\" title=\"Serbs of Finland\">Finland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_France\" title=\"Serbs in France\">France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Luxembourger\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Luxembourger\">Luxembourg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Sweden\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbs in Sweden\">Sweden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_the_United_Kingdom\" title=\"Serbs in the United Kingdom\">United Kingdom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Italy\" title=\"Serbs in Italy\">Italy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Slovenia\" title=\"Serbs in Slovenia\">Slovenia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Russians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Russians\">Russia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Greece\" title=\"Serbs in Greece\">Greece</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Norway\" title=\"Serbs in Norway\">Norway</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish Serbs\">Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_of_Slovakia\" title=\"Serbs of Slovakia\">Slovakia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainian_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ukrainian Serbs\">Ukraine</a></li></ul>\n<p><i>Overseas</i>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_American\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian American\">United States</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Canadians\" title=\"Serbian Canadians\">Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Australian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Australian\">Australia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_New_Zealander\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian New Zealander\">New Zealand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Argentine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Argentine\">Argentina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Brazilian\" title=\"Serbian Brazilian\">Brazil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Venezuelan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Venezuelan\">Venezuela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_South_African\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian South African\">South Africa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkish Serbs\">Turkey</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;border-top:1px solid #aaa;\"><a href=\"/wiki/Serbian_culture\" title=\"Serbian culture\">Culture</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Symbols_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Symbols of Serbia\">Symbols</a></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Religion</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Slava\" title=\"Slava\">Slava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Christmas_traditions\" title=\"Serbian Christmas traditions\">Christmas traditions</a></li></ul></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cultural_Property_of_Great_Importance\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cultural Property of Great Importance\">Cultural Heritage sites</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Architecture_of_Serbia\" title=\"Architecture of Serbia\">Architecture</a></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_art\" title=\"Serbian art\">Art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_literature\" title=\"Serbian literature\">Literature</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_epic_poetry\" title=\"Serbian epic poetry\">Epic poetry</a></li></ul></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Music_of_Serbia\" title=\"Music of Serbia\">Music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cinema_of_Serbia\" title=\"Cinema of Serbia\">Cinema</a></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_dress\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian dress\">Costume</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_dances\" title=\"Serbian dances\">Dances</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_cuisine\" title=\"Serbian cuisine\">Cuisine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_kinship\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian kinship\">Kinship</a></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sport_in_Serbia\" title=\"Sport in Serbia\">Sport</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;border-top:1px solid #aaa;\"><a href=\"/wiki/History_of_the_Serbs\" title=\"History of the Serbs\">History</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Names_of_the_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Names of the Serbs\">Name</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Serbs\" title=\"History of the Serbs\">History of Serbs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Serbia\" title=\"History of Serbia\">History of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_lands\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian lands\">Serbian lands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Serbian_monarchs\" title=\"List of Serbian monarchs\">Serbian rulers</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;border-top:1px solid #aaa;\"><a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Language</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Shtokavian_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shtokavian dialect\">Shtokavian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torlakian_dialect\" title=\"Torlakian dialect\">Torlakian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_Slavonic_language\" title=\"Church Slavonic language\">Church Slavonic</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Old_Church_Slavonic\" title=\"Old Church Slavonic\">Old</a></li></ul></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbo-Croatian\" title=\"Serbo-Croatian\">Serbo-Croat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/South_Slavic_languages\" title=\"South Slavic languages\">South Slavic</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;border-top:1px solid #aaa;\">Related groups</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bosniaks\" title=\"Bosniaks\">Bosniaks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croats\" title=\"Croats\">Croats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Macedonians_(ethnic_group)\" title=\"Macedonians (ethnic group)\">Macedonians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montenegrins\" title=\"Montenegrins\">Montenegrins</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbs\" title=\"Template:Serbs\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbs\" title=\"Template talk:Serbs\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbs&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Kosovo <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a></b> are the largest <a href=\"/wiki/Ethnic_minority\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ethnic minority\">ethnic minority</a> group in <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a><sup id=\"ref_a_2\" class=\"reference\"><a href=\"#cnote_a\">[a]</a></sup>, numbering around 150,000 people.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Historical-Dictionary-of-Kosovo_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Historical-Dictionary-of-Kosovo-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Kosovo was the cultural, diplomatic and religious core of the <a href=\"/wiki/Medieval_Serbian_state\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medieval Serbian state\">medieval Serbian state</a>.\n</p><p>Because of Serbian medieval history and monuments, Kosovo has long been called the \"Serbian <a href=\"/wiki/Jerusalem\" title=\"Jerusalem\">Jerusalem</a>\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBatakovi\u01072007_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBatakovi\u01072007-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Medieval_Monuments_in_Kosovo\" title=\"Medieval Monuments in Kosovo\">Medieval Monuments in Kosovo</a>, founded by the <a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107 dynasty</a>, is a combined <a href=\"/wiki/World_Heritage_Site\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage Site\">World Heritage Site</a> consisting of four <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Christian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Orthodox Christian\">Serbian Orthodox Christian</a> churches and <a href=\"/wiki/Serbian_monasteries\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian monasteries\">monasteries</a>.\n</p><p>The region of Kosovo was an important part of the 14th-century <a href=\"/wiki/Serbian_Empire\" title=\"Serbian Empire\">Serbian Empire</a>, with <a href=\"/wiki/Prizren\" title=\"Prizren\">Prizren</a> serving as capital, until its subsequent occupation by the Ottomans following the <a href=\"/wiki/Battle_of_Kosovo\" title=\"Battle of Kosovo\">Battle of Kosovo</a> (1389), considered one of the most notable events of Serbian history.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> After centuries of foreign <a href=\"/wiki/Ottoman_rule\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ottoman rule\">Ottoman rule</a>, Kosovo was annexed by the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia\" title=\"Kingdom of Serbia\">Kingdom of Serbia</a> in 1912, following the <a href=\"/wiki/First_Balkan_War\" title=\"First Balkan War\">First Balkan War</a>. It was then part of Serbia (and later <a href=\"/wiki/Yugoslavia\" title=\"Yugoslavia\">Yugoslavia</a>), until the 1999 <a href=\"/wiki/Kosovo_War\" title=\"Kosovo War\">Kosovo War</a> resulted in the <i>de facto</i> separation of Kosovo from the rest of Serbia, followed by its <a href=\"/wiki/2008_Kosovo_declaration_of_independence\" title=\"2008 Kosovo declaration of independence\">secession from Serbia</a> in 2008 which is <a href=\"/wiki/International_recognition_of_Kosovo\" title=\"International recognition of Kosovo\">not wholly and legally recognised</a> by the international community. \n</p><p>Most of Kosovo's pre-1999 Serb population relocated to central <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a> and <a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">Montenegro</a> following <a href=\"/wiki/Ethnic_cleansing\" title=\"Ethnic cleansing\">ethnic cleansing</a> campaigns<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> while many of the remaining Serbs outside <a href=\"/wiki/North_Kosovo\" title=\"North Kosovo\">North Kosovo</a> live in small isolated communities, called <a href=\"/wiki/Serbian_enclaves_in_Kosovo\" title=\"Serbian enclaves in Kosovo\">enclaves</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Demonym\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Demonym</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Medieval_period\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Medieval period</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Ottoman_period\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Ottoman period</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#20th_century\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">20th century</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#World_War_I_and_First_Yugoslavia\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">World War I and First Yugoslavia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#World_War_II\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">World War II</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Second_Yugoslavia\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Second Yugoslavia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Breakup_of_Yugoslavia_and_Kosovo_War\"><span class=\"tocnumber\">4.4</span> <span class=\"toctext\">Breakup of Yugoslavia and Kosovo War</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#21st_century\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">21st century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Demographics\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Demographics</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Albanisation\"><span class=\"tocnumber\">6.1</span> <span class=\"toctext\">Albanisation</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Culture\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Culture</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#UNESCO_World_Heritage_Sites\"><span class=\"tocnumber\">7.1</span> <span class=\"toctext\">UNESCO World Heritage Sites</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Prominent_people\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Prominent people</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Monarchs\"><span class=\"tocnumber\">8.1</span> <span class=\"toctext\">Monarchs</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Politicians\"><span class=\"tocnumber\">8.2</span> <span class=\"toctext\">Politicians</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#Religious_people\"><span class=\"tocnumber\">8.3</span> <span class=\"toctext\">Religious people</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-18\"><a href=\"#Military_people\"><span class=\"tocnumber\">8.4</span> <span class=\"toctext\">Military people</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Writers\"><span class=\"tocnumber\">8.5</span> <span class=\"toctext\">Writers</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-20\"><a href=\"#Education\"><span class=\"tocnumber\">8.6</span> <span class=\"toctext\">Education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-21\"><a href=\"#Performing_arts\"><span class=\"tocnumber\">8.7</span> <span class=\"toctext\">Performing arts</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-22\"><a href=\"#Cinema_and_theatre\"><span class=\"tocnumber\">8.7.1</span> <span class=\"toctext\">Cinema and theatre</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-23\"><a href=\"#Music\"><span class=\"tocnumber\">8.7.2</span> <span class=\"toctext\">Music</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-24\"><a href=\"#Visual_art\"><span class=\"tocnumber\">8.7.3</span> <span class=\"toctext\">Visual art</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-25\"><a href=\"#Sport\"><span class=\"tocnumber\">8.8</span> <span class=\"toctext\">Sport</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-26\"><a href=\"#Other\"><span class=\"tocnumber\">8.9</span> <span class=\"toctext\">Other</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-27\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-28\"><a href=\"#Annotations\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Annotations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-29\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-30\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-31\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-32\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">14</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Demonym\">Demonym</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Demonym\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The formal names for the Serb community in Kosovo is \"Serbs in Kosovo and Metohija\" (<i>Srbi na Kosovu i Metohiji</i>) or \"Serbs of <a href=\"/wiki/Kosmet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kosmet\">Kosmet</a>\" (<i>Kosmetski Srbi</i>), in use by the community itself and the Serbian government. They are also referred to as <i>Serbs of Kosovo</i> (<a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <span lang=\"sr\">\u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438/Kosovski Srbi</span>) or <i>Serbs in Kosovo</i> (<a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <span lang=\"sr\">\u0421\u0440\u0431\u0438 \u043d\u0430 \u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0443/Srbi na Kosovu</span>, <a href=\"/wiki/Albanian_language\" title=\"Albanian language\">Albanian</a>: <i><span lang=\"sq\">Serb\u00ebt n\u00eb Kosov\u00eb</span></i>). The term \"Kosovo Serbs\" is predominantly used in English. They are known by the demonym <i>Kosovci</i>,<sup id=\"cite_ref-Vlahovi\u01072004_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vlahovi\u01072004-8\">&#91;8&#93;</a></sup> though this is properly used for inhabitants of the region of Kosovo (in the narrow sense \u2013 centred around the <a href=\"/wiki/Kosovo_field_(region)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kosovo field (region)\">Kosovo Field</a>), along with <i>Metohijci</i> (of <a href=\"/wiki/Metohija\" title=\"Metohija\">Metohija</a>).<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Medieval_period\">Medieval period</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Medieval period\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303569\">@media all and (max-width:720px){.mw-parser-output .tmulti>.thumbinner{width:100%!important;max-width:none!important}.mw-parser-output .tmulti .tsingle{float:none!important;max-width:none!important;width:100%!important;text-align:center}}</style><div class=\"thumb tmulti tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:283px;max-width:283px\"><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:132px;max-width:132px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Stefan_Decanski_ktitor.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Stefan_Decanski_ktitor.jpg/130px-Stefan_Decanski_ktitor.jpg\" width=\"130\" height=\"195\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Stefan_Decanski_ktitor.jpg/195px-Stefan_Decanski_ktitor.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Stefan_Decanski_ktitor.jpg/260px-Stefan_Decanski_ktitor.jpg 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"600\" /></a></div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:147px;max-width:147px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Kaljaja1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Kaljaja1.jpg/145px-Kaljaja1.jpg\" width=\"145\" height=\"193\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Kaljaja1.jpg/218px-Kaljaja1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Kaljaja1.jpg/290px-Kaljaja1.jpg 2x\" data-file-width=\"1944\" data-file-height=\"2592\" /></a></div></div><div style=\"clear:left\"></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left;text-align:left;background-color:transparent\"><b>Left:</b> <a href=\"/wiki/Stefan_De%C4%8Danski\" title=\"Stefan De\u010danski\">Stefan De\u010danski</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia_(medieval)\" title=\"Kingdom of Serbia (medieval)\">King of Serbia</a> and founder of <a href=\"/wiki/Visoki_De%C4%8Dani\" title=\"Visoki De\u010dani\">Visoki De\u010dani</a> monastery<br /><b>Right:</b> Main Gate of the <a href=\"/wiki/Prizren_Fortress\" title=\"Prizren Fortress\">Fortress</a> in <a href=\"/wiki/Prizren\" title=\"Prizren\">Prizren</a>, which <a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">Stefan Du\u0161an</a> used as capital of <a href=\"/wiki/Serbian_Empire\" title=\"Serbian Empire\">Serbian Empire</a></div></div></div>\n<p><a href=\"/wiki/Sclaveni\" title=\"Sclaveni\">Sclaveni</a> raided and settled the western Balkans in the 6th and 7th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071986ch._II,_para._2_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071986ch._II,_para._2-10\">&#91;10&#93;</a></sup> The Serbs are mentioned in <i><a href=\"/wiki/De_Administrando_Imperio\" title=\"De Administrando Imperio\">De Administrando Imperio</a></i> as having settled the Balkans during the reign of Emperor <a href=\"/wiki/Heraclius\" title=\"Heraclius\">Heraclius</a> (r. 610\u2013641), however, research does not support that the Serbian tribe was part of this later migration (as held by historiography) rather than migrating with the rest of Early Slavs.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071986ch._II,_para._3_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071986ch._II,_para._3-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Through linguistical studies, it is concluded that the Early South Slavs were made up of a western and eastern branch, of parallel streams, roughly divided in the <a href=\"/wiki/Timok_(river)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Timok (river)\">Timok</a>\u2013<a href=\"/wiki/Osogovo\" title=\"Osogovo\">Osogovo</a>\u2013<a href=\"/wiki/%C5%A0ar_Mountains\" title=\"\u0160ar Mountains\">\u0160ar</a> line.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071986ch._II,_para._4_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071986ch._II,_para._4-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Parts of northwestern Kosovo were part of the <a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia_(medieval)\" title=\"Principality of Serbia (medieval)\">Serbian Principality</a>. In the late 9th century the region was seized by the <a href=\"/wiki/First_Bulgarian_Empire\" title=\"First Bulgarian Empire\">Bulgar Khanate</a>, while the region switched hands between the Byzantines and Bulgars until the Byzantine restoration of 1018\u201319. In 1040\u201341 a <a href=\"/wiki/Uprising_of_Peter_Delyan\" title=\"Uprising of Peter Delyan\">massive Slavic rebellion</a> broke out, which included Kosovo. <a href=\"/wiki/Uprising_of_Georgi_Voiteh\" class=\"mw-redirect\" title=\"Uprising of Georgi Voiteh\">Another rebellion</a> broke out in 1072, in which Serbian prince <a href=\"/wiki/Constantine_Bodin\" title=\"Constantine Bodin\">Constantine Bodin</a> was crowned Emperor of Bulgaria at <a href=\"/wiki/Prizren\" title=\"Prizren\">Prizren</a>,<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> however, despite some initial success, Bodin was eventually captured in southern Kosovo and the rebellion was suppressed.<sup id=\"cite_ref-Cirkovic2008_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cirkovic2008-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Stephenson2000_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stephenson2000-15\">&#91;15&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Vukan_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vukan of Serbia\">Vukan</a>, the new independent Serbian Grand Prince, began raiding Byzantine territories, first in <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a>, advancing into Macedonia (1091\u201395). He broke several peace treaties concluded personally with the Byzantine Emperor at <a href=\"/wiki/Zve%C4%8Dan\" title=\"Zve\u010dan\">Zve\u010dan</a> and <a href=\"/wiki/Lipljan\" title=\"Lipljan\">Lipljan</a>, until finally submitting in 1106. \n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303569\"/><div class=\"thumb tmulti tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:204px;max-width:204px\"><div class=\"tsingle\" style=\"margin:1px;width:202px;max-width:202px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Novo_Brdo_Castle_citadel_02.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Novo_Brdo_Castle_citadel_02.JPG/200px-Novo_Brdo_Castle_citadel_02.JPG\" width=\"200\" height=\"150\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Novo_Brdo_Castle_citadel_02.JPG/300px-Novo_Brdo_Castle_citadel_02.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Novo_Brdo_Castle_citadel_02.JPG/400px-Novo_Brdo_Castle_citadel_02.JPG 2x\" data-file-width=\"4288\" data-file-height=\"3216\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\"><a href=\"/wiki/Novo_Brdo_Fortress\" title=\"Novo Brdo Fortress\">Novo Brdo Fortress</a> was built by <a href=\"/wiki/Stefan_Milutin\" title=\"Stefan Milutin\">Stefan Milutin</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia_(medieval)\" title=\"Kingdom of Serbia (medieval)\">King of Serbia</a>. It has been referred as the \"<i>Mother of all Serbian cities</i>\"</div></div><div class=\"tsingle\" style=\"margin:1px;width:202px;max-width:202px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Patriarchate_of_Pe%C4%87_2010.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Patriarchate_of_Pe%C4%87_2010.JPG/200px-Patriarchate_of_Pe%C4%87_2010.JPG\" width=\"200\" height=\"150\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Patriarchate_of_Pe%C4%87_2010.JPG/300px-Patriarchate_of_Pe%C4%87_2010.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Patriarchate_of_Pe%C4%87_2010.JPG/400px-Patriarchate_of_Pe%C4%87_2010.JPG 2x\" data-file-width=\"3072\" data-file-height=\"2304\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\"><a href=\"/wiki/Patriarchate_of_Pe%C4%87_(monastery)\" title=\"Patriarchate of Pe\u0107 (monastery)\">Patriarchate of Pe\u0107</a>, the seat of the <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a> from the 14th century when its status was upgraded into a patriarchate</div></div></div></div>\n<p>In 1166, a Serbian prince, <a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja\">Stefan Nemanja</a>, the founder of the <a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107 dynasty</a>, asserted independence after an uprising against the Byzantine Emperor <a href=\"/wiki/Manuel_I_Comnenus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manuel I Comnenus\">Manuel I Comnenus</a>.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Nemanja defeated his brother, Tihomir, at Pantino near Pauni, and drowned him in the <a href=\"/wiki/Sitnica\" title=\"Sitnica\">Sitnica</a> river. Nemanja was eventually defeated and had to return some of his conquests, and vouched to the Emperor that he would not raise his hand against him. In 1183, Stefan Nemanja embarked on a new offensive allied with the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a> after the death of <a href=\"/wiki/Manuel_I_Komnenos\" title=\"Manuel I Komnenos\">Manuel I Komnenos</a> in 1180, which marked the end of Byzantine domination over the region of Kosovo. Nemanja's son, <a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">Stefan</a>, ruled a realm reaching the river of Lab in the south. Stefan conquered all of Kosovo by 1208, by which time he had conquered Prizren and Lipljan, and moved the border of his realm to the \u0160ar mountain. In 1217, Stefan was crowned <i>King of Serbs</i>, due to which he is known in historiography as Stefan \"the First-Crowned\".<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1219, the <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Church</a> was given autocephaly, with <a href=\"/wiki/Hvosno\" title=\"Hvosno\">Hvosno</a>, <a href=\"/wiki/Eparchy_of_Prizren\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eparchy of Prizren\">Prizren</a> and <a href=\"/wiki/Eparchy_of_Lipljan\" title=\"Eparchy of Lipljan\">Lipljan</a> being the Orthodox Christian <a href=\"/wiki/Eparchies\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eparchies\">eparchies</a> with territory in modern-day Kosovo. By the end of the 13th century, the centre of the Serbian Church was moved to <a href=\"/wiki/Pe%C4%87\" title=\"Pe\u0107\">Pe\u0107</a> from <a href=\"/wiki/%C5%BDi%C4%8Da\" title=\"\u017di\u010da\">\u017di\u010da</a>. King <a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">Stefan Du\u0161an</a> founded the great <a href=\"/wiki/Monastery_of_the_Holy_Archangel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monastery of the Holy Archangel\">Monastery of the Holy Archangel</a> near Prizren in 1342\u201352. The Serbian Kingdom was elevated into an <a href=\"/wiki/Serbian_Empire\" title=\"Serbian Empire\">Empire</a> in 1345\u201346. Stefan Du\u0161an received <a href=\"/wiki/John_VI_Kantakuzenos\" class=\"mw-redirect\" title=\"John VI Kantakuzenos\">John VI Kantakuzenos</a> in 1342 at Pauni to discuss an alliance against the Byzantine Emperor. In 1346, the Serbian Archbishopric at Pe\u0107 was upgraded into a <a href=\"/wiki/Serbian_Patriarchate_of_Pe%C4%87\" title=\"Serbian Patriarchate of Pe\u0107\">Patriarchate</a>, but it was not recognized before 1375. After the death of Du\u0161an in 1355, the <a href=\"/wiki/Fall_of_the_Serbian_Empire\" title=\"Fall of the Serbian Empire\">fall of the Serbian Empire</a> began, with <a href=\"/w/index.php?title=Feudal_disintegration&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Feudal disintegration (page does not exist)\">feudal disintegration</a> during the reign of his successor, <a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_V\" title=\"Stefan Uro\u0161 V\">Stefan Uro\u0161 V</a> (r. 1355\u201371).<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\nParts of Kosovo became domain of <a href=\"/wiki/Vuka%C5%A1in_Mrnjav%C4%8Devi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vuka\u0161in Mrnjav\u010devi\u0107\">Vuka\u0161in Mrnjav\u010devi\u0107</a>, but <a href=\"/wiki/Vojislav_Vojinovi%C4%87\" title=\"Vojislav Vojinovi\u0107\">Vojislav Vojinovi\u0107</a> expanded his demesne further onto Kosovo. The armies of Vuka\u0161in from <a href=\"/wiki/Pristina\" title=\"Pristina\">Pristina</a> and his allies defeated Vojislav's forces in 1369, putting a halt to his advances. After the <a href=\"/wiki/Battle_of_Maritsa\" title=\"Battle of Maritsa\">Battle of Maritsa</a> on 26 September 1371 in which the Mrnjav\u010devi\u0107 brothers lost their lives, <a href=\"/wiki/%C4%90ura%C4%91_I_Bal%C5%A1i%C4%87\" title=\"\u0110ura\u0111 I Bal\u0161i\u0107\">\u0110ura\u0111 I Bal\u0161i\u0107</a> of <a href=\"/wiki/Zeta_(state)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zeta (state)\">Zeta</a> took Prizren and Pe\u0107 in 1372. A part of Kosovo became the demesne of the <a href=\"/wiki/Lazar_of_Serbia\" title=\"Lazar of Serbia\">Lazar of Serbia</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Battle_of_Kosovo,_Adam_Stefanovi%C4%87,_1870.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Battle_of_Kosovo%2C_Adam_Stefanovi%C4%87%2C_1870.jpg/300px-Battle_of_Kosovo%2C_Adam_Stefanovi%C4%87%2C_1870.jpg\" width=\"300\" height=\"179\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Battle_of_Kosovo%2C_Adam_Stefanovi%C4%87%2C_1870.jpg/450px-Battle_of_Kosovo%2C_Adam_Stefanovi%C4%87%2C_1870.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Battle_of_Kosovo%2C_Adam_Stefanovi%C4%87%2C_1870.jpg/600px-Battle_of_Kosovo%2C_Adam_Stefanovi%C4%87%2C_1870.jpg 2x\" data-file-width=\"1659\" data-file-height=\"989\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Battle_of_Kosovo,_Adam_Stefanovi%C4%87,_1870.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Battle_of_Kosovo\" title=\"Battle of Kosovo\">Battle of Kosovo</a> fought in 1389 between Serbs and Ottomans. 1870 <a href=\"/wiki/Adam_Stefanovi%C4%87\" title=\"Adam Stefanovi\u0107\">Adam Stefanovi\u0107</a> painting.</div></div></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a> invaded the realm of <a href=\"/wiki/Prince_Lazar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prince Lazar\">Prince Lazar</a> on 28 June 1389, at the <a href=\"/wiki/Battle_of_Kosovo\" title=\"Battle of Kosovo\">Battle of Kosovo</a> near <a href=\"/wiki/Pristina\" title=\"Pristina\">Pristina</a>, at <a href=\"/wiki/Gazimestan\" title=\"Gazimestan\">Gazimestan</a>. The Serbian army was led by Prince Lazar who led 12,000\u201330,000 men against the Ottoman army of 27,000\u201340,000 men. Lazar was killed in battle, while Sultan <a href=\"/wiki/Murad_I\" title=\"Murad I\">Murad</a> also lost his life, believed to have been assassinated by Serbian knight <a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obili%C4%87\" title=\"Milo\u0161 Obili\u0107\">Milo\u0161 Obili\u0107</a>. The outcome of the battle is deemed inconclusive, with the new Sultan <a href=\"/wiki/Bayezid_I\" title=\"Bayezid I\">Bayezid</a> having to retreat to consolidate his power. <a href=\"/wiki/Vuk_Brankovi%C4%87\" title=\"Vuk Brankovi\u0107\">Vuk Brankovi\u0107</a> came to prominence as the local lord of Kosovo, though he was an Ottoman vassal at times, between 1392 and 1395.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>Another battle occurred between the Hungarian troops supported by the Albanian ruler George Kastrioti <a href=\"/wiki/Skanderbeg\" title=\"Skanderbeg\">Skanderbeg</a> on one side, and Ottoman troops supported by the <a href=\"/wiki/Brankovi%C4%87_dynasty\" title=\"Brankovi\u0107 dynasty\">Brankovi\u0107 dynasty</a> in 1448. Skanderbeg's troops which were going to help John Hunyadi were stopped by the Brankovi\u0107's troops, who was more or less an Ottoman vassal. Hungarian King <a href=\"/wiki/John_Hunyadi\" title=\"John Hunyadi\">John Hunyadi</a> lost the battle after a 2-day fight, but essentially stopped the Ottoman advance northwards. Kosovo then became vassalaged to the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>, until its direct incorporation as the <a href=\"/wiki/Vilayet_of_Kosovo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vilayet of Kosovo\">Vilayet of Kosovo</a> after the final fall of Serbia in 1459.\n</p><p>In 1455, new castles rose to prominence in <a href=\"/wiki/Pristina\" title=\"Pristina\">Pristina</a> and <a href=\"/wiki/Vu%C4%8Ditrn\" title=\"Vu\u010ditrn\">Vu\u010ditrn</a>, centres of <a href=\"/wiki/Brankovi%C4%87_District\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brankovi\u0107 District\">Brankovi\u0107 District</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Ottoman_period\">Ottoman period</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Ottoman period\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottomans</a> brought <a href=\"/wiki/Islamisation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Islamisation\">Islamisation</a> with them, particularly in towns, and later also created the <a href=\"/wiki/Kosovo_Vilayet\" title=\"Kosovo Vilayet\">Kosovo Vilayet</a> as one of the <a href=\"/wiki/Ottoman_territorial_entities\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ottoman territorial entities\">Ottoman territorial entities</a>. During the Islamisation many Churches and Holy Orthodox Christian places were razed to the ground or turned into <a href=\"/wiki/Mosque\" title=\"Mosque\">mosques</a>. The big <a href=\"/wiki/Monastery_of_Saint_Archangels\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monastery of Saint Archangels\">Monastery of Saint Archangels</a> near Prizren was torn down at the end of the 16th century and the material used to build the Mosque of Sinan-pasha, an Islamized Albanian, in Prizren. Although the <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a> was officially abolished in 1532, an Islamized Serb from Bosnia, <a href=\"/wiki/Grand_Vizier\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grand Vizier\">Grand Vizier</a> <a href=\"/wiki/Mehmed-pasha_Sokolovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mehmed-pasha Sokolovi\u0107\">Mehmed-pasha Sokolovi\u0107</a> influenced the restoration of the <a href=\"/wiki/Serbian_Patriarchate_of_Pe%C4%87\" title=\"Serbian Patriarchate of Pe\u0107\">Serbian Patriarchate of Pe\u0107</a> in 1557. Special privileges were provided, which helped the survival of Serbs and other Christians on Kosovo.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n <div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Serbmigra.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Serbmigra.jpg/250px-Serbmigra.jpg\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Serbmigra.jpg/375px-Serbmigra.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Serbmigra.jpg/500px-Serbmigra.jpg 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1070\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Serbmigra.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/Great_Migrations_of_the_Serbs\" title=\"Great Migrations of the Serbs\">Great Migrations of the Serbs</a>, led by Patriarch <a href=\"/wiki/Arsenije_III_%C4%8Carnojevi%C4%87\" title=\"Arsenije III \u010carnojevi\u0107\">Arsenije III \u010carnojevi\u0107</a>, 17th century.</div></div></div>\n<p>Kosovo was taken by the Austrian forces during the <a href=\"/wiki/Great_Turkish_War\" title=\"Great Turkish War\">War of the Holy League</a> (1683\u20131698). In 1690, the <a href=\"/wiki/Serbian_Patriarch_of_Pe%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Patriarch of Pe\u0107\">Serbian Patriarch of Pe\u0107</a> <a href=\"/wiki/Arsenije_III\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arsenije III\">Arsenije III</a>, who previously escaped a certain death, led 37,000 families from Kosovo, to evade <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman</a> wrath since Kosovo had just been retaken by the Ottomans.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> The people that followed him were mostly <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a>, but there were numerous Orthodox Albanians and others too. 20,000 Serbs abandoned <a href=\"/wiki/Prizren\" title=\"Prizren\">Prizren</a> alone. Due to the oppression from the Ottomans, other migrations of Orthodox people from the Kosovo area continued throughout the 18th century. It is also noted that some <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a> adopted Islam and some even gradually fused with the predominantly Albanians and adopted their culture and even language. By the end of the 19th century, <a href=\"/wiki/Albanians\" title=\"Albanians\">Albanians</a> replaced the Serbs as the dominating nation of Kosovo.<sup id=\"cite_ref-Historical-Dictionary-of-Kosovo_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Historical-Dictionary-of-Kosovo-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1766 the Ottomans abolished the <a href=\"/wiki/Serbian_Patriarchate_of_Pe%C4%87\" title=\"Serbian Patriarchate of Pe\u0107\">Serbian Patriarchate of Pe\u0107</a> and the position of Christians on Kosovo was greatly reduced. All previous privileges were lost and the Christian population had to suffer the full weight of the Empire's extensive and losing wars, even to take the blame for the losses.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (March 2012)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>Albanians formed the nationalistic <a href=\"/wiki/League_of_Prizren\" title=\"League of Prizren\">League of Prizren</a> in <a href=\"/wiki/Prizren\" title=\"Prizren\">Prizren</a> in the late 19th century. The Aim of the League of Prizren was to unite the four Albanian-inhabited Vilayets by merging the majority of Albanian inhabitants within the Ottoman Empire into one <a href=\"/wiki/Albanian_Vilayet\" title=\"Albanian Vilayet\">Albanian Vilayet</a>. However at that time Serbs were opposing the Albanian nationalism along with Turks and other Slavs in Kosovo, which disabled the Albanian movements to establish Albanian rule over Kosovo.\n</p><p>In <a href=\"/wiki/1901_massacres_of_Serbs\" title=\"1901 massacres of Serbs\">1901, massacres of Serbs</a> were carried out by Albanians in <a href=\"/wiki/North_Kosovo\" title=\"North Kosovo\">North Kosovo</a> and <a href=\"/wiki/Pristina\" title=\"Pristina\">Pristina</a>.\n</p><p>The arising Principality of Serbia planned a restoration of its rule on Kosovo as Ottoman might crumbled on the Balkan peninsular. The period witnessed a rise of Serbian nationalism. Serbia's plans for a post-Ottoman period included the return of Kosovo.\n</p>\n <div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Balkan_Wars_Boundaries.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Balkan_Wars_Boundaries.jpg/200px-Balkan_Wars_Boundaries.jpg\" width=\"200\" height=\"283\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Balkan_Wars_Boundaries.jpg/300px-Balkan_Wars_Boundaries.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Balkan_Wars_Boundaries.jpg/400px-Balkan_Wars_Boundaries.jpg 2x\" data-file-width=\"1026\" data-file-height=\"1454\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Balkan_Wars_Boundaries.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Boundaries after the <a href=\"/wiki/First_Balkan_War\" title=\"First Balkan War\">First</a> and the <a href=\"/wiki/Second_Balkan_War\" title=\"Second Balkan War\">Second Balkan War</a></div></div></div>\n<p>During the <a href=\"/wiki/First_Balkan_War\" title=\"First Balkan War\">First Balkan War</a>, the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia\" title=\"Kingdom of Serbia\">Kingdom of Serbia</a> and the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Montenegro\" title=\"Kingdom of Montenegro\">Kingdom of Montenegro</a> fought alongside the Kingdoms of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Greece\" title=\"Kingdom of Greece\">Greece</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Bulgaria\" title=\"Kingdom of Bulgaria\">Bulgaria</a> as part of the <a href=\"/wiki/Balkan_League\" title=\"Balkan League\">Balkan League</a> to drive the Ottoman forces out of Europe and to incorporate the spoils into their respective states. Serbia, Montenegro and Greece had occupied the entire Western Balkan (Albanian-inhabited territories) with the exception of <a href=\"/wiki/Vlora\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vlora\">Vlora</a> in the hope of achieving recognition with their new borders. Resistance from the Albanians across their entire region in favour of their own proposed independent nation state led to fighting between the Balkan League armies (less geographically uninvolved Bulgaria) and Albanian forces. To end the conflict, the <a href=\"/wiki/Treaty_of_London_(1913)\" title=\"Treaty of London (1913)\">Treaty of London</a> decreed an independent <a href=\"/wiki/Principality_of_Albania\" title=\"Principality of Albania\">Principality of Albania</a> (akin to its present borders), with most of the <a href=\"/wiki/Vilayet_of_Kosovo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vilayet of Kosovo\">Vilayet of Kosovo</a> awarded to Serbia and the Metohija region awarded to Montenegro.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"20th_century\">20th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 20th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"World_War_I_and_First_Yugoslavia\">World War I and First Yugoslavia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: World War I and First Yugoslavia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>During the <a href=\"/wiki/First_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"First World War\">First World War</a>, in the winter of 1915\u20131916, the Serbian army withdrew through Kosovo in a bid to evade the forces of the Central Powers. Thousands died of starvation and exposure. In 1918, the Serbian army pushed the <a href=\"/wiki/Central_Powers\" title=\"Central Powers\">Central Powers</a> out of Kosovo, and the region was unified as Montenegro subsequently joined the Kingdom of Serbia. The monarchy was then transformed into the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbs,_Croats_and_Slovenes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes\">Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes</a>.\n</p><p>The 1918\u20131929 period of the Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes witnessed a decrease in the Serbian population of the region and an increase in the number of Albanians. In 1929, the state was renamed the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">Kingdom of Yugoslavia</a>. The territories of Kosovo were split among the <a href=\"/wiki/Zeta_Banovina\" title=\"Zeta Banovina\">Zeta Banovina</a>, the <a href=\"/wiki/Morava_Banovina\" title=\"Morava Banovina\">Banate of Morava</a> and the <a href=\"/wiki/Vardar_Banovina\" title=\"Vardar Banovina\">Banate of Vardar</a>. The state lasted until the <a href=\"/wiki/World_War_II_in_Yugoslavia\" title=\"World War II in Yugoslavia\">World War II</a> <a href=\"/wiki/Invasion_of_Yugoslavia\" title=\"Invasion of Yugoslavia\">invasion</a> and <a href=\"/wiki/Axis_occupation_of_Yugoslavia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Axis occupation of Yugoslavia\">Axis occupation of Yugoslavia</a> (1941).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"World_War_II\">World War II</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: World War II\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n <div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/World_War_II_in_Yugoslavia\" title=\"World War II in Yugoslavia\">World War II in Yugoslavia</a> and <a href=\"/wiki/World_War_II_persecution_of_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"World War II persecution of Serbs\">World War II persecution of Serbs</a></div> <div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\"><a href=\"/wiki/File:Germans_in_Kosovska_Mitrovica.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Germans_in_Kosovska_Mitrovica.jpg/180px-Germans_in_Kosovska_Mitrovica.jpg\" width=\"180\" height=\"244\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Germans_in_Kosovska_Mitrovica.jpg/270px-Germans_in_Kosovska_Mitrovica.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Germans_in_Kosovska_Mitrovica.jpg/360px-Germans_in_Kosovska_Mitrovica.jpg 2x\" data-file-width=\"776\" data-file-height=\"1050\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Germans_in_Kosovska_Mitrovica.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>German soldiers set fire to a Serb village near Kosovska Mitrovica, circa 1941.</div></div></div>\n<p>After the <a href=\"/wiki/Invasion_of_Yugoslavia\" title=\"Invasion of Yugoslavia\">invasion of Yugoslavia</a> (6\u201318 April 1941), the Axis powers divided territory among themselves. Kosovo and Metohija was divided between <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Italy_under_Fascism_(1922%E2%80%931943)\" title=\"Kingdom of Italy under Fascism (1922\u20131943)\">Italian</a>, <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">German</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Bulgaria\" title=\"Kingdom of Bulgaria\">Bulgarian</a> occupation. The largest part of what is today <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a> was under Italian occupation and was annexed into a \"<a href=\"/wiki/Greater_Albania\" title=\"Greater Albania\">Greater Albania</a>\", the <a href=\"/wiki/Albanian_Kingdom_(1939%E2%80%9343)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albanian Kingdom (1939\u201343)\">Albanian Kingdom</a> through a decree on 12 August 1941, while northern parts were included in <a href=\"/wiki/German-occupied_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"German-occupied Serbia\">German-occupied Serbia</a>, and southeastern parts into the Bulgarian occupational zone.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAntonijevi\u010720099_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAntonijevi\u010720099-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Parts of eastern Montenegro and western Macedonia were also annexed to Albania.\n</p><p>During the occupation, the population was subject to expulsion, internment, forced labour, torture, destruction of private property, confiscation of land and livestock, destruction and damaging of monasteries, churches, cultural-historical monuments and graveyards.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAntonijevi\u010720099_24-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAntonijevi\u010720099-24\">&#91;24&#93;</a></sup> There were waves of violence against Serbs in some periods, such as April 1941, June 1942, September 1943, and continuous pressure in various ways.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAntonijevi\u0107200910_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAntonijevi\u0107200910-25\">&#91;25&#93;</a></sup> Civilians were sent to camps and prisons established by the Italian, German and Bulgarian occupation, and the Albanian community.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAntonijevi\u0107200924_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAntonijevi\u0107200924-26\">&#91;26&#93;</a></sup> The expulsion of Serbs proved problematic, as they had performed important functions in the region, and been running most of the businesses, mills, tanneries, and public utilities, and been responsible for most of the useful agricultural production.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFischer1999238_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFischer1999238-27\">&#91;27&#93;</a></sup> Most of the war crimes were perpetrated by the <a href=\"/wiki/Vulnetari\" title=\"Vulnetari\">Vulnetari</a> (\"volunteers\"),<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Balli_Komb%C3%ABtar\" title=\"Balli Komb\u00ebtar\">Balli Komb\u00ebtar</a> and the <a href=\"/wiki/21st_Waffen_Mountain_Division_of_the_SS_Skanderbeg_(1st_Albanian)\" class=\"mw-redirect\" title=\"21st Waffen Mountain Division of the SS Skanderbeg (1st Albanian)\">SS Skanderbeg Division</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMojzes201195_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMojzes201195-29\">&#91;29&#93;</a></sup> The Skanderbeg Division was better known for murdering, raping, and looting in predominantly Serbian areas than for participating in combat operations on behalf of the German war effort.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMojzes201194\u201395_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMojzes201194\u201395-30\">&#91;30&#93;</a></sup> The most harsh position of Serbs was in the Italian (Albanian) zone.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAntonijevi\u0107200927_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAntonijevi\u0107200927-31\">&#91;31&#93;</a></sup> A large part of the Serb population was expelled or forced to flee in order to survive.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAntonijevi\u0107200927_31-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAntonijevi\u0107200927-31\">&#91;31&#93;</a></sup> Serbian estimations put the number of expelled at around 100,000; an estimated 40,000 from the Italian-occupation zone, 30,000 from the German zone, and 25,000 from the Bulgarian zone.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAntonijevi\u0107200926\u201327_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAntonijevi\u0107200926\u201327-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Second_Yugoslavia\">Second Yugoslavia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Second Yugoslavia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Province of Kosovo was formed in 1946 as an autonomous region to protect its regional <a href=\"/wiki/Albanians\" title=\"Albanians\">Albanian</a> majority within the <a href=\"/wiki/History_of_Serbia\" title=\"History of Serbia\">People's Republic of Serbia</a> as a member of the <a href=\"/wiki/Socialist_Federal_Republic_of_Yugoslavia\" title=\"Socialist Federal Republic of Yugoslavia\">Federal People's Republic of Yugoslavia</a> under the leadership of the former Partisan leader, <a href=\"/wiki/Josip_Broz_Tito\" title=\"Josip Broz Tito\">Josip Broz Tito</a>, but with no factual autonomy. After Yugoslavia's name changed to the <a href=\"/wiki/Socialist_Federal_Republic_of_Yugoslavia\" title=\"Socialist Federal Republic of Yugoslavia\">Socialist Federal Republic of Yugoslavia</a> and Serbia's to the <a href=\"/wiki/History_of_Serbia\" title=\"History of Serbia\">Socialist Republic of Serbia</a> in 1953, the Autonomous Region of Kosovo gained some autonomy in the 1960s. In the 1974 constitution, the Socialist Autonomous Province of Kosovo's government received higher powers, including the highest governmental titles \u2013 President and Premier and a seat in the Federal Presidency which made it a <i>de facto</i> Socialist Republic within the Federation, but remaining as a Socialist Autonomous Region within the Socialist Republic of Serbia. <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a> (called Serbo-Croatian at the time) and <a href=\"/wiki/Albanian_language\" title=\"Albanian language\">Albanian</a> were defined official on the Provincial level marking the two largest linguistic Kosovan groups: Serbs and Albanians. In the 1970s, an Albanian nationalist movement pursued full recognition of the Province of Kosovo as another Republic within the federation, while the most extreme elements aimed for full-scale independence. Tito's government dealt with the situation swiftly, but only gave it a temporary solution. The ethnic balance of Kosovo witnessed unproportional increase as the number of <a href=\"/wiki/Albanians\" title=\"Albanians\">Albanians</a> rose dramatically due to higher birth rates.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a> barely increased and dropped in the full share of the total population down to 10% due to higher demographic raise of the Albanian population.\n</p><p>In 1981, Albanian students organized protests seeking that Kosovo become a Republic within Yugoslavia. Those protests were harshly contained by the centralist Yugoslav government. In 1986, the <a href=\"/wiki/Serbian_Academy_of_Sciences_and_Arts\" title=\"Serbian Academy of Sciences and Arts\">Serbian Academy of Sciences and Arts</a> (SANU) was working on a document, which later would be known as the <a href=\"/wiki/SANU_Memorandum\" title=\"SANU Memorandum\">SANU Memorandum</a>. An unfinished edition was filtered to the press. In the essay, SANU explained the Serbian peoples history as victims of a 500-year and more genocide from Kosovo, and therefore called for the revival of Serb nationalism. During this time, <a href=\"/wiki/Slobodan_Milo%C5%A1evi%C4%87\" title=\"Slobodan Milo\u0161evi\u0107\">Slobodan Milo\u0161evi\u0107</a>'s rise to power started in the League of the Socialists of Serbia. Milo\u0161evi\u0107 used the discontent reflected in the SANU memorandum for his political goals.\n</p><p>One of the events that contributed to Milo\u0161evi\u0107's rise of power was the <i>Gazimestan Speech</i>, delivered in front of 1,000,000 Serbs at the central celebration marking the 600th anniversary of the <a href=\"/wiki/Battle_of_Kosovo\" title=\"Battle of Kosovo\">Battle of Kosovo</a>, held at <a href=\"/wiki/Gazimestan\" title=\"Gazimestan\">Gazimestan</a> on 28 June 1989.\n</p><p>Soon afterwards, as approved by the Assembly in 1990, the autonomy of Kosovo was revoked back to the old status (1971). The proclamation of an autonomous Kosovo by Tito and his communists was in fact a part of Tito's hope to continue the communist Yugoslavia.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (March 2012)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> He had said \"Strong Serbia, Weak Yugoslavia \u2013 Weak Serbia, Strong Yugoslavia\" Milo\u0161evi\u0107, however, did not remove Kosovo's seat from the Federal Presidency. After <a href=\"/wiki/Slovenia\" title=\"Slovenia\">Slovenia</a>'s secession from Yugoslavia in 1991, Milo\u0161evi\u0107 used the seat to attain dominance over the Federal government, outvoting his opponents.\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303569\"/><div class=\"thumb tmulti tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:493px;max-width:493px\"><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:252px;max-width:252px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Intolerance.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Intolerance.jpg/250px-Intolerance.jpg\" width=\"250\" height=\"170\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Intolerance.jpg/375px-Intolerance.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Intolerance.jpg/500px-Intolerance.jpg 2x\" data-file-width=\"870\" data-file-height=\"590\" /></a></div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:237px;max-width:237px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Prizren,_po%C5%A1kozen%C3%A1_srbsk%C3%A1_%C4%8Dtvr%C5%A5.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Prizren%2C_po%C5%A1kozen%C3%A1_srbsk%C3%A1_%C4%8Dtvr%C5%A5.jpg/235px-Prizren%2C_po%C5%A1kozen%C3%A1_srbsk%C3%A1_%C4%8Dtvr%C5%A5.jpg\" width=\"235\" height=\"176\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Prizren%2C_po%C5%A1kozen%C3%A1_srbsk%C3%A1_%C4%8Dtvr%C5%A5.jpg/353px-Prizren%2C_po%C5%A1kozen%C3%A1_srbsk%C3%A1_%C4%8Dtvr%C5%A5.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Prizren%2C_po%C5%A1kozen%C3%A1_srbsk%C3%A1_%C4%8Dtvr%C5%A5.jpg/470px-Prizren%2C_po%C5%A1kozen%C3%A1_srbsk%C3%A1_%C4%8Dtvr%C5%A5.jpg 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"480\" /></a></div></div><div style=\"clear:left\"></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left;text-align:left;background-color:transparent\"><b>Left:</b> Destroyed Serbian Orthodox <a href=\"/wiki/Church_of_Holy_Trinity,_Petri%C4%8D\" title=\"Church of Holy Trinity, Petri\u010d\">Holy Trinity Church</a> in Petri\u0107 village<br /><b>Right:</b> Ruins of a Serb part of <a href=\"/wiki/Prizren\" title=\"Prizren\">Prizren</a> destroyed during <a href=\"/wiki/2004_unrest_in_Kosovo\" title=\"2004 unrest in Kosovo\">2004 pogrom</a>.</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Breakup_of_Yugoslavia_and_Kosovo_War\">Breakup of Yugoslavia and Kosovo War</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Breakup of Yugoslavia and Kosovo War\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>After the <a href=\"/wiki/Dayton_Agreement\" title=\"Dayton Agreement\">Dayton Agreement</a> of 1995, the <a href=\"/wiki/Kosovo_Liberation_Army\" title=\"Kosovo Liberation Army\">Kosovo Liberation Army</a>, <a href=\"/wiki/Albanians\" title=\"Albanians\">ethnic-Albanian</a> <a href=\"/wiki/Paramilitary\" title=\"Paramilitary\">paramilitary</a> organisation that sought the separation of Kosovo and the eventual creation of a <a href=\"/wiki/Greater_Albania\" title=\"Greater Albania\">Greater Albania</a>,<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> began attacking Serbian civilians and Yugoslav army and police, bombing police stations and government buildings, killing Yugoslav police and innocent people of all nationalities, even Albanians who were not on their side.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> This triggered a Yugoslav interior ministry counter strike, aiming at crippling KLA-members, but since this was a guerilla organization it was hard to establish civilians from insurgents, and <a href=\"/wiki/Albanian_Americans\" title=\"Albanian Americans\">Albanian Americans</a> started a lobby in the United States congress. The numbers that US, UK, NATO and UN officials operated with were around 10,000 Kosovo Albanians killed.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> This triggered a 78-day <a href=\"/wiki/NATO\" title=\"NATO\">NATO</a> campaign in 1999. As of  2014<sup class=\"plainlinks noexcerpt noprint asof-tag update\" style=\"display:none;\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit\">&#91;update&#93;</a></sup>, mass graves of Kosovar Albanian victims are still being found.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> There have been many reports of abuses and war crimes committed by the KLA during and after the conflict, such as massacres of civilians (<a href=\"/wiki/Lake_Radonji%C4%87_massacre\" title=\"Lake Radonji\u0107 massacre\">Lake Radonji\u0107 massacre</a>, <a href=\"/wiki/Gnjilane_massacre\" title=\"Gnjilane massacre\">Gnjilane</a>, <a href=\"/wiki/Staro_Gracko_massacre\" title=\"Staro Gracko massacre\">Staro Gracko</a>, <a href=\"/wiki/Kle%C4%8Dka_killings\" title=\"Kle\u010dka killings\">Kle\u010dka</a> etc.), prison camps (<a href=\"/wiki/Lapu%C5%A1nik_prison_camp\" title=\"Lapu\u0161nik prison camp\">Lapu\u0161nik</a>), <a href=\"/wiki/Organ_theft_in_Kosovo\" title=\"Organ theft in Kosovo\">organ theft</a> and destruction of medieval churches and monuments.\n</p><p>The leaders of the new state of 'Kosovo' have been implicated in the Albanian war crimes.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p><p>According to the 1991 Yugoslavia census, there were 194,190 Serbs in Kosovo<sup id=\"cite_ref-Political_Parties_of_Eastern_Europe_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Political_Parties_of_Eastern_Europe-39\">&#91;39&#93;</a></sup> however with the arrival of NATO, a large number of Serbs fled or were expelled and many of the remaining civilians were subjected to abuse.<sup id=\"cite_ref-Human_Rights_Watch_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Human_Rights_Watch-40\">&#91;40&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Human_Rights_Watch_40-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Human_Rights_Watch-40\">&#91;40&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Siobh\u00e1n_Wills_219_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Siobh\u00e1n_Wills_219-44\">&#91;44&#93;</a></sup> During the unrest in Kosovo, 35 churches and monasteries were destroyed or seriously damaged. After Kosovo and other <a href=\"/wiki/Yugoslav_Wars\" title=\"Yugoslav Wars\">Yugoslav Wars</a>, Serbia became home to highest number of refugees and <a href=\"/wiki/Internally_displaced_person\" title=\"Internally displaced person\">IDPs</a> (including Kosovo Serbs) in Europe.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</p><p>In total, 156 Serbian Orthodox churches and monasteries have been <a href=\"/wiki/Destroyed_Serbian_heritage_in_Kosovo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Destroyed Serbian heritage in Kosovo\">destroyed</a> since June 1999, after the end of the Kosovo War and including the <a href=\"/wiki/2004_unrest_in_Kosovo\" title=\"2004 unrest in Kosovo\">2004 pogrom</a>. Many of the churches and monasteries dated back to the 12th, 13th and 14th centuries.<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> KLA fighters are accused of vandalizing <a href=\"/wiki/Devi%C4%8D\" title=\"Devi\u010d\">Devi\u010d monastery</a> and terrorizing the staff. The KFOR troops said KLA rebels vandalized centuries-old murals and paintings in the chapel and stole two cars and all the monastery's food.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"21st_century\">21st century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: 21st century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The interim Kosovo government unilaterally <a href=\"/wiki/2008_Kosovo_declaration_of_independence\" title=\"2008 Kosovo declaration of independence\">declared independence from Serbia</a> on Sunday, 17 February 2008.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup>  Serbia refuses to recognise this declaration of independence. Kosovo's self-proclaimed independence has been recognised by <a href=\"/wiki/International_recognition_of_Kosovo\" title=\"International recognition of Kosovo\">113</a> UN countries, and one non-UN country, the <a href=\"/wiki/Republic_of_China\" class=\"mw-redirect\" title=\"Republic of China\">Republic of China</a> (Taiwan). The remaining Serbs from <a href=\"/wiki/North_Kosovo\" title=\"North Kosovo\">North Kosovo</a> want to remain in the Republic of Serbia, but Serbian majority towns are now rare in the Albanian-dominated, partially recognised Republic of Kosovo.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Vidovdan_na_Gazimestanu_2009._godine.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Vidovdan_na_Gazimestanu_2009._godine.JPG/220px-Vidovdan_na_Gazimestanu_2009._godine.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Vidovdan_na_Gazimestanu_2009._godine.JPG/330px-Vidovdan_na_Gazimestanu_2009._godine.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Vidovdan_na_Gazimestanu_2009._godine.JPG/440px-Vidovdan_na_Gazimestanu_2009._godine.JPG 2x\" data-file-width=\"3264\" data-file-height=\"2448\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Vidovdan_na_Gazimestanu_2009._godine.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Vidovdan\" title=\"Vidovdan\">Vidovdan</a> celebration in <a href=\"/wiki/Gazimestan\" title=\"Gazimestan\">Gazimestan</a> (2009)</div></div></div>\n<p>Some officials<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Words_to_watch#Unsupported_attributions\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Words to watch\"><span title=\"The material near this tag possibly uses too-vague attribution or weasel words. (September 2014)\">who?</span></a></i>&#93;</sup> in the Serbian government have proposed the partitioning of Kosovo, with <a href=\"/wiki/North_Kosovo\" title=\"North Kosovo\">North Kosovo</a> and <a href=\"/wiki/%C5%A0trpce\" title=\"\u0160trpce\">\u0160trpce</a> becoming part of Serbia or given autonomy. The United States opposes the partition of Kosovo, stressing that the \"great majority of countries around the world are not going to stand for that.\"<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup> In response to the seizure of railways in Northern Kosovo and formation of Serbian offices to serve as part of a parallel government, Kosovo's Prime Minister stated that they would \"not tolerate any parallel institution on Kosovo's territory\" and would assert their authority over all of Kosovo.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup> The UN's Special Representative in Kosovo said the \"international community has made it very clear that no partition of Kosovo will be acceptable.\"<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Ivan_Eland\" title=\"Ivan Eland\">Ivan Eland</a>, a Senior Fellow at the <a href=\"/wiki/Independent_Institute\" title=\"Independent Institute\">Independent Institute</a>, suggested such \"a partition within a partition\" would prevent a \"Serbia-Kosovo War\" and provides the \"best chance\" of Kosovo having a long-term stable relationship with Serbia.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> Chairman of the Serb Municipalities of Kosovo Alliance Marko Jak\u0161i\u0107 dismissed the talk of partition and said the action of Serbs in Kosovo is to protest the Kosovo declaration. Oliver Ivanovi\u0107, a Kosovo Serb political leader, said he was against Kosovo's partition because \"most Serbs live south of the Ibar and their position would become unsustainable\".<sup id=\"cite_ref-B92_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-B92-55\">&#91;55&#93;</a></sup> A Reuters analysis suggested that Kosovo may be divided along ethnic lines similar to Bosnia-Herzegovina. <a href=\"/w/index.php?title=James_Lyon_(International_Crisis_Group)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"James Lyon (International Crisis Group) (page does not exist)\">James Lyon</a> of the <a href=\"/wiki/International_Crisis_Group\" title=\"International Crisis Group\">International Crisis Group</a> <a href=\"/wiki/Thinktank\" class=\"mw-redirect\" title=\"Thinktank\">thinktank</a> was quoted as saying, \"the Republika Srpska style is acceptable for Serbia, but within the confines that it (Kosovo) is still part of Serbia.\"<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Pieter_Feith\" title=\"Pieter Feith\">Pieter Feith</a>, the European Union's <a href=\"/wiki/Special_representative\" class=\"mw-redirect\" title=\"Special representative\">special representative</a> in Kosovo, and the <a href=\"/wiki/International_Civilian_Representative_for_Kosovo\" title=\"International Civilian Representative for Kosovo\">International Civilian Representative for Kosovo</a> said no plans are under discussion to carve out a canton or grant any other autonomy to Serbs living in the north of Kosovo. He told the <a href=\"/wiki/Pristina\" title=\"Pristina\">Pristina</a>, Kosovo, daily Koha Ditore, \"It is quite clear that the privileged relations between the Serbs here (in Kosovo) and Belgrade are in the spheres of education, health care, and religious objects,\" adding that \"the government in Pristina has to be respected.\"<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Zajednica_srpskih_opstina.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Zajednica_srpskih_opstina.png/220px-Zajednica_srpskih_opstina.png\" width=\"220\" height=\"249\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Zajednica_srpskih_opstina.png/330px-Zajednica_srpskih_opstina.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Zajednica_srpskih_opstina.png/440px-Zajednica_srpskih_opstina.png 2x\" data-file-width=\"2435\" data-file-height=\"2756\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Zajednica_srpskih_opstina.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Map showing <a href=\"/wiki/Community_of_Serb_Municipalities\" title=\"Community of Serb Municipalities\">Community of Serb Municipalities</a>, established by the Brussels Agreement in 2013</div></div></div>\n<p>On 30 September 2008, Serbian <a href=\"/wiki/President_of_Serbia\" title=\"President of Serbia\">President</a> <a href=\"/wiki/Boris_Tadi%C4%87\" title=\"Boris Tadi\u0107\">Boris Tadi\u0107</a> stated that he would consider partitioning Kosovo if all other options were exhausted. The former Foreign Minister for <a href=\"/wiki/Serbia_and_Montenegro\" title=\"Serbia and Montenegro\">Serbia and Montenegro</a>, <a href=\"/wiki/Goran_Svilanovi%C4%87\" title=\"Goran Svilanovi\u0107\">Goran Svilanovi\u0107</a>, applauded the suggestion saying \"finally this is a realistic approach coming from Serbia. Finally, after several years, there is a room to discuss.\"<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> After his comments aroused controversy in the media, Tadi\u0107 reiterated that he was suggesting this as a possibility only if all other options were exhausted.<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup> Kosovo's parliamentary speaker, Jakup Krasniqi, condemned any suggestion of partitioning saying, \"All of those who aim to divide Kosovo, I want to say, it will end in nothing. Serbs lost their right to Kosovo with the unjust war against the Albanian majority.\"<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup>\n</p><p>Since the Brussels Agreement of 2013, where Serbia agreed to grant the government in Pristina authority over Kosovo and Metohija, Serbs have accepted many aspects of Pristina government's rule. They now vote on republic of Kosovo central election Commission ballots in local elections. Mayors like Goran Rakic of North Mitrovica and Kosovo assembly members loyalty oaths to the Republic of Kosovo.<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup> Krstmir Pantic of North mitrovica could not become mayor because he refused to sign the oath to the republic of Kosovo after he was chosen in the elections of 2013. Kosovo Serb policeman must take an oath when they join the Kosovo police to the Republic of Kosovo. Kosovo Serbs who serve in the legal system must take the Republic of Kosovo bar exam to practice law.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (September 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Demographics\">Demographics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Demographics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main articles: <a href=\"/wiki/Demographic_history_of_Kosovo\" title=\"Demographic history of Kosovo\">Demographic history of Kosovo</a> and <a href=\"/wiki/Kosovo_Serb_enclaves\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kosovo Serb enclaves\">Kosovo Serb enclaves</a></div>\n<table class=\"infobox\">\n\n<caption>Ethnic groups in Kosovo\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Year\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Albanians\" title=\"Albanians\">Albanians</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a>\n</th>\n<th>Others\n</th></tr>\n<tr style=\"background:#fffaf0;\">\n<td><b>1455</b><sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup>\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">1&#160;%\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">96&#160;%\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">3&#160;%\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#f5f5f5;\">\n<td><b>1871</b><sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup>\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">32&#160;%\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">64&#160;%\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">4&#160;%\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#fffaf0;\">\n<td><b>1899</b><sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup>\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">48&#160;%\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">44&#160;%\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">8&#160;%\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#f5f5f5;\">\n<td><b>1921</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">69&#160;%\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">26&#160;%\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">15&#160;%\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#fffaf0;\">\n<td><b>1931</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">60&#160;%\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">27&#160;%\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">13&#160;%\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#f5f5f5;\">\n<td><b>1948</b><sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup>\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">68&#160;%\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">24&#160;%\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">8&#160;%\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#fffaf0;\">\n<td><b>1953</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">65&#160;%\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">23&#160;%\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">11&#160;%\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#fffaf0;\">\n<td><b>1961</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">67&#160;%\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">23&#160;%\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">9&#160;%\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#fffaf0;\">\n<td><b>1971</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">73&#160;%\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">18&#160;%\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">8&#160;%\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#f5f5f5;\">\n<td><b>1981</b>\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">77&#160;%\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">13&#160;%\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">9&#160;%\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#fffaf0;\">\n<td><b>1991</b><sup id=\"cite_ref-Political_Parties_of_Eastern_Europe_39-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Political_Parties_of_Eastern_Europe-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">82&#160;%\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">10&#160;%\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">8&#160;%\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#f5f5f5;\">\n<td><b>2000<sup id=\"cite_ref-osce_67-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-osce-67\">&#91;67&#93;</a></sup></b>\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">88&#160;%\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">7&#160;%\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">5&#160;%\n</td></tr>\n<tr style=\"background:#fffaf0;\">\n<td><b>2007<sup id=\"cite_ref-osce_67-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-osce-67\">&#91;67&#93;</a></sup></b>\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">92&#160;%\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">5&#160;%\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">3&#160;%\n</td></tr></tbody></table>\n<p>During the 20th century, the Serb population of Kosovo constantly decreased. After the Middle Ages, the Serbs continued to be the absolute majority of the population of present-day <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a>; through the 15th, 16th, and late 17th century, evident from Latin and Venetian travellers, such as Jacob Soranzo (1575), bishop Marin Bizzi (1610), ethnic Albanian bishop Petar Mazarek (1623), and bishop Giorgio Bianchi (1638).<sup id=\"cite_ref-Karapand\u017ei\u01071986_68-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Karapand\u017ei\u01071986-68\">&#91;68&#93;</a></sup> Today, Serbs mostly populate the <a href=\"/wiki/Kosovo_Serb_enclaves\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kosovo Serb enclaves\">enclaves across Kosovo</a>, as well as compact <a href=\"/wiki/North_Kosovo\" title=\"North Kosovo\">North Kosovo</a> where they comprise 95% of population and whose 1,200&#160;km<sup>2</sup> (463&#160;sq&#160;mi) comprise 11% of Kosovo's territory. Diplomats from the <a href=\"/wiki/United_Nations\" title=\"United Nations\">United Nations</a> have voiced concern over slow progress on Serb rights.<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Human_Rights_Watch\" title=\"Human Rights Watch\">Human Rights Watch</a> pointed out discrimination against Serbs and <a href=\"/wiki/Roma_in_Kosovo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roma in Kosovo\">Roma in Kosovo</a> immediately after the <a href=\"/wiki/War_in_Kosovo\" class=\"mw-redirect\" title=\"War in Kosovo\">War in Kosovo</a>.<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/ECMI\" class=\"mw-redirect\" title=\"ECMI\">ECMI</a> calculated, based on 2010 and 2013 estimations, that ca. 146,128 Serbs resided in Kosovo, that is, ca. 7.8% of the total population.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEECMI_Kosovo2013_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEECMI_Kosovo2013-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In 2012, the <a href=\"/wiki/Helsinki_Committee_for_Human_Rights_in_Serbia\" title=\"Helsinki Committee for Human Rights in Serbia\">Helsinki Committee for Human Rights in Serbia</a> estimated that the number was 90\u2013120,000.<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup> The Republic of Kosovo-organized 2011 census did not take place in <a href=\"/wiki/North_Kosovo\" title=\"North Kosovo\">North Kosovo</a>, and was boycotted by a considerable number of Serbs in southern Kosovo.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEECMI_Kosovo2013_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEECMI_Kosovo2013-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The ECMI did call \"for caution when referring to the <a href=\"/wiki/2011_Census_in_Kosovo\" class=\"mw-redirect\" title=\"2011 Census in Kosovo\">2011 Census in Kosovo</a>\".<sup id=\"cite_ref-ECMI_72-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ECMI-72\">&#91;72&#93;</a></sup> There are ten municipalities constituted by a Serb numerical majority.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEECMI_Kosovo2013_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEECMI_Kosovo2013-1\">&#91;1&#93;</a></sup> These are the four northern municipalities of <a href=\"/wiki/North_Mitrovica\" title=\"North Mitrovica\">North Mitrovica</a>, <a href=\"/wiki/Leposavi%C4%87\" title=\"Leposavi\u0107\">Leposavi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Zve%C4%8Dan\" title=\"Zve\u010dan\">Zve\u010dan</a>, <a href=\"/wiki/Zubin_Potok\" title=\"Zubin Potok\">Zubin Potok</a>, and the six southern (enclave) municipalities of <a href=\"/wiki/Gra%C4%8Danica,_Kosovo\" title=\"Gra\u010danica, Kosovo\">Gra\u010danica</a>, <a href=\"/wiki/%C5%A0trpce\" title=\"\u0160trpce\">\u0160trpce</a>, <a href=\"/wiki/Novo_Brdo\" title=\"Novo Brdo\">Novo Brdo</a>, <a href=\"/wiki/Ranilug\" title=\"Ranilug\">Ranilug</a>, <a href=\"/wiki/Parte%C5%A1\" title=\"Parte\u0161\">Parte\u0161</a> and <a href=\"/wiki/Klokot\" title=\"Klokot\">Klokot</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEECMI_Kosovo2013_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEECMI_Kosovo2013-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Some 205,835 Kosovo Serbs were displaced in Serbia in 2009.<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup> As of 2015, there are at least 6,600 Kosovo Serb refugees in Montenegro.<sup id=\"cite_ref-auto_74-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-auto-74\">&#91;74&#93;</a></sup> In 2003, the number was <abbr title=\"circa\">c.</abbr> 12,000.<sup id=\"cite_ref-auto1_75-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-auto1-75\">&#91;75&#93;</a></sup> The numbers do not include those that have received Montenegrin citizenship.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:KiM_-_Jezicki_sastav_po_naseljima_1931.gif\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/KiM_-_Jezicki_sastav_po_naseljima_1931.gif/220px-KiM_-_Jezicki_sastav_po_naseljima_1931.gif\" width=\"220\" height=\"248\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/KiM_-_Jezicki_sastav_po_naseljima_1931.gif/330px-KiM_-_Jezicki_sastav_po_naseljima_1931.gif 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/KiM_-_Jezicki_sastav_po_naseljima_1931.gif/440px-KiM_-_Jezicki_sastav_po_naseljima_1931.gif 2x\" data-file-width=\"2756\" data-file-height=\"3104\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:KiM_-_Jezicki_sastav_po_naseljima_1931.gif\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Linguistic structure of Kosovo by settlements 1931</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Kosovo_Serb_population_in_2011.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Kosovo_Serb_population_in_2011.png/220px-Kosovo_Serb_population_in_2011.png\" width=\"220\" height=\"226\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Kosovo_Serb_population_in_2011.png/330px-Kosovo_Serb_population_in_2011.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Kosovo_Serb_population_in_2011.png/440px-Kosovo_Serb_population_in_2011.png 2x\" data-file-width=\"2922\" data-file-height=\"3000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Kosovo_Serb_population_in_2011.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Serb-populated areas of Kosovo</div></div></div>\n<table class=\"sortable wikitable\" style=\"font-size:90%;\">\n\n<caption>Serb community in Kosovo (<a href=\"/wiki/ECMI\" class=\"mw-redirect\" title=\"ECMI\">ECMI</a> 2013 <abbr title=\"estimation\">est.</abbr>)<br />by municipality\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Municipality\n</th>\n<th>Percentage\n</th>\n<th>Number\n</th>\n<th class=\"unsortable\">Description\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/North_Mitrovica\" title=\"North Mitrovica\">North Mitrovica</a></td>\n<td>76.48%</td>\n<td>22,530</td>\n<td>North Kosovo\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Gra%C4%8Danica,_Kosovo\" title=\"Gra\u010danica, Kosovo\">Gra\u010danica</a></td>\n<td>82.15%</td>\n<td>21,534</td>\n<td>Enclave\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Leposavi%C4%87\" title=\"Leposavi\u0107\">Leposavi\u0107</a></td>\n<td>96%</td>\n<td>18,000</td>\n<td>North Kosovo\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Zve%C4%8Dan\" title=\"Zve\u010dan\">Zve\u010dan</a></td>\n<td>96.1%</td>\n<td>16,000</td>\n<td>North Kosovo\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Zubin_Potok\" title=\"Zubin Potok\">Zubin Potok</a></td>\n<td>93.29%</td>\n<td>13,900</td>\n<td>North Kosovo\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%A0trpce\" title=\"\u0160trpce\">\u0160trpce</a></td>\n<td>70.58%</td>\n<td>9,100</td>\n<td>Enclave\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Novo_Brdo\" title=\"Novo Brdo\">Novo Brdo</a></td>\n<td>61.46%</td>\n<td>5,802</td>\n<td>Enclave\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ranilug\" title=\"Ranilug\">Ranilug</a></td>\n<td>97.15%</td>\n<td>5,718</td>\n<td>Enclave\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Parte%C5%A1\" title=\"Parte\u0161\">Parte\u0161</a></td>\n<td>99.96%</td>\n<td>5,300</td>\n<td>Enclave\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Gjilan\" title=\"Gjilan\">Gjilan</a></td>\n<td>5.29%</td>\n<td>5,000</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Klokot\" title=\"Klokot\">Klokot</a></td>\n<td>71.23%</td>\n<td>3,500</td>\n<td>Enclave\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Vu%C4%8Ditrn\" title=\"Vu\u010ditrn\">Vu\u010ditrn</a></td>\n<td>4.79%</td>\n<td>3,500</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Kamenica,_Kosovo\" title=\"Kamenica, Kosovo\">Kamenica</a></td>\n<td>8.01%</td>\n<td>3,019</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Obili%C4%87\" title=\"Obili\u0107\">Obili\u0107</a></td>\n<td>12.37%</td>\n<td>3,000</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Lipljan\" title=\"Lipljan\">Lipljan</a></td>\n<td>3.37%</td>\n<td>2,000</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Pristina\" title=\"Pristina\">Pristina</a></td>\n<td>1%</td>\n<td>2,000</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Istok\" title=\"Istok\">Istok</a></td>\n<td>4.16%</td>\n<td>1,700</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Orahovac\" title=\"Orahovac\">Orahovac</a></td>\n<td>1.76%</td>\n<td>1,000</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Pe%C4%87\" title=\"Pe\u0107\">Pe\u0107</a></td>\n<td>1.03%</td>\n<td>1,000</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Kosovo_Polje\" title=\"Kosovo Polje\">Kosovo Polje</a></td>\n<td>2.51%</td>\n<td>900</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Klina\" title=\"Klina\">Klina</a></td>\n<td>1.53%</td>\n<td>600</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Skenderaj\" title=\"Skenderaj\">Skenderaj</a></td>\n<td>0.59%</td>\n<td>300</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Vitina_(town)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vitina (town)\">Vitina</a></td>\n<td>0.59%</td>\n<td>280</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Prizren\" title=\"Prizren\">Prizren</a></td>\n<td>0.13%</td>\n<td>237</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ferizaj\" title=\"Ferizaj\">Ferizaj</a></td>\n<td>0.06%</td>\n<td>60</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%A0timlje\" title=\"\u0160timlje\">\u0160timlje</a></td>\n<td>0.18%</td>\n<td>49</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/De%C3%A7an\" title=\"De\u00e7an\">De\u00e7an</a></td>\n<td>0.11%</td>\n<td>46</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Gjakova\" title=\"Gjakova\">Gjakova</a></td>\n<td>0.02%</td>\n<td>17</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Mitrovica,_Kosovo\" title=\"Mitrovica, Kosovo\">Mitrovica</a></td>\n<td>0.02%</td>\n<td>14</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Podujevo\" title=\"Podujevo\">Podujevo</a></td>\n<td>0.01%</td>\n<td>12</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Draga%C5%A1\" title=\"Draga\u0161\">Draga\u0161</a></td>\n<td>0.02%</td>\n<td>7</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Suva_Reka\" title=\"Suva Reka\">Suva Reka</a></td>\n<td>&lt;0.01%</td>\n<td>2</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ka%C3%A7anik\" title=\"Ka\u00e7anik\">Ka\u00e7anik</a></td>\n<td>&lt;0.01%</td>\n<td>1</td>\n<td>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Albanisation\">Albanisation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Albanisation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Albanisation\" title=\"Albanisation\">Albanisation</a></div>\n<p>The term <i>Arnauti</i> or <i>Arnauta\u0161i</i> was coined by ethnographers for \"Albanised Serbs\"; <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a> who had converted to Islam and went through a process of <a href=\"/wiki/Albanisation\" title=\"Albanisation\">Albanisation</a>.<sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;76&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-RK_77-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-RK-77\">&#91;77&#93;</a></sup> It is claimed that more than 10,000 ethnic Serbs have had their names <a href=\"/wiki/Albanisation\" title=\"Albanisation\">Albanised</a>, e.g. from <a href=\"/wiki/Nikoli%C4%87\" title=\"Nikoli\u0107\">Nikoli\u0107</a> to Nikoliqi, <a href=\"/wiki/Petrovi%C4%87\" title=\"Petrovi\u0107\">Petrovi\u0107</a> to Petroviqi, and their nationality changed from \"Serbian\" to \"Kosovan\". This has been interpreted by some as a form of <a href=\"/wiki/Ethnic_cleansing\" title=\"Ethnic cleansing\">ethnic cleansing</a>.<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Culture\">Culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303569\"/><div class=\"thumb tmulti tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:408px;max-width:408px\"><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:202px;max-width:202px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Ensemble_%22Kolo%22_dancing_folk_dance_of_Gnjilane.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Ensemble_%22Kolo%22_dancing_folk_dance_of_Gnjilane.jpg/200px-Ensemble_%22Kolo%22_dancing_folk_dance_of_Gnjilane.jpg\" width=\"200\" height=\"150\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Ensemble_%22Kolo%22_dancing_folk_dance_of_Gnjilane.jpg/300px-Ensemble_%22Kolo%22_dancing_folk_dance_of_Gnjilane.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Ensemble_%22Kolo%22_dancing_folk_dance_of_Gnjilane.jpg/400px-Ensemble_%22Kolo%22_dancing_folk_dance_of_Gnjilane.jpg 2x\" data-file-width=\"4000\" data-file-height=\"3000\" /></a></div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:202px;max-width:202px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Gracanica-1913.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Gracanica-1913.jpg/200px-Gracanica-1913.jpg\" width=\"200\" height=\"150\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Gracanica-1913.jpg/300px-Gracanica-1913.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Gracanica-1913.jpg/400px-Gracanica-1913.jpg 2x\" data-file-width=\"587\" data-file-height=\"441\" /></a></div></div><div style=\"clear:left\"></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left;text-align:left;background-color:transparent\"><b>Left:</b> <a href=\"/wiki/Serbian_dances\" title=\"Serbian dances\">Serbian traditional dance</a> (<a href=\"/wiki/Kolo_(dance)\" title=\"Kolo (dance)\">kolo</a>) and <a href=\"/wiki/Serbian_traditional_clothing\" title=\"Serbian traditional clothing\">clothing</a> from <a href=\"/wiki/Gnjilane\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gnjilane\">Gnjilane</a><br /><b>Right:</b> <a href=\"/wiki/Gra%C4%8Danica_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gra\u010danica monastery\">Gra\u010danica monastery</a> painting by <a href=\"/wiki/Nade%C5%BEda_Petrovi%C4%87\" title=\"Nade\u017eda Petrovi\u0107\">Nade\u017eda Petrovi\u0107</a>.</div></div></div>\n<p>The Battle of Kosovo is particularly important to Serbian history, tradition, and national identity.<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Eparchy_of_Ra%C5%A1ka_and_Prizren\" title=\"Eparchy of Ra\u0161ka and Prizren\">Eparchy of Ra\u0161ka and Prizren</a> of Serbian orthodox church take care of Serbian people and Orthodox heritage in Kosovo Metohija. Numerous <a href=\"/wiki/List_of_Serbian_Orthodox_monasteries\" title=\"List of Serbian Orthodox monasteries\">Serbian Orthodox monasteries</a> and churches are spread around Kosovo and Methoja. Some of them include: <a href=\"/wiki/Banjska_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banjska monastery\">Banjska monastery</a>, <a href=\"/wiki/Devi%C4%8D\" title=\"Devi\u010d\">Devi\u010d monastery</a>, <a href=\"/wiki/Gra%C4%8Danica_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gra\u010danica monastery\">Gra\u010danica monastery</a>, <a href=\"/wiki/Patriarchal_Monastery_of_Pe%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Patriarchal Monastery of Pe\u0107\">Patriarchal Monastery of Pe\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Visoki_De%C4%8Dani_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Visoki De\u010dani monastery\">Visoki De\u010dani monastery</a>.\n</p><p>Medieval <a href=\"/wiki/List_of_forts_in_Kosovo\" title=\"List of forts in Kosovo\">fortifications</a> built by Serbian rules and lords present important cultural heritage. \n</p><p>In connection with social gatherings among the Serbs around the churches and monasteries called <i>Sabori</i> during the <i><a href=\"/wiki/Slava\" title=\"Slava\">Slava</a></i> and <i>Hram</i> (Patron of the monastery) there was a belief that everyone must dance (to instrumental accompaniments) in order to gain and secure good health. In upper <a href=\"/wiki/Prizren\" title=\"Prizren\">Prizren</a> the Sabor was held on 21 November by the ruins of the monastery of the Holy archangel founded by the Serbian Emperor <a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">Stefan Du\u0161an</a> the Mighty in the 14th century. There was also great social gatherings at the <a href=\"/wiki/Kaljaja_(Prizren)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kaljaja (Prizren)\">Kaljaja</a> fortress.<sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup>\n</p><p>Serbian folk music is rich in a large number of songs from Kosovo and Metohija, which were especially preserved in the performances of <a href=\"/wiki/Jordan_Nikoli%C4%87\" title=\"Jordan Nikoli\u0107\">Jordan Nikoli\u0107</a> and <a href=\"/wiki/Mara_%C4%90or%C4%91evi%C4%87\" title=\"Mara \u0110or\u0111evi\u0107\">Mara \u0110or\u0111evi\u0107</a>.\n</p><p>The Serbs in Kosovo speak the dialects of Zeta-South Ra\u0161ka, Kosovo-Resava, and Prizren-South Morava.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"UNESCO_World_Heritage_Sites\">UNESCO World Heritage Sites</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: UNESCO World Heritage Sites\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303569\"/><div class=\"thumb tmulti tnone center\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:941px;max-width:941px\"><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:257px;max-width:257px\"><div class=\"thumbimage\" style=\"height:143px;overflow:hidden\"><a href=\"/wiki/File:Visoki_De%C4%8Dani,_exterior_view,_GentiBrehamaj.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Visoki_De%C4%8Dani%2C_exterior_view%2C_GentiBrehamaj.jpg/255px-Visoki_De%C4%8Dani%2C_exterior_view%2C_GentiBrehamaj.jpg\" width=\"255\" height=\"143\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Visoki_De%C4%8Dani%2C_exterior_view%2C_GentiBrehamaj.jpg/383px-Visoki_De%C4%8Dani%2C_exterior_view%2C_GentiBrehamaj.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Visoki_De%C4%8Dani%2C_exterior_view%2C_GentiBrehamaj.jpg/510px-Visoki_De%C4%8Dani%2C_exterior_view%2C_GentiBrehamaj.jpg 2x\" data-file-width=\"4128\" data-file-height=\"2322\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\"><a href=\"/wiki/Visoki_De%C4%8Dani\" title=\"Visoki De\u010dani\">Visoki De\u010dani Monastery</a></div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:217px;max-width:217px\"><div class=\"thumbimage\" style=\"height:143px;overflow:hidden\"><a href=\"/wiki/File:Patrikana_e_Pej%C3%ABs.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Patrikana_e_Pej%C3%ABs.jpg/215px-Patrikana_e_Pej%C3%ABs.jpg\" width=\"215\" height=\"143\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Patrikana_e_Pej%C3%ABs.jpg/323px-Patrikana_e_Pej%C3%ABs.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Patrikana_e_Pej%C3%ABs.jpg/430px-Patrikana_e_Pej%C3%ABs.jpg 2x\" data-file-width=\"5184\" data-file-height=\"3456\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\"><a href=\"/wiki/Patriarchate_of_Pe%C4%87_(monastery)\" title=\"Patriarchate of Pe\u0107 (monastery)\">Patriarchate of Pe\u0107</a></div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:202px;max-width:202px\"><div class=\"thumbimage\" style=\"height:143px;overflow:hidden\"><a href=\"/wiki/File:2011_Prizren,_Cerkiew_Bogurodzicy_Ljevi%C5%A1kiej_12.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/2011_Prizren%2C_Cerkiew_Bogurodzicy_Ljevi%C5%A1kiej_12.JPG/200px-2011_Prizren%2C_Cerkiew_Bogurodzicy_Ljevi%C5%A1kiej_12.JPG\" width=\"200\" height=\"144\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/2011_Prizren%2C_Cerkiew_Bogurodzicy_Ljevi%C5%A1kiej_12.JPG/300px-2011_Prizren%2C_Cerkiew_Bogurodzicy_Ljevi%C5%A1kiej_12.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/2011_Prizren%2C_Cerkiew_Bogurodzicy_Ljevi%C5%A1kiej_12.JPG/400px-2011_Prizren%2C_Cerkiew_Bogurodzicy_Ljevi%C5%A1kiej_12.JPG 2x\" data-file-width=\"4077\" data-file-height=\"2928\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\"><a href=\"/wiki/Our_Lady_of_Ljevi%C5%A1\" title=\"Our Lady of Ljevi\u0161\">Our Lady of Ljevi\u0161</a></div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:257px;max-width:257px\"><div class=\"thumbimage\" style=\"height:143px;overflow:hidden\"><a href=\"/wiki/File:Manastiri_Gracanices.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Manastiri_Gracanices.jpg/255px-Manastiri_Gracanices.jpg\" width=\"255\" height=\"143\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Manastiri_Gracanices.jpg/383px-Manastiri_Gracanices.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Manastiri_Gracanices.jpg/510px-Manastiri_Gracanices.jpg 2x\" data-file-width=\"3264\" data-file-height=\"1836\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\"><a href=\"/wiki/Gra%C4%8Danica_Monastery\" title=\"Gra\u010danica Monastery\">Gra\u010danica Monastery</a></div></div><div style=\"clear:left\"></div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Prominent_people\">Prominent people</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Prominent people\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Monarchs\">Monarchs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Monarchs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:142px;\"><a href=\"/wiki/File:Milutinst.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Milutinst.jpg/140px-Milutinst.jpg\" width=\"140\" height=\"172\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Milutinst.jpg/210px-Milutinst.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Milutinst.jpg/280px-Milutinst.jpg 2x\" data-file-width=\"692\" data-file-height=\"850\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Milutinst.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Stefan_Milutin\" title=\"Stefan Milutin\">Stefan Milutin</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia_(medieval)\" title=\"Kingdom of Serbia (medieval)\">King of Serbia</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:142px;\"><a href=\"/wiki/File:Car_Du%C5%A1an,_Manastir_Lesnovo,_XIV_vek,_Makedonija.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Car_Du%C5%A1an%2C_Manastir_Lesnovo%2C_XIV_vek%2C_Makedonija.jpg/140px-Car_Du%C5%A1an%2C_Manastir_Lesnovo%2C_XIV_vek%2C_Makedonija.jpg\" width=\"140\" height=\"192\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Car_Du%C5%A1an%2C_Manastir_Lesnovo%2C_XIV_vek%2C_Makedonija.jpg/210px-Car_Du%C5%A1an%2C_Manastir_Lesnovo%2C_XIV_vek%2C_Makedonija.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Car_Du%C5%A1an%2C_Manastir_Lesnovo%2C_XIV_vek%2C_Makedonija.jpg/280px-Car_Du%C5%A1an%2C_Manastir_Lesnovo%2C_XIV_vek%2C_Makedonija.jpg 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"686\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Car_Du%C5%A1an,_Manastir_Lesnovo,_XIV_vek,_Makedonija.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">Stefan Du\u0161an</a>, <a href=\"/wiki/Serbian_Empire\" title=\"Serbian Empire\">Emperor of Serbia</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:142px;\"><a href=\"/wiki/File:Knez_Lazar,_Vladislav_Titelbah.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Knez_Lazar%2C_Vladislav_Titelbah.jpg/140px-Knez_Lazar%2C_Vladislav_Titelbah.jpg\" width=\"140\" height=\"191\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Knez_Lazar%2C_Vladislav_Titelbah.jpg/210px-Knez_Lazar%2C_Vladislav_Titelbah.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Knez_Lazar%2C_Vladislav_Titelbah.jpg/280px-Knez_Lazar%2C_Vladislav_Titelbah.jpg 2x\" data-file-width=\"527\" data-file-height=\"720\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Knez_Lazar,_Vladislav_Titelbah.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Lazar_of_Serbia\" title=\"Lazar of Serbia\">Lazar of Serbia</a>, Serbian ruler who led the army in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Kosovo\" title=\"Battle of Kosovo\">Battle of Kosovo</a></div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vukan,_Grand_Prince_of_Serbia\" title=\"Vukan, Grand Prince of Serbia\">Vukan, Grand Prince of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Milutin\" title=\"Stefan Milutin\">Stefan Milutin</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia_(medieval)\" title=\"Kingdom of Serbia (medieval)\">King of Serbia</a> and founder of <a href=\"/wiki/Novo_Brdo_Fortress\" title=\"Novo Brdo Fortress\">Novo Brdo Fortress</a>, <a href=\"/wiki/Gra%C4%8Danica_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gra\u010danica monastery\">Gra\u010danica monastery</a>, <a href=\"/wiki/Our_Lady_of_Ljevi%C5%A1\" title=\"Our Lady of Ljevi\u0161\">Our Lady of Ljevi\u0161</a> and <a href=\"/wiki/Banjska_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banjska monastery\">Banjska monastery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_De%C4%8Danski\" title=\"Stefan De\u010danski\">Stefan De\u010danski</a>, King of Serbia and founder of <a href=\"/wiki/Visoki_De%C4%8Dani\" title=\"Visoki De\u010dani\">Visoki De\u010dani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">Stefan Du\u0161an</a>, King and <a href=\"/wiki/Emperor_of_the_Serbs\" title=\"Emperor of the Serbs\">Emperor of Serbia</a>, he used <a href=\"/wiki/Prizren\" title=\"Prizren\">Prizren</a> as the capital of the <a href=\"/wiki/Serbian_Empire\" title=\"Serbian Empire\">Serbian Empire</a>, founder of <a href=\"/wiki/Monastery_of_the_Holy_Archangels\" title=\"Monastery of the Holy Archangels\">Monastery of the Holy Archangels</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lazar_of_Serbia\" title=\"Lazar of Serbia\">Lazar of Serbia</a>, Serbian ruler who led the army in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Kosovo\" title=\"Battle of Kosovo\">Battle of Kosovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dragana_of_Serbia\" title=\"Dragana of Serbia\">Dragana of Serbia</a>, <a href=\"/wiki/List_of_Bulgarian_consorts\" title=\"List of Bulgarian consorts\">Bulgarian empress consort</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Musi%C4%87_noble_family\" title=\"Musi\u0107 noble family\">Musi\u0107 noble family</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jelena_Bal%C5%A1i%C4%87\" title=\"Jelena Bal\u0161i\u0107\">Jelena Bal\u0161i\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Serbian_nobility\" title=\"Serbian nobility\">Serbian noblewoman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_Dragoslav\" title=\"Jovan Dragoslav\">Jovan Dragoslav</a>, Serbian nobleman</li>\n<li><a href=\"/wiki/Janja_Kantakouzenos\" title=\"Janja Kantakouzenos\">Janja Kantakouzenos</a>, Serbian nobleman</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mladen_(vojvoda)\" title=\"Mladen (vojvoda)\">Mladen</a>, magnate and <i><a href=\"/wiki/Voivode\" title=\"Voivode\">vojvoda</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vuk_Brankovi%C4%87\" title=\"Vuk Brankovi\u0107\">Vuk Brankovi\u0107</a>, lord of <a href=\"/wiki/District_of_Brankovi%C4%87\" title=\"District of Brankovi\u0107\">District of Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90ura%C4%91_Brankovi%C4%87\" title=\"\u0110ura\u0111 Brankovi\u0107\">\u0110ura\u0111 Brankovi\u0107</a>, lord of District of Brankovi\u0107</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mara_Brankovi%C4%87\" title=\"Mara Brankovi\u0107\">Mara Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kantakuzina_Katarina_Brankovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kantakuzina Katarina Brankovi\u0107\">Kantakuzina Katarina Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mahmud_Pasha_Angelovi%C4%87\" title=\"Mahmud Pasha Angelovi\u0107\">Mahmud Pasha Angelovi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/List_of_Ottoman_Grand_Viziers\" title=\"List of Ottoman Grand Viziers\">Grand Vizier of the Ottoman Empire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihailo_An%C4%91elovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mihailo An\u0111elovi\u0107\">Mihailo An\u0111elovi\u0107</a>, magnate</li>\n<li><a href=\"/wiki/Radi%C4%8D_(veliki_%C4%8Delnik)\" title=\"Radi\u010d (veliki \u010delnik)\">Radi\u010d</a>, <i>Grand \u010celnik</i></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Politicians\">Politicians</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Politicians\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%98%D0%B5_%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%98%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B\" class=\"extiw\" title=\"sr:\u0420\u0430\u0434\u0438\u0432\u043e\u0458\u0435 \u041c\u0438\u043b\u043e\u0458\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b\">Radivoje Milojkovi\u0107</a>, prime minister of <a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia\" title=\"Principality of Serbia\">Principality of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Du%C5%A1an_Mugo%C5%A1a\" title=\"Du\u0161an Mugo\u0161a\">Du\u0161an Mugo\u0161a</a>, <a href=\"/wiki/President_of_Kosovo\" title=\"President of Kosovo\">Presidents of the Assembly</a> of <a href=\"/wiki/Socialist_Autonomous_Province_of_Kosovo\" title=\"Socialist Autonomous Province of Kosovo\">SAP Kosovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ilija_Vaki%C4%87\" title=\"Ilija Vaki\u0107\">Ilija Vaki\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Kosovo\" title=\"Prime Minister of Kosovo\">Chairman of the Executive Council</a> of SAP Kosovo</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bogoljub_Nedeljkovi%C4%87\" title=\"Bogoljub Nedeljkovi\u0107\">Bogoljub Nedeljkovi\u0107</a>, Chairman of the Executive Council of SAP Kosovo</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dragan_Tomi%C4%87\" title=\"Dragan Tomi\u0107\">Dragan Tomi\u0107</a>, acting <a href=\"/wiki/President_of_Serbia\" title=\"President of Serbia\">President of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aleksandar_Tijani%C4%87\" title=\"Aleksandar Tijani\u0107\">Aleksandar Tijani\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Ministry_of_Information_(Serbia)\" title=\"Ministry of Information (Serbia)\">Minister of Information of Serbia</a> and director of the <a href=\"/wiki/Radio_Television_of_Serbia\" title=\"Radio Television of Serbia\">Radio Television of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivica_Da%C4%8Di%C4%87\" title=\"Ivica Da\u010di\u0107\">Ivica Da\u010di\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Serbia\" title=\"Prime Minister of Serbia\">Prime Minister of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bogoljub_Kari%C4%87\" title=\"Bogoljub Kari\u0107\">Bogoljub Kari\u0107</a>, businessman and politician</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jorgovanka_Tabakovi%C4%87\" title=\"Jorgovanka Tabakovi\u0107\">Jorgovanka Tabakovi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/List_of_governors_of_national_banks_of_Serbia_and_Yugoslavia\" title=\"List of governors of national banks of Serbia and Yugoslavia\">Governor of the National Bank of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slobodan_Petrovi%C4%87\" title=\"Slobodan Petrovi\u0107\">Slobodan Petrovi\u0107</a>, Deputy Prime Minister of <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Republic of Kosovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aleksandar_Jablanovi%C4%87\" title=\"Aleksandar Jablanovi\u0107\">Aleksandar Jablanovi\u0107</a>, Minister of Communities and Returns of Republic of Kosovo</li>\n<li><a href=\"/wiki/Branislav_Grbi%C4%87\" title=\"Branislav Grbi\u0107\">Branislav Grbi\u0107</a>, Minister of Communities and Returns of Republic of Kosovo</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dalibor_Jevti%C4%87\" title=\"Dalibor Jevti\u0107\">Dalibor Jevti\u0107</a>, Minister of Communities and Returns of Republic of Kosovo</li>\n<li><a href=\"/wiki/Oliver_Ivanovi%C4%87\" title=\"Oliver Ivanovi\u0107\">Oliver Ivanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Borislav_Pelevi%C4%87\" title=\"Borislav Pelevi\u0107\">Borislav Pelevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Goran_Svilanovi%C4%87\" title=\"Goran Svilanovi\u0107\">Goran Svilanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dragan_Veli%C4%87\" title=\"Dragan Veli\u0107\">Dragan Veli\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radovan_Ni%C4%8Di%C4%87\" title=\"Radovan Ni\u010di\u0107\">Radovan Ni\u010di\u0107</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Religious_people\">Religious people</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Religious people\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:142px;\"><a href=\"/wiki/File:Arsenije_IV_Jovanovi%C4%87_%C5%A0akabenta.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Arsenije_IV_Jovanovi%C4%87_%C5%A0akabenta.jpg/140px-Arsenije_IV_Jovanovi%C4%87_%C5%A0akabenta.jpg\" width=\"140\" height=\"184\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Arsenije_IV_Jovanovi%C4%87_%C5%A0akabenta.jpg/210px-Arsenije_IV_Jovanovi%C4%87_%C5%A0akabenta.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Arsenije_IV_Jovanovi%C4%87_%C5%A0akabenta.jpg/280px-Arsenije_IV_Jovanovi%C4%87_%C5%A0akabenta.jpg 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"787\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Arsenije_IV_Jovanovi%C4%87_%C5%A0akabenta.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Arsenije_IV_Jovanovi%C4%87_%C5%A0akabenta\" title=\"Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta\">Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta</a></div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">Saint Sava</a>, first <a href=\"/wiki/List_of_heads_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" title=\"List of heads of the Serbian Orthodox Church\">Archbishop</a> of the <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a> and founder of the <a href=\"/wiki/Patriarchal_Monastery_of_Pe%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Patriarchal Monastery of Pe\u0107\">Monastery of Pe\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_Sremac\" title=\"Arsenije Sremac\">Arsenije Sremac</a>, secound Archbishop of the Serbian Orthodox Church and first who resided in the Monastery of Pe\u0107</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joanikije_II\" title=\"Joanikije II\">Joanikije II</a>, Archbishop of Pe\u0107 and first Serbian Patriarch</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pajsije\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pajsije\">Pajsije</a>, Archbishop of Pe\u0107 and Serbian Patriarch</li>\n<li><a href=\"/wiki/Arsenije_IV_Jovanovi%C4%87_%C5%A0akabenta\" title=\"Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta\">Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta</a>, Archbishop of Pe\u0107 and Serbian Patriarch</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladislav_the_Grammarian\" title=\"Vladislav the Grammarian\">Vladislav the Grammarian</a>, monk, scribe, historian and theologian</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lazar_the_Serb\" title=\"Lazar the Serb\">Lazar the Serb</a>, monk and horologist who invented and built the first known mechanical public clock in <a href=\"/wiki/Russia\" title=\"Russia\">Russia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martin_Segon\" title=\"Martin Segon\">Martin Segon</a>, Catholic Bishop of <a href=\"/wiki/Ulcinj\" title=\"Ulcinj\">Ulcinj</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Military_people\">Military people</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Military people\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:142px;\"><a href=\"/wiki/File:Corporal_Jake_Allex.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Corporal_Jake_Allex.jpg/140px-Corporal_Jake_Allex.jpg\" width=\"140\" height=\"194\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Corporal_Jake_Allex.jpg/210px-Corporal_Jake_Allex.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Corporal_Jake_Allex.jpg/280px-Corporal_Jake_Allex.jpg 2x\" data-file-width=\"415\" data-file-height=\"575\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Corporal_Jake_Allex.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Jake_Allex\" title=\"Jake Allex\">Aleksa Mandu\u0161i\u0107</a>, U.S. <a href=\"/wiki/Medal_of_Honor\" title=\"Medal of Honor\">Medal of Honor</a> recipient</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obili%C4%87\" title=\"Milo\u0161 Obili\u0107\">Milo\u0161 Obili\u0107</a>, knight during the <a href=\"/wiki/History_of_Ottoman_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of Ottoman Serbia\">invasion of the Ottoman Empire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%8Colak-Anta\" title=\"\u010colak-Anta\">\u010colak-Anta</a>, military commander and one of the most important figures of the <a href=\"/wiki/First_Serbian_Uprising\" title=\"First Serbian Uprising\">First Serbian Uprising</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vuk_Isakovi%C4%87\" title=\"Vuk Isakovi\u0107\">Vuk Isakovi\u0107</a>, military commander in Austrian service during the <a href=\"/wiki/Austrian-Ottoman_Wars\" class=\"mw-redirect\" title=\"Austrian-Ottoman Wars\">Austrian-Ottoman Wars</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vukajlo_Bo%C5%BEovi%C4%87\" title=\"Vukajlo Bo\u017eovi\u0107\">Vukajlo Bo\u017eovi\u0107</a>, Serbian Orthodox priest and revolutionary who participated in the <a href=\"/wiki/Balkan_Wars\" title=\"Balkan Wars\">Balkan Wars</a> as a commander of a detachment in <a href=\"/wiki/Ibarski_Kola%C5%A1in\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ibarski Kola\u0161in\">Ibarski Kola\u0161in</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jake_Allex\" title=\"Jake Allex\">Jake Allex</a>, <a href=\"/wiki/Serbian_American\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian American\">Serbian American</a> <a href=\"/wiki/Soldier\" title=\"Soldier\">soldier</a> who received the <a href=\"/wiki/Medal_of_Honor\" title=\"Medal of Honor\">Medal of Honor</a> for his service in the <a href=\"/wiki/United_States_Army\" title=\"United States Army\">U.S. Army</a> during <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boro_Vukmirovi%C4%87\" title=\"Boro Vukmirovi\u0107\">Boro Vukmirovi\u0107</a>, one of the organizers of the anti-fascist uprising in Kosovo</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%BDivko_Gvozdi%C4%87\" title=\"\u017divko Gvozdi\u0107\">\u017divko Gvozdi\u0107</a>, commander in the Balkan Wars and World War I</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kosta_Pe%C4%87anac\" title=\"Kosta Pe\u0107anac\">Kosta Pe\u0107anac</a>, <a href=\"/wiki/Chetnik#World_War_I_and_the_Kingdom_of_Yugoslavia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chetnik\">Chetnik</a> commander</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lazar_Kujund%C5%BEi%C4%87\" title=\"Lazar Kujund\u017ei\u0107\">Lazar Kujund\u017ei\u0107</a>, Chetnik commander</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sava_Petrovi%C4%87-Grmija\" title=\"Sava Petrovi\u0107-Grmija\">Sava Petrovi\u0107-Grmija</a>, Chetnik soldier</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bo%C5%BEidar_Deli%C4%87\" title=\"Bo\u017eidar Deli\u0107\">Bo\u017eidar Deli\u0107</a>, general of the <a href=\"/wiki/Army_of_Yugoslavia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Army of Yugoslavia\">Army of Yugoslavia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Veljko_Radenovi%C4%87\" title=\"Veljko Radenovi\u0107\">Veljko Radenovi\u0107</a>, Serbian police general</li>\n<li><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BD_%D0%A0%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B2%D1%99%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B\" class=\"extiw\" title=\"sr:\u0417\u043e\u0440\u0430\u043d \u0420\u0430\u0434\u043e\u0441\u0430\u0432\u0459\u0435\u0432\u0438\u045b\">Zoran Radosavljevi\u0107</a>, pilot</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Writers\">Writers</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Writers\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vladislav_the_Grammarian\" title=\"Vladislav the Grammarian\">Vladislav the Grammarian</a>, an Orthodox Christian monk, scribe, historian and theologian</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dimitrije_Kantakuzin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dimitrije Kantakuzin\">Dimitrije Kantakuzin</a>, writer who lived in the 15th century</li>\n<li><a href=\"/wiki/Elder_Grigorije\" title=\"Elder Grigorije\">Elder Grigorije</a>, Serbian Orthodox clergyman and writer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Konstantin_Mihailovi%C4%87\" title=\"Konstantin Mihailovi\u0107\">Konstantin Mihailovi\u0107</a>, author of a memoir of his time as a <a href=\"/wiki/Jannissary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jannissary\">Jannissary</a> in the army of the Ottoman Empire.</li>\n<li><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80_%D0%92%D1%83%D1%87%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B\" class=\"extiw\" title=\"sr:\u041b\u0430\u0437\u0430\u0440 \u0412\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b\">Lazar Vu\u010dkovi\u0107</a>, poet</li>\n<li><a href=\"/wiki/David_Albahari\" title=\"David Albahari\">David Albahari</a>, Serbian Jewish writer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Darinka_Jevri%C4%87\" title=\"Darinka Jevri\u0107\">Darinka Jevri\u0107</a>, poet</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dejan_Stojanovi%C4%87\" title=\"Dejan Stojanovi\u0107\">Dejan Stojanovi\u0107</a>, poet, writer and essayist</li>\n<li><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%86%D0%B0_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B\" class=\"extiw\" title=\"sr:\u041d\u043e\u0432\u0438\u0446\u0430 \u041f\u0435\u0442\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b\">Novica Petkovi\u0107</a>, writer, professor and member of <a href=\"/wiki/Academy_of_Sciences_and_Arts_of_the_Republika_Srpska\" title=\"Academy of Sciences and Arts of the Republika Srpska\">ANURS</a></li>\n<li><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%BE%D1%88%D0%BE_%D0%9E%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B\" class=\"extiw\" title=\"sr:\u041c\u043e\u0448\u043e \u041e\u0434\u0430\u043b\u043e\u0432\u0438\u045b\">Mo\u0161o Odalovi\u0107</a>, poet</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Education\">Education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Radivoje_Papovi%C4%87\" title=\"Radivoje Papovi\u0107\">Radivoje Papovi\u0107</a>, Rector of the <a href=\"/wiki/University_of_Pristina_(1969%E2%80%931999)\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Pristina (1969\u20131999)\">University of Pristina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neboj%C5%A1a_Radunovi%C4%87\" title=\"Neboj\u0161a Radunovi\u0107\">Neboj\u0161a Radunovi\u0107</a>, professor of Obstetrics and Gynecology at <a href=\"/wiki/University_of_Belgrade\" title=\"University of Belgrade\">University of Belgrade</a>'s <a href=\"/wiki/University_of_Belgrade_School_of_Medicine\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Belgrade School of Medicine\">School of Medicine</a> and a corresponding member of the <a href=\"/wiki/Serbian_Academy_of_Sciences_and_Arts\" title=\"Serbian Academy of Sciences and Arts\">Serbian Academy of Sciences and Arts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marko_Savi%C4%87_(pianist)\" title=\"Marko Savi\u0107 (pianist)\">Marko Savi\u0107</a>, pianist and professor at the <a href=\"/wiki/Faculty_of_Arts,_Univerzitet_u_Pri%C5%A1tini\" class=\"mw-redirect\" title=\"Faculty of Arts, Univerzitet u Pri\u0161tini\">University of Pristina Faculty of Arts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/An%C4%91elko_Karaferi%C4%87\" title=\"An\u0111elko Karaferi\u0107\">An\u0111elko Karaferi\u0107</a>, musician, Professor of <a href=\"/wiki/Counterpoint\" title=\"Counterpoint\">Counterpoint</a> and Associate Dean at the University of Pristina Faculty of Arts</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrijana_Videnovi%C4%87\" title=\"Andrijana Videnovi\u0107\">Andrijana Videnovi\u0107</a>, actress and Associate Professor of Diction at the University of Pristina Faculty of Arts</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jasmina_Novokmet\" title=\"Jasmina Novokmet\">Jasmina Novokmet</a>, conductor, professor and former Associate Dean at the University of Pristina</li>\n<li><a href=\"/wiki/Aleksandra_Trajkovi%C4%87\" title=\"Aleksandra Trajkovi\u0107\">Aleksandra Trajkovi\u0107</a>, pianist, Assistant Professor of Piano and Chief of the Piano Department at the University of Pristina</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tomislav_Trifi%C4%87\" title=\"Tomislav Trifi\u0107\">Tomislav Trifi\u0107</a>, graphic artist and Dean of the University of Pristina Faculty of Arts</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gligorije_Elezovi%C4%87\" title=\"Gligorije Elezovi\u0107\">Gligorije Elezovi\u0107</a>, historian and member of the Serbian Academy of Science and Arts</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rado%C5%A1_Lju%C5%A1i%C4%87\" title=\"Rado\u0161 Lju\u0161i\u0107\">Rado\u0161 Lju\u0161i\u0107</a>, historian and professor</li>\n<li><a href=\"/wiki/Branibor_Debeljkovi%C4%87\" title=\"Branibor Debeljkovi\u0107\">Branibor Debeljkovi\u0107</a>, artist, historian and professor</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sla%C4%91ana_%C4%90uri%C4%87\" title=\"Sla\u0111ana \u0110uri\u0107\">Sla\u0111ana \u0110uri\u0107</a>, professor of philosophy and sociology</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Performing_arts\">Performing arts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Performing arts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Cinema_and_theatre\">Cinema and theatre</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Cinema and theatre\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:142px;\"><a href=\"/wiki/File:Ljuba_Tadi%C4%87_2007_Serbian_stamp.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Ljuba_Tadi%C4%87_2007_Serbian_stamp.jpg/140px-Ljuba_Tadi%C4%87_2007_Serbian_stamp.jpg\" width=\"140\" height=\"184\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Ljuba_Tadi%C4%87_2007_Serbian_stamp.jpg/210px-Ljuba_Tadi%C4%87_2007_Serbian_stamp.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Ljuba_Tadi%C4%87_2007_Serbian_stamp.jpg/280px-Ljuba_Tadi%C4%87_2007_Serbian_stamp.jpg 2x\" data-file-width=\"424\" data-file-height=\"556\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ljuba_Tadi%C4%87_2007_Serbian_stamp.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Ljuba_Tadi%C4%87\" title=\"Ljuba Tadi\u0107\">Ljuba Tadi\u0107</a>, actor</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ljuba_Tadi%C4%87\" title=\"Ljuba Tadi\u0107\">Ljuba Tadi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Dobri%C4%8Din_prsten\" title=\"Dobri\u010din prsten\">Dobri\u010din prsten</a> and four-time <a href=\"/wiki/Golden_Arena_for_Best_Actor\" title=\"Golden Arena for Best Actor\">Golden Arena for Best Actor</a> winner</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mira_Stupica\" title=\"Mira Stupica\">Mira Stupica</a>, Dobri\u010din prsten and <a href=\"/wiki/Golden_Arena_for_Best_Actress\" title=\"Golden Arena for Best Actress\">Golden Arena for Best Actress</a> winner</li>\n<li><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D1%80%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2_%D0%98%D0%BB%D0%B8%D1%9B\" class=\"extiw\" title=\"sr:\u0414\u0440\u0430\u0433\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0418\u043b\u0438\u045b\">Dragoslav Ili\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dragan_Maksimovi%C4%87\" title=\"Dragan Maksimovi\u0107\">Dragan Maksimovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miodrag_Krivokapi%C4%87_(actor)\" title=\"Miodrag Krivokapi\u0107 (actor)\">Miodrag Krivokapi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D1%88%D0%B0_%D0%9F%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%9B\" class=\"extiw\" title=\"sr:\u0421\u0430\u0448\u0430 \u041f\u0430\u043d\u0442\u0438\u045b\">Sa\u0161a Panti\u0107</a></li>\n<li><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D0%BD_%D0%92%D0%B0%D1%81%D0%B8%D1%9B_(%D0%B3%D0%BB%D1%83%D0%BC%D0%B0%D1%86)\" class=\"extiw\" title=\"sr:\u041c\u0438\u043b\u0430\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u045b (\u0433\u043b\u0443\u043c\u0430\u0446)\">Milan Vasi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%B3_%D0%92%D0%B0%D1%81%D0%B8%D1%9B\" class=\"extiw\" title=\"sr:\u041f\u0440\u0435\u0434\u0440\u0430\u0433 \u0412\u0430\u0441\u0438\u045b\">Predrag Vasi\u0107</a></li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Music\">Music</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Music\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Viktorija.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Viktorija.jpg/150px-Viktorija.jpg\" width=\"150\" height=\"100\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Viktorija.jpg/225px-Viktorija.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Viktorija.jpg/300px-Viktorija.jpg 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"300\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Viktorija.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Viktorija\" title=\"Viktorija\">Viktorija</a> is only artist from Kosovo and Metohija who represented <a href=\"/wiki/Yugoslavia_in_the_Eurovision_Song_Contest\" title=\"Yugoslavia in the Eurovision Song Contest\">Yugoslavia in the Eurovision Song Contest</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Nevena_bozovic.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Nevena_bozovic.jpg/150px-Nevena_bozovic.jpg\" width=\"150\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Nevena_bozovic.jpg/225px-Nevena_bozovic.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Nevena_bozovic.jpg/300px-Nevena_bozovic.jpg 2x\" data-file-width=\"2820\" data-file-height=\"2820\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Nevena_bozovic.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Nevena_Bo%C5%BEovi%C4%87\" title=\"Nevena Bo\u017eovi\u0107\">Nevena Bo\u017eovi\u0107</a></div></div></div> \n<ul><li><a href=\"/wiki/Jordan_Nikoli%C4%87\" title=\"Jordan Nikoli\u0107\">Jordan Nikoli\u0107</a>, folk singer who interpreted traditional songs from Kosovo</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Brankica_Vasi%C4%87_Vasilisa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Brankica Vasi\u0107 Vasilisa (page does not exist)\">Brankica Vasi\u0107 Vasilisa</a>, performer of traditional songs from Kosovo &amp; Metohija and Macedonia</li>\n<li><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0_%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%81%D0%B0%D0%B2%D1%99%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B_%D0%94%D1%83%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%9B\" class=\"extiw\" title=\"sr:\u041c\u0438\u043b\u0438\u0446\u0430 \u041c\u0438\u043b\u0438\u0441\u0430\u0432\u0459\u0435\u0432\u0438\u045b \u0414\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u045b\">Milica Milisavljevi\u0107 Dugali\u0107</a>, performer of traditional songs from Kosovo &amp; Metohija</li>\n<li><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%BE%D1%80%D0%B0_%D0%A1%D0%BF%D1%83%D0%B6%D0%B8%D1%9B\" class=\"extiw\" title=\"sr:\u0411\u043e\u0440\u0430 \u0421\u043f\u0443\u0436\u0438\u045b\">Bora Spu\u017ei\u0107</a>, folk singer</li>\n<li><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D1%80%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D1%86%D0%B0_%D0%A0%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B2%D1%99%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B_%D0%A6%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0\" class=\"extiw\" title=\"sr:\u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u0446\u0430 \u0420\u0430\u0434\u043e\u0441\u0430\u0432\u0459\u0435\u0432\u0438\u045b \u0426\u0430\u043a\u0430\u043d\u0430\">Dragica Radosavljevi\u0107 Cakana</a>, folk singer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Viktorija\" title=\"Viktorija\">Viktorija</a>, rock artist who represented <a href=\"/wiki/Yugoslavia_in_the_Eurovision_Song_Contest\" title=\"Yugoslavia in the Eurovision Song Contest\">Yugoslavia</a> in the <a href=\"/wiki/Eurovision_Song_Contest_1982\" title=\"Eurovision Song Contest 1982\">Eurovision Song Contest 1982</a> as part of <a href=\"/wiki/Aska_(group)\" title=\"Aska (group)\">Aska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sejo_Kala%C4%8D\" title=\"Sejo Kala\u010d\">Sejo Kala\u010d</a>, folk singer</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90ani\" title=\"\u0110ani\">\u0110ani</a>, folk singer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jana_(singer)\" title=\"Jana (singer)\">Jana</a>, folk singer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tina_Ivanovi%C4%87\" title=\"Tina Ivanovi\u0107\">Tina Ivanovi\u0107</a>, folk singer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sla%C4%91a_Deliba%C5%A1i%C4%87\" title=\"Sla\u0111a Deliba\u0161i\u0107\">Sla\u0111a Deliba\u0161i\u0107</a>, pop singer and dancer</li>\n<li><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%92%D0%B0_%D0%9C%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0\" class=\"extiw\" title=\"sr:\u041f\u0435\u0452\u0430 \u041c\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430\">Pe\u0111a Medenica</a>, pop-folk singer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_%C4%90uri%C4%87_Rasta\" title=\"Stefan \u0110uri\u0107 Rasta\">Stefan \u0110uri\u0107 Rasta</a>, popular musician</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nevena_Bo%C5%BEovi%C4%87\" title=\"Nevena Bo\u017eovi\u0107\">Nevena Bo\u017eovi\u0107</a>, pop singer who represented Serbia in the <a href=\"/wiki/Junior_Eurovision_Song_Contest_2007\" title=\"Junior Eurovision Song Contest 2007\">Junior Eurovision Song Contest 2007</a> and with band <a href=\"/wiki/Moje_3\" title=\"Moje 3\">Moje 3</a> in the <a href=\"/wiki/Eurovision_Song_Contest_2013\" title=\"Eurovision Song Contest 2013\">Eurovision Song Contest 2013</a></li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Visual_art\">Visual art</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Visual art\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<ul><li><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%80_%D0%90%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%9B-%D0%91%D0%B0%D1%81%D0%B0%D1%80%D0%B0\" class=\"extiw\" title=\"sr:\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u043c\u0438\u0440 \u0410\u0440\u0441\u0438\u045b-\u0411\u0430\u0441\u0430\u0440\u0430\">Svetomir Arsi\u0107-Basara</a>, sculptor</li>\n<li><a href=\"/wiki/Branibor_Debeljkovi%C4%87\" title=\"Branibor Debeljkovi\u0107\">Branibor Debeljkovi\u0107</a>, photographer</li>\n<li><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D1%80%D0%B0%D1%98%D0%BA%D0%BE_%D0%A1%D1%82%D0%BE%D1%98%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B_%D0%9A%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%86\" class=\"extiw\" title=\"sr:\u0422\u0440\u0430\u0458\u043a\u043e \u0421\u0442\u043e\u0458\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b \u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430\u0446\">Trajko Stojanovi\u0107 Kosovac</a>, graphic artist, painter, scenographer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Slobodan_Trajkovi%C4%87\" title=\"Slobodan Trajkovi\u0107\">Slobodan Trajkovi\u0107</a>, painter</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sport\">Sport</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: Sport\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:142px;\"><a href=\"/wiki/File:Milutin_%C5%A0o%C5%A1ki%C4%87.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Milutin_%C5%A0o%C5%A1ki%C4%87.jpg/140px-Milutin_%C5%A0o%C5%A1ki%C4%87.jpg\" width=\"140\" height=\"221\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Milutin_%C5%A0o%C5%A1ki%C4%87.jpg/210px-Milutin_%C5%A0o%C5%A1ki%C4%87.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/50/Milutin_%C5%A0o%C5%A1ki%C4%87.jpg 2x\" data-file-width=\"240\" data-file-height=\"379\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Milutin_%C5%A0o%C5%A1ki%C4%87.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Milutin_%C5%A0o%C5%A1ki%C4%87\" title=\"Milutin \u0160o\u0161ki\u0107\">Milutin \u0160o\u0161ki\u0107</a>, football player and Olympic champion</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:142px;\"><a href=\"/wiki/File:20130330_-_Racing_Club_de_Cannes_-_Stella_%C3%89toile_Sportive_Calais_-_054.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/20130330_-_Racing_Club_de_Cannes_-_Stella_%C3%89toile_Sportive_Calais_-_054.jpg/140px-20130330_-_Racing_Club_de_Cannes_-_Stella_%C3%89toile_Sportive_Calais_-_054.jpg\" width=\"140\" height=\"204\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/20130330_-_Racing_Club_de_Cannes_-_Stella_%C3%89toile_Sportive_Calais_-_054.jpg/210px-20130330_-_Racing_Club_de_Cannes_-_Stella_%C3%89toile_Sportive_Calais_-_054.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/20130330_-_Racing_Club_de_Cannes_-_Stella_%C3%89toile_Sportive_Calais_-_054.jpg/280px-20130330_-_Racing_Club_de_Cannes_-_Stella_%C3%89toile_Sportive_Calais_-_054.jpg 2x\" data-file-width=\"1449\" data-file-height=\"2116\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:20130330_-_Racing_Club_de_Cannes_-_Stella_%C3%89toile_Sportive_Calais_-_054.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Milena_Ra%C5%A1i%C4%87\" title=\"Milena Ra\u0161i\u0107\">Milena Ra\u0161i\u0107</a>, volleyball player, European champion and Olympic silver medalist</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:142px;\"><a href=\"/wiki/File:Novak_Djokovic_AO_win_2011.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Novak_Djokovic_AO_win_2011.jpg/140px-Novak_Djokovic_AO_win_2011.jpg\" width=\"140\" height=\"168\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Novak_Djokovic_AO_win_2011.jpg/210px-Novak_Djokovic_AO_win_2011.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Novak_Djokovic_AO_win_2011.jpg/280px-Novak_Djokovic_AO_win_2011.jpg 2x\" data-file-width=\"2237\" data-file-height=\"2679\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Novak_Djokovic_AO_win_2011.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Novak_Djokovic\" title=\"Novak Djokovic\">Novak Djokovic</a>, one of the greatest tennis players of all time, whose father is from Kosovo</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Milutin_%C5%A0o%C5%A1ki%C4%87\" title=\"Milutin \u0160o\u0161ki\u0107\">Milutin \u0160o\u0161ki\u0107</a>, football player and Olympic champion</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Durkovi%C4%87\" title=\"Vladimir Durkovi\u0107\">Vladimir Durkovi\u0107</a>, football player and Olympic champion</li>\n<li><a href=\"/wiki/Stevan_Stojanovi%C4%87\" title=\"Stevan Stojanovi\u0107\">Stevan Stojanovi\u0107</a>, football goalkeeper and European Cup champion</li>\n<li><a href=\"/wiki/Goran_%C4%90orovi%C4%87\" title=\"Goran \u0110orovi\u0107\">Goran \u0110orovi\u0107</a>, football player</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ranko_Popovi%C4%87\" title=\"Ranko Popovi\u0107\">Ranko Popovi\u0107</a>, football player and coach</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mladen_Dodi%C4%87\" title=\"Mladen Dodi\u0107\">Mladen Dodi\u0107</a>, football player and coach</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dragoljub_Bekvalac\" title=\"Dragoljub Bekvalac\">Dragoljub Bekvalac</a>, football player and coach</li>\n<li><a href=\"/wiki/Darko_Spalevi%C4%87\" title=\"Darko Spalevi\u0107\">Darko Spalevi\u0107</a>, football player</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nenad_Stojkovi%C4%87\" title=\"Nenad Stojkovi\u0107\">Nenad Stojkovi\u0107</a>, football player</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikola_Lazeti%C4%87\" title=\"Nikola Lazeti\u0107\">Nikola Lazeti\u0107</a>, football player</li>\n<li><a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Krasi%C4%87\" title=\"Milo\u0161 Krasi\u0107\">Milo\u0161 Krasi\u0107</a>, football player and 2009 <a href=\"/wiki/Serbian_Footballer_of_the_Year\" title=\"Serbian Footballer of the Year\">Serbian Footballer of the Year</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_Bi%C5%A1evac\" title=\"Milan Bi\u0161evac\">Milan Bi\u0161evac</a>, football player</li>\n<li><a href=\"/wiki/Miodrag_An%C4%91elkovi%C4%87\" title=\"Miodrag An\u0111elkovi\u0107\">Miodrag An\u0111elkovi\u0107</a>, football player</li>\n<li><a href=\"/wiki/Aleksandar_%C4%8Canovi%C4%87\" title=\"Aleksandar \u010canovi\u0107\">Aleksandar \u010canovi\u0107</a>, football player</li>\n<li><a href=\"/wiki/Miroslav_Vuli%C4%87evi%C4%87\" title=\"Miroslav Vuli\u0107evi\u0107\">Miroslav Vuli\u0107evi\u0107</a>, football player</li>\n<li><a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Ostoji%C4%87_(footballer,_born_1991)\" title=\"Milo\u0161 Ostoji\u0107 (footballer, born 1991)\">Milo\u0161 Ostoji\u0107</a>, football player</li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_Milanovi%C4%87\" title=\"Milan Milanovi\u0107\">Milan Milanovi\u0107</a>, football player</li>\n<li><a href=\"/wiki/Aleksandar_Palo%C4%8Devi%C4%87\" title=\"Aleksandar Palo\u010devi\u0107\">Aleksandar Palo\u010devi\u0107</a>, football player</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Jovanovi%C4%87_(footballer,_born_1999)\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u0110or\u0111e Jovanovi\u0107 (footballer, born 1999)\">\u0110or\u0111e Jovanovi\u0107</a>, football player</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sreten_Mirkovi%C4%87\" title=\"Sreten Mirkovi\u0107\">Sreten Mirkovi\u0107</a>, boxer and European Amateur Championships silver medalist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marko_Simonovi%C4%87\" title=\"Marko Simonovi\u0107\">Marko Simonovi\u0107</a>, basketball player, Olympic and World Cup silver medalist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Luka_Don%C4%8Di%C4%87\" title=\"Luka Don\u010di\u0107\">Luka Don\u010di\u0107</a>, basketball player</li>\n<li><a href=\"/wiki/Miljana_Bojovi%C4%87\" title=\"Miljana Bojovi\u0107\">Miljana Bojovi\u0107</a>, basketball player</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bojan_Krstovi%C4%87\" title=\"Bojan Krstovi\u0107\">Bojan Krstovi\u0107</a>, basketball player</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dejan_Musli\" title=\"Dejan Musli\">Dejan Musli</a>, basketball player</li>\n<li><a href=\"/wiki/Milena_Ra%C5%A1i%C4%87\" title=\"Milena Ra\u0161i\u0107\">Milena Ra\u0161i\u0107</a>, volleyball player, European champion and Olympic silver medalist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Milica_Simi%C4%87\" title=\"Milica Simi\u0107\">Milica Simi\u0107</a>, badminton player</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vaso_Komneni%C4%87\" title=\"Vaso Komneni\u0107\">Vaso Komneni\u0107</a>, high jumper</li>\n<li><a href=\"/wiki/Darko_Radomirovi%C4%87\" title=\"Darko Radomirovi\u0107\">Darko Radomirovi\u0107</a>, middle distance and long-distance runner</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sonja_Stoli%C4%87\" title=\"Sonja Stoli\u0107\">Sonja Stoli\u0107</a>, middle distance and long-distance runner</li>\n<li><a href=\"/wiki/Novak_Djokovic\" title=\"Novak Djokovic\">Novak Djokovic</a>, tennis player, World No.1 and 12-time Grnad Slam champion<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;81&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danijela_Rundqvist\" title=\"Danijela Rundqvist\">Danijela Rundqvist</a>,  Swedish ice hockey player and two-time Olympic medalist<sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;82&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Other\">Other</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: Other\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sima_Igumanov\" title=\"Sima Igumanov\">Sima Igumanov</a>, merchant who made a fortune through tobacco trade and invested his fortune in building educational facilities</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bogdan_Radenkovi%C4%87\" title=\"Bogdan Radenkovi\u0107\">Bogdan Radenkovi\u0107</a>, an organizer of the <a href=\"/wiki/Serbian_Chetnik_Organization\" title=\"Serbian Chetnik Organization\">Serbian Chetnik Organization</a> and one of the founders of the <a href=\"/wiki/Black_Hand_(Serbia)\" title=\"Black Hand (Serbia)\">Black Hand</a></li>\n<li><a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%81%D0%B8%D1%98%D0%B5_%D0%A3%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B\" class=\"extiw\" title=\"sr:\u0410\u0442\u0430\u043d\u0430\u0441\u0438\u0458\u0435 \u0423\u0440\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b\">Atanasije Uro\u0161evi\u0107</a>, geographer and ethnologist</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Martinovi%C4%87_incident\" title=\"\u0110or\u0111e Martinovi\u0107 incident\">\u0110or\u0111e Martinovi\u0107</a>, farmer from who was at the centre of a notorious incident in May 1985</li>\n<li><a href=\"/wiki/Zvezdan_Jovanovi%C4%87\" title=\"Zvezdan Jovanovi\u0107\">Zvezdan Jovanovi\u0107</a>, former paramilitary, JSO Commander and convicted criminal</li>\n<li><a href=\"/wiki/An%C4%91elka_Toma%C5%A1evi%C4%87\" title=\"An\u0111elka Toma\u0161evi\u0107\">An\u0111elka Toma\u0161evi\u0107</a>, Miss Earth Serbia 2013 and Miss Universe Serbia 2014</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Katarina_%C5%A0ulki%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Katarina \u0160ulki\u0107 (page does not exist)\">Katarina \u0160ulki\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Miss_Serbia\" title=\"Miss Serbia\">Miss Serbia 2015</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Community_of_Serb_Municipalities\" title=\"Community of Serb Municipalities\">Community of Serb Municipalities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_enclaves_in_Kosovo\" title=\"Serbian enclaves in Kosovo\">Serbian enclaves in Kosovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enclave_(film)\" title=\"Enclave (film)\"><i>Enclave</i></a> (2015 drama film)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gorani_people\" title=\"Gorani people\">Gorani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Janjevci\" title=\"Janjevci\">Janjevci</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Annotations\">Annotations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: Annotations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div style=\"\"><ol class=\"references\" style=\"list-style-type:upper-alpha;\">\n<li id=\"cnote_a\"><b><a href=\"#ref_a_1\">^</a></b>  <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a> is the subject of a territorial dispute between the <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Republic of Kosovo</a> and the <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Republic of Serbia</a>. The Republic of Kosovo <a href=\"/wiki/2008_Kosovo_declaration_of_independence\" title=\"2008 Kosovo declaration of independence\">unilaterally declared independence</a> on 17 February 2008, but <a href=\"/wiki/Serbia%27s_reaction_to_the_2008_Kosovo_declaration_of_independence\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbia&#39;s reaction to the 2008 Kosovo declaration of independence\">Serbia continues to claim</a> it as part of its <a href=\"/wiki/Autonomous_Province_of_Kosovo_and_Metohija\" title=\"Autonomous Province of Kosovo and Metohija\">own sovereign territory</a>. The two governments <a href=\"/wiki/Belgrade%E2%80%93Pristina_negotiations\" title=\"Belgrade\u2013Pristina negotiations\">began to normalise relations</a> in 2013, as part of the <a href=\"/wiki/Brussels_Agreement_(2013)\" title=\"Brussels Agreement (2013)\">Brussels Agreement</a>. Kosovo has received formal recognition as an independent state from <a href=\"/wiki/International_recognition_of_Kosovo\" title=\"International recognition of Kosovo\">113</a> out of 193 <a href=\"/wiki/United_Nations\" title=\"United Nations\">United Nations</a> <a href=\"/wiki/Member_states_of_the_United_Nations\" title=\"Member states of the United Nations\">member states</a>. </li>\n<li id=\"cnote_b\"><b><a href=\"#ref_b_1\">^</a></b>  As of 2015, there are at least 6,600 Kosovo Serb refugees in Montenegro.<sup id=\"cite_ref-auto_74-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-auto-74\">&#91;74&#93;</a></sup> In 2003, the number was <abbr title=\"circa\">c.</abbr> 12,000.<sup id=\"cite_ref-auto1_75-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-auto1-75\">&#91;75&#93;</a></sup> The numbers do not include those that have received Montenegrin citizenship. </li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEECMI_Kosovo2013-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEECMI_Kosovo2013_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEECMI_Kosovo2013_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEECMI_Kosovo2013_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEECMI_Kosovo2013_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEECMI_Kosovo2013_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFECMI_Kosovo2013\">ECMI Kosovo 2013</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">International Business Publications, USA (1 August 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=pIVbocSY_mMC&amp;printsec=frontcover#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Kosovo Business Law Handbook: Strategic Information and Laws</i></a>. Global Investment Centre, United States. p.&#160;9. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781438770222\" title=\"Special:BookSources/9781438770222\">9781438770222</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kosovo+Business+Law+Handbook%3A+Strategic+Information+and+Laws&amp;rft.pages=9&amp;rft.pub=Global+Investment+Centre%2C+United+States&amp;rft.date=2013-08-01&amp;rft.isbn=9781438770222&amp;rft.au=International+Business+Publications%2C+USA&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DpIVbocSY_mMC%26printsec%3Dfrontcover%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Historical-Dictionary-of-Kosovo-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Historical-Dictionary-of-Kosovo_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Historical-Dictionary-of-Kosovo_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Robert Elsie (15 November 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=Pg-aeA-nUeAC&amp;printsec=frontcover#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Historical Dictionary of Kosovo</i></a>. Scarecrow Press. p.&#160;256. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780810874831\" title=\"Special:BookSources/9780810874831\">9780810874831</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historical+Dictionary+of+Kosovo&amp;rft.pages=256&amp;rft.pub=Scarecrow+Press&amp;rft.date=2015-11-15&amp;rft.isbn=9780810874831&amp;rft.au=Robert+Elsie&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DPg-aeA-nUeAC%26printsec%3Dfrontcover%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBatakovi\u01072007-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBatakovi\u01072007_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBatakovi\u01072007\">Batakovi\u0107 2007</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2016/09/18/travel/the-medieval-monasteries-of-kosovo.html?_r=0\">\"The Medieval Monasteries of Kosovo\"</a>. <a href=\"/wiki/The_New_York_Times\" title=\"The New York Times\">The New York Times</a>. 13 September 2016.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Medieval+Monasteries+of+Kosovo&amp;rft.pub=The+New+York+Times&amp;rft.date=2016-09-13&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2016%2F09%2F18%2Ftravel%2Fthe-medieval-monasteries-of-kosovo.html%3F_r%3D0&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>, <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.washingtonpost.com/wp-srv/inatl/longterm/balkans/overview/kosovo.htm\">\"Kosovo: The Jerusalem of Serbia\"</a>. <a href=\"/wiki/The_Washington_Post\" title=\"The Washington Post\">The Washington Post</a>. July 1999.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kosovo%3A+The+Jerusalem+of+Serbia&amp;rft.pub=The+Washington+Post&amp;rft.date=1999-07&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.washingtonpost.com%2Fwp-srv%2Finatl%2Flongterm%2Fbalkans%2Foverview%2Fkosovo.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">John K. Cox (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=U765FGDfbPoC\"><i>The History of Serbia</i></a>. Greenwood Publishing Group. p.&#160;29.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+History+of+Serbia&amp;rft.pages=29&amp;rft.pub=Greenwood+Publishing+Group&amp;rft.date=2002&amp;rft.au=John+K.+Cox&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DU765FGDfbPoC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Siobh\u00e1n Wills (26 February 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=QoqQ7kBrlSAC&amp;pg=PA219\"><i>Protecting Civilians: The Obligations of Peacekeepers</i></a>. Oxford University Press. p.&#160;219. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-953387-9\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-953387-9\">978-0-19-953387-9</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 February</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Protecting+Civilians%3A+The+Obligations+of+Peacekeepers&amp;rft.pages=219&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2009-02-26&amp;rft.isbn=978-0-19-953387-9&amp;rft.au=Siobh%C3%A1n+Wills&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DQoqQ7kBrlSAC%26pg%3DPA219&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>, <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.hrw.org/reports/1999/kosov2/\">\"Abuses against Serbs and Roma in the new Kosovo\"</a>. <a href=\"/wiki/Human_Rights_Watch\" title=\"Human Rights Watch\">Human Rights Watch</a>. August 1999.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Abuses+against+Serbs+and+Roma+in+the+new+Kosovo&amp;rft.pub=Human+Rights+Watch&amp;rft.date=1999-08&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.hrw.org%2Freports%2F1999%2Fkosov2%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>, <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.hrw.org/reports/2004/kosovo0704/7.htm\">\"The Violence: Ethnic Albanian Attacks on Serbs and Roma\"</a>. <a href=\"/wiki/Human_Rights_Watch\" title=\"Human Rights Watch\">Human Rights Watch</a>. July 2004.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Violence%3A+Ethnic+Albanian+Attacks+on+Serbs+and+Roma&amp;rft.pub=Human+Rights+Watch&amp;rft.date=2004-07&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.hrw.org%2Freports%2F2004%2Fkosovo0704%2F7.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Vlahovi\u01072004-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Vlahovi\u01072004_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Petar Vlahovi\u0107 (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Dx4qAQAAMAAJ\"><i>Serbia: the country, people, life, customs</i></a>. Ethnographic Museum. p.&#160;392. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-7891-031-9\" title=\"Special:BookSources/978-86-7891-031-9\">978-86-7891-031-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Serbia%3A+the+country%2C+people%2C+life%2C+customs&amp;rft.pages=392&amp;rft.pub=Ethnographic+Museum&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=978-86-7891-031-9&amp;rft.au=Petar+Vlahovi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DDx4qAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Pi\u017eurica, Mato; Pe\u0161ikan, Mitar; Jerkovi\u0107, Jovan (2010). <i>Pravopis srpskoga jezika</i> (4th ed.). Novi Sad: Matica Srpska. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-7946-105-6\" title=\"Special:BookSources/978-86-7946-105-6\">978-86-7946-105-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Pravopis+srpskoga+jezika&amp;rft.place=Novi+Sad&amp;rft.edition=4th&amp;rft.pub=Matica+Srpska&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-86-7946-105-6&amp;rft.aulast=Pi%C5%BEurica&amp;rft.aufirst=Mato&amp;rft.au=Pe%C5%A1ikan%2C+Mitar&amp;rft.au=Jerkovi%C4%87%2C+Jovan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071986ch._II,_para._2-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071986ch._II,_para._2_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBogdanovi\u01071986\">Bogdanovi\u0107 1986</a>, ch. II, para. 2.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071986ch._II,_para._3-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071986ch._II,_para._3_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBogdanovi\u01071986\">Bogdanovi\u0107 1986</a>, ch. II, para. 3.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBogdanovi\u01071986ch._II,_para._4-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBogdanovi\u01071986ch._II,_para._4_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBogdanovi\u01071986\">Bogdanovi\u0107 1986</a>, ch. II, para. 4.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u0417\u043b\u0430\u0442\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.promacedonia.org/vz2/vz2_1_4.htm\">II: 141-142</a>; \u041b\u0438\u0442\u0430\u0432\u0440\u0438\u043d, 403-404</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Cirkovic2008-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Cirkovic2008_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Sima M. Cirkovic (15 April 2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=2Wc-DWRzoeIC&amp;pg=PA26\"><i>The Serbs</i></a>. John Wiley &amp; Sons. pp.&#160;26\u2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4051-4291-5\" title=\"Special:BookSources/978-1-4051-4291-5\">978-1-4051-4291-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Serbs&amp;rft.pages=26-&amp;rft.pub=John+Wiley+%26+Sons&amp;rft.date=2008-04-15&amp;rft.isbn=978-1-4051-4291-5&amp;rft.au=Sima+M.+Cirkovic&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D2Wc-DWRzoeIC%26pg%3DPA26&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Stephenson2000-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Stephenson2000_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Paul Stephenson (29 June 2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ILiOI0UgxHoC&amp;pg=PA142\"><i>Byzantium's Balkan Frontier: A Political Study of the Northern Balkans, 900-1204</i></a>. Cambridge University Press. pp.&#160;142\u2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-77017-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-77017-0\">978-0-521-77017-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Byzantium%27s+Balkan+Frontier%3A+A+Political+Study+of+the+Northern+Balkans%2C+900-1204&amp;rft.pages=142-&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2000-06-29&amp;rft.isbn=978-0-521-77017-0&amp;rft.au=Paul+Stephenson&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DILiOI0UgxHoC%26pg%3DPA142&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>; Scylitzes Continuatus: 163\u2013165</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Yuri Stoyanov (1994). <i>The hidden tradition in Europe</i>. Arkana1.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+hidden+tradition+in+Europe&amp;rft.pub=Arkana1&amp;rft.date=1994&amp;rft.au=Yuri+Stoyanov&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Stephanos Efthymiadis (1 April 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=73TeCwAAQBAJ&amp;printsec=frontcover#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>The Ashgate Research Companion to Byzantine Hagiography: Volume II: Genres and Contexts</i></a>. Routledge. p.&#160;375. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781317043966\" title=\"Special:BookSources/9781317043966\">9781317043966</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Ashgate+Research+Companion+to+Byzantine+Hagiography%3A+Volume+II%3A+Genres+and+Contexts&amp;rft.pages=375&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2016-04-01&amp;rft.isbn=9781317043966&amp;rft.au=Stephanos+Efthymiadis&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3D73TeCwAAQBAJ%26printsec%3Dfrontcover%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Zdenko Zlatar (1995). <i>The Slavic Epic: Gunduli\u0107's Osman</i>. Peter Lang Pub Incorporated.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Slavic+Epic%3A+Gunduli%C4%87%27s+Osman&amp;rft.pub=Peter+Lang+Pub+Incorporated&amp;rft.date=1995&amp;rft.au=Zdenko+Zlatar&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Laurence Mitchell (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=0-Dd1-Rg4bUC&amp;printsec=frontcover#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Serbia</i></a>. Bradt Travel Guides. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781841624631\" title=\"Special:BookSources/9781841624631\">9781841624631</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Serbia&amp;rft.pub=Bradt+Travel+Guides&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=9781841624631&amp;rft.au=Laurence+Mitchell&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3D0-Dd1-Rg4bUC%26printsec%3Dfrontcover%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Mario Katic; Tomislav Klarin; Mike McDonald (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=w4i8BAAAQBAJ&amp;printsec=frontcover#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Pilgrimage and Sacred Places in Southeast Europe: History, Religious Tourism and Contemporary Trends</i></a>. LIT Verlag M\u00fcnster. p.&#160;204.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Pilgrimage+and+Sacred+Places+in+Southeast+Europe%3A+History%2C+Religious+Tourism+and+Contemporary+Trends&amp;rft.pages=204&amp;rft.pub=LIT+Verlag+M%C3%BCnster&amp;rft.date=2014&amp;rft.au=Mario+Katic&amp;rft.au=Tomislav+Klarin&amp;rft.au=Mike+McDonald&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3Dw4i8BAAAQBAJ%26printsec%3Dfrontcover%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Plamen Mitev (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=Cz7pbGvCqhwC&amp;printsec=frontcover#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Empires and Peninsulas: Southeastern Europe Between Karlowitz and the Peace of Adrianople, 1699\u20131829</i></a>. LIT Verlag M\u00fcnster. p.&#160;172.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Empires+and+Peninsulas%3A+Southeastern+Europe+Between+Karlowitz+and+the+Peace+of+Adrianople%2C+1699%E2%80%931829&amp;rft.pages=172&amp;rft.pub=LIT+Verlag+M%C3%BCnster&amp;rft.date=2010&amp;rft.au=Plamen+Mitev&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DCz7pbGvCqhwC%26printsec%3Dfrontcover%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Anderson, Frank Marby; Amos Shartle Hershey (1918). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/handbookfordipl01hersgoog#page/n432/mode/2up\">\"The Treaty of London, 1913\"</a>. <i>Handbook for the Diplomatic History of Europe, Asia, and Africa 1870\u20131914</i>. Washington, DC: National Board for Historical Service, Government Printing Office.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+Treaty+of+London%2C+1913&amp;rft.btitle=Handbook+for+the+Diplomatic+History+of+Europe%2C+Asia%2C+and+Africa+1870%E2%80%931914&amp;rft.place=Washington%2C+DC&amp;rft.pub=National+Board+for+Historical+Service%2C+Government+Printing+Office&amp;rft.date=1918&amp;rft.aulast=Anderson&amp;rft.aufirst=Frank+Marby&amp;rft.au=Amos+Shartle+Hershey&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Fhandbookfordipl01hersgoog%23page%2Fn432%2Fmode%2F2up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Malcolm, Noel. <i>Kosovo</i>. Pan. p.&#160;253. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-330-41224-8\" title=\"Special:BookSources/0-330-41224-8\">0-330-41224-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kosovo&amp;rft.pages=253&amp;rft.pub=Pan&amp;rft.isbn=0-330-41224-8&amp;rft.aulast=Malcolm&amp;rft.aufirst=Noel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAntonijevi\u010720099-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAntonijevi\u010720099_24-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAntonijevi\u010720099_24-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAntonijevi\u01072009\">Antonijevi\u0107 2009</a>, p.&#160;9.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAntonijevi\u0107200910-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAntonijevi\u0107200910_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAntonijevi\u01072009\">Antonijevi\u0107 2009</a>, p.&#160;10.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAntonijevi\u0107200924-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAntonijevi\u0107200924_26-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAntonijevi\u01072009\">Antonijevi\u0107 2009</a>, p.&#160;24.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFischer1999238-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFischer1999238_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFischer1999\">Fischer 1999</a>, p.&#160;238.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAntonijevi\u01072003\">Antonijevi\u0107 2003</a>, <a href=\"#CITEREFBo\u017eovi\u01071991\">Bo\u017eovi\u0107 1991</a>, p.&#160;85</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMojzes201195-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMojzes201195_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMojzes2011\">Mojzes 2011</a>, p.&#160;95.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMojzes201194\u201395-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMojzes201194\u201395_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMojzes2011\">Mojzes 2011</a>, pp.&#160;94\u201395.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAntonijevi\u0107200927-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAntonijevi\u0107200927_31-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAntonijevi\u0107200927_31-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAntonijevi\u01072009\">Antonijevi\u0107 2009</a>, p.&#160;27.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAntonijevi\u0107200926\u201327-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAntonijevi\u0107200926\u201327_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAntonijevi\u01072009\">Antonijevi\u0107 2009</a>, pp.&#160;26\u201327.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">IBP USA (3 March 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=Cz7pbGvCqhwC&amp;printsec=frontcover#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Kosovo Country Study Guide Strategic Information and Developments9</i></a>. Lulu.com. p.&#160;28.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kosovo+Country+Study+Guide+Strategic+Information+and+Developments9&amp;rft.pages=28&amp;rft.pub=Lulu.com&amp;rft.date=2012-03-03&amp;rft.au=IBP+USA&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DCz7pbGvCqhwC%26printsec%3Dfrontcover%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=YS15BgAAQBAJ&amp;pg=PA53\">\"State-building in Kosovo. A plural policing perspective\"</a>. Maklu. 5 February 2015. p.&#160;53.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=State-building+in+Kosovo.+A+plural+policing+perspective&amp;rft.pages=53&amp;rft.pub=Maklu&amp;rft.date=2015-02-05&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DYS15BgAAQBAJ%26pg%3DPA53&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>, <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=X5sa90AEvi0C&amp;pg=PA69\">\"Liberating Kosovo: Coercive Diplomacy and U. S. Intervention\"</a>. <a href=\"/wiki/Belfer_Center_for_Science_and_International_Affairs\" title=\"Belfer Center for Science and International Affairs\">Belfer Center for Science and International Affairs</a>. 2012. p.&#160;69.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Liberating+Kosovo%3A+Coercive+Diplomacy+and+U.+S.+Intervention&amp;rft.pages=69&amp;rft.pub=Belfer+Center+for+Science+and+International+Affairs&amp;rft.date=2012&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DX5sa90AEvi0C%26pg%3DPA69&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>, <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=rgGA91skoP4C&amp;pg=PA249\">\"Dictionary of Genocide\"</a>. <a href=\"/wiki/Greenwood_Publishing_Group\" title=\"Greenwood Publishing Group\">Greenwood Publishing Group</a>. 2008. p.&#160;249.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Dictionary+of+Genocide&amp;rft.pages=249&amp;rft.pub=Greenwood+Publishing+Group&amp;rft.date=2008&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DrgGA91skoP4C%26pg%3DPA249&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>, <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.britannica.com/topic/Kosovo-Liberation-Army\">\"Kosovo Liberation Army (KLA)\"</a>. <a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica\">Encyclop\u00e6dia Britannica</a>. 14 September 2014.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kosovo+Liberation+Army+%28KLA%29&amp;rft.pub=Encyclop%C3%A6dia+Britannica&amp;rft.date=2014-09-14&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.britannica.com%2Ftopic%2FKosovo-Liberation-Army&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>, <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://content.time.com/time/world/article/0,8599,101938,00.html\">\"Albanian Insurgents Keep NATO Forces Busy\"</a>. <a href=\"/wiki/Time_(magazine)\" title=\"Time (magazine)\">Time</a>. 6 March 2001.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Albanian+Insurgents+Keep+NATO+Forces+Busy&amp;rft.pub=Time&amp;rft.date=2001-03-06&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcontent.time.com%2Ftime%2Fworld%2Farticle%2F0%2C8599%2C101938%2C00.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.balkaninsight.com/en/article/kla-ran-torture-camps-in-albania\">\"KLA Ran Torture Camps in Albania\"</a>. 29 April 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 September</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=KLA+Ran+Torture+Camps+in+Albania&amp;rft.date=2009-04-29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.balkaninsight.com%2Fen%2Farticle%2Fkla-ran-torture-camps-in-albania&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.washingtonpost.com/wp-srv/inatl/longterm/balkans/stories/cohen051699.htm\">\"Cohen Fears 100,000 Kosovo Men Killed by Serbs\"</a>. Washington Post. 16 May 1999<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">28 March</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Cohen+Fears+100%2C000+Kosovo+Men+Killed+by+Serbs&amp;rft.pub=Washington+Post&amp;rft.date=1999-05-16&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.washingtonpost.com%2Fwp-srv%2Finatl%2Flongterm%2Fbalkans%2Fstories%2Fcohen051699.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.focus-fen.net/news/2014/05/27/337619/remains-of-kosovo-albanian-war-victims-found-in-serbia.html\">\"Remains of Kosovo Albanian war victims found in Serbia\"</a>. 27 May 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 June</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Remains+of+Kosovo+Albanian+war+victims+found+in+Serbia&amp;rft.date=2014-05-27&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.focus-fen.net%2Fnews%2F2014%2F05%2F27%2F337619%2Fremains-of-kosovo-albanian-war-victims-found-in-serbia.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Lewis, Paul (14 December 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/world/2010/dec/14/kosovo-prime-minister-llike-mafia-boss\">\"Kosovo PM is head of human organ and arms ring, Council of Europe reports\"</a>. <i>the Guardian</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=the+Guardian&amp;rft.atitle=Kosovo+PM+is+head+of+human+organ+and+arms+ring%2C+Council+of+Europe+reports&amp;rft.date=2010-12-14&amp;rft.aulast=Lewis&amp;rft.aufirst=Paul&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fworld%2F2010%2Fdec%2F14%2Fkosovo-prime-minister-llike-mafia-boss&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Political_Parties_of_Eastern_Europe-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Political_Parties_of_Eastern_Europe_39-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Political_Parties_of_Eastern_Europe_39-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Bugajski, Janusz (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=9gGKtLTQlUcC&amp;printsec=frontcover&amp;dq=Political+Parties+of+Eastern+Europe:+A+Guide+to+Politics+in+the+Post\"><i>Political Parties of Eastern Europe: A Guide to Politics in the Post-Communist Era</i></a>. New York: The Center for Strategic and International Studies. p.&#160;479. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1563246767\" title=\"Special:BookSources/1563246767\">1563246767</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Political+Parties+of+Eastern+Europe%3A+A+Guide+to+Politics+in+the+Post-Communist+Era&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=479&amp;rft.pub=The+Center+for+Strategic+and+International+Studies&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=1563246767&amp;rft.aulast=Bugajski&amp;rft.aufirst=Janusz&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3D9gGKtLTQlUcC%26printsec%3Dfrontcover%26dq%3DPolitical%2BParties%2Bof%2BEastern%2BEurope%3A%2BA%2BGuide%2Bto%2BPolitics%2Bin%2Bthe%2BPost&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Human_Rights_Watch-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Human_Rights_Watch_40-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Human_Rights_Watch_40-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.hrw.org/reports/1999/kosov2/\">\"Abuses against Serbs and Roma in the new Kosovo\"</a>. <a href=\"/wiki/Human_Rights_Watch\" title=\"Human Rights Watch\">Human Rights Watch</a>. August 1999.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Abuses+against+Serbs+and+Roma+in+the+new+Kosovo&amp;rft.pub=Human+Rights+Watch&amp;rft.date=1999-08&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.hrw.org%2Freports%2F1999%2Fkosov2%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=wkQ3I6GyClEC&amp;pg=PA29\">\"After Yugoslavia: Identities and Politics Within the Successor States\"</a>. 2012. p.&#160;30.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=After+Yugoslavia%3A+Identities+and+Politics+Within+the+Successor+States&amp;rft.pages=30&amp;rft.date=2012&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DwkQ3I6GyClEC%26pg%3DPA29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.unhcr.org/3ae6b80f2c.html\">\"Kosovo Crisis Update\"</a>. <a href=\"/wiki/United_Nations_High_Commissioner_for_Refugees\" title=\"United Nations High Commissioner for Refugees\">UNHCR</a>. August 4, 1999.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kosovo+Crisis+Update&amp;rft.pub=UNHCR&amp;rft.date=1999-08-04&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.unhcr.org%2F3ae6b80f2c.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.osce.org/odihr/21342?download=true\">\"Forced Expulsion of Kosovo Roma, Ashkali and Egyptians from OSCE Participated state to Kosovo\"</a>. <a href=\"/wiki/Organization_for_Security_and_Co-operation_in_Europe\" title=\"Organization for Security and Co-operation in Europe\">OSCE</a>. October 6, 2006.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Forced+Expulsion+of+Kosovo+Roma%2C+Ashkali+and+Egyptians+from+OSCE+Participated+state+to+Kosovo&amp;rft.pub=OSCE&amp;rft.date=2006-10-06&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.osce.org%2Fodihr%2F21342%3Fdownload%3Dtrue&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Siobh\u00e1n_Wills_219-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Siobh\u00e1n_Wills_219_44-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Siobh\u00e1n Wills (26 February 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=QoqQ7kBrlSAC&amp;pg=PA219\"><i>Protecting Civilians: The Obligations of Peacekeepers</i></a>. Oxford University Press. p.&#160;219. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-953387-9\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-953387-9\">978-0-19-953387-9</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 February</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Protecting+Civilians%3A+The+Obligations+of+Peacekeepers&amp;rft.pages=219&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2009-02-26&amp;rft.isbn=978-0-19-953387-9&amp;rft.au=Siobh%C3%A1n+Wills&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DQoqQ7kBrlSAC%26pg%3DPA219&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.b92.net/eng/news/society.php?yyyy=2011&amp;mm=06&amp;dd=20&amp;nav_id=75016\">\"Serbia home to highest number of refugees and IDPs in Europe\"</a>. <a href=\"/wiki/B92\" title=\"B92\">B92</a>. 20 June 2010.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Serbia+home+to+highest+number+of+refugees+and+IDPs+in+Europe&amp;rft.pub=B92&amp;rft.date=2010-06-20&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.b92.net%2Feng%2Fnews%2Fsociety.php%3Fyyyy%3D2011%26mm%3D06%26dd%3D20%26nav_id%3D75016&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.osce.org/serbia/24323?download=true\">\"Serbia: Europe's largest proctracted refugee situation\"</a>. <a href=\"/wiki/Organization_for_Security_and_Co-operation_in_Europe\" title=\"Organization for Security and Co-operation in Europe\">OSCE</a>. 2008.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Serbia%3A+Europe%27s+largest+proctracted+refugee+situation&amp;rft.pub=OSCE&amp;rft.date=2008&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.osce.org%2Fserbia%2F24323%3Fdownload%3Dtrue&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">S. Cross, S. Kentera, R. Vukadinovic, R. Nation (7 May 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=el-YZHB8hzYC&amp;lpg=PP1\"><i>Shaping South East Europe's Security Community for the Twenty-First Century: Trust, Partnership, Integration</i></a>. <a href=\"/wiki/Springer_Science%2BBusiness_Media\" title=\"Springer Science+Business Media\">Springer</a>. p.&#160;169<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Shaping+South+East+Europe%27s+Security+Community+for+the+Twenty-First+Century%3A+Trust%2C+Partnership%2C+Integration&amp;rft.pages=169&amp;rft.pub=Springer&amp;rft.date=2013-05-07&amp;rft.au=S.+Cross%2C+S.+Kentera%2C+R.+Vukadinovic%2C+R.+Nation&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Del-YZHB8hzYC%26lpg%3DPP1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Multiple names: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Multiple_names:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Multiple names: authors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Ted Olsen (1 March 2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.christianitytoday.com/ct/2004/marchweb-only/3-22-31.0.html\">\"Dozens of Churches Destroyed in Kosovo\"</a>. Christianity Today<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 March</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Dozens+of+Churches+Destroyed+in+Kosovo&amp;rft.pub=Christianity+Today&amp;rft.date=2004-03-01&amp;rft.au=Ted+Olsen&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.christianitytoday.com%2Fct%2F2004%2Fmarchweb-only%2F3-22-31.0.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://edition.cnn.com/WORLD/europe/9906/17/kosovo.04/\">\"KLA rebels accused of vandalizing Serb monastery\"</a>. New York: CNN. 17 June 1999.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=KLA+rebels+accused+of+vandalizing+Serb+monastery&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=CNN&amp;rft.date=1999-06-17&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fedition.cnn.com%2FWORLD%2Feurope%2F9906%2F17%2Fkosovo.04%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110807052836/http://geography.about.com/b/2008/02/17/kosovo-declares-independence-from-serbia.htm\">\"Kosovo Declares Independence From Serbia\"</a>. Geography.about.com. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://geography.about.com/b/2008/02/17/kosovo-declares-independence-from-serbia.htm\">the original</a> on 7 August 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kosovo+Declares+Independence+From+Serbia&amp;rft.pub=Geography.about.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgeography.about.com%2Fb%2F2008%2F02%2F17%2Fkosovo-declares-independence-from-serbia.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20121005133945/http://afp.google.com/article/ALeqM5jdQvXRlU0EMYPC6QmGyS2f7VsQYQ\">\"US 'absolutely' opposed to Kosovo partition\"</a>. <a href=\"/wiki/Agence_France_Presse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agence France Presse\">Agence France Presse</a>. 28 February 2008. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://afp.google.com/article/ALeqM5jdQvXRlU0EMYPC6QmGyS2f7VsQYQ\">the original</a> on 5 October 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 March</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=US+%27absolutely%27+opposed+to+Kosovo+partition&amp;rft.date=2008-02-28&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fafp.google.com%2Farticle%2FALeqM5jdQvXRlU0EMYPC6QmGyS2f7VsQYQ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090414065836/http://www.balkaninsight.com/en/main/news/8460/\">\"Kosovo PM: End to Parallel Structures\"</a>. Balkan Insight. 2008-03-07. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.balkaninsight.com/en/main/news/8460/\">the original</a> on 14 April 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Kosovo+PM%3A+End+to+Parallel+Structures&amp;rft.date=2008-03-07&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.balkaninsight.com%2Fen%2Fmain%2Fnews%2F8460%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150924001525/http://www.balkaninsight.com/en/main/news/8390/\">\"UN: Kosovo Partition 'Not An Option<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. Balkan Insight. 2008-03-05. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.balkaninsight.com/en/main/news/8390/\">the original</a> on 2015-09-24<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=UN%3A+Kosovo+Partition+%27Not+An+Option%27&amp;rft.date=2008-03-05&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.balkaninsight.com%2Fen%2Fmain%2Fnews%2F8390%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a href=\"/wiki/Ivan_Eland\" title=\"Ivan Eland\">Eland, Ivan</a> (2008-02-20). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.detnews.com/apps/pbcs.dll/article?AID=/20080220/OPINION01/802200396/1008\">\"Prevent trouble with partition of Kosovo\"</a>. <a href=\"/wiki/The_Detroit_News\" title=\"The Detroit News\">The Detroit News</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Prevent+trouble+with+partition+of+Kosovo&amp;rft.date=2008-02-20&amp;rft.aulast=Eland&amp;rft.aufirst=Ivan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.detnews.com%2Fapps%2Fpbcs.dll%2Farticle%3FAID%3D%2F20080220%2FOPINION01%2F802200396%2F1008&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-B92-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-B92_55-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080228145930/http://www.b92.net/eng/news/politics-article.php?yyyy=2008&amp;mm=02&amp;dd=25&amp;nav_id=47967\">\"K. Serb leader: Partition talk is nonsense\"</a>. B92. 25 February 2008. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.b92.net/eng/news/politics-article.php?yyyy=2008&amp;mm=02&amp;dd=25&amp;nav_id=47967\">the original</a> on 28 February 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 March</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=K.+Serb+leader%3A+Partition+talk+is+nonsense&amp;rft.date=2008-02-25&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.b92.net%2Feng%2Fnews%2Fpolitics-article.php%3Fyyyy%3D2008%26mm%3D02%26dd%3D25%26nav_id%3D47967&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Robinson, Matt (2008-02-29). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.reuters.com/article/europeCrisis/idUSHAM836641\">\"Serbs bid for Bosnia-style division in Kosovo\"</a>. Reuters<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Serbs+bid+for+Bosnia-style+division+in+Kosovo&amp;rft.date=2008-02-29&amp;rft.aulast=Robinson&amp;rft.aufirst=Matt&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.reuters.com%2Farticle%2FeuropeCrisis%2FidUSHAM836641&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.upi.com/NewsTrack/Top_News/2008/03/03/eu_dismisses_serb_autonomy_in_kosovo/6460/\">\"EU dismisses Serb autonomy in Kosovo\"</a>. United Press International. 2008-03-03<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=EU+dismisses+Serb+autonomy+in+Kosovo&amp;rft.date=2008-03-03&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.upi.com%2FNewsTrack%2FTop_News%2F2008%2F03%2F03%2Feu_dismisses_serb_autonomy_in_kosovo%2F6460%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since December 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081003151046/http://afp.google.com/article/ALeqM5hkWFbKTxXuU8ha3fYEyAKjGkULlA\">\"Serbian president says dividing Kosovo an option: report\"</a>. <a href=\"/wiki/Agence_France-Presse\" title=\"Agence France-Presse\">Agence France-Presse</a>. 30 September 2008. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://afp.google.com/article/ALeqM5hkWFbKTxXuU8ha3fYEyAKjGkULlA\">the original</a> on 3 October 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 October</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Serbian+president+says+dividing+Kosovo+an+option%3A+report&amp;rft.date=2008-09-30&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fafp.google.com%2Farticle%2FALeqM5hkWFbKTxXuU8ha3fYEyAKjGkULlA&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081004040834/http://www.b92.net/eng/news/politics-article.php?yyyy=2008&amp;mm=10&amp;dd=01&amp;nav_id=53880\">\"Tadi\u0107 \"not suggesting Kosovo partition<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a>. B92. 1 October 2008. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.b92.net/eng/news/politics-article.php?yyyy=2008&amp;mm=10&amp;dd=01&amp;nav_id=53880\">the original</a> on 4 October 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 October</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Tadi%C4%87+%22not+suggesting+Kosovo+partition%22&amp;rft.date=2008-10-01&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.b92.net%2Feng%2Fnews%2Fpolitics-article.php%3Fyyyy%3D2008%26mm%3D10%26dd%3D01%26nav_id%3D53880&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sofiaecho.com/article/kosovo-slams-serb-leader-s-partition-claim/id_32079/catid_68\">\"Kosovo slams Serb leader's partition claim\"</a>. <a href=\"/wiki/Sofia_Echo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sofia Echo\">Sofia Echo</a>. 2008-10-01<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-10-01</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Kosovo+slams+Serb+leader%E2%80%99s+partition+claim&amp;rft.date=2008-10-01&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sofiaecho.com%2Farticle%2Fkosovo-slams-serb-leader-s-partition-claim%2Fid_32079%2Fcatid_68&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://inserbia.info/today/2014/02/goran-rakic-elected-north-mitrovica-mayor/\">\"Goran Rakic Elected North Mitrovica Mayor | InSerbia News\"</a>. <i>inserbia.info</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-10-01</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=inserbia.info&amp;rft.atitle=Goran+Rakic+Elected+North+Mitrovica+Mayor+%7C+InSerbia+News&amp;rft_id=http%3A%2F%2Finserbia.info%2Ftoday%2F2014%2F02%2Fgoran-rakic-elected-north-mitrovica-mayor%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">In 1972 the <a href=\"/wiki/Sarajevo\" title=\"Sarajevo\">Sarajevo</a> Institute of Middle Eastern Studies translated the original Turkish census and published an analysis of it Kova\u010devi\u0107 Mr. E\u0161ref, Hand\u017ei\u0107 A., Had\u017eibegovi\u0107 H. <i>Oblast Brankovi\u0107a - Op\u0161irni katastarski popis iz 1455.</i>, Orijentalni institut, Sarajevo 1972. Subsequently others have covered the subject as well such as Vukanovi\u0107 Tatomir, <i>Srbi na Kosovu</i>, Vranje, 1986.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eparhija-prizren.com/sites/default/files/users/4/brankovici_popis_pregled.pdf\">http://www.eparhija-prizren.com/sites/default/files/users/4/brankovici_popis_pregled.pdf</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.eparhija-prizren.com%2Fsites%2Fdefault%2Ffiles%2Fusers%2F4%2Fbrankovici_popis_pregled.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Missing or empty <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;title=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#citation_missing_title\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Das F\u00fcrstenthum Serbien und T\u00fcrkisch-Serbien, eine milit\u00e4risch-geographische Skizze</i> von Peter Kukolj, Major im k.k.Generalstabe, <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Wien</a> 1871</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Detailbeschreibung des Sandzaks Plevlje und des Vilajets Kosovo (Mit 8 Beilagen und 10 Taffeln), Als Manuskript gedruckt, Vien 1899, 80\u201381.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.icty.org/x/file/About/OTP/War_Demographics/en/milosevic_kosovo_020814.pdf\">\"Report on the size and ethnic composition of the population of Kosovo\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <a href=\"/wiki/International_Criminal_Tribunal_for_the_former_Yugoslavia\" title=\"International Criminal Tribunal for the former Yugoslavia\">ICTY</a>. 14 August 2002.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Report+on+the+size+and+ethnic+composition+of+the+population+of+Kosovo&amp;rft.pub=ICTY&amp;rft.date=2002-08-14&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.icty.org%2Fx%2Ffile%2FAbout%2FOTP%2FWar_Demographics%2Fen%2Fmilosevic_kosovo_020814.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-osce-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-osce_67-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-osce_67-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Statistics Office of Kosovo, World Bank (2000), OSCE (2007)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Karapand\u017ei\u01071986-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Karapand\u017ei\u01071986_68-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Bor. M. Karapand\u017ei\u0107 (1986). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=4JwMAAAAIAAJ\"><i>Srpsko Kosovo i Metohija: zlo\u010dini Arnauta nad srpskim narodom</i></a>. sn.n. p.&#160;18. <q>... \u043d\u0430\u0434\u0431\u0438\u0441\u043a\u0443\u043f \u0411\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d \u0411\u0438\u0446\u0438 1610, \u043d\u0430\u0434\u0431\u0438\u0441\u043a\u0443\u043f \u0430\u043b\u0431\u0430\u043d\u0441\u043a\u0435 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u041c\u0430\u0441\u0430\u0440\u0435\u043a 1623. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0438 \u043d\u0430\u0434\u0431\u0438\u0441\u043a\u0443\u043f ...</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Srpsko+Kosovo+i+Metohija%3A+zlo%C4%8Dini+Arnauta+nad+srpskim+narodom&amp;rft.pages=18&amp;rft.pub=sn.n.&amp;rft.date=1986&amp;rft.au=Bor.+M.+Karapand%C5%BEi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D4JwMAAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.un.org/apps/news/story.asp?NewsID=45235&amp;Cr=kosovo&amp;Cr1=#.Uc1bljtkPng\">\"UN rights chief urges broad cooperation to achieve comprehensive settlement in Kosovo\"</a>. UN News Center<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 June</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=UN+rights+chief+urges+broad+cooperation+to+achieve+comprehensive+settlement+in+Kosovo&amp;rft.pub=UN+News+Center&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.un.org%2Fapps%2Fnews%2Fstory.asp%3FNewsID%3D45235%26Cr%3Dkosovo%26Cr1%3D%23.Uc1bljtkPng&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.hrw.org/reports/1999/kosov2/\">\"Human Rights Watch: Abuses Against Serbs And Roma In The New Kosovo (August 1999)\"</a>. Hrw.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Human+Rights+Watch%3A+Abuses+Against+Serbs+And+Roma+In+The+New+Kosovo+%28August+1999%29&amp;rft.pub=Hrw.org&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.hrw.org%2Freports%2F1999%2Fkosov2%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.helsinki.org.rs/serbian/doc/Srpska%20zajednica%20na%20Kosovu.pdf\">\"Srpska zajednica na Kosovu\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>helsinki.org.rs</i> (in Serbian). <a href=\"/wiki/Helsinki_Committee_for_Human_Rights_in_Serbia\" title=\"Helsinki Committee for Human Rights in Serbia\">Helsinki Committee for Human Rights in Serbia</a>. 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 June</span> 2015</span>. <q>Prema ocenama...broj Srba na Kosovu je izme\u0111u 90.000 i 120.000. [According to the estimates, the number of Serbs in Kosovo is between 90.000 to 120.000]</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=helsinki.org.rs&amp;rft.atitle=Srpska+zajednica+na+Kosovu&amp;rft.date=2012&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.helsinki.org.rs%2Fserbian%2Fdoc%2FSrpska%2520zajednica%2520na%2520Kosovu.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ECMI-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ECMI_72-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.infoecmi.eu/index.php/ecmi-minority-figures-in-kosovo-census-to-be-used-with-reservations/\">\"ECMI: Minority figures in Kosovo census to be used with reservations\"</a>. ECMI.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=ECMI%3A+Minority+figures+in+Kosovo+census+to+be+used+with+reservations&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.infoecmi.eu%2Findex.php%2Fecmi-minority-figures-in-kosovo-census-to-be-used-with-reservations%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20141231212618/http://www.b92.net/eng/news/politics.php?yyyy=2010&amp;mm=04&amp;dd=05&amp;nav_id=66264\">\"UNHCR: Returns to Kosovo halted\"</a>. <i>B92</i>. 2010-04-05. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.b92.net/eng/news/politics.php?yyyy=2010&amp;mm=04&amp;dd=05&amp;nav_id=66264\">the original</a> on 31 December 2014. <q>1 August 2009 UNHCR</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=B92&amp;rft.atitle=UNHCR%3A+Returns+to+Kosovo+halted&amp;rft.date=2010-04-05&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.b92.net%2Feng%2Fnews%2Fpolitics.php%3Fyyyy%3D2010%26mm%3D04%26dd%3D05%26nav_id%3D66264&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-auto-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-auto_74-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-auto_74-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.balkaninsight.com/rs/article/izbeglice-sa-kosova-protiv-ta%C4%8Dijeve-posete\">\"Izbeglice sa Kosova protiv Ta\u010dijeve posete\"</a>. 2015-01-12. <q>Procene pokazuju da, 15 godina nakon zavr\u0161etka sukoba, u Crnoj Gori \u017eivi vi\u0161e od 6,600 kosovskih Srba. Ve\u0107ina njih jo\u0161 \u017eivi u privremenim izbegli\u010dkim naseljima i nemaju li\u010dna dokumenta.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Izbeglice+sa+Kosova+protiv+Ta%C4%8Dijeve+posete&amp;rft.date=2015-01-12&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.balkaninsight.com%2Frs%2Farticle%2Fizbeglice-sa-kosova-protiv-ta%25C4%258Dijeve-posete&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-auto1-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-auto1_75-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-auto1_75-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Radevi\u0107, Dragana (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/3433639/Izbjeglice_i_interno_raseljene_osobe_u_Crnoj_Gori_trajna_rje%C5%A1enja\">\"Izbjeglice i interno raseljene osobe u Crnoj Gori\u2013trajna rje\u0161enja\"</a>. <q>Crna Gora je pru\u017eila (ili pru\u017ea) uto\u010di\u0161te za 18.047 interno raseljenih osoba s Kosova od kojih je ve\u0107ina izbjegla 1999., a manji broj njih 2000. (Izvje\u0161taj o registracijiraseljenih lica..., 2003). Me\u0111u interno raseljenima tre\u0107ina su Romi, a najvi\u0161e ih je smje\u0161teno u romskim naseljima, gdje su izmije\u0161ani s lokalnim sunarodnjacima ... Ukupan broj raseljenih u Crnoj Gori je pribli\u017eno 26.500</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Izbjeglice+i+interno+raseljene+osobe+u+Crnoj+Gori%E2%80%93trajna+rje%C5%A1enja&amp;rft.date=2005&amp;rft.au=Radevi%C4%87%2C+Dragana&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F3433639%2FIzbjeglice_i_interno_raseljene_osobe_u_Crnoj_Gori_trajna_rje%25C5%25A1enja&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dietmar M\u00fcller, <i>Staatsb\u00fcrger aus Widerruf: Juden und Muslime als Alterit\u00e4tspartner im rum\u00e4nischen und serbischen Nationscode: ethnonationale Staatsb\u00fcrgerschaftskonzepte 1878\u20131941</i>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=0UckOb6n71cC&amp;pg=PA183\">p. 183-208</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-447-05248-1\" title=\"Special:BookSources/3-447-05248-1\">3-447-05248-1</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-447-05248-1\" title=\"Special:BookSources/978-3-447-05248-1\">978-3-447-05248-1</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-RK-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-RK_77-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Religion and the politics of identity in Kosovo</i>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=aJRYkzl5YC4C&amp;q=arnautasi\">p. 73</a>: see footnotes</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Novosti Online, 7 July 2011, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/aktuelno.290.html:337170-Upisuju-Srbe-kao-Albance\">Upisuju Srbe kao Albance</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Isabelle Dierauer (16 May 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=GCuDsecLWmYC\"><i>Disequilibrium, Polarization, and Crisis Model: An International Relations Theory Explaining Conflict</i></a>. University Press of America. p.&#160;88. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7618-6106-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-7618-6106-5\">978-0-7618-6106-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Disequilibrium%2C+Polarization%2C+and+Crisis+Model%3A+An+International+Relations+Theory+Explaining+Conflict&amp;rft.pages=88&amp;rft.pub=University+Press+of+America&amp;rft.date=2013-05-16&amp;rft.isbn=978-0-7618-6106-5&amp;rft.au=Isabelle+Dierauer&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DGCuDsecLWmYC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jstor.org/pss/924671\">Serbian Folk Dance Tradition in Prizren</a> Ethnomusicology, Vol. 6, No. 2 (May, 1962)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.b92.net/eng/news/society.php?yyyy=2008&amp;mm=04&amp;dd=02&amp;nav_id=49032\">\u0110okovi\u0107 to visit northern Kosovo Thursday</a> Accessed 10 April 2015. \"\u0110okovi\u0107, whose family is originally from Kosovo, will be in the province to support the Serbs there...\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://danijelarundqvist.blogspot.com/2012_09_01_archive.html\">\"Danijela Rundqvist blog\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 February</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Danijela+Rundqvist+blog&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdanijelarundqvist.blogspot.com%2F2012_09_01_archive.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=30\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=2AosX4CrcdcC\"><i>Le Kosovo-Metohija dans l'histoire serbe</i></a>. L'AGE D'HOMME. 1990. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-8251-0139-1\" title=\"Special:BookSources/978-2-8251-0139-1\">978-2-8251-0139-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Le+Kosovo-Metohija+dans+l%27histoire+serbe&amp;rft.pub=L%27AGE+D%27HOMME&amp;rft.date=1990&amp;rft.isbn=978-2-8251-0139-1&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D2AosX4CrcdcC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Avramovi\u0107, Zoran (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=X_ikoAEACAAJ\"><i>Istorija i knji\u017eevnost Srba Kosova i Metohije</i></a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-85047-11-4\" title=\"Special:BookSources/978-86-85047-11-4\">978-86-85047-11-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Istorija+i+knji%C5%BEevnost+Srba+Kosova+i+Metohije&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-86-85047-11-4&amp;rft.aulast=Avramovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Zoran&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DX_ikoAEACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBatakovi\u01072007\" class=\"citation book\">Batakovi\u0107, Du\u0161an T. (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=eGM_AQAAIAAJ\"><i>Kosovo and Metohija: living in the enclave</i></a>. SANU.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kosovo+and+Metohija%3A+living+in+the+enclave&amp;rft.pub=SANU&amp;rft.date=2007&amp;rft.aulast=Batakovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Du%C5%A1an+T.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DeGM_AQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation web\">Branislav \u0110. Nu\u0161i\u0107. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/kosovoopiszemlj00nugoog\">\"Kosovo: opis zemlje i naroda\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kosovo%3A+opis+zemlje+i+naroda&amp;rft.au=Branislav+%C4%90.+Nu%C5%A1i%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Fkosovoopiszemlj00nugoog&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span> <span style=\"font-size:85%;\">(Public Domain)</span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=31\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<dl><dt>Books</dt></dl>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFAntonijevi\u01072009\" class=\"citation book\">Antonijevi\u0107, Nenad (2009).  Mirkovi\u0107, Jovan, ed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.muzejgenocida.rs/images/izdanja/Antonijevic,%20Nenad,%20Albanski%20zlocini.pdf\"><i>\u0410\u043b\u0431\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0437\u043b\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438 \u043d\u0430\u0434 \u0421\u0440\u0431\u0438\u043c\u0430 \u043d\u0430 \u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0443 \u0438 \u041c\u0435\u0442\u043e\u0445\u0438\u0458\u0438 \u0443 \u0414\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c \u0441\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0440\u0430\u0442\u0443, \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (2nd ed.). Belgrade: \u041c\u0443\u0437\u0435\u0458 \u0436\u0440\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0433\u0435\u043d\u043e\u0446\u0438\u0434\u0430.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%90%D0%BB%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D0%B7%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B8+%D0%BD%D0%B0%D0%B4+%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8%D0%BC%D0%B0+%D0%BD%D0%B0+%D0%9A%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%83+%D0%B8+%D0%9C%D0%B5%D1%82%D0%BE%D1%85%D0%B8%D1%98%D0%B8+%D1%83+%D0%94%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%BC+%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC+%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%83%2C+%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.edition=2nd&amp;rft.pub=%D0%9C%D1%83%D0%B7%D0%B5%D1%98+%D0%B6%D1%80%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%B0+%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D1%86%D0%B8%D0%B4%D0%B0&amp;rft.date=2009&amp;rft.aulast=Antonijevi%C4%87&amp;rft.aufirst=Nenad&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.muzejgenocida.rs%2Fimages%2Fizdanja%2FAntonijevic%2C%2520Nenad%2C%2520Albanski%2520zlocini.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBogdanovi\u01071985\" class=\"citation book\">Bogdanovi\u0107, Dimitrije (1985). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=N-wJAQAAIAAJ\"><i>\u041a\u045a\u0438\u0433\u0430 \u043e \u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0443</i></a> &#91;<i>The Book on Kosovo</i>&#93;. Beograd: SANU.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%9A%D1%9A%D0%B8%D0%B3%D0%B0+%D0%BE+%D0%9A%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%83&amp;rft.place=Beograd&amp;rft.pub=SANU&amp;rft.date=1985&amp;rft.aulast=Bogdanovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Dimitrije&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DN-wJAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBogdanovi\u01071986\" class=\"citation web\">Bogdanovi\u0107, Dimitrije (1986) [1984]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/kosovo/istorija/knjiga_o_kosovu/index.html\">\"KNJIGA O KOSOVU\"</a>. SANU; Rastko.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=KNJIGA+O+KOSOVU&amp;rft.pub=SANU%3B+Rastko&amp;rft.date=1986&amp;rft.aulast=Bogdanovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Dimitrije&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Fkosovo%2Fistorija%2Fknjiga_o_kosovu%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBo\u017eovi\u01071991\" class=\"citation book\">Bo\u017eovi\u0107, Branislav (1991). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.rs/books?id=-gdnAAAAMAAJ\"><i>Surova vremena na Kosovu i Metohiji: kvislinzi i kolaboracija u drugom svetskom ratu</i></a>. Institut za savremenu istoriju.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Surova+vremena+na+Kosovu+i+Metohiji%3A+kvislinzi+i+kolaboracija+u+drugom+svetskom+ratu&amp;rft.pub=Institut+za+savremenu+istoriju&amp;rft.date=1991&amp;rft.aulast=Bo%C5%BEovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Branislav&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.rs%2Fbooks%3Fid%3D-gdnAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0106ur\u010di\u01071979\" class=\"citation book\">\u0106ur\u010di\u0107, Slobodan (1979). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=T77qAAAAMAAJ\"><i>Gra\u010danica: King Milutin's Church and Its Place in Late Byzantine Architecture</i></a>. Pennsylvania State University Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Gra%C4%8Danica%3A+King+Milutin%27s+Church+and+Its+Place+in+Late+Byzantine+Architecture&amp;rft.pub=Pennsylvania+State+University+Press&amp;rft.date=1979&amp;rft.aulast=%C4%86ur%C4%8Di%C4%87&amp;rft.aufirst=Slobodan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DT77qAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFD\u017eeletovi\u01072004\" class=\"citation book\">D\u017eeletovi\u0107, Pavle Ivanov (2004). <i>\u0417\u043b\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438 \u0410\u0440\u0431\u0430\u043d\u0430\u0441\u0430 \u043d\u0430\u0434 \u0421\u0440\u0431\u0438\u043c\u0430</i>. Belgrade: \u0413\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%97%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B8+%D0%90%D1%80%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%81%D0%B0+%D0%BD%D0%B0%D0%B4+%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8%D0%BC%D0%B0&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pub=%D0%93%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0&amp;rft.date=2004&amp;rft.aulast=D%C5%BEeletovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Pavle+Ivanov&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFischer1999\" class=\"citation book\">Fischer, Bernd J. (1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=P-MiG9ngCp8C\"><i>Albania at War, 1939-1945</i></a>. C. Hurst &amp; Co. Publishers. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-85065-531-2\" title=\"Special:BookSources/978-1-85065-531-2\">978-1-85065-531-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Albania+at+War%2C+1939-1945&amp;rft.pub=C.+Hurst+%26+Co.+Publishers&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=978-1-85065-531-2&amp;rft.aulast=Fischer&amp;rft.aufirst=Bernd+J.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DP-MiG9ngCp8C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Jovanovi\u0107, J. (1941). <i>Ju\u017ena Srbija od kraja XVIII veka do oslobo\u0111enja</i>. Beograd: Geca Kon.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ju%C5%BEna+Srbija+od+kraja+XVIII+veka+do+oslobo%C4%91enja&amp;rft.place=Beograd&amp;rft.pub=Geca+Kon&amp;rft.date=1941&amp;rft.aulast=Jovanovi%C4%87&amp;rft.aufirst=J.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Karapand\u017ei\u0107, Bor. M. (1986). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=4JwMAAAAIAAJ\"><i>Srpsko Kosovo i Metohija: zlo\u010dini Arnauta nad srpskim narodom</i></a>. sn.n.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Srpsko+Kosovo+i+Metohija%3A+zlo%C4%8Dini+Arnauta+nad+srpskim+narodom&amp;rft.pub=sn.n.&amp;rft.date=1986&amp;rft.aulast=Karapand%C5%BEi%C4%87&amp;rft.aufirst=Bor.+M.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D4JwMAAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMiki\u01071988\" class=\"citation book\">Miki\u0107, \u0110or\u0111e (1988). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Re0JAQAAIAAJ\"><i>Dru\u0161tvene i ekonomske prilike kosovskih srba u XIX i po\u010detkom XX veka</i></a>. SANU.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dru%C5%A1tvene+i+ekonomske+prilike+kosovskih+srba+u+XIX+i+po%C4%8Detkom+XX+veka&amp;rft.pub=SANU&amp;rft.date=1988&amp;rft.aulast=Miki%C4%87&amp;rft.aufirst=%C4%90or%C4%91e&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DRe0JAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMojzes2011\" class=\"citation book\">Mojzes, Paul (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=KwW2O7v7CUcC\"><i>Balkan Genocides: Holocaust and Ethnic Cleansing in the 20th Century</i></a>. Lanham: Rowman &amp; Littlefield.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Balkan+Genocides%3A+Holocaust+and+Ethnic+Cleansing+in+the+20th+Century&amp;rft.place=Lanham&amp;rft.pub=Rowman+%26+Littlefield&amp;rft.date=2011&amp;rft.aulast=Mojzes&amp;rft.aufirst=Paul&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DKwW2O7v7CUcC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Perunovi\u0107, Branko (1989). <i>\u0417\u0443\u043b\u0443\u043c\u0438 \u0430\u0433\u0430 \u0438 \u0431\u0435\u0433\u043e\u0432\u0430 \u0443 \u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0432\u0438\u043b\u0430\u0458\u0435\u0442\u0443</i>. Belgrade.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%97%D1%83%D0%BB%D1%83%D0%BC%D0%B8+%D0%B0%D0%B3%D0%B0+%D0%B8+%D0%B1%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B0+%D1%83+%D0%9A%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC+%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D1%98%D0%B5%D1%82%D1%83&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.date=1989&amp;rft.aulast=Perunovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Branko&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPopovi\u01071900\" class=\"citation book\">Popovi\u0107, Zarija R. (1900). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=d3U-AQAAMAAJ\"><i>Pred Kosovom: bele\u0161ke iz doba 1874-1878 godine</i></a>. Dr\u017e. \u0161tamp. Kralj. Srbije.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Pred+Kosovom%3A+bele%C5%A1ke+iz+doba+1874-1878+godine&amp;rft.pub=Dr%C5%BE.+%C5%A1tamp.+Kralj.+Srbije&amp;rft.date=1900&amp;rft.aulast=Popovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Zarija+R.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dd3U-AQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Stojan\u010devi\u0107, Vladimir (1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=44gyAAAAMAAJ\"><i>Srpski narod u Staroj Srbiji u Velikoj isto\u010dnoj krizi 1876-1878</i></a>. Slu\u017ebeni list SRJ.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Srpski+narod+u+Staroj+Srbiji+u+Velikoj+isto%C4%8Dnoj+krizi+1876-1878&amp;rft.pub=Slu%C5%BEbeni+list+SRJ&amp;rft.date=1998&amp;rft.aulast=Stojan%C4%8Devi%C4%87&amp;rft.aufirst=Vladimir&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D44gyAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<dl><dt>Journals</dt></dl>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFAntonijevi\u01072003\" class=\"citation book\">Antonijevi\u0107, Nenad (2003). <i>Stradanje srpskog i crnogorskog civilnog stanovni\u0161tva na Kosovu i Metohiji 1941. godine</i>. <i>Dijalog povjesni\u010dara-istori\u010dara</i>. <b>8</b>. Zadar: Friedrich Nauman Stiftung. pp.&#160;355\u2013369.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Stradanje+srpskog+i+crnogorskog+civilnog+stanovni%C5%A1tva+na+Kosovu+i+Metohiji+1941.+godine&amp;rft.place=Zadar&amp;rft.pages=355-369&amp;rft.pub=Friedrich+Nauman+Stiftung&amp;rft.date=2003&amp;rft.aulast=Antonijevi%C4%87&amp;rft.aufirst=Nenad&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Zdravkovi\u0107-Zonta, Helena (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.doiserbia.nb.rs/ft.aspx?id=0350-76531142165Z\">\"Serbs as threat the extreme negative portrayal of the Serb \"minority\" in Albanian-language newspapers in Kosovo\"</a>. <i>Balcanica</i> (42): 165\u2013215. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.2298/BALC1142165Z\">10.2298/BALC1142165Z</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Balcanica&amp;rft.atitle=Serbs+as+threat+the+extreme+negative+portrayal+of+the+Serb+%22minority%22+in+Albanian-language+newspapers+in+Kosovo&amp;rft.issue=42&amp;rft.pages=165-215&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2298%2FBALC1142165Z&amp;rft.au=Zdravkovi%C4%87-Zonta%2C+Helena&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.doiserbia.nb.rs%2Fft.aspx%3Fid%3D0350-76531142165Z&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<dl><dt>Conference papers</dt></dl>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFPejin2006\" class=\"citation book\">Pejin, Jovan (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.sanu.ac.rs/Izdanja/SrbiNaKosovu/14PejinJovan.pdf\">\"The Extermination of the Serbs in Metohia, 1941-1944\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>\u0421\u0440\u0431\u0438 \u043d\u0430 \u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0443 \u0438 \u0443 \u041c\u0435\u0442\u043e\u0445\u0438\u0458\u0438: \u0417\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u043e\u0432\u0430 \u0441\u0430 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0433 \u0441\u043a\u0443\u043f\u0430</i>. \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434: \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0430 \u0438 \u0443\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. pp.&#160;189\u2013207.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+Extermination+of+the+Serbs+in+Metohia%2C+1941-1944&amp;rft.btitle=%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8+%D0%BD%D0%B0+%D0%9A%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%83+%D0%B8+%D1%83+%D0%9C%D0%B5%D1%82%D0%BE%D1%85%D0%B8%D1%98%D0%B8%3A+%D0%97%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA+%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0+%D1%81%D0%B0+%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3+%D1%81%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%B0&amp;rft.place=%D0%91%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4&amp;rft.pages=189-207&amp;rft.pub=%D0%A1%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B0+%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%98%D0%B0+%D0%BD%D0%B0%D1%83%D0%BA%D0%B0+%D0%B8+%D1%83%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8&amp;rft.date=2006&amp;rft.aulast=Pejin&amp;rft.aufirst=Jovan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.sanu.ac.rs%2FIzdanja%2FSrbiNaKosovu%2F14PejinJovan.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kosovo_Serbs&amp;action=edit&amp;section=32\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFECMI_Kosovo2013\" class=\"citation journal\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ecmikosovo.org/uploads/Serbcommunity1.pdf\">\"Community Profile: Serb Community\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <a href=\"/wiki/ECMI\" class=\"mw-redirect\" title=\"ECMI\">ECMI</a> Kosovo. 2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Community+Profile%3A+Serb+Community&amp;rft.date=2013&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ecmikosovo.org%2Fuploads%2FSerbcommunity1.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AKosovo+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.minorityrights.org/7856/reports/filling-the-vacuum-ensuring-protection-and-legal-remedies-for-minorities-in-kosovo.html\">Filling the Vacuum: Ensuring Protection and Legal Remedies for Minorities in Kosovo</a> by Minority Rights Group International (May 2009)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://advocacynet.org/page/kwn\">Groups working with all demographics in Kosovo</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Ethnic_groups_in_Kosovo\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Ethnic_groups_in_Kosovo\" title=\"Template:Ethnic groups in Kosovo\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Ethnic_groups_in_Kosovo\" title=\"Template talk:Ethnic groups in Kosovo\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Ethnic_groups_in_Kosovo&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Ethnic_groups_in_Kosovo\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Demographics_of_Kosovo\" title=\"Demographics of Kosovo\">Ethnic groups</a> in <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px;padding-left: 80px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><b>Constituent nations</b>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kosovo_Albanians\" title=\"Kosovo Albanians\">Albanians</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Serbs</a></li></ul></div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"2\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Kosovo_ethnic_2005.png\" class=\"image\" title=\"Ethnic map of Kosovo\"><img alt=\"Ethnic map of Kosovo\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fb/Kosovo_ethnic_2005.png/80px-Kosovo_ethnic_2005.png\" width=\"80\" height=\"94\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fb/Kosovo_ethnic_2005.png/120px-Kosovo_ethnic_2005.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fb/Kosovo_ethnic_2005.png/160px-Kosovo_ethnic_2005.png 2x\" data-file-width=\"486\" data-file-height=\"570\" /></a></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px;padding-left: 80px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><b>Minorities</b>\n<li><a href=\"/wiki/Bosniaks_in_Kosovo\" title=\"Bosniaks in Kosovo\">Bosniaks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gorani_people\" title=\"Gorani people\">Gorani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Janjevci\" title=\"Janjevci\">Croats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Kosovo\" title=\"History of the Jews in Kosovo\">Jews</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montenegrins_of_Kosovo\" title=\"Montenegrins of Kosovo\">Montenegrins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roma_in_Kosovo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roma in Kosovo\">Roma</a> (<a href=\"/wiki/Ashkali_and_Egyptians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ashkali and Egyptians\">Ashkali &amp; Egyptians</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Turks_in_Kosovo\" title=\"Turks in Kosovo\">Turks</a></li></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\"><div>\n<li><a href=\"/wiki/Demographic_history_of_Kosovo\" title=\"Demographic history of Kosovo\">Demographic history of Kosovo</a></li>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2235\nCached time: 20180921183547\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.376 seconds\nReal time usage: 1.628 seconds\nPreprocessor visited node count: 6448/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 186237/2097152 bytes\nTemplate argument size: 6538/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 12/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 82559/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.708/10.000 seconds\nLua memory usage: 24.03 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1251.765      1 -total\n 34.45%  431.213      1 Template:Reflist\n 17.97%  224.974     40 Template:Cite_book\n 15.06%  188.520      2 Template:Lang-sr\n  9.23%  115.527     29 Template:Cite_web\n  7.82%   97.890      5 Template:Fix\n  7.10%   88.862      3 Template:Citation_needed\n  4.85%   60.745      1 Template:Infobox_ethnic_group\n  4.65%   58.226     15 Template:Cite_news\n  4.54%   56.849     11 Template:Category_handler\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:6171136-0!canonical and timestamp 20180921183546 and revision id 860554900\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Serbi_del_Kosovo","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Serbi del Kosovo"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Koszov%C3%B3i_szerbek","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Koszov\u00f3i szerbek"},{"lang":"mk","url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8_%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8","langname":"Macedonian","autonym":"\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438","*":"\u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9rvios_do_Kosovo","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"S\u00e9rvios do Kosovo"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/S%C3%A2rbii_din_Kosovo","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"S\u00e2rbii din Kosovo"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B1%D1%8B_%D0%B2_%D0%9A%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0421\u0435\u0440\u0431\u044b \u0432 \u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0435"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Serb%C3%ABt_n%C3%AB_Kosov%C3%AB","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Serb\u00ebt n\u00eb Kosov\u00eb"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Kosovoserber","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Kosovoserber"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Kosova_S%C4%B1rplar%C4%B1","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Kosova S\u0131rplar\u0131"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Multiple_names:_authors_list"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_December_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_with_citations_lacking_titles"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_with_citations_having_bare_URLs"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Serbian-language_sources_(sr)"},{"sortkey":"Serbs of Kosovo","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_October_2011"},{"sortkey":"IRKosovo Serbs","hidden":"","*":"Articles_using_infobox_ethnic_group_with_image_parameters"},{"sortkey":"Serbs of Kosovo","hidden":"","*":"Articles_containing_Serbian-language_text"},{"sortkey":"Serbs of Kosovo","hidden":"","*":"Articles_containing_Albanian-language_text"},{"sortkey":"Serbs of Kosovo","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Serbs of Kosovo","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_March_2012"},{"sortkey":"Serbs of Kosovo","hidden":"","*":"Articles_containing_potentially_dated_statements_from_2014"},{"sortkey":"Serbs of Kosovo","hidden":"","*":"All_articles_containing_potentially_dated_statements"},{"sortkey":"Serbs of Kosovo","hidden":"","*":"All_articles_with_specifically_marked_weasel-worded_phrases"},{"sortkey":"Serbs of Kosovo","hidden":"","*":"Articles_with_specifically_marked_weasel-worded_phrases_from_September_2014"},{"sortkey":"Serbs of Kosovo","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_September_2015"},{"sortkey":"Serbs of Kosovo","hidden":"","*":"Pages_using_multiple_image_with_auto_scaled_images"},{"sortkey":"Serbs of Kosovo","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Serbs of Kosovo","hidden":"","*":"Articles_with_Serbian-language_external_links"},{"sortkey":"Serbs of Kosovo","*":"Ethnic_groups_in_Kosovo"},{"sortkey":" ","*":"Kosovo_Serbs"},{"sortkey":"Kosovo","*":"Serb_minorities"},{"sortkey":"Serbs of Kosovo","*":"History_of_Kosovo"},{"sortkey":"Serbs of Kosovo","*":"Ethnic_minorities"},{"sortkey":"Serbs of Kosovo","*":"Serbian_people"},{"sortkey":"Serbs of Kosovo","*":"History_of_the_Serbs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from October 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from March 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles containing potentially dated statements from 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with specifically marked weasel-worded phrases from September 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from September 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from December 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Multiple names: authors list"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Serbs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name sr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Serbs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ethnic groups in Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"1901 massacres of Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"2004 unrest in Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"2008 Kosovo declaration of independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"2011 Census in Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"21st Waffen Mountain Division of the SS Skanderbeg (1st Albanian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academy of Sciences and Arts of the Republika Srpska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam Stefanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agence France-Presse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agence France Presse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian Americans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian Kingdom (1939\u201343)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian Vilayet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksandar Jablanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksandar Palo\u010devi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksandar Tijani\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksandar \u010canovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksandra Trajkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrijana Videnovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"An\u0111elka Toma\u0161evi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"An\u0111elko Karaferi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Army of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arsenije III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arsenije III \u010carnojevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arsenije IV Jovanovi\u0107 \u0160akabenta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arsenije Sremac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ashkali and Egyptians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aska (group)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian-Ottoman Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autonomous Province of Kosovo and Metohija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Axis occupation of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"B92"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balkan League"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balkan Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balli Komb\u00ebtar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banjska monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Maritsa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bayezid I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belfer Center for Science and International Affairs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade\u2013Pristina negotiations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Hand (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdan Radenkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogoljub Kari\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogoljub Nedeljkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bojan Krstovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boris Tadi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Borislav Pelevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boro Vukmirovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosniaks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosniaks in Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bo\u017eidar Deli\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Branibor Debeljkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Branislav Grbi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brankovi\u0107 District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brankovi\u0107 dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brussels Agreement (2013)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Powers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chetnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church Slavonic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of Holy Trinity, Petri\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinema of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Community of Serb Municipalities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine Bodin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counterpoint"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural Property of Great Importance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalibor Jevti\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danijela Rundqvist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Darinka Jevri\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Darko Radomirovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Darko Spalevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Albahari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dayton Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Administrando Imperio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dejan Musli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dejan Stojanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographic history of Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Destroyed Serbian heritage in Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Devi\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"De\u00e7an"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrije Kantakuzin"},{"ns":0,"exists":"","*":"District of Brankovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dobri\u010din prsten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragan Maksimovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragan Tomi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragan Veli\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragana of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Draga\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragoljub Bekvalac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du\u0161an Mugo\u0161a"},{"ns":0,"exists":"","*":"ECMI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elder Grigorije"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emperor of the Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enclave (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Britannica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eparchies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eparchy of Lipljan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eparchy of Prizren"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eparchy of Ra\u0161ka and Prizren"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnic cleansing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnic minority"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurovision Song Contest 1982"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurovision Song Contest 2013"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faculty of Arts, Univerzitet u Pri\u0161tini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fall of the Serbian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferizaj"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Balkan War"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Bulgarian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Serbian Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"First World War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gazimestan"},{"ns":0,"exists":"","*":"German-occupied Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gjakova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gjilan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gligorije Elezovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gnjilane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gnjilane massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Golden Arena for Best Actor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Golden Arena for Best Actress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goran Svilanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goran \u0110orovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gorani people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Vizier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gra\u010danica, Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gra\u010danica Monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gra\u010danica monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Migrations of the Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Turkish War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greenwood Publishing Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helsinki Committee for Human Rights in Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heraclius"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Ottoman Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human Rights Watch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hvosno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibarski Kola\u0161in"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilija Vaki\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Immigration from the former Yugoslavia to Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independent Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internally displaced person"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Civilian Representative for Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Criminal Tribunal for the former Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Crisis Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International recognition of Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Invasion of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islamisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istok"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Eland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivica Da\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jake Allex"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jana (singer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janja Kantakouzenos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janjevci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jannissary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jasmina Novokmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jelena Bal\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jerusalem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joanikije II"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Hunyadi"},{"ns":0,"exists":"","*":"John VI Kantakuzenos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jordan Nikoli\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorgovanka Tabakovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josip Broz Tito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jovan Dragoslav"},{"ns":0,"exists":"","*":"Junior Eurovision Song Contest 2007"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaljaja (Prizren)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kamenica, Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kantakuzina Katarina Brankovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ka\u00e7anik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Italy under Fascism (1922\u20131943)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Serbia (medieval)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kle\u010dka killings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klokot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kolo (dance)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konstantin Mihailovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo Albanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo Liberation Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo Polje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo Serb enclaves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo Vilayet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo field (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosta Pe\u0107anac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Radonji\u0107 massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lapu\u0161nik prison camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lazar Kujund\u017ei\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lazar of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lazar the Serb"},{"ns":0,"exists":"","*":"League of Prizren"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leposavi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lipljan"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Bulgarian consorts"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Ottoman Grand Viziers"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Serbian Orthodox monasteries"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Serbian monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of forts in Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of governors of national banks of Serbia and Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of heads of the Serbian Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ljuba Tadi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luka Don\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonians (ethnic group)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mahmud Pasha Angelovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel I Comnenus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel I Komnenos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mara Brankovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mara \u0110or\u0111evi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marko Savi\u0107 (pianist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marko Simonovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Segon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medal of Honor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval Monuments in Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval Serbian state"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mehmed-pasha Sokolovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Member states of the United Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metohija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihailo An\u0111elovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Bi\u0161evac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Milanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milena Ra\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milica Simi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miljana Bojovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milo\u0161 Krasi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milo\u0161 Obili\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milo\u0161 Ostoji\u0107 (footballer, born 1991)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milutin \u0160o\u0161ki\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Information (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miodrag An\u0111elkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miodrag Krivokapi\u0107 (actor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mira Stupica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miroslav Vuli\u0107evi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miss Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mitrovica, Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mladen (vojvoda)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mladen Dodi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moje 3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monastery of Saint Archangels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monastery of the Holy Archangel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monastery of the Holy Archangels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegrins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegrins of Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morava Banovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mosque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murad I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musi\u0107 noble family"},{"ns":0,"exists":"","*":"NATO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nade\u017eda Petrovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Names of the Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neboj\u0161a Radunovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nemanji\u0107 dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nenad Stojkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nevena Bo\u017eovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikola Lazeti\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikoli\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Mitrovica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novak Djokovic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novo Brdo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novo Brdo Fortress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Obili\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Church Slavonic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oliver Ivanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orahovac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Organ theft in Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Organization for Security and Co-operation in Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osogovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman rule"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman territorial entities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Our Lady of Ljevi\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pajsije"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paramilitary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parte\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriarchal Monastery of Pe\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriarchate of Pe\u0107 (monastery)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petrovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pe\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pieter Feith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podujevo"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Lazar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Serbia (medieval)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pristina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prizren"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prizren Fortress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Television of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radivoje Papovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radi\u010d (veliki \u010delnik)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radovan Ni\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rado\u0161 Lju\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ranilug"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ranko Popovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of China"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roma in Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"SANU Memorandum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Sava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarajevo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sava Petrovi\u0107-Grmija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sclaveni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Balkan War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sejo Kala\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serb diaspora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia's reaction to the 2008 Kosovo declaration of independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia and Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Academy of Sciences and Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian American"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Argentine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Australian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Brazilian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Chetnik Organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Christmas traditions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Footballer of the Year"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Luxembourger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian New Zealander"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Orthodox Christian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Patriarch of Pe\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Patriarchate of Pe\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Russians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian South African"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Venezuelan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian dances"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian dress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian enclaves in Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian epic poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian kinship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian lands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian monasteries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian nobility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian traditional clothing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Slovenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in the Republic of Macedonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in the United Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs of Finland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs of Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs of Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs of Vojvodina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shtokavian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sima Igumanov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sitnica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skanderbeg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skenderaj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sla\u0111a Deliba\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sla\u0111ana \u0110uri\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slobodan Milo\u0161evi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slobodan Petrovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slobodan Trajkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Autonomous Province of Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Federal Republic of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sofia Echo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soldier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonja Stoli\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Special representative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sport in Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Springer Science+Business Media"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sreten Mirkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Staro Gracko massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan De\u010danski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Du\u0161an"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Milutin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Nemanja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Uro\u0161 V"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan the First-Crowned"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan \u0110uri\u0107 Rasta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stevan Stojanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suva Reka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbols of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Detroit News"},{"ns":0,"exists":"","*":"The New York Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Washington Post"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thinktank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timok (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tina Ivanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tomislav Trifi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torlakian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of London (1913)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turks in Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulcinj"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nations High Commissioner for Refugees"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Belgrade School of Medicine"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Pristina (1969\u20131999)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uprising of Georgi Voiteh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uprising of Peter Delyan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vardar Banovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vaso Komneni\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veljko Radenovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vidovdan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viktorija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilayet of Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visoki De\u010dani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visoki De\u010dani monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vitina (town)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Durkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladislav the Grammarian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voivode"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojislav Vojinovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vuk Brankovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vuk Isakovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vukajlo Bo\u017eovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vukan, Grand Prince of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vukan of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vuka\u0161in Mrnjav\u010devi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vulnetari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vu\u010ditrn"},{"ns":0,"exists":"","*":"War in Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Heritage Site"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II in Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II persecution of Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslav Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslavia in the Eurovision Song Contest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeta (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeta Banovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zubin Potok"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zvezdan Jovanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zve\u010dan"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010colak-Anta"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0110ani"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0110or\u0111e Jovanovi\u0107 (footballer, born 1999)"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0110or\u0111e Martinovi\u0107 incident"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0110ura\u0111 Brankovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0110ura\u0111 I Bal\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160ar Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160timlje"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160trpce"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017divko Gvozdi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017di\u010da"},{"ns":0,"*":"Feudal disintegration"},{"ns":0,"*":"James Lyon (International Crisis Group)"},{"ns":0,"*":"Brankica Vasi\u0107 Vasilisa"},{"ns":0,"*":"Katarina \u0160ulki\u0107"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style/Words to watch"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Ethnic groups in Kosovo"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Serbs"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox ethnic group"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Estimation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Serbs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cref2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sq"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:As of"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Numrec"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Numrec/Kos"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Numrec/Kosovo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Who"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Circa"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cnote2 Begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cnote2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Kosovo-note"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:UNnum"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cnote2 End"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvnb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvard citation no brackets"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite document"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name sr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvid"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ethnic groups in Kosovo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Multiple image"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Visoki_De\u010dani,_exterior_view,_GentiBrehamaj.jpg","Patrikana_e_Pej\u00ebs.jpg","2011_Prizren,_Cerkiew_Bogurodzicy_Ljevi\u0161kiej_12.JPG","Manastiri_Gracanices.jpg","Lazarke.jpg","Serbian_Cross.svg","Stefan_Decanski_ktitor.jpg","Kaljaja1.jpg","Novo_Brdo_Castle_citadel_02.JPG","Patriarchate_of_Pe\u0107_2010.JPG","Battle_of_Kosovo,_Adam_Stefanovi\u0107,_1870.jpg","Serbmigra.jpg","Balkan_Wars_Boundaries.jpg","Germans_in_Kosovska_Mitrovica.jpg","Intolerance.jpg","Prizren,_po\u0161kozen\u00e1_srbsk\u00e1_\u010dtvr\u0165.jpg","Vidovdan_na_Gazimestanu_2009._godine.JPG","Zajednica_srpskih_opstina.png","KiM_-_Jezicki_sastav_po_naseljima_1931.gif","Kosovo_Serb_population_in_2011.png","Ensemble_\"Kolo\"_dancing_folk_dance_of_Gnjilane.jpg","Gracanica-1913.jpg","Milutinst.jpg","Car_Du\u0161an,_Manastir_Lesnovo,_XIV_vek,_Makedonija.jpg","Knez_Lazar,_Vladislav_Titelbah.jpg","Arsenije_IV_Jovanovi\u0107_\u0160akabenta.jpg","Corporal_Jake_Allex.jpg","Ljuba_Tadi\u0107_2007_Serbian_stamp.jpg","Viktorija.jpg","Nevena_bozovic.jpg","Milutin_\u0160o\u0161ki\u0107.jpg","20130330_-_Racing_Club_de_Cannes_-_Stella_\u00c9toile_Sportive_Calais_-_054.jpg","Novak_Djokovic_AO_win_2011.jpg","Kosovo_ethnic_2005.png"],"externallinks":["https://books.google.com/?id=pIVbocSY_mMC&printsec=frontcover#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/?id=Pg-aeA-nUeAC&printsec=frontcover#v=onepage&q&f=false","https://www.nytimes.com/2016/09/18/travel/the-medieval-monasteries-of-kosovo.html?_r=0","https://www.washingtonpost.com/wp-srv/inatl/longterm/balkans/overview/kosovo.htm","https://books.google.com/books?id=U765FGDfbPoC","https://books.google.com/books?id=QoqQ7kBrlSAC&pg=PA219","https://www.hrw.org/reports/1999/kosov2/","https://www.hrw.org/reports/2004/kosovo0704/7.htm","https://books.google.com/books?id=Dx4qAQAAMAAJ","http://www.promacedonia.org/vz2/vz2_1_4.htm","https://books.google.com/books?id=2Wc-DWRzoeIC&pg=PA26","https://books.google.com/books?id=ILiOI0UgxHoC&pg=PA142","https://books.google.com/?id=73TeCwAAQBAJ&printsec=frontcover#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/?id=0-Dd1-Rg4bUC&printsec=frontcover#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/?id=w4i8BAAAQBAJ&printsec=frontcover#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/?id=Cz7pbGvCqhwC&printsec=frontcover#v=onepage&q&f=false","https://archive.org/stream/handbookfordipl01hersgoog#page/n432/mode/2up","https://books.google.com/books?id=YS15BgAAQBAJ&pg=PA53","https://books.google.com/books?id=X5sa90AEvi0C&pg=PA69","https://books.google.com/books?id=rgGA91skoP4C&pg=PA249","http://www.britannica.com/topic/Kosovo-Liberation-Army","http://content.time.com/time/world/article/0,8599,101938,00.html","http://www.balkaninsight.com/en/article/kla-ran-torture-camps-in-albania","https://www.washingtonpost.com/wp-srv/inatl/longterm/balkans/stories/cohen051699.htm","http://www.focus-fen.net/news/2014/05/27/337619/remains-of-kosovo-albanian-war-victims-found-in-serbia.html","https://www.theguardian.com/world/2010/dec/14/kosovo-prime-minister-llike-mafia-boss","https://books.google.com/?id=9gGKtLTQlUcC&printsec=frontcover&dq=Political+Parties+of+Eastern+Europe:+A+Guide+to+Politics+in+the+Post","https://books.google.com/books?id=wkQ3I6GyClEC&pg=PA29","http://www.unhcr.org/3ae6b80f2c.html","http://www.osce.org/odihr/21342?download=true","http://www.b92.net/eng/news/society.php?yyyy=2011&mm=06&dd=20&nav_id=75016","http://www.osce.org/serbia/24323?download=true","https://books.google.com/books?id=el-YZHB8hzYC&lpg=PP1","http://www.christianitytoday.com/ct/2004/marchweb-only/3-22-31.0.html","http://edition.cnn.com/WORLD/europe/9906/17/kosovo.04/","https://web.archive.org/web/20110807052836/http://geography.about.com/b/2008/02/17/kosovo-declares-independence-from-serbia.htm","http://geography.about.com/b/2008/02/17/kosovo-declares-independence-from-serbia.htm","https://web.archive.org/web/20121005133945/http://afp.google.com/article/ALeqM5jdQvXRlU0EMYPC6QmGyS2f7VsQYQ","http://afp.google.com/article/ALeqM5jdQvXRlU0EMYPC6QmGyS2f7VsQYQ","https://web.archive.org/web/20090414065836/http://www.balkaninsight.com/en/main/news/8460/","http://www.balkaninsight.com/en/main/news/8460/","https://web.archive.org/web/20150924001525/http://www.balkaninsight.com/en/main/news/8390/","http://www.balkaninsight.com/en/main/news/8390/","http://www.detnews.com/apps/pbcs.dll/article?AID=/20080220/OPINION01/802200396/1008","https://web.archive.org/web/20080228145930/http://www.b92.net/eng/news/politics-article.php?yyyy=2008&mm=02&dd=25&nav_id=47967","http://www.b92.net/eng/news/politics-article.php?yyyy=2008&mm=02&dd=25&nav_id=47967","https://www.reuters.com/article/europeCrisis/idUSHAM836641","http://www.upi.com/NewsTrack/Top_News/2008/03/03/eu_dismisses_serb_autonomy_in_kosovo/6460/","https://web.archive.org/web/20081003151046/http://afp.google.com/article/ALeqM5hkWFbKTxXuU8ha3fYEyAKjGkULlA","http://afp.google.com/article/ALeqM5hkWFbKTxXuU8ha3fYEyAKjGkULlA","https://web.archive.org/web/20081004040834/http://www.b92.net/eng/news/politics-article.php?yyyy=2008&mm=10&dd=01&nav_id=53880","http://www.b92.net/eng/news/politics-article.php?yyyy=2008&mm=10&dd=01&nav_id=53880","http://www.sofiaecho.com/article/kosovo-slams-serb-leader-s-partition-claim/id_32079/catid_68","http://inserbia.info/today/2014/02/goran-rakic-elected-north-mitrovica-mayor/","http://www.eparhija-prizren.com/sites/default/files/users/4/brankovici_popis_pregled.pdf","http://www.icty.org/x/file/About/OTP/War_Demographics/en/milosevic_kosovo_020814.pdf","https://books.google.com/books?id=4JwMAAAAIAAJ","https://www.un.org/apps/news/story.asp?NewsID=45235&Cr=kosovo&Cr1=#.Uc1bljtkPng","http://www.helsinki.org.rs/serbian/doc/Srpska%20zajednica%20na%20Kosovu.pdf","http://www.infoecmi.eu/index.php/ecmi-minority-figures-in-kosovo-census-to-be-used-with-reservations/","https://web.archive.org/web/20141231212618/http://www.b92.net/eng/news/politics.php?yyyy=2010&mm=04&dd=05&nav_id=66264","http://www.b92.net/eng/news/politics.php?yyyy=2010&mm=04&dd=05&nav_id=66264","http://www.balkaninsight.com/rs/article/izbeglice-sa-kosova-protiv-ta%C4%8Dijeve-posete","https://www.academia.edu/3433639/Izbjeglice_i_interno_raseljene_osobe_u_Crnoj_Gori_trajna_rje%C5%A1enja","https://books.google.com/books?id=0UckOb6n71cC&pg=PA183","https://books.google.com/books?id=aJRYkzl5YC4C&q=arnautasi","http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/aktuelno.290.html:337170-Upisuju-Srbe-kao-Albance","https://books.google.com/books?id=GCuDsecLWmYC","https://www.jstor.org/pss/924671","http://www.b92.net/eng/news/society.php?yyyy=2008&mm=04&dd=02&nav_id=49032","http://danijelarundqvist.blogspot.com/2012_09_01_archive.html","https://books.google.com/books?id=2AosX4CrcdcC","https://books.google.com/books?id=X_ikoAEACAAJ","https://books.google.com/books?id=eGM_AQAAIAAJ","https://archive.org/stream/kosovoopiszemlj00nugoog","http://www.muzejgenocida.rs/images/izdanja/Antonijevic,%20Nenad,%20Albanski%20zlocini.pdf","https://books.google.com/books?id=N-wJAQAAIAAJ","http://www.rastko.rs/kosovo/istorija/knjiga_o_kosovu/index.html","https://books.google.rs/books?id=-gdnAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=T77qAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=P-MiG9ngCp8C","https://books.google.com/books?id=Re0JAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=KwW2O7v7CUcC","https://books.google.com/books?id=d3U-AQAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=44gyAAAAMAAJ","http://www.doiserbia.nb.rs/ft.aspx?id=0350-76531142165Z","//doi.org/10.2298/BALC1142165Z","https://www.sanu.ac.rs/Izdanja/SrbiNaKosovu/14PejinJovan.pdf","http://www.ecmikosovo.org/uploads/Serbcommunity1.pdf","http://www.minorityrights.org/7856/reports/filling-the-vacuum-ensuring-protection-and-legal-remedies-for-minorities-in-kosovo.html","http://advocacynet.org/page/kwn"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Demonym","number":"1","index":"1","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":3872,"anchor":"Demonym"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Medieval period","number":"2","index":"2","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":5055,"anchor":"Medieval_period"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Ottoman period","number":"3","index":"3","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":13237,"anchor":"Ottoman_period"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"20th century","number":"4","index":"4","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":18607,"anchor":"20th_century"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"World War I and First Yugoslavia","number":"4.1","index":"5","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":18624,"anchor":"World_War_I_and_First_Yugoslavia"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"World War II","number":"4.2","index":"6","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":19641,"anchor":"World_War_II"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Second Yugoslavia","number":"4.3","index":"7","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":22445,"anchor":"Second_Yugoslavia"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Breakup of Yugoslavia and Kosovo War","number":"4.4","index":"8","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":26487,"anchor":"Breakup_of_Yugoslavia_and_Kosovo_War"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"21st century","number":"5","index":"9","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":33654,"anchor":"21st_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Demographics","number":"6","index":"10","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":42320,"anchor":"Demographics"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Albanisation","number":"6.1","index":"11","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":52335,"anchor":"Albanisation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Culture","number":"7","index":"12","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":53469,"anchor":"Culture"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"UNESCO World Heritage Sites","number":"7.1","index":"13","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":55779,"anchor":"UNESCO_World_Heritage_Sites"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Prominent people","number":"8","index":"14","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":56384,"anchor":"Prominent_people"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Monarchs","number":"8.1","index":"15","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":56405,"anchor":"Monarchs"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Politicians","number":"8.2","index":"16","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":57997,"anchor":"Politicians"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Religious people","number":"8.3","index":"17","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":59259,"anchor":"Religious_people"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Military people","number":"8.4","index":"18","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":60115,"anchor":"Military_people"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Writers","number":"8.5","index":"19","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":61355,"anchor":"Writers"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Education","number":"8.6","index":"20","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":62044,"anchor":"Education"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Performing arts","number":"8.7","index":"21","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":63361,"anchor":"Performing_arts"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Cinema and theatre","number":"8.7.1","index":"22","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":63383,"anchor":"Cinema_and_theatre"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Music","number":"8.7.2","index":"23","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":63886,"anchor":"Music"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Visual art","number":"8.7.3","index":"24","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":65137,"anchor":"Visual_art"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sport","number":"8.8","index":"25","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":65394,"anchor":"Sport"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Other","number":"8.9","index":"26","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":67952,"anchor":"Other"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"9","index":"27","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":68646,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Annotations","number":"10","index":"28","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":68820,"anchor":"Annotations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"11","index":"29","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":69166,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"12","index":"30","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":69196,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"13","index":"31","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":71750,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"14","index":"32","fromtitle":"Kosovo_Serbs","byteoffset":75664,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Kosovo Serbs","iwlinks":[{"prefix":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%98%D0%B5_%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%98%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","*":"sr:\u0420\u0430\u0434\u0438\u0432\u043e\u0458\u0435 \u041c\u0438\u043b\u043e\u0458\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b"},{"prefix":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BD_%D0%A0%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B2%D1%99%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B","*":"sr:\u0417\u043e\u0440\u0430\u043d \u0420\u0430\u0434\u043e\u0441\u0430\u0432\u0459\u0435\u0432\u0438\u045b"},{"prefix":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80_%D0%92%D1%83%D1%87%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","*":"sr:\u041b\u0430\u0437\u0430\u0440 \u0412\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b"},{"prefix":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%86%D0%B0_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","*":"sr:\u041d\u043e\u0432\u0438\u0446\u0430 \u041f\u0435\u0442\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b"},{"prefix":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%BE%D1%88%D0%BE_%D0%9E%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","*":"sr:\u041c\u043e\u0448\u043e \u041e\u0434\u0430\u043b\u043e\u0432\u0438\u045b"},{"prefix":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D1%80%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2_%D0%98%D0%BB%D0%B8%D1%9B","*":"sr:\u0414\u0440\u0430\u0433\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0418\u043b\u0438\u045b"},{"prefix":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D1%88%D0%B0_%D0%9F%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%9B","*":"sr:\u0421\u0430\u0448\u0430 \u041f\u0430\u043d\u0442\u0438\u045b"},{"prefix":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D0%BD_%D0%92%D0%B0%D1%81%D0%B8%D1%9B_(%D0%B3%D0%BB%D1%83%D0%BC%D0%B0%D1%86)","*":"sr:\u041c\u0438\u043b\u0430\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u045b (\u0433\u043b\u0443\u043c\u0430\u0446)"},{"prefix":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%B3_%D0%92%D0%B0%D1%81%D0%B8%D1%9B","*":"sr:\u041f\u0440\u0435\u0434\u0440\u0430\u0433 \u0412\u0430\u0441\u0438\u045b"},{"prefix":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0_%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%81%D0%B0%D0%B2%D1%99%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B_%D0%94%D1%83%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%9B","*":"sr:\u041c\u0438\u043b\u0438\u0446\u0430 \u041c\u0438\u043b\u0438\u0441\u0430\u0432\u0459\u0435\u0432\u0438\u045b \u0414\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u045b"},{"prefix":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%BE%D1%80%D0%B0_%D0%A1%D0%BF%D1%83%D0%B6%D0%B8%D1%9B","*":"sr:\u0411\u043e\u0440\u0430 \u0421\u043f\u0443\u0436\u0438\u045b"},{"prefix":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D1%80%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D1%86%D0%B0_%D0%A0%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B2%D1%99%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B_%D0%A6%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0","*":"sr:\u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u0446\u0430 \u0420\u0430\u0434\u043e\u0441\u0430\u0432\u0459\u0435\u0432\u0438\u045b \u0426\u0430\u043a\u0430\u043d\u0430"},{"prefix":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%92%D0%B0_%D0%9C%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0","*":"sr:\u041f\u0435\u0452\u0430 \u041c\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430"},{"prefix":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%80_%D0%90%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%9B-%D0%91%D0%B0%D1%81%D0%B0%D1%80%D0%B0","*":"sr:\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u043c\u0438\u0440 \u0410\u0440\u0441\u0438\u045b-\u0411\u0430\u0441\u0430\u0440\u0430"},{"prefix":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D1%80%D0%B0%D1%98%D0%BA%D0%BE_%D0%A1%D1%82%D0%BE%D1%98%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B_%D0%9A%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%86","*":"sr:\u0422\u0440\u0430\u0458\u043a\u043e \u0421\u0442\u043e\u0458\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b \u041a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430\u0446"},{"prefix":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%81%D0%B8%D1%98%D0%B5_%D0%A3%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B","*":"sr:\u0410\u0442\u0430\u043d\u0430\u0441\u0438\u0458\u0435 \u0423\u0440\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Serbs of Kosovo"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2631779"}]}}