{"parse":{"title":"List of Serbian monarchs","pageid":61928,"revid":846383198,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/List_of_Serbian_consorts\" title=\"List of Serbian consorts\">List of Serbian consorts</a></div>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"adr\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\">Monarchy of <span class=\"country-name\">Serbia</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Royal_Coat_of_arms_of_Serbia_(1882%E2%80%931918).svg\" class=\"image\"><img alt=\"Royal Coat of arms of Serbia (1882\u20131918).svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Royal_Coat_of_arms_of_Serbia_%281882%E2%80%931918%29.svg/120px-Royal_Coat_of_arms_of_Serbia_%281882%E2%80%931918%29.svg.png\" width=\"120\" height=\"151\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Royal_Coat_of_arms_of_Serbia_%281882%E2%80%931918%29.svg/180px-Royal_Coat_of_arms_of_Serbia_%281882%E2%80%931918%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Royal_Coat_of_arms_of_Serbia_%281882%E2%80%931918%29.svg/240px-Royal_Coat_of_arms_of_Serbia_%281882%E2%80%931918%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"709\" data-file-height=\"891\" /></a><div><b><a href=\"/wiki/Coat_of_arms_of_Serbia\" title=\"Coat of arms of Serbia\">Royal Coat of arms</a></b></div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #eee;\"></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Peter_I_Karadjordjevic_of_Serbia.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Peter I Karadjordjevic of Serbia.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Peter_I_Karadjordjevic_of_Serbia.jpg/200px-Peter_I_Karadjordjevic_of_Serbia.jpg\" width=\"200\" height=\"262\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/49/Peter_I_Karadjordjevic_of_Serbia.jpg 1.5x\" data-file-width=\"239\" data-file-height=\"313\" /></a><div><b>Peter I</b></div></td></tr><tr style=\"display:none\"><th colspan=\"2\">\n</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #eee;\">Details</th></tr><tr><th scope=\"row\">Style</th><td>\n<a href=\"/wiki/Majesty\" title=\"Majesty\">His Majesty</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">First&#160;monarch</th><td>\n<a href=\"/wiki/Vi%C5%A1eslav_of_Serbia\" title=\"Vi\u0161eslav of Serbia\">Vi\u0161eslav</a> <small>(<i>as Prince</i>)</small></td></tr><tr><th scope=\"row\">Last&#160;monarch</th><td>\n<a href=\"/wiki/Peter_I_of_Serbia\" title=\"Peter I of Serbia\">Petar I</a> <small>(<i>as King</i>)</small></td></tr><tr><th scope=\"row\">Formation</th><td>\n768</td></tr><tr><th scope=\"row\">Abolition</th><td>\n1 December 1918</td></tr><tr><th scope=\"row\">Residence</th><td>\n<a href=\"/wiki/Stari_Dvor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stari Dvor\">Stari Dvor</a>, <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a>, <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Appointer</th><td>\n<a href=\"/wiki/Line_of_succession_to_the_former_Yugoslavian_throne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Line of succession to the former Yugoslavian throne\">Hereditary</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Pretender(s)</th><td>\n<a href=\"/wiki/Alexander,_Crown_Prince_of_Yugoslavia\" title=\"Alexander, Crown Prince of Yugoslavia\">Crown Prince Alexander</a></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:237px;\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Serbia-Royal_standard_McCandless.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Flag_of_Serbia-Royal_standard_McCandless.png/235px-Flag_of_Serbia-Royal_standard_McCandless.png\" width=\"235\" height=\"238\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/13/Flag_of_Serbia-Royal_standard_McCandless.png 1.5x\" data-file-width=\"253\" data-file-height=\"256\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Serbia-Royal_standard_McCandless.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Royal Standard of the King of Serbia</div></div></div>\n<p>This is an <a href=\"/wiki/Archontology\" title=\"Archontology\">archontological</a> <b>list of <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbian</a> monarchs</b>, containing monarchs of the <a href=\"/wiki/Serbia_in_the_Middle_Ages\" title=\"Serbia in the Middle Ages\">medieval</a> <a href=\"/wiki/Serbian_lands\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian lands\">principalities</a>, to heads of state of modern <b><a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a></b>.\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Category:Serbian_monarchy\" title=\"Category:Serbian monarchy\">Serbian monarchy</a> dates back to the <a href=\"/wiki/Early_Middle_Ages\" title=\"Early Middle Ages\">Early Middle Ages</a>. The <a href=\"/wiki/Serbian_titles\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian titles\">Serbian royal titles</a> used include <a href=\"/wiki/Prince_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prince of Serbia\">Prince</a>, <a href=\"/wiki/Grand_Prince_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grand Prince of Serbia\">Grand Prince</a>, <a href=\"/wiki/King_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Serbia\">King</a>, <a href=\"/wiki/Emperor_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emperor of Serbia\">Emperor</a> and <a href=\"/wiki/Despot_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Despot of Serbia\">Despot</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_medieval_period_(626\u20131166)\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early medieval period (626\u20131166)</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Vlastimirovi\u0107_dynasty_(626\u2013960)\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Vlastimirovi\u0107 dynasty (626\u2013960)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Vojislavljevi\u0107_dynasty_(992\u20131091)\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Vojislavljevi\u0107 dynasty (992\u20131091)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Vukanovi\u0107_dynasty_(1091\u20131166)\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Vukanovi\u0107 dynasty (1091\u20131166)</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Late_medieval_period_(1166\u20131371)\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Late medieval period (1166&#8211;1371)</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Nemanji\u0107_dynasty_(1166\u20131371)\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Nemanji\u0107 dynasty (1166\u20131371)</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Fall_of_the_medieval_state_(1371\u20131530)\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Fall of the medieval state (1371&#8211;1530)</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Magnate_provinces\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Magnate provinces</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Serbian_Despotate_(1427\u20131459;_titular_1471\u20131537)\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Serbian Despotate (1427\u20131459; titular 1471\u20131537)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Short-lived_states_in_Vojvodina_(1526\u20131530)\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Short-lived states in Vojvodina (1526&#8211;1530)</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Governors_of_Serbia_under_the_Habsburg_Monarchy\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Governors of Serbia under the Habsburg Monarchy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Modern_Serbia_(1804\u20131918)\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Modern Serbia (1804&#8211;1918)</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Revolutionary_Serbia_(1804\u20131813)\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Revolutionary Serbia (1804&#8211;1813)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Principality_of_Serbia_(1817\u20131882)\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Principality of Serbia (1817&#8211;1882)</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-15\"><a href=\"#Obrenovi\u0107_dynasty\"><span class=\"tocnumber\">5.2.1</span> <span class=\"toctext\">Obrenovi\u0107 dynasty</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-16\"><a href=\"#Kara\u0111or\u0111evi\u0107_dynasty\"><span class=\"tocnumber\">5.2.2</span> <span class=\"toctext\">Kara\u0111or\u0111evi\u0107 dynasty</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-17\"><a href=\"#Obrenovi\u0107_dynasty_2\"><span class=\"tocnumber\">5.2.3</span> <span class=\"toctext\">Obrenovi\u0107 dynasty</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-18\"><a href=\"#Kingdom_of_Serbia_(1882\u20131918)\"><span class=\"tocnumber\">5.3</span> <span class=\"toctext\">Kingdom of Serbia (1882&#8211;1918)</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-19\"><a href=\"#Obrenovi\u0107_dynasty_3\"><span class=\"tocnumber\">5.3.1</span> <span class=\"toctext\">Obrenovi\u0107 dynasty</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-20\"><a href=\"#Kara\u0111or\u0111evi\u0107_dynasty_2\"><span class=\"tocnumber\">5.3.2</span> <span class=\"toctext\">Kara\u0111or\u0111evi\u0107 dynasty</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-21\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-23\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-24\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-25\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"Early_medieval_period_.28626.E2.80.931166.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_medieval_period_(626\u20131166)\">Early medieval period (626\u20131166)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_monarchs&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early medieval period (626\u20131166)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Serbia_in_the_Middle_Ages\" title=\"Serbia in the Middle Ages\">Serbia in the Middle Ages</a></div>\n<h3><span id=\"Vlastimirovi.C4.87_dynasty_.28626.E2.80.93960.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Vlastimirovi\u0107_dynasty_(626\u2013960)\">Vlastimirovi\u0107 dynasty (626\u2013960)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_monarchs&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Vlastimirovi\u0107 dynasty (626\u2013960)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Vlastimirovi%C4%87_dynasty\" title=\"Vlastimirovi\u0107 dynasty\">Vlastimirovi\u0107 dynasty</a></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Vlastimirovi%C4%87_dynasty\" title=\"Vlastimirovi\u0107 dynasty\">Vlastimirovi\u0107 dynasty</a> was the first royal dynasty of the Serb people. Emperor <a href=\"/wiki/Constantine_VII\" title=\"Constantine VII\">Constantine VII <i>Porphyrogenitus</i></a> (r. 913\u2013959) mentions that the Serbian throne is inherited by <i>the son</i>, i.e. the first-born,<sup id=\"cite_ref-Zivkovic11_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zivkovic11-1\">&#91;1&#93;</a></sup> though in his enumeration of Serbian monarchs, on one occasion there was a <a href=\"/wiki/Triumvirate\" title=\"Triumvirate\">triumvirate</a>.<sup id=\"cite_ref-Zivkovic21_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zivkovic21-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The Serbs established several polities by the 10th century: <i>Serbia</i> or <i>Zagorje</i> (<i>hinterlands</i>) which consisted of <i>Serbia</i> (known as <a href=\"/wiki/Rascia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rascia\">\"Rascia\" in historiography</a> of the High Middle Ages), and <a href=\"/wiki/Bosnia_(region)\" title=\"Bosnia (region)\">Bosnia</a>; and <i>Pomorje</i> (<i>maritime</i>) which consisted of <a href=\"/wiki/Duklja\" title=\"Duklja\">Dioclea</a>, <a href=\"/wiki/Zahumlje\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zahumlje\">Zachlumia</a>, <a href=\"/wiki/Pagania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pagania\">Pagania</a>,  <a href=\"/wiki/Travunia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Travunia\">Travunia</a> (including <a href=\"/wiki/Kanalites\" title=\"Kanalites\">Kanalitai</a>). The Serbian ruler was titled <i>archon</i>, \"prince\".\n</p><p>The history of the dynasty starts with the eponymous founder <a href=\"/wiki/Vlastimir\" title=\"Vlastimir\">Vlastimir</a>. This era is marked by the Christianization of Serbs, the many internal and external wars (Bulgars, Magyars), and the power struggle between Bulgaria and the Byzantine Empire in which Serbia found itself in the middle. The history of this dynasty ends with the annexation of Serbia in 969.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Ruler\n</th>\n<th>Reign\n</th>\n<th>Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><center><i><a href=\"/wiki/Dervan\" title=\"Dervan\">Dervan</a></i></center></td>\n<td><abbr title=\"floruit\">fl.</abbr> <abbr title=\"circa\">c.</abbr> 631</td>\n<td>The King of <a href=\"/wiki/White_Serbia\" title=\"White Serbia\">White Serbia</a> (modern day <a href=\"/wiki/Lusatia\" title=\"Lusatia\">Lusatia</a>) mentioned in the Chronicles of Fredegar, he is killed in battle by Germanic Duke Randulf in 636.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><center><i><a href=\"/wiki/Unknown_Archon\" title=\"Unknown Archon\">Unknown Archon</a></i></center></td>\n<td><abbr title=\"floruit\">fl.</abbr> 610\u2013641</td>\n<td>One of the two sons of an unnamed \"king\" of <a href=\"/wiki/White_Serbia\" title=\"White Serbia\">White Serbia</a> (assumed to be <a href=\"/wiki/Dervan\" title=\"Dervan\">Dervan</a>)<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>, he led \"half of his folk\" to the Balkans and was given land by Emperor <a href=\"/wiki/Heraclius\" title=\"Heraclius\">Heraclius</a> (r. 610\u2013641), upon receiving his protection (most likely before 626). He is said to have died long before the Bulgar invasion (681).\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"4\"><center>Two or three generations pass without any information.</center>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Vi%C5%A1eslav,_Prince_of_the_Serbs.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Vi\u0161eslav, Prince of the Serbs.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Vi%C5%A1eslav%2C_Prince_of_the_Serbs.jpg/80px-Vi%C5%A1eslav%2C_Prince_of_the_Serbs.jpg\" width=\"80\" height=\"103\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Vi%C5%A1eslav%2C_Prince_of_the_Serbs.jpg/120px-Vi%C5%A1eslav%2C_Prince_of_the_Serbs.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Vi%C5%A1eslav%2C_Prince_of_the_Serbs.jpg/160px-Vi%C5%A1eslav%2C_Prince_of_the_Serbs.jpg 2x\" data-file-width=\"684\" data-file-height=\"882\" /></a><br /><center><a href=\"/wiki/Vi%C5%A1eslav_of_Serbia\" title=\"Vi\u0161eslav of Serbia\">Vi\u0161eslav</a></center></td>\n<td><abbr title=\"circa\">c.</abbr> 780</td>\n<td>A descendant of the Unknown Archon, he lived during the rule of Frankish King <a href=\"/wiki/Charlemagne\" title=\"Charlemagne\">Charlemagne</a>, and ruled the hereditary lands, <i><a href=\"/wiki/%C5%BDupe\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u017dupe\">\u017eupe</a></i> (\"counties, districts\"), of <a href=\"/wiki/Neretva\" title=\"Neretva\">Neretva</a>, <a href=\"/wiki/Tara_(mountain)\" title=\"Tara (mountain)\">Tara</a>, <a href=\"/wiki/Piva,_Montenegro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Piva, Montenegro\">Piva</a>, and <a href=\"/wiki/Lim_(Croatia)\" title=\"Lim (Croatia)\">Lim</a>. He united some Slavic tribes, forming the <a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia_(medieval)\" title=\"Principality of Serbia (medieval)\">first Serbian principality</a>. The <a href=\"/wiki/Macedonia_(region)\" title=\"Macedonia (region)\">Macedonian</a> <a href=\"/wiki/Sclavinia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sclavinia\">Sclavinia</a> to the south was subjugated by Emperor <a href=\"/wiki/Constantine_VI\" title=\"Constantine VI\">Constantine VI</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><center><a href=\"/wiki/Radoslav_of_Serbia\" title=\"Radoslav of Serbia\">Radoslav</a></center></td>\n<td rowspan=\"2\">&lt;830</td>\n<td rowspan=\"2\">Son of Vi\u0161eslav, he or his son Prosigoj are believed to have ruled during the time in which the <a href=\"/wiki/Royal_Frankish_Annals\" title=\"Royal Frankish Annals\">Royal Frankish Annals</a> speak of <a href=\"/wiki/Ljudevit_Posavski\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ljudevit Posavski\">Ljudevit Posavski</a> revolting against the Franks (ca. 819\u2013822), during which time \"the Serbs controlled the greater part of <a href=\"/wiki/Dalmatia_(theme)\" title=\"Dalmatia (theme)\">Dalmatia</a>\". At this time, there was peace with the <a href=\"/wiki/First_Bulgarian_Empire\" title=\"First Bulgarian Empire\">Bulgars</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><center><a href=\"/wiki/Prosigoj\" title=\"Prosigoj\">Prosigoj</a></center>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Vlastimir,_Prince_of_the_Serbs.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Vlastimir, Prince of the Serbs.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Vlastimir%2C_Prince_of_the_Serbs.jpg/80px-Vlastimir%2C_Prince_of_the_Serbs.jpg\" width=\"80\" height=\"109\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Vlastimir%2C_Prince_of_the_Serbs.jpg/120px-Vlastimir%2C_Prince_of_the_Serbs.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Vlastimir%2C_Prince_of_the_Serbs.jpg/160px-Vlastimir%2C_Prince_of_the_Serbs.jpg 2x\" data-file-width=\"535\" data-file-height=\"729\" /></a><br /><center><a href=\"/wiki/Vlastimir\" title=\"Vlastimir\">Vlastimir</a></center></td>\n<td><abbr title=\"circa\">c.</abbr> 830&#8211;850</td>\n<td>Son of <a href=\"/wiki/Prosigoj\" title=\"Prosigoj\">Prosigoj</a>. He is the eponymous founder of the <a href=\"/wiki/Vlastimirovi%C4%87_dynasty\" title=\"Vlastimirovi\u0107 dynasty\">Vlastimirovi\u0107 dynasty</a>. He defeated the Bulgars in a three-year war against Khan Presian. Vlastimir had three sons (Mutimir, <a href=\"/wiki/Strojimir\" title=\"Strojimir\">Strojimir</a> and <a href=\"/wiki/Gojnik\" title=\"Gojnik\">Gojnik</a>) and one daughter. His daughter married <a href=\"/wiki/Krajina_Belojevi%C4%87\" title=\"Krajina Belojevi\u0107\">Krajina</a>, who received the <a href=\"/wiki/Fief\" title=\"Fief\">fief</a> of <a href=\"/wiki/Travunia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Travunia\">Travunia</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:KnezMutimir.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"KnezMutimir.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/KnezMutimir.JPG/80px-KnezMutimir.JPG\" width=\"80\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/KnezMutimir.JPG/120px-KnezMutimir.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/KnezMutimir.JPG/160px-KnezMutimir.JPG 2x\" data-file-width=\"1045\" data-file-height=\"1600\" /></a><br /><center><a href=\"/wiki/Mutimir_of_Serbia\" title=\"Mutimir of Serbia\">Mutimir</a></center></td>\n<td>850&#8211;891</td>\n<td>Eldest son of Vlastimir. Mutimir was the supreme ruler, with his two younger brothers (Gojnik and Strojimir) being subordinate to him. They successfully fought off an attack by Bulgarian Prince <a href=\"/wiki/Vladimir_of_Bulgaria\" title=\"Vladimir of Bulgaria\">Vladimir-Rasate</a> sent by Vladimir's father <a href=\"/wiki/Boris_I_of_Bulgaria\" title=\"Boris I of Bulgaria\">Boris-Mihail</a> (r. 852\u2013889) in the 850s. Gojnik and Strojimir later revolted against Mutimir, who exiled them to Boris in 855\u2013856, securing brief peace between the two nations. Emperor Basil sent missionaries to Serbia by 869. The <a href=\"/wiki/Eparchy_of_Ras\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eparchy of Ras\">Eparchy of Ras</a> was established by 871, as the bishopric of Serbs.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><center><a href=\"/wiki/Pribislav_of_Serbia\" title=\"Pribislav of Serbia\">Pribislav</a></center></td>\n<td>891&#8211;892</td>\n<td>He was the eldest son of <a href=\"/wiki/Mutimir\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mutimir\">Mutimir</a>. Pribislav ruled briefly until 892 when <a href=\"/wiki/Petar_Gojnikovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Petar Gojnikovi\u0107\">Petar Gojnikovi\u0107</a>, his cousin, returned and defeated him in battle. Pribislav fled with his two brothers (Bran and Stefan) and son, <a href=\"/wiki/Zaharije_Pribisavljevi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zaharije Pribisavljevi\u0107\">Zaharije</a>, to Croatia.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><center><a href=\"/wiki/Petar_of_Serbia\" title=\"Petar of Serbia\">Petar</a></center></td>\n<td>892&#8211;917</td>\n<td>Son of <a href=\"/wiki/Gojnik\" title=\"Gojnik\">Gojnik</a>, born in ca. 870. His name (Peter) symbolizes Christianization of the Serbs. He returned from exile and deposed Pribislav in 892. He later caught Bran in 895 under an attempted coup and blinded him, and then in 897 he killed Klonimir, the son of Strojimir, in yet another attempted coup. Petar re-gained <a href=\"/wiki/Bosnia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosnia\">Bosnia</a> and most of <a href=\"/wiki/Zahumlje\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zahumlje\">Zahumlje</a>, and annexed Pagania. He defeated <a href=\"/wiki/Mihailo_Vi%C5%A1evi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mihailo Vi\u0161evi\u0107\">Mihailo Vi\u0161evi\u0107</a>, the ruler of Zahumlje (917&#8211;925), who would warn Simeon of a possible alliance between Serbia and the Byzantines. Petar defeated Pavle, the son of Bran, who was sent by Simeon. In 917, Simeon's generals tricked and captured Peter, sending him to prison in Bulgaria, where he died within a year.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Pavle,_Prince_of_the_Serbs.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Pavle, Prince of the Serbs.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Pavle%2C_Prince_of_the_Serbs.jpg/80px-Pavle%2C_Prince_of_the_Serbs.jpg\" width=\"80\" height=\"94\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Pavle%2C_Prince_of_the_Serbs.jpg/120px-Pavle%2C_Prince_of_the_Serbs.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Pavle%2C_Prince_of_the_Serbs.jpg/160px-Pavle%2C_Prince_of_the_Serbs.jpg 2x\" data-file-width=\"405\" data-file-height=\"477\" /></a><br /><center><a href=\"/wiki/Pavle_of_Serbia\" title=\"Pavle of Serbia\">Pavle</a></center></td>\n<td>917&#8211;921</td>\n<td>Son of <a href=\"/wiki/Bran\" title=\"Bran\">Bran</a>, born in ca. 870\u2013874. He was sent with an army to Serbia in 917, but was defeated by Petar. After Petar was deposed, Pavle took the throne. He defeats Zaharija, the son of Pribislav, sent by the Byzantines in 920. He was initially vassal to Symeon, later he switched to the Byzantine Empire. Zaharija, now sent by the Bulgars, defeats him in 921.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:ZupanZaharija.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"ZupanZaharija.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/ZupanZaharija.JPG/80px-ZupanZaharija.JPG\" width=\"80\" height=\"112\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/ZupanZaharija.JPG/120px-ZupanZaharija.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/ZupanZaharija.JPG/160px-ZupanZaharija.JPG 2x\" data-file-width=\"1144\" data-file-height=\"1600\" /></a><br /><center><a href=\"/wiki/Zaharija_of_Serbia\" title=\"Zaharija of Serbia\">Zaharija</a></center></td>\n<td>921&#8211;924</td>\n<td>Son of <a href=\"/wiki/Pribislav_of_Serbia\" title=\"Pribislav of Serbia\">Pribislav</a>. Zaharije was sent in 920 by the Byzantines to retake the throne, but was captured by Pavle and handed over to Simeon who held him hostage for future tactics. In the meantime, Pavle switched sides to the Byzantines; Simeon dispatched Zaharija who managed to defeat Pavle and then betrayed Simeon by supporting the Byzantines. Zaharija defeated the Bulgar army in 923, when he sent two heads and weapons of Bulgar generals as trophies to Constantinople. In 924, a much larger army was sent by the Bulgarians, led by \u010caslav Klonimirovi\u0107, Zaharija's second cousin. \u010caslav won the battle and Zaharija fled to Croatia. Simeon gathered all Serbian counts, and instead of instating \u010caslav, he arrested them and sent them as captives to Bulgaria, annexing Serbia.\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"4\"><center>Bulgarian annexation 924&#8211;927</center>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:HeFGz.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"HeFGz.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/HeFGz.jpg/80px-HeFGz.jpg\" width=\"80\" height=\"112\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/HeFGz.jpg/120px-HeFGz.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/HeFGz.jpg/160px-HeFGz.jpg 2x\" data-file-width=\"229\" data-file-height=\"320\" /></a><br /><center><a href=\"/wiki/%C4%8Caslav_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u010caslav of Serbia\">\u010caslav</a></center></td>\n<td>927&#8211;960</td>\n<td>Born to <a href=\"/wiki/Klonimir\" title=\"Klonimir\">Klonimir</a>. Defeated Zaharija in 924, after which he was betrayed by Simeon who annexed the Serbian tribes. He returned and liberated and united the tribes from the Bulgars. His state included the provinces (or tribes) of <i>Serbia</i> (<a href=\"/wiki/Rascia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rascia\">Rascia</a> and <a href=\"/wiki/Bosnia_(region)\" title=\"Bosnia (region)\">Bosnia</a>), <a href=\"/wiki/Travunia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Travunia\">Travunia</a> (including the <a href=\"/w/index.php?title=Kanalitans&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kanalitans (page does not exist)\">Kanalitans</a>), <a href=\"/wiki/Zachumlia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zachumlia\">Zachumlia</a>, <a href=\"/wiki/Pagania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pagania\">Pagania</a> and <a href=\"/wiki/Duklja\" title=\"Duklja\">Doclea</a>; it encompassed the shores of the Adriatic sea to the Morava valley, and the Sava river to the Skadar lake. According to the <i><a href=\"/w/index.php?title=Doclean_Chronicle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Doclean Chronicle (page does not exist)\">Doclean Chronicle</a></i>, he defeated the Magyars, but was later captured and drowned by them. His son-in-law <a href=\"/wiki/Tihomir_of_Rascia\" title=\"Tihomir of Rascia\">Tihomir</a>, who had held the <a href=\"/wiki/Drina\" title=\"Drina\">Drina</a> county, succeeded him as ruler of \"Rascia\". The state is believed to have disintegrated, and becoming annexed by the Byzantines and Bulgars.\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"4\"><center>Serbia was annexed by the Byzantines (<a href=\"/wiki/Catepanate_of_Ras\" title=\"Catepanate of Ras\">Catepanate of Ras</a> fl. 969\u2013976; <a href=\"/wiki/Theme_of_Sirmium\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theme of Sirmium\">Theme of Sirmium</a> 1018&#8211;1071), and ruled by <a href=\"/wiki/List_of_strategoi_of_Serbia\" title=\"List of strategoi of Serbia\">strategoi</a>); then by the Bulgars (998\u20131018).<br />The Serbian principality was succeeded by the principality of <a href=\"/wiki/Duklja\" title=\"Duklja\">Duklja</a>.</center>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span id=\"Vojislavljevi.C4.87_dynasty_.28992.E2.80.931091.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Vojislavljevi\u0107_dynasty_(992\u20131091)\">Vojislavljevi\u0107 dynasty (992\u20131091)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_monarchs&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Vojislavljevi\u0107 dynasty (992\u20131091)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Vojislavljevi%C4%87_dynasty\" title=\"Vojislavljevi\u0107 dynasty\">Vojislavljevi\u0107 dynasty</a></div>\n<p>With the annexation of <i>Rascia</i>, the previous crownland and seat of Serbia, the county around the city of <a href=\"/wiki/Doclea_(city)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Doclea (city)\">Doclea</a> emerges into a Principality, where the leaders adopt the title <i>archon of Serbs</i> (signifying supreme leadership among Serbs) alongside their given offices under Byzantine overlordship. The first office-holder was <a href=\"/wiki/Peter_of_Diokleia\" title=\"Peter of Diokleia\">Peter of Diokleia</a>, of which we only have a seal found in the 19th century. The next known is <a href=\"/wiki/Jovan_Vladimir\" title=\"Jovan Vladimir\">Jovan Vladimir</a>, who became a Bulgarian vassal. <a href=\"/wiki/Stefan_Vojislav\" title=\"Stefan Vojislav\">Stefan Vojislav</a> succeeds in giving the realm independence, he is the eponymous founder of the Vojislavljevi\u0107i that ruled <a href=\"/wiki/Duklja\" title=\"Duklja\">Duklja</a> from the early 11th century up to the 1120s. The dynasty may have been a cadet branch of the preceding Vlastimirovi\u0107s.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Picture\n</th>\n<th><sup>Title</sup>Name\n</th>\n<th>Reign\n</th>\n<th>Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:JovanVladimirSlika.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"JovanVladimirSlika.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/JovanVladimirSlika.jpg/80px-JovanVladimirSlika.jpg\" width=\"80\" height=\"109\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/JovanVladimirSlika.jpg/120px-JovanVladimirSlika.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/JovanVladimirSlika.jpg/160px-JovanVladimirSlika.jpg 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"547\" /></a></td>\n<td><sup>Prince</sup><br /><a href=\"/wiki/Jovan_Vladimir\" title=\"Jovan Vladimir\">Jovan Vladimir</a></td>\n<td>992\u20131016</td>\n<td>Jovan fought to protect Duklja from Bulgarian expansion, making an alliance with Byzantium; Bulgaria however conquered Doclea in 997 and took Jovan Vladimir prisoner. Jovan ruled Duklja as a vassal of the Bulgarian empire until his murder in 1016.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:%D0%92%D0%BE%D1%98%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2,_%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%99_%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\u0412\u043e\u0458\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432, \u043a\u0440\u0430\u0459 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/%D0%92%D0%BE%D1%98%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%2C_%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%99_%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8.jpg/80px-%D0%92%D0%BE%D1%98%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%2C_%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%99_%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8.jpg\" width=\"80\" height=\"96\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/%D0%92%D0%BE%D1%98%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%2C_%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%99_%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8.jpg/120px-%D0%92%D0%BE%D1%98%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%2C_%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%99_%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/%D0%92%D0%BE%D1%98%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%2C_%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%99_%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8.jpg/160px-%D0%92%D0%BE%D1%98%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%2C_%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%99_%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8.jpg 2x\" data-file-width=\"499\" data-file-height=\"600\" /></a></td>\n<td><sup>Prince</sup><br /><a href=\"/wiki/Stefan_Vojislav\" title=\"Stefan Vojislav\">Stefan Vojislav</a></td>\n<td>1018\u20131043</td>\n<td>Overthrew the Byzantine supremacy over Serbs in Duklja; founder of the Vojislavljevi\u0107 dynasty; in 1035 rebelled against the <a href=\"/wiki/Byzantine_Empire\" title=\"Byzantine Empire\">Byzantine Empire</a>, but forced to sign an <a href=\"/wiki/Armistice\" title=\"Armistice\">armistice</a>; went to war again in 1040, which would be continued by his heir and son, Mihailo. Except Doclea, his realm included <a href=\"/wiki/Travunia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Travunia\">Travunia</a> with <a href=\"/wiki/Konavli\" class=\"mw-redirect\" title=\"Konavli\">Konavli</a> and <a href=\"/wiki/Zachumlia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zachumlia\">Zachumlia</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Srpski_kralj_Mihajlo_lik.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Srpski kralj Mihajlo lik.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Srpski_kralj_Mihajlo_lik.jpg/80px-Srpski_kralj_Mihajlo_lik.jpg\" width=\"80\" height=\"84\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Srpski_kralj_Mihajlo_lik.jpg/120px-Srpski_kralj_Mihajlo_lik.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Srpski_kralj_Mihajlo_lik.jpg/160px-Srpski_kralj_Mihajlo_lik.jpg 2x\" data-file-width=\"456\" data-file-height=\"477\" /></a></td>\n<td><sup>Grand Prince, King</sup><br /><a href=\"/wiki/Mihailo_I_of_Duklja\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mihailo I of Duklja\">Mihailo I</a></td>\n<td>1050\u20131081</td>\n<td>Grand Prince 1050&#8211;1077, King 1077&#8211;1081.\n<p><br /><small><b>note:</b> Rascia is liberated from Byzantine rule and restored into the Serbian realm of Doclea, with Duklja being the seat.</small>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:%D0%91%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD,_%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%99_%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8_(1081_-_%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5_1101).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\u0411\u043e\u0434\u0438\u043d, \u043a\u0440\u0430\u0459 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 (1081 - \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1101).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/%D0%91%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%2C_%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%99_%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8_%281081_-_%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5_1101%29.jpg/80px-%D0%91%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%2C_%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%99_%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8_%281081_-_%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5_1101%29.jpg\" width=\"80\" height=\"98\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/%D0%91%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%2C_%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%99_%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8_%281081_-_%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5_1101%29.jpg/120px-%D0%91%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%2C_%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%99_%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8_%281081_-_%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5_1101%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/%D0%91%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%2C_%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%99_%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8_%281081_-_%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5_1101%29.jpg/160px-%D0%91%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%2C_%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%99_%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8_%281081_-_%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5_1101%29.jpg 2x\" data-file-width=\"489\" data-file-height=\"600\" /></a></td>\n<td><sup>Grand Prince, King</sup><br /><a href=\"/wiki/Constantine_Bodin\" title=\"Constantine Bodin\">Constantine Bodin</a></td>\n<td>1081&#8211;1101</td>\n<td>Son of Michael. He was crowned '<a href=\"/wiki/Tsar_of_Bulgaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tsar of Bulgaria\">Tsar of Bulgaria</a>' as <i>Peter III</i> in 1072, after being chosen by Bulgarian nobles through his <a href=\"/wiki/Cometopuli\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cometopuli\">Cometopuli</a> lineage, he was sent off with an army that would conquer parts of southern Serbia and Macedonia. He was captured and sent to Constantinople, where he spent several years. He was rescued in 1078 by Venetian sailors, and in 1081 he succeeds his father as King. He enlarged his realm, installing his nephews and other family in Bosnia and Rascia. He is captured by the Byzantines in the 1090s, and continues as a mere Byzantine vassal, with his peripheral provinces gaining independence, of which Rascia becomes the most powerful one.\n<p><br /><small><b>note:</b> Rascia breaks out of the state, subsequently becoming the most powerful of the Serbian principalities (1091). Doclea is continued with a number of Byzantine and Serbian vassals (until 1146) - see <a href=\"/wiki/List_of_rulers_of_Duklja\" title=\"List of rulers of Duklja\">List of rulers of Duklja</a>.</small>\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span id=\"Vukanovi.C4.87_dynasty_.281091.E2.80.931166.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Vukanovi\u0107_dynasty_(1091\u20131166)\">Vukanovi\u0107 dynasty (1091\u20131166)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_monarchs&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Vukanovi\u0107 dynasty (1091\u20131166)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Vukanovi%C4%87_dynasty\" title=\"Vukanovi\u0107 dynasty\">Vukanovi\u0107 dynasty</a></div>\n<p>In the mid-11th century, <a href=\"/wiki/Mihailo_I_of_Duklja\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mihailo I of Duklja\">Mihailo I</a> had liberated Rascia from Byzantine rule, and appointed his son <a href=\"/wiki/Petrislav_of_Rascia\" title=\"Petrislav of Rascia\">Petrislav</a> to rule as Prince, independently. In 1083, Constantine Bodin appoints brothers Vukan and Marko, sons of Petrislav, as rulers of Rascia. In 1089, the Byzantines capture Bodin, and Vukan retains independence, founding the Vukanovi\u0107 dynasty. The Vukanovi\u0107i quickly claim the following Serbian domains in the following decades, and by 1148, the maritime possessions are united with the inland. The Byzantine Empire at times intervened in the political scene, and at times Serbia had Hungary as its main ally. The dynasty ruled until 1165, when a dynastic branch is instated by the Byzantines.\n</p>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs expansion</b>. <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=List_of_Serbian_monarchs&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(October 2011)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Ruler\n</th>\n<th>Reign\n</th>\n<th>Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:%C5%BDupan_Vukan.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\u017dupan Vukan.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/%C5%BDupan_Vukan.jpg/100px-%C5%BDupan_Vukan.jpg\" width=\"100\" height=\"85\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/%C5%BDupan_Vukan.jpg/150px-%C5%BDupan_Vukan.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/%C5%BDupan_Vukan.jpg/200px-%C5%BDupan_Vukan.jpg 2x\" data-file-width=\"1664\" data-file-height=\"1420\" /></a><br /><sup>Grand Prince</sup><br /><a href=\"/wiki/Vukan_of_Rascia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vukan of Rascia\">Vukan</a></td>\n<td>1083\u20131112</td>\n<td>Vukan was the son of <a href=\"/wiki/Petrislav_of_Rascia\" title=\"Petrislav of Rascia\">Petrislav</a>, the Prince of Rascia and son of <a href=\"/wiki/Mihailo_I_of_Duklja\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mihailo I of Duklja\">Mihailo I</a>, that held the office from ca 1060. In 1083, Constantine Bodin appoints Vukan to the supreme rule of \"Rascia\", while Vukan's brother <a href=\"/w/index.php?title=Marko_Vojislavljevi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marko Vojislavljevi\u0107 (page does not exist)\">Marko</a> administrated a part of the land, most likely the frontier region in the north. After the Byzantine campaign against Duklja in 1089, and the subsequent civil war, Vukan asserted independence, ruling as <i>Grand Prince</i>, becoming the most powerful Serb ruler as of ca 1091. He began raiding Byzantine territories in 1090, taking Kosovo, and defeated a Byzantine army in 1092. Vukan made peace with <a href=\"/wiki/Alexios_I_Komnenos\" title=\"Alexios I Komnenos\">Alexios I Komnenos</a>, after the Emperor had threatened with a larger army. However, Vukan immediately broke the treaty as the Byzantines marched onto the dangerous Cumans in Adrianople. Vukan conquers the cities along the Vardar. In 1095, the Emperor meets Vukan and renews the treaty. Vukan again raided <a href=\"/wiki/Macedonia_(region)\" title=\"Macedonia (region)\">Macedonia</a>, as the <a href=\"/wiki/First_Crusade\" title=\"First Crusade\">First Crusade</a> began. In 1106 he nominally recognized Alexios I.<br /><small><b>Note:</b> Rascia is elevated to an independent Grand Principality.</small>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><sup>Grand Prince</sup><br /><a href=\"/wiki/Uro%C5%A1_I_of_Rascia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Uro\u0161 I of Rascia\">Uro\u0161 I</a></td>\n<td>1112\u20131145</td>\n<td>Uro\u0161 I was the son of either Vukan or Marko. In the treaty concluded between Vukan and Alexios I in 1095, Uro\u0161 I and <a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Vukan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefan Vukan (page does not exist)\">Stefan Vukan</a> became \"guarantors of peace\", as hostages to the Byzantines. Uro\u0161 succeeds the throne when Vukan dies. In ca 1130, he married his daughter, Jelena, to King <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_II_of_Hungary\" title=\"B\u00e9la II of Hungary\">B\u00e9la II of Hungary</a>. B\u00e9la II, being blind, relied entirely on Jelena who acted as a co-ruler. In 1137, <a href=\"/wiki/Ladislaus_II_of_Hungary\" title=\"Ladislaus II of Hungary\">Ladislaus II</a>, the son of B\u00e9la II and Jelena (the grandson of Uro\u0161), becomes the <i>Ban of Bosnia</i>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><sup>Grand Prince</sup><br /><a href=\"/wiki/Uro%C5%A1_II_of_Rascia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Uro\u0161 II of Rascia\">Uro\u0161 II</a></td>\n<td>1145\u20131162</td>\n<td>Replaced his father at 1131 or around 1140 and ruled until 1155.\n<p><br /><small><b>note:</b> <a href=\"/wiki/Duklja\" title=\"Duklja\">Duklja</a> and <a href=\"/wiki/Travunia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Travunia\">Travunia</a> is re-incorporated into the realm.</small>\n</p>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><sup>Grand Prince</sup><br /><a href=\"/wiki/Belo%C5%A1_Vukanovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Belo\u0161 Vukanovi\u0107\">Belo\u0161</a></td>\n<td>1162</td>\n<td>Instated by <a href=\"/wiki/Manuel_I_Komnenos\" title=\"Manuel I Komnenos\">Manuel I Komnenos</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><sup>Grand Prince</sup><br /><a href=\"/wiki/Desa_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Desa of Serbia\">Desa</a></td>\n<td>1162&#8211;1166</td>\n<td>Desa took Zeta (Duklja) and Travunia from <a href=\"/wiki/Radoslav_of_Duklja\" title=\"Radoslav of Duklja\">Radoslav of Duklja</a> and unified the coastal Serbian Principalities under his firm grip.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><sup>Grand Prince</sup><br /><a href=\"/wiki/Tihomir_of_Serbia\" title=\"Tihomir of Serbia\">Tihomir</a></td>\n<td>1166</td>\n<td>First son of <a href=\"/wiki/Zavida\" title=\"Zavida\">Zavida</a>, exiled \u017dupan of <a href=\"/wiki/Zahumlje\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zahumlje\">Zahumlje</a>.\n</td></tr></tbody></table>\n<p>After Desa's revolt, in 1165 the Byzantium divided the Serb lands between the four sons of Zavida: Tihomir in Ra\u0161ka, Stracimir in Duklja, Miroslav in <a href=\"/wiki/Zahumlje\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zahumlje\">Zahumlje</a> and <a href=\"/wiki/Travunia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Travunia\">Travunia</a>, and <a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja\">Stefan Nemanja</a> in Toplica (in today's central Serbia). Stefan Nemanja rebelled against his eldest brother Tihomir in 1166, who fled with his brothers Stracimir and Miroslav to Byzantium to seek help. But later on, Stefan Nemanja defeated his Greek army of mercenaries in the same year near the town of Pantino on Kosovo in which poor Tihomir drowned in the River of Sitnica. Nemanja captured his other brothers and made peace with them by giving them rule in their former parts of the land to recognise him as the only ruler of Rashka or Serbia. The Nemanji\u0107 dynasty was named after Stefan Nemanja and ruled over Serbia until 1371.\n</p>\n<h2><span id=\"Late_medieval_period_.281166.E2.80.931371.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Late_medieval_period_(1166\u20131371)\">Late medieval period (1166&#8211;1371)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_monarchs&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Late medieval period (1166\u20131371)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"Nemanji.C4.87_dynasty_.281166.E2.80.931371.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Nemanji\u0107_dynasty_(1166\u20131371)\">Nemanji\u0107 dynasty (1166\u20131371)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_monarchs&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Nemanji\u0107 dynasty (1166\u20131371)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107 dynasty</a></div>\n<table class=\"wikitable\" align=\"right\">\n\n<tbody><tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Nemanji%C4%87_dynasty_coat_of_arms,_Palavestra.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Nemanji\u0107 dynasty coat of arms, Palavestra.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Nemanji%C4%87_dynasty_coat_of_arms%2C_Palavestra.jpg/100px-Nemanji%C4%87_dynasty_coat_of_arms%2C_Palavestra.jpg\" width=\"100\" height=\"132\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Nemanji%C4%87_dynasty_coat_of_arms%2C_Palavestra.jpg/150px-Nemanji%C4%87_dynasty_coat_of_arms%2C_Palavestra.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Nemanji%C4%87_dynasty_coat_of_arms%2C_Palavestra.jpg/200px-Nemanji%C4%87_dynasty_coat_of_arms%2C_Palavestra.jpg 2x\" data-file-width=\"215\" data-file-height=\"284\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107</a>\n</th></tr></tbody></table>\n<p>The <a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107 dynasty</a> ruled the Serb lands between ca. 1166 up to 1371.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Picture\n</th>\n<th><sup>Title</sup>Name\n</th>\n<th>Reign\n</th>\n<th>Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stefan_Nemanja.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stefan Nemanja.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Stefan_Nemanja.jpg/80px-Stefan_Nemanja.jpg\" width=\"80\" height=\"101\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Stefan_Nemanja.jpg/120px-Stefan_Nemanja.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Stefan_Nemanja.jpg/160px-Stefan_Nemanja.jpg 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"634\" /></a></td>\n<td><sup>Grand Prince</sup><br /><a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja\">Stefan Nemanja</a></td>\n<td>1166&#8211;1196</td>\n<td>Nemanja is the eponymous founder of the <a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107 dynasty</a>. He re-established control over the <a href=\"/wiki/Political_entities_inhabited_or_ruled_by_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Political entities inhabited or ruled by Serbs\">neighbouring territories</a>, including Duklja, Hum and Travunia. In his last years, he joined his son Sava and took monastic vows, later recognized as <i>Saint Symeon</i> after numerous alleged miracles following his death.<br /><small><b>Note:</b> Duklja, Zahumlje and Travunija is reconquered, Nemanja is proclaimed \"<i><b>Grand Prince of All Serbia</b></i>\"</small>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Vukan_Nemanji%C4%87,_Studenica.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Vukan Nemanji\u0107, Studenica.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Vukan_Nemanji%C4%87%2C_Studenica.jpg/80px-Vukan_Nemanji%C4%87%2C_Studenica.jpg\" width=\"80\" height=\"76\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Vukan_Nemanji%C4%87%2C_Studenica.jpg/120px-Vukan_Nemanji%C4%87%2C_Studenica.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Vukan_Nemanji%C4%87%2C_Studenica.jpg/160px-Vukan_Nemanji%C4%87%2C_Studenica.jpg 2x\" data-file-width=\"570\" data-file-height=\"539\" /></a></td>\n<td><sup>Grand Prince</sup><br /><a href=\"/wiki/Vukan_Nemanji%C4%87\" title=\"Vukan Nemanji\u0107\">Vukan</a></td>\n<td>1202&#8211;1204</td>\n<td>Eldest son of Stefan Nemanja. He held the appanage of \"Duklja, Dalmatia (Zahumlje), Travunija, Toplica and Hvosno\" as Grand Prince, by 1190. He was the initial heir presumptive, but his father chose Stefan instead upon the abdication in 1196. With the death of Nemanja, Vukan started plotting against his brother. He found help in Hungary, and together they forced Stefan to flee to Bulgaria. He ruled as a Hungarian vassal, evident in Emeric I's title \"King of Serbia\". He left the throne in 1204, and continued to rule his appanage, he was later pardoned by the third brother <a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">Saint Sava</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stefan_the_First-Crowned,_fresco_from_Mile%C5%A1eva.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stefan the First-Crowned, fresco from Mile\u0161eva.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Stefan_the_First-Crowned%2C_fresco_from_Mile%C5%A1eva.jpg/80px-Stefan_the_First-Crowned%2C_fresco_from_Mile%C5%A1eva.jpg\" width=\"80\" height=\"123\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Stefan_the_First-Crowned%2C_fresco_from_Mile%C5%A1eva.jpg/120px-Stefan_the_First-Crowned%2C_fresco_from_Mile%C5%A1eva.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Stefan_the_First-Crowned%2C_fresco_from_Mile%C5%A1eva.jpg/160px-Stefan_the_First-Crowned%2C_fresco_from_Mile%C5%A1eva.jpg 2x\" data-file-width=\"282\" data-file-height=\"432\" /></a></td>\n<td><sup>King</sup><br /><a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">Stefan the First-Crowned</a></td>\n<td>1196&#8211;1202<br />1204&#8211;1228</td>\n<td>Second son of Stefan Nemanja. He inherited the title of <i>Grand Prince</i> in 1196 when his father retired as a monk. His reign began with a struggle against his brother Vukan, who expelled Stefan to Bulgaria. <a href=\"/wiki/Kaloyan_of_Bulgaria\" title=\"Kaloyan of Bulgaria\">Kaloyan</a> gave him an army of <a href=\"/wiki/Cumans\" title=\"Cumans\">Cumans</a> in exchange for <a href=\"/wiki/Moravian_Banovina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Moravian Banovina\">eastern territories</a>. The crisis ended when Sava negotiated a peace between the brothers and Stefan's power was cemented. He was crowned <i>King</i> in 1217, and then <a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">Sava</a> gains <a href=\"/wiki/Autocephaly\" title=\"Autocephaly\">autocephaly</a>, becoming the first <a href=\"/wiki/List_of_heads_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" title=\"List of heads of the Serbian Orthodox Church\">Archbishop of Serbs</a> in 1219, thus Serbia retained full independence.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stefanradoslav.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stefanradoslav.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Stefanradoslav.jpg/80px-Stefanradoslav.jpg\" width=\"80\" height=\"106\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Stefanradoslav.jpg/120px-Stefanradoslav.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Stefanradoslav.jpg/160px-Stefanradoslav.jpg 2x\" data-file-width=\"255\" data-file-height=\"338\" /></a></td>\n<td><sup>King</sup><br /><a href=\"/wiki/Stefan_Radoslav\" title=\"Stefan Radoslav\">Stefan Radoslav</a></td>\n<td>1228\u20131233</td>\n<td>Son of Stefan the First-crowned. He ruled Zahumlje during the reign of his father, and also held a governor status of Zeta. He was the co-founder of the <a href=\"/wiki/%C5%BDi%C4%8Da_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u017di\u010da monastery\">\u017di\u010da monastery</a> with his father, who would abdicate in 1227 due to illness, taking monastic vows. Radoslav was crowned by his uncle <a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">Sava</a>, the <a href=\"/wiki/List_of_heads_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" title=\"List of heads of the Serbian Orthodox Church\">Archbishop of Serbia</a>. His marriage to <a href=\"/w/index.php?title=Anna_Doukaina_Angelina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anna Doukaina Angelina (page does not exist)\">Anna Doukaina Angelina</a> would prove unpopular as she undermined his authority, he lost the loyalty of the people and in 1233 a revolt against them prompted the couple to flee to <a href=\"/wiki/Dubrovnik\" title=\"Dubrovnik\">Dubrovnik</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Fresco_of_Stefan_Vladislav,_Mile%C5%A1eva,_edited.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Fresco of Stefan Vladislav, Mile\u0161eva, edited.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Fresco_of_Stefan_Vladislav%2C_Mile%C5%A1eva%2C_edited.jpg/80px-Fresco_of_Stefan_Vladislav%2C_Mile%C5%A1eva%2C_edited.jpg\" width=\"80\" height=\"106\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Fresco_of_Stefan_Vladislav%2C_Mile%C5%A1eva%2C_edited.jpg/120px-Fresco_of_Stefan_Vladislav%2C_Mile%C5%A1eva%2C_edited.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Fresco_of_Stefan_Vladislav%2C_Mile%C5%A1eva%2C_edited.jpg/160px-Fresco_of_Stefan_Vladislav%2C_Mile%C5%A1eva%2C_edited.jpg 2x\" data-file-width=\"1576\" data-file-height=\"2092\" /></a></td>\n<td><sup>King</sup><br /><a href=\"/wiki/Stefan_Vladislav\" title=\"Stefan Vladislav\">Stefan Vladislav</a></td>\n<td>1233\u20131243</td>\n<td>Son of Stefan the First-crowned. He succeeded his brother Radoslav in 1233 and ruled for 10 years, before being overthrown by his younger brother Uro\u0161. He continued to rule Zeta. The first known flag design of Serbia was found in his treasury.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:King_Stefan_Uro%C5%A1_I_with_his_son_Stefan_Dragutin.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"King Stefan Uro\u0161 I with his son Stefan Dragutin.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/King_Stefan_Uro%C5%A1_I_with_his_son_Stefan_Dragutin.jpg/80px-King_Stefan_Uro%C5%A1_I_with_his_son_Stefan_Dragutin.jpg\" width=\"80\" height=\"97\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/King_Stefan_Uro%C5%A1_I_with_his_son_Stefan_Dragutin.jpg/120px-King_Stefan_Uro%C5%A1_I_with_his_son_Stefan_Dragutin.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/King_Stefan_Uro%C5%A1_I_with_his_son_Stefan_Dragutin.jpg/160px-King_Stefan_Uro%C5%A1_I_with_his_son_Stefan_Dragutin.jpg 2x\" data-file-width=\"497\" data-file-height=\"600\" /></a></td>\n<td><sup>King</sup><br /><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I\" title=\"Stefan Uro\u0161 I\">Stefan Uro\u0161 I</a></td>\n<td>1243\u20131276</td>\n<td>Son of Stefan the First-crowned. He succeeded his brother Vladislav. He boosted trade with Dubrovnik and Kotor, marking a beginning of economic prosperity. In 1253 a war was fought against Dubrovnik, peace was signed in 1254, and in the 1260s a second war begun that ended in 1268. Uro\u0161 immediately turned towards Hungary, successfully taking <a href=\"/wiki/Ma%C4%8Dva\" title=\"Ma\u010dva\">Ma\u010dva</a>, he was however captured and peace was ensured between the two Kings through marriage of Dragutin and Catherine, the daughter of <a href=\"/wiki/Stephen_V_of_Hungary\" title=\"Stephen V of Hungary\">Stephen V of Hungary</a>. His oldest son Dragutin would have succeeded his rule, but Uro\u0161 favored Stefan Milutin, the younger son, as successor. He was overthrown by Stefan Dragutin in 1276.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stefan_Dragutin,_Arilje.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stefan Dragutin, Arilje.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Stefan_Dragutin%2C_Arilje.jpg/80px-Stefan_Dragutin%2C_Arilje.jpg\" width=\"80\" height=\"110\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Stefan_Dragutin%2C_Arilje.jpg/120px-Stefan_Dragutin%2C_Arilje.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Stefan_Dragutin%2C_Arilje.jpg/160px-Stefan_Dragutin%2C_Arilje.jpg 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"827\" /></a></td>\n<td><sup>King</sup><br /><a href=\"/wiki/Stefan_Dragutin\" title=\"Stefan Dragutin\">Stefan Dragutin</a></td>\n<td>1276&#8211;1282<br />1282&#8211;1316</td>\n<td>Son of Stefan Uro\u0161 I. He overthrew his father with help from the Hungarian royalty (through his marriage to <a href=\"/wiki/Catherine_of_Hungary,_Queen_of_Serbia\" title=\"Catherine of Hungary, Queen of Serbia\">Catherine of Hungary</a>) after the <a href=\"/w/index.php?title=Battle_of_Gacko&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Battle of Gacko (page does not exist)\">Battle of Gacko</a>. He was injured in 1282, and gave the supreme rule to his younger brother Milutin, but continued to rule <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Srem\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Srem\">what would later become the Kingdom of Srem</a> with the capital at <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a>. Milutin boosted relations with the Byzantine Emperor, and refused to give the rule to Vladislav II (Dragutin's son), causing a split of the Kingdom. Dragutin continued to rule the northern frontier in Hungarian alliance, but in the last years re-connected with Serbia, acting as a vassal.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Milutinst.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Milutinst.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Milutinst.jpg/80px-Milutinst.jpg\" width=\"80\" height=\"98\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Milutinst.jpg/120px-Milutinst.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Milutinst.jpg/160px-Milutinst.jpg 2x\" data-file-width=\"692\" data-file-height=\"850\" /></a></td>\n<td><sup>King</sup><br /><a href=\"/wiki/Stefan_Milutin\" title=\"Stefan Milutin\">Stefan Milutin</a></td>\n<td>1282\u20131321</td>\n<td>Son of Stefan Uro\u0161 I. He succeeded his brother Dragutin. Upon his accession, he immediately turned towards Macedonia, conquering the northern part with <a href=\"/wiki/Skoplje\" class=\"mw-redirect\" title=\"Skoplje\">Skoplje</a>, which became his capital. He continued deep into Byzantine lands, taking northern Albania and as far as Kavala. He also took <a href=\"/wiki/Vidin\" title=\"Vidin\">Vidin</a>, and later <a href=\"/wiki/Durres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Durres\">Durres</a>. He was in a succession war with Dragutin after peace was signed with the Byzantines in 1299. Milutin aids the Byzantines against the Turks at the <a href=\"/wiki/Battle_of_Gallipoli_(1312)\" title=\"Battle of Gallipoli (1312)\">Battle of Gallipoli</a>, which ended in a victory. When Dragutin died he put most of his lands with Belgrade under his rule, in the same year his son Stefan Uro\u0161 III tried to overthrow him, resulting in him being exiled to <a href=\"/wiki/Constantinople\" title=\"Constantinople\">Constantinople</a>. In 1319 the Hungarians took all of Dragutin's lands but <a href=\"/wiki/Brani%C4%8Devo_(region)\" title=\"Brani\u010devo (region)\">Brani\u010devo</a>.\n<br /><center><small><b>Note:</b> Syrmia becomes independent, ruled by the initial heir apparent:</small></center>\n<table class=\"wikitable\" align=\"center\">\n\n<tbody><tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Loza_Nemanjica_Decani_d_3_2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Loza Nemanjica Decani d 3 2.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Loza_Nemanjica_Decani_d_3_2.jpg/30px-Loza_Nemanjica_Decani_d_3_2.jpg\" width=\"30\" height=\"33\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Loza_Nemanjica_Decani_d_3_2.jpg/45px-Loza_Nemanjica_Decani_d_3_2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Loza_Nemanjica_Decani_d_3_2.jpg/60px-Loza_Nemanjica_Decani_d_3_2.jpg 2x\" data-file-width=\"479\" data-file-height=\"529\" /></a></td>\n<td><sup>King of Srem (<i>King of the Serbs</i>)</sup><br /><a href=\"/wiki/Stefan_Vladislav_II\" title=\"Stefan Vladislav II\">Stefan Vladislav II</a></td>\n<td>1316&#8211;1325</td>\n<td>son of Dragutin.\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Konstantin_Gracanica_loza_lik.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Konstantin Gracanica loza lik.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0e/Konstantin_Gracanica_loza_lik.jpg/80px-Konstantin_Gracanica_loza_lik.jpg\" width=\"80\" height=\"68\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0e/Konstantin_Gracanica_loza_lik.jpg/120px-Konstantin_Gracanica_loza_lik.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0e/Konstantin_Gracanica_loza_lik.jpg/160px-Konstantin_Gracanica_loza_lik.jpg 2x\" data-file-width=\"627\" data-file-height=\"534\" /></a></td>\n<td><sup>King </sup><br /><a href=\"/wiki/Stefan_Konstantin\" title=\"Stefan Konstantin\">Stefan Konstantin</a></td>\n<td>1321&#8211;1322</td>\n<td>Younger son of Stefan Uro\u0161 II, defeated in 1322 by his older brother, Stefan Uro\u0161 III.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stefan_Decanski_ktitor.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stefan Decanski ktitor.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Stefan_Decanski_ktitor.jpg/80px-Stefan_Decanski_ktitor.jpg\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Stefan_Decanski_ktitor.jpg/120px-Stefan_Decanski_ktitor.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Stefan_Decanski_ktitor.jpg/160px-Stefan_Decanski_ktitor.jpg 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"600\" /></a></td>\n<td><sup>King</sup><br /><a href=\"/wiki/Stefan_De%C4%8Danski\" title=\"Stefan De\u010danski\">Stefan De\u010danski</a><br /><small><i>of <a href=\"/wiki/De%C4%8Dani\" class=\"mw-redirect\" title=\"De\u010dani\">De\u010dani</a></i></small></td>\n<td>1322\u20131331</td>\n<td>Older brother of Stefan Konstantin\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Car_Du%C5%A1an,_Manastir_Lesnovo,_XIV_vek,_Makedonija.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Car Du\u0161an, Manastir Lesnovo, XIV vek, Makedonija.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Car_Du%C5%A1an%2C_Manastir_Lesnovo%2C_XIV_vek%2C_Makedonija.jpg/80px-Car_Du%C5%A1an%2C_Manastir_Lesnovo%2C_XIV_vek%2C_Makedonija.jpg\" width=\"80\" height=\"110\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Car_Du%C5%A1an%2C_Manastir_Lesnovo%2C_XIV_vek%2C_Makedonija.jpg/120px-Car_Du%C5%A1an%2C_Manastir_Lesnovo%2C_XIV_vek%2C_Makedonija.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Car_Du%C5%A1an%2C_Manastir_Lesnovo%2C_XIV_vek%2C_Makedonija.jpg/160px-Car_Du%C5%A1an%2C_Manastir_Lesnovo%2C_XIV_vek%2C_Makedonija.jpg 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"686\" /></a></td>\n<td><sup>Emperor<br />\u2191King</sup><br /><a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">Stefan Du\u0161an</a><br /><small><i>the Mighty</i></small></td>\n<td>1331&#8211;1355</td>\n<td>Son of Uro\u0161 III. He was a very skilled military leader, and defeated Bosnia and Bulgaria at the age of 20. As his father was not an able conqueror, Du\u0161an removed him from the throne. Du\u0161an doubled the size of the realm, taking Byzantine lands as far as the <a href=\"/wiki/Peloponnese\" title=\"Peloponnese\">Peloponnese</a>. He was crowned <i>Emperor</i> in 1346. The Serbian Empire flourished, becoming one of the most developed countries and cultures in Europe. He enacted the constitution - <a href=\"/wiki/Du%C5%A1an%27s_Code\" title=\"Du\u0161an&#39;s Code\">Du\u0161an's Code</a> in 1349.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:UrosV.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"UrosV.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/UrosV.jpg/80px-UrosV.jpg\" width=\"80\" height=\"106\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/UrosV.jpg/120px-UrosV.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/UrosV.jpg/160px-UrosV.jpg 2x\" data-file-width=\"772\" data-file-height=\"1024\" /></a></td>\n<td><sup>Emperor</sup><br /><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_V\" title=\"Stefan Uro\u0161 V\">Stefan Uro\u0161 V</a><br /><small><i>the Weak</i></small></td>\n<td>1355\u20131371</td>\n<td>Son of Stefan Uro\u0161 IV Du\u0161an, crowned King of Rascia (1346\u20131355), succeeds as Emperor after the death of Du\u0161an in 1355. His epithet was given due to his \"weak rule\".\n<br /><center><small><b>Note:</b> Succession attempts (titular Emperors):</small></center>\n<table class=\"wikitable\" align=\"center\">\n\n<tbody><tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Loza_Nemanjica_Decani_c_5_2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Loza Nemanjica Decani c 5 2.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/Loza_Nemanjica_Decani_c_5_2.jpg/30px-Loza_Nemanjica_Decani_c_5_2.jpg\" width=\"30\" height=\"33\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/Loza_Nemanjica_Decani_c_5_2.jpg/45px-Loza_Nemanjica_Decani_c_5_2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/Loza_Nemanjica_Decani_c_5_2.jpg/60px-Loza_Nemanjica_Decani_c_5_2.jpg 2x\" data-file-width=\"445\" data-file-height=\"488\" /></a></td>\n<td><sup><a href=\"/wiki/Despotate_of_Epirus\" title=\"Despotate of Epirus\">Despot of Epirus and Thessaly</a></sup><br /><a href=\"/wiki/Simeon_Uro%C5%A1\" title=\"Simeon Uro\u0161\">Simeon Uro\u0161</a></td>\n<td>Uncle of Uro\u0161 V. He was appointed governor in the southwestern conquered regions in 1348, and ruled until 1355, when his brother-in-law <a href=\"/wiki/Nikephoros_II_Orsini\" title=\"Nikephoros II Orsini\">Nikephoros II Orsini</a> returned and rallied support. Nikephoros was killed in 1359, and Simeon continued his rule until his death in 1371. He proclaimed himself \"Emperor of Serbs and Greeks\" in 1356, however against the wishes of nobility of Serbia proper and Macedonia. After an unsuccessful invasion of Zeta, he gave up the idea of ruling Serbia.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Megala4.png\" class=\"image\"><img alt=\"Megala4.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Megala4.png/30px-Megala4.png\" width=\"30\" height=\"32\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Megala4.png/45px-Megala4.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Megala4.png/60px-Megala4.png 2x\" data-file-width=\"585\" data-file-height=\"615\" /></a></td>\n<td><sup>Ruler of Epirus and Thessaly</sup><br /><a href=\"/wiki/Jovan_Uro%C5%A1\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jovan Uro\u0161\">Jovan Uro\u0161</a></td>\n<td>Son of Simeon Uro\u0161. Succeeded his father as titular \"Emperor of Serbs and Greeks\" and ruled an area of Epirus and Thessaly 1370&#8211;1373 before taking monastic vows. In 1384&#8211;1385 he helped his sister <i>Empress</i> <a href=\"/wiki/Maria_Angelina_Doukaina_Palaiologina\" title=\"Maria Angelina Doukaina Palaiologina\">Maria Angelina Doukaina Palaiologina</a> govern Epirus (she was the widow of <a href=\"/wiki/Thomas_II_Preljubovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Thomas II Preljubovi\u0107\">Thomas II Preljubovi\u0107</a>, the Despot of Epirus 1367\u20131384).\n</td></tr>\n</tbody></table>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span id=\"Fall_of_the_medieval_state_.281371.E2.80.931530.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Fall_of_the_medieval_state_(1371\u20131530)\">Fall of the medieval state (1371&#8211;1530)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_monarchs&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Fall of the medieval state (1371\u20131530)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Magnate_provinces\">Magnate provinces</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_monarchs&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Magnate provinces\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n <div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Fall_of_the_Serbian_Empire\" title=\"Fall of the Serbian Empire\">Fall of the Serbian Empire</a></div>\n<table class=\"wikitable\" align=\"right\">\n\n<tbody><tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Coat_of_arms_of_Moravian_Serbia.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Coat of arms of Moravian Serbia.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Coat_of_arms_of_Moravian_Serbia.svg/100px-Coat_of_arms_of_Moravian_Serbia.svg.png\" width=\"100\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Coat_of_arms_of_Moravian_Serbia.svg/150px-Coat_of_arms_of_Moravian_Serbia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Coat_of_arms_of_Moravian_Serbia.svg/200px-Coat_of_arms_of_Moravian_Serbia.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"600\" /></a></td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Mrnjavcevic_-_Illyrian_Coat_of_arms.png\" class=\"image\"><img alt=\"Mrnjavcevic - Illyrian Coat of arms.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Mrnjavcevic_-_Illyrian_Coat_of_arms.png/80px-Mrnjavcevic_-_Illyrian_Coat_of_arms.png\" width=\"80\" height=\"86\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Mrnjavcevic_-_Illyrian_Coat_of_arms.png/120px-Mrnjavcevic_-_Illyrian_Coat_of_arms.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Mrnjavcevic_-_Illyrian_Coat_of_arms.png/160px-Mrnjavcevic_-_Illyrian_Coat_of_arms.png 2x\" data-file-width=\"1028\" data-file-height=\"1099\" /></a></td>\n<td><a href=\"/wiki/File:CoatOfArmsOfTheBalsics.png\" class=\"image\"><img alt=\"CoatOfArmsOfTheBalsics.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/CoatOfArmsOfTheBalsics.png/80px-CoatOfArmsOfTheBalsics.png\" width=\"80\" height=\"140\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/CoatOfArmsOfTheBalsics.png/120px-CoatOfArmsOfTheBalsics.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/CoatOfArmsOfTheBalsics.png/160px-CoatOfArmsOfTheBalsics.png 2x\" data-file-width=\"979\" data-file-height=\"1716\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Lazarevi%C4%87_dynasty\" title=\"Lazarevi\u0107 dynasty\">Lazarevi\u0107</a></th>\n<th><a href=\"/wiki/House_of_Mrnjav%C4%8Devi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"House of Mrnjav\u010devi\u0107\">Mrnjav\u010devi\u0107</a></th>\n<th><a href=\"/wiki/Bal%C5%A1i%C4%87_noble_family\" title=\"Bal\u0161i\u0107 noble family\">Bal\u0161i\u0107</a>\n</th></tr></tbody></table>\n<p>The crumbling <a href=\"/wiki/Serbian_Empire\" title=\"Serbian Empire\">Serbian Empire</a> under <a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_V\" title=\"Stefan Uro\u0161 V\">Stefan Uro\u0161 V</a> (called \"the Weak\") was to be of little resistance to the powerful Ottoman Empire. In light of conflicts and decentralization of the realm, the Ottomans defeated the Serbs at the <a href=\"/wiki/Battle_of_Maritsa\" title=\"Battle of Maritsa\">Battle of Maritsa</a> in 1371, making vassals of the southern governors, soon thereafter, the Emperor died. As Uro\u0161 was childless and the nobility could not agree on the rightful heir, the Empire was ruled by semi-independent provincial lords, who often were in feuds with each other. The most powerful of these, <a href=\"/wiki/Tsar_Lazar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tsar Lazar\">Tsar Lazar</a>, a Duke of present-day central Serbia (which had not yet come under the Ottoman yoke), stood against the Ottomans at the <a href=\"/wiki/Battle_of_Kosovo\" title=\"Battle of Kosovo\">Battle of Kosovo</a> in 1389. The result was indecisive, but it resulted in the subsequent fall of Serbia.\n</p><p>The administration was divided in the following:\n</p>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Moravian_Serbia\" title=\"Moravian Serbia\">Moravian Serbia</a></i>: Lazar, a nobleman and close friend of the Nemanji\u0107, would govern modern Central Serbia. He married <a href=\"/wiki/Milica_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Milica of Serbia\">Milica</a>, a descendant of Stefan Nemanja's eldest son <a href=\"/wiki/Vukan_Nemanji%C4%87\" title=\"Vukan Nemanji\u0107\">Vukan</a>. He held the title of Lord during the Empire, and Prince after the death of Uro\u0161 V. He had a son, Stefan, who would succeed as Prince, and in 1402 he was given the title <i><a href=\"/wiki/Despot_(court_title)\" title=\"Despot (court title)\">despot</a></i> (hence \"Serbian Despotate\").\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/District_of_Brankovi%C4%87\" title=\"District of Brankovi\u0107\">District of Brankovi\u0107</a></i>: <a href=\"/wiki/Vuk_Brankovi%C4%87\" title=\"Vuk Brankovi\u0107\">Vuk Brankovi\u0107</a>, the son of Ohrid deputy Branko, would govern Sjenica, Kosovo and Skopje under the suzerainty of Lazar. He had a son, <a href=\"/wiki/%C4%90ura%C4%91_Brankovi%C4%87\" title=\"\u0110ura\u0111 Brankovi\u0107\">\u0110ura\u0111 Brankovi\u0107</a>, who would succeed Despot Stefan. Their province continues as part of the Serbian Despotate.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Lordship_of_Zeta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lordship of Zeta\">Lordship of Zeta</a></i>: Bal\u0161a, a nobleman and distant relative of the Nemanji\u0107, held only one town during Du\u0161an, and during Uro\u0161 V, he is recognized as \"provincial lord\" holding Zeta region. He is succeeded by \u0110ura\u0111, who ruled independently and was in rivalry with Marko. \u0110ura\u0111 II recognizes the overlordship of Lazar in 1386. The Bal\u0161i\u0107 continue ruling Lower Zeta, while in Upper Zeta, <a href=\"/wiki/Radi%C4%8D_Crnojevi%C4%87\" title=\"Radi\u010d Crnojevi\u0107\">Radi\u010d Crnojevi\u0107</a> take the rule, and by 1421 Crnojevi\u0107 held all Zeta under the Serbian Despotate. (see <a href=\"/wiki/List_of_rulers_of_Zeta\" title=\"List of rulers of Zeta\">List of rulers of Zeta</a>)</li></ul></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Lordship_of_Prilep\" title=\"Lordship of Prilep\">Lordship of Prilep</a></i>: <a href=\"/wiki/Vuka%C5%A1in_Mrnjav%C4%8Devi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vuka\u0161in Mrnjav\u010devi\u0107\">King Vuka\u0161in</a>, a nobleman and close friend of Uro\u0161 V, would govern most of the <a href=\"/wiki/Macedonia_region\" class=\"mw-redirect\" title=\"Macedonia region\">Macedonia region</a>. He held the title of Lord during Du\u0161an, and under Uro\u0161 V, he was crowned King as [subordinate] co-ruler in 1365. Vuka\u0161in ruled as \"Lord of the Serbian and Greek lands, and of the western provinces.\" He was succeeded by <a href=\"/wiki/Prince_Marko\" title=\"Prince Marko\">Prince Marko</a>, who became an Ottoman vassal. Their province is annexed by 1395.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Domain_of_the_Dejanovi%C4%87_family\" class=\"mw-redirect\" title=\"Domain of the Dejanovi\u0107 family\">Domain of the Dejanovi\u0107 family</a></i>: <a href=\"/wiki/Dejan_(magnate)\" title=\"Dejan (magnate)\">Dejan</a>, a <a href=\"/wiki/Sebastokrator\" title=\"Sebastokrator\">sebastokrator</a> and brother-in-law of Du\u0161an, would govern eastern regions from Kumanovo to Kyustendil. His sons, despot <a href=\"/wiki/Jovan_Draga%C5%A1\" title=\"Jovan Draga\u0161\">Jovan Draga\u0161</a> and lord <a href=\"/wiki/Constantine_Draga%C5%A1\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constantine Draga\u0161\">Constantine Draga\u0161</a> inherited his domain and become Ottoman vassals in 1371. Their domain was annexed in 1395.</li></ul>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"background:#FFDEAD;\">Picture\n</th>\n<th style=\"background:#FFDEAD;\"><sup>Title</sup>Name\n</th>\n<th style=\"background:#FFDEAD;\">Reign\n</th>\n<th style=\"background:#FFDEAD;\">Overlordship\n</th>\n<th style=\"background:#FFDEAD;\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lightblue;\" colspan=\"5\"><a href=\"/wiki/Moravian_Serbia\" title=\"Moravian Serbia\">District of Pomoravlje</a>/Lordship of Serbia/Serbian Despotate (<a href=\"/wiki/Lazarevi%C4%87_dynasty\" title=\"Lazarevi\u0107 dynasty\">Lazarevi\u0107</a>)\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Prince_Lazar_(Ravanica_Monastery).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Prince Lazar (Ravanica Monastery).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/90/Prince_Lazar_%28Ravanica_Monastery%29.jpg/80px-Prince_Lazar_%28Ravanica_Monastery%29.jpg\" width=\"80\" height=\"121\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/90/Prince_Lazar_%28Ravanica_Monastery%29.jpg/120px-Prince_Lazar_%28Ravanica_Monastery%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/90/Prince_Lazar_%28Ravanica_Monastery%29.jpg/160px-Prince_Lazar_%28Ravanica_Monastery%29.jpg 2x\" data-file-width=\"199\" data-file-height=\"300\" /></a></td>\n<td><sup>Lord, Prince</sup><br /><a href=\"/wiki/Lazar_of_Serbia\" title=\"Lazar of Serbia\">Lazar Hrebeljanovi\u0107</a></td>\n<td>1371&#8211;1389</td>\n<td>None</td>\n<td>After Uro\u0161 V died, the last of the Nemanji\u0107 emperors, through a combination of diplomacy, military action, and family alliances, Lazar emerged from the resulting power vacuum as the most powerful Serbian noble not in the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottomans</a>' service. He acquired dynastic legitimacy by marrying <a href=\"/wiki/Milica_Nemanji%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Milica Nemanji\u0107\">Milica Nemanji\u0107</a>, and despite retaining only the minor title of <a href=\"/wiki/Knez_(title)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Knez (title)\">knez</a> (\"prince\"), he nevertheless used the imperial name of 'Stefan' as well as the designation \"<a href=\"/wiki/Autocrator\" class=\"mw-redirect\" title=\"Autocrator\">autocrator</a>\".  Lazar spent his time strengthening the Serbian state, knowing fully well that he would eventually have to face the Ottoman threat. He unified most of Serbia under his rule and managed to gain the loyalty of a majority of the Serbs. He also ceded the title \"King of Serbs\" to King <a href=\"/wiki/Tvrtko_I_of_Bosnia\" title=\"Tvrtko I of Bosnia\">Tvrtko I of Bosnia</a> (great-grandson of <a href=\"/wiki/Uro%C5%A1_the_Great\" class=\"mw-redirect\" title=\"Uro\u0161 the Great\">Uro\u0161 the Great</a>). His first major military action was at the <a href=\"/wiki/Battle_of_Dubravnica\" title=\"Battle of Dubravnica\">Battle of Dubravnica</a> where his two subjects, Crep and Vladimir managed to decisively defeat an Ottoman army in southern Serbia. No further recorded hostilities took place until the <a href=\"/wiki/Battle_of_Plo%C4%8Dnik\" title=\"Battle of Plo\u010dnik\">Battle of Plo\u010dnik</a> where Knez Lazar managed to crush an Ottoman force and drive them back to <a href=\"/wiki/Ni%C5%A1\" title=\"Ni\u0161\">Ni\u0161</a>. Serbian troops also took part in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Bile%C4%87a\" title=\"Battle of Bile\u0107a\">Battle of Bile\u0107a</a> where again he defeated the Turks. Lazar was killed during the 1389 <a href=\"/wiki/Battle_of_Kosovo\" title=\"Battle of Kosovo\">Battle of Kosovo</a> along with most of Serbia's political elite.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stefan_Lazarevic.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stefan Lazarevic.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Stefan_Lazarevic.jpg/80px-Stefan_Lazarevic.jpg\" width=\"80\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Stefan_Lazarevic.jpg/120px-Stefan_Lazarevic.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Stefan_Lazarevic.jpg/160px-Stefan_Lazarevic.jpg 2x\" data-file-width=\"321\" data-file-height=\"474\" /></a></td>\n<td><sup>Prince, Despot</sup><br /><a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">Stefan Lazarevi\u0107</a><br /><small><i>the Tall</i></small></td>\n<td>1389&#8211;1427</td>\n<td>Ottoman 1391&#8211;1404----Hungarian 1404&#8211;1427</td>\n<td>Son of Lazar. In 1391, Serbia became an Ottoman vassal, so Stefan was obliged to aid the Ottoman sultan in battles when asked. He did so in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Rovine\" title=\"Battle of Rovine\">Battle of Rovine</a> in May 1395 against the <a href=\"/wiki/Wallachia\" title=\"Wallachia\">Wallachian</a> prince <a href=\"/wiki/Mircea_I_of_Wallachia\" title=\"Mircea I of Wallachia\">Mircea I</a> and the <a href=\"/wiki/Battle_of_Nicopolis\" title=\"Battle of Nicopolis\">Battle of Nicopolis</a> in 1396 against the Hungarian king <a href=\"/wiki/Sigismund,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Sigismund, Holy Roman Emperor\">Sigismund</a>. After that, Sultan Bayezid awarded Stefan with the <a href=\"/wiki/Vuk_Brankovi%C4%87\" title=\"Vuk Brankovi\u0107\">Vuk Brankovi\u0107</a>'s land on Kosovo, as Brankovi\u0107 sided with the Hungarian king at Nicopolis.  When <a href=\"/wiki/Mongols\" title=\"Mongols\">Mongols</a> entered the Ottoman realm, Stefan Lazarevi\u0107 participated in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Angora\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Angora\">Battle of Angora</a> in 1402 when Ottomans were defeated and sultan Bayezid was captured. Returning to Serbia, Stefan visited <a href=\"/wiki/Constantinople\" title=\"Constantinople\">Constantinople</a> where the <a href=\"/wiki/Byzantine_Emperor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Byzantine Emperor\">Byzantine Emperor</a> <a href=\"/wiki/Manuel_II_Palaiologos\" title=\"Manuel II Palaiologos\">Manuel II Palaiologos</a> granted him the title of <a href=\"/wiki/Despot_(court_title)\" title=\"Despot (court title)\">despot</a>. In previous years, title would mean that the despot would rule some vassal state, but as the Byzantine Empire was too weak to assert such a rule and Serbia was not its vassal state, Stefan Lazarevi\u0107 took this title as the personal style of the Serbian monarchs, thus the Principality of Serbia became the Serbian Despotate.\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"5\">See \"Serbian Despotate\".\n</th></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:#FFDEAD;\">Picture\n</th>\n<th style=\"background:#FFDEAD;\"><sup>Title</sup>Name\n</th>\n<th style=\"background:#FFDEAD;\">Reign\n</th>\n<th style=\"background:#FFDEAD;\">Overlordship\n</th>\n<th style=\"background:#FFDEAD;\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lightblue;\" colspan=\"5\"><a href=\"/wiki/Lordship_of_Prilep\" title=\"Lordship of Prilep\">Lordship of Prilep</a> (<a href=\"/wiki/House_of_Mrnjav%C4%8Devi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"House of Mrnjav\u010devi\u0107\">Mrnjav\u010devi\u0107</a>)\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:King_Vuka%C5%A1in,_Psa%C4%8Da.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"King Vuka\u0161in, Psa\u010da.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/King_Vuka%C5%A1in%2C_Psa%C4%8Da.jpg/80px-King_Vuka%C5%A1in%2C_Psa%C4%8Da.jpg\" width=\"80\" height=\"107\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/King_Vuka%C5%A1in%2C_Psa%C4%8Da.jpg/120px-King_Vuka%C5%A1in%2C_Psa%C4%8Da.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/King_Vuka%C5%A1in%2C_Psa%C4%8Da.jpg/160px-King_Vuka%C5%A1in%2C_Psa%C4%8Da.jpg 2x\" data-file-width=\"768\" data-file-height=\"1024\" /></a></td>\n<td><sup>Lord, King</sup><br /><a href=\"/wiki/Vuka%C5%A1in_Mrnjav%C4%8Devi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vuka\u0161in Mrnjav\u010devi\u0107\">Vuka\u0161in Mrnjav\u010devi\u0107</a></td>\n<td>1365&#8211;1371</td>\n<td>None</td>\n<td>Killed in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Maritsa\" title=\"Battle of Maritsa\">Battle of Maritsa</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Marko_Mrnjavcevic.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Marko Mrnjavcevic.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Marko_Mrnjavcevic.JPG/80px-Marko_Mrnjavcevic.JPG\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Marko_Mrnjavcevic.JPG/120px-Marko_Mrnjavcevic.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Marko_Mrnjavcevic.JPG/160px-Marko_Mrnjavcevic.JPG 2x\" data-file-width=\"636\" data-file-height=\"955\" /></a></td>\n<td><sup>King</sup><br /><a href=\"/wiki/Prince_Marko\" title=\"Prince Marko\">Marko</a></td>\n<td>1371\u20131395</td>\n<td>Ottoman</td>\n<td>Son of Vuka\u0161in. Killed in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Rovine\" title=\"Battle of Rovine\">Battle of Rovine</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:#FFDEAD;\">Picture\n</th>\n<th style=\"background:#FFDEAD;\"><sup>Title</sup>Name\n</th>\n<th style=\"background:#FFDEAD;\">Reign\n</th>\n<th style=\"background:#FFDEAD;\">Overlordship\n</th>\n<th style=\"background:#FFDEAD;\">Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<th style=\"background:lightblue;\" colspan=\"5\"><a href=\"/wiki/Domain_of_the_Dejanovi%C4%87_family\" class=\"mw-redirect\" title=\"Domain of the Dejanovi\u0107 family\">Lordship of the Dejanovi\u0107 family</a> (<a href=\"/wiki/Dejanovi%C4%87_noble_family\" title=\"Dejanovi\u0107 noble family\">Dejanovi\u0107</a>)\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Unknown_nobleman,_Belu%C4%87a_Monastery.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Unknown nobleman, Belu\u0107a Monastery.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Unknown_nobleman%2C_Belu%C4%87a_Monastery.jpg/80px-Unknown_nobleman%2C_Belu%C4%87a_Monastery.jpg\" width=\"80\" height=\"137\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Unknown_nobleman%2C_Belu%C4%87a_Monastery.jpg/120px-Unknown_nobleman%2C_Belu%C4%87a_Monastery.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Unknown_nobleman%2C_Belu%C4%87a_Monastery.jpg/160px-Unknown_nobleman%2C_Belu%C4%87a_Monastery.jpg 2x\" data-file-width=\"559\" data-file-height=\"960\" /></a></td>\n<td><sup>Despot</sup><br /><a href=\"/wiki/Jovan_Draga%C5%A1\" title=\"Jovan Draga\u0161\">Jovan Draga\u0161</a></td>\n<td>1366&#8211;1378</td>\n<td>Ottoman</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Konstantin_Dejanovi%C4%87,_Kera-Tamara,_Kerica,_Desislava.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Konstantin Dejanovi\u0107, Kera-Tamara, Kerica, Desislava.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Konstantin_Dejanovi%C4%87%2C_Kera-Tamara%2C_Kerica%2C_Desislava.jpg/80px-Konstantin_Dejanovi%C4%87%2C_Kera-Tamara%2C_Kerica%2C_Desislava.jpg\" width=\"80\" height=\"117\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Konstantin_Dejanovi%C4%87%2C_Kera-Tamara%2C_Kerica%2C_Desislava.jpg/120px-Konstantin_Dejanovi%C4%87%2C_Kera-Tamara%2C_Kerica%2C_Desislava.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Konstantin_Dejanovi%C4%87%2C_Kera-Tamara%2C_Kerica%2C_Desislava.jpg/160px-Konstantin_Dejanovi%C4%87%2C_Kera-Tamara%2C_Kerica%2C_Desislava.jpg 2x\" data-file-width=\"1397\" data-file-height=\"2048\" /></a></td>\n<td><sup>Magnate</sup><br /><a href=\"/wiki/Konstantin_Dejanovi%C4%87\" title=\"Konstantin Dejanovi\u0107\">Konstantin Dejanovi\u0107</a></td>\n<td>1378\u20131395</td>\n<td>Ottoman</td>\n<td>Killed in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Rovine\" title=\"Battle of Rovine\">Battle of Rovine</a>.\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span id=\"Serbian_Despotate_.281427.E2.80.931459.3B_titular_1471.E2.80.931537.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Serbian_Despotate_(1427\u20131459;_titular_1471\u20131537)\">Serbian Despotate (1427\u20131459; titular 1471\u20131537)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_monarchs&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Serbian Despotate (1427\u20131459; titular 1471\u20131537)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n <div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Serbian_Despotate\" title=\"Serbian Despotate\">Serbian Despotate</a></div>\n<table class=\"wikitable\" align=\"right\">\n\n<tbody><tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:CoatOfArmsOfJovanStefanovicBrankovic.png\" class=\"image\"><img alt=\"CoatOfArmsOfJovanStefanovicBrankovic.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/CoatOfArmsOfJovanStefanovicBrankovic.png/100px-CoatOfArmsOfJovanStefanovicBrankovic.png\" width=\"100\" height=\"104\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/CoatOfArmsOfJovanStefanovicBrankovic.png/150px-CoatOfArmsOfJovanStefanovicBrankovic.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/CoatOfArmsOfJovanStefanovicBrankovic.png/200px-CoatOfArmsOfJovanStefanovicBrankovic.png 2x\" data-file-width=\"1470\" data-file-height=\"1533\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Brankovi%C4%87_dynasty\" title=\"Brankovi\u0107 dynasty\">Brankovi\u0107</a>\n</th></tr></tbody></table>\n<p>The <a href=\"/wiki/Brankovi%C4%87_dynasty\" title=\"Brankovi\u0107 dynasty\">Brankovi\u0107 family</a> descends from the Nemanji\u0107i and the Lazarevi\u0107i via female line. The family rises to prominence during the time of disintegration of the Serbian Empire under the last Nemanji\u0107. The original family domains were centred around <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a> region, one of the heartlands of <a href=\"/wiki/Medieval_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medieval Serbia\">medieval Serbian</a> state. Later members of the house extended their rule over all remaining independent regions of Serbia making them the last suzerain rulers of medieval Serbia. The dynasty ruled the <a href=\"/wiki/Serbian_Despotate\" title=\"Serbian Despotate\">Serbian Despotate</a> from 1427 to 1459.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Picture\n</th>\n<th><sup>Title</sup>Name\n</th>\n<th>Reign\n</th>\n<th>Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:%C4%90ura%C4%91_Brankovi%C4%87,_Esphigmenou_charter_(1429).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\u0110ura\u0111 Brankovi\u0107, Esphigmenou charter (1429).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/%C4%90ura%C4%91_Brankovi%C4%87%2C_Esphigmenou_charter_%281429%29.jpg/80px-%C4%90ura%C4%91_Brankovi%C4%87%2C_Esphigmenou_charter_%281429%29.jpg\" width=\"80\" height=\"111\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/%C4%90ura%C4%91_Brankovi%C4%87%2C_Esphigmenou_charter_%281429%29.jpg/120px-%C4%90ura%C4%91_Brankovi%C4%87%2C_Esphigmenou_charter_%281429%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/%C4%90ura%C4%91_Brankovi%C4%87%2C_Esphigmenou_charter_%281429%29.jpg/160px-%C4%90ura%C4%91_Brankovi%C4%87%2C_Esphigmenou_charter_%281429%29.jpg 2x\" data-file-width=\"1998\" data-file-height=\"2778\" /></a></td>\n<td><sup>Despot</sup><br /><a href=\"/wiki/%C4%90ura%C4%91_Brankovi%C4%87\" title=\"\u0110ura\u0111 Brankovi\u0107\">\u0110ura\u0111 I Brankovi\u0107</a></td>\n<td>1427 \u2013 26 December 1456</td>\n<td>Grandson of Lazar I\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Lazar_Brankovi%C4%87,_Esphigmenou_charter_(1429).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Lazar Brankovi\u0107, Esphigmenou charter (1429).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Lazar_Brankovi%C4%87%2C_Esphigmenou_charter_%281429%29.jpg/80px-Lazar_Brankovi%C4%87%2C_Esphigmenou_charter_%281429%29.jpg\" width=\"80\" height=\"99\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Lazar_Brankovi%C4%87%2C_Esphigmenou_charter_%281429%29.jpg/120px-Lazar_Brankovi%C4%87%2C_Esphigmenou_charter_%281429%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Lazar_Brankovi%C4%87%2C_Esphigmenou_charter_%281429%29.jpg/160px-Lazar_Brankovi%C4%87%2C_Esphigmenou_charter_%281429%29.jpg 2x\" data-file-width=\"658\" data-file-height=\"815\" /></a></td>\n<td><sup>Despot</sup><br /><a href=\"/wiki/Lazar_Brankovi%C4%87\" title=\"Lazar Brankovi\u0107\">Lazar Brankovi\u0107</a></td>\n<td>December 1456 \u2013 20 January 1458</td>\n<td>Son of \u0110ura\u0111 I\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stefan_Brankovi%C4%87,_Esphigmenou_charter_(1429).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stefan Brankovi\u0107, Esphigmenou charter (1429).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Stefan_Brankovi%C4%87%2C_Esphigmenou_charter_%281429%29.jpg/80px-Stefan_Brankovi%C4%87%2C_Esphigmenou_charter_%281429%29.jpg\" width=\"80\" height=\"138\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Stefan_Brankovi%C4%87%2C_Esphigmenou_charter_%281429%29.jpg/120px-Stefan_Brankovi%C4%87%2C_Esphigmenou_charter_%281429%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Stefan_Brankovi%C4%87%2C_Esphigmenou_charter_%281429%29.jpg/160px-Stefan_Brankovi%C4%87%2C_Esphigmenou_charter_%281429%29.jpg 2x\" data-file-width=\"1548\" data-file-height=\"2676\" /></a></td>\n<td><sup>Despot</sup><br /><a href=\"/wiki/Stefan_Brankovi%C4%87\" title=\"Stefan Brankovi\u0107\">Stefan Brankovi\u0107</a><br /><small><i>Stefan the Blind</i></small></td>\n<td>1458 \u2013 April 8, 1459</td>\n<td>Son of \u0110ura\u0111 I, regent for niece. Serbia proper was annexed by the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a> in 1459.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stjepan_Toma%C5%A1evi%C4%87_cropped.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stjepan Toma\u0161evi\u0107 cropped.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Stjepan_Toma%C5%A1evi%C4%87_cropped.jpg/80px-Stjepan_Toma%C5%A1evi%C4%87_cropped.jpg\" width=\"80\" height=\"92\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Stjepan_Toma%C5%A1evi%C4%87_cropped.jpg/120px-Stjepan_Toma%C5%A1evi%C4%87_cropped.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Stjepan_Toma%C5%A1evi%C4%87_cropped.jpg/160px-Stjepan_Toma%C5%A1evi%C4%87_cropped.jpg 2x\" data-file-width=\"449\" data-file-height=\"516\" /></a></td>\n<td><sup>Despot</sup><br /><a href=\"/wiki/Stephen_Toma%C5%A1evi%C4%87_of_Bosnia\" title=\"Stephen Toma\u0161evi\u0107 of Bosnia\">Stephen Toma\u0161evi\u0107</a></td>\n<td>1 April 1459 \u2013 20 June 1459</td>\n<td>He married <a href=\"/wiki/Mary_of_Serbia,_Queen_of_Bosnia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mary of Serbia, Queen of Bosnia\">Helena Brankovi\u0107</a>, the eldest daughter of <a href=\"/wiki/Lazar_Brankovi%C4%87\" title=\"Lazar Brankovi\u0107\">Lazar Brankovi\u0107</a> and <a href=\"/wiki/Helena_Palaiologina_of_Morea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Helena Palaiologina of Morea\">Helena Palaiologina</a>.\n<br /><center><small><b>Note:</b> </small></center>\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"4\">Serbia is conquered by the Ottoman Empire. The Serbian nobility enters the service of Hungary. The regnal title of <i>despot</i> is given by the Hungarians (titular despot of Serbia).\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:%D0%97%D0%BC%D0%B0%D1%98_%D0%92%D1%83%D0%BA_%D0%91%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B,_%D0%B4%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%82_%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\u0417\u043c\u0430\u0458 \u0412\u0443\u043a \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b, \u0434\u0435\u0441\u043f\u043e\u0442 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/%D0%97%D0%BC%D0%B0%D1%98_%D0%92%D1%83%D0%BA_%D0%91%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B%2C_%D0%B4%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%82_%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8.jpg/80px-%D0%97%D0%BC%D0%B0%D1%98_%D0%92%D1%83%D0%BA_%D0%91%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B%2C_%D0%B4%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%82_%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8.jpg\" width=\"80\" height=\"122\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/%D0%97%D0%BC%D0%B0%D1%98_%D0%92%D1%83%D0%BA_%D0%91%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B%2C_%D0%B4%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%82_%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8.jpg/120px-%D0%97%D0%BC%D0%B0%D1%98_%D0%92%D1%83%D0%BA_%D0%91%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B%2C_%D0%B4%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%82_%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/%D0%97%D0%BC%D0%B0%D1%98_%D0%92%D1%83%D0%BA_%D0%91%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B%2C_%D0%B4%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%82_%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8.jpg/160px-%D0%97%D0%BC%D0%B0%D1%98_%D0%92%D1%83%D0%BA_%D0%91%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B%2C_%D0%B4%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%82_%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8.jpg 2x\" data-file-width=\"393\" data-file-height=\"600\" /></a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Vuk_Grgurevi%C4%87\" title=\"Vuk Grgurevi\u0107\">Vuk Grgurevi\u0107 Brankovi\u0107</a><br /><small><i>Vuk the Fiery Dragon</i></small></td>\n<td>1471\u20131485</td>\n<td>Grandson of \u0110ura\u0111 I. In 1471 a dependent Serbian state was established by the Hungarians mostly on the territory of <a href=\"/wiki/Vojvodina\" title=\"Vojvodina\">Vojvodina</a> and <a href=\"/wiki/Syrmia\" title=\"Syrmia\">Syrmia</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Kru%C5%A1edol_monastery_50.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Kru\u0161edol monastery 50.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Kru%C5%A1edol_monastery_50.JPG/80px-Kru%C5%A1edol_monastery_50.JPG\" width=\"80\" height=\"107\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Kru%C5%A1edol_monastery_50.JPG/120px-Kru%C5%A1edol_monastery_50.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Kru%C5%A1edol_monastery_50.JPG/160px-Kru%C5%A1edol_monastery_50.JPG 2x\" data-file-width=\"1536\" data-file-height=\"2048\" /></a></td>\n<td><a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Brankovi%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Brankovi\u0107\">\u0110or\u0111e Brankovi\u0107</a></td>\n<td>1486\u20131496</td>\n<td>Son of Stefan Brankovi\u0107, abdicated\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Jovan_Brankovi%C4%87,_by_Andreja_Rai%C4%8Devi%C4%87.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Jovan Brankovi\u0107, by Andreja Rai\u010devi\u0107.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Jovan_Brankovi%C4%87%2C_by_Andreja_Rai%C4%8Devi%C4%87.jpg/80px-Jovan_Brankovi%C4%87%2C_by_Andreja_Rai%C4%8Devi%C4%87.jpg\" width=\"80\" height=\"204\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Jovan_Brankovi%C4%87%2C_by_Andreja_Rai%C4%8Devi%C4%87.jpg/120px-Jovan_Brankovi%C4%87%2C_by_Andreja_Rai%C4%8Devi%C4%87.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Jovan_Brankovi%C4%87%2C_by_Andreja_Rai%C4%8Devi%C4%87.jpg/160px-Jovan_Brankovi%C4%87%2C_by_Andreja_Rai%C4%8Devi%C4%87.jpg 2x\" data-file-width=\"200\" data-file-height=\"510\" /></a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Jovan_Brankovi%C4%87\" title=\"Jovan Brankovi\u0107\">Jovan Brankovi\u0107</a></td>\n<td>1496\u20131502</td>\n<td>Son of Stefan Brankovi\u0107\n</td></tr>\n<tr>\n<td><center></center></td>\n<td><a href=\"/wiki/Ivani%C5%A1_Berislavi%C4%87\" title=\"Ivani\u0161 Berislavi\u0107\">Ivani\u0161 Berislavi\u0107</a></td>\n<td>1504\u20131514</td>\n<td>Married widow of Jovan Brankovi\u0107\n</td></tr>\n<tr>\n<td><center></center></td>\n<td><a href=\"/wiki/Stefan_Berislavi%C4%87\" title=\"Stefan Berislavi\u0107\">Stefan Berislavi\u0107</a></td>\n<td>1514\u20131521</td>\n<td>Son of Ivani\u0161 and Jelena. Deposed\n</td></tr>\n<tr>\n<td><center></center></td>\n<td><a href=\"/wiki/Radi%C4%8D_Bo%C5%BEi%C4%87\" title=\"Radi\u010d Bo\u017ei\u0107\">Radi\u010d Bo\u017ei\u0107</a></td>\n<td>1527</td>\n<td>Vassal of John Zapolya.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><center></center></td>\n<td><a href=\"/wiki/Pavle_Baki%C4%87\" title=\"Pavle Baki\u0107\">Pavle Baki\u0107</a></td>\n<td>1537</td>\n<td>Vassal of Ferdinand I.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stefan \u0160tiljanovi\u0107.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87.jpg/80px-Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87.jpg\" width=\"80\" height=\"107\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87.jpg/120px-Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87.jpg/160px-Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87.jpg 2x\" data-file-width=\"1704\" data-file-height=\"2272\" /></a></td>\n<td><br /><a href=\"/wiki/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87\" title=\"Stefan \u0160tiljanovi\u0107\">Stefan \u0160tiljanovi\u0107</a></td>\n<td>1537\u20131543</td>\n<td>Vassal of Ferdinand I. The last prominent Serbian nobleman of the period of Ottoman subjugation of Serbia.\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span id=\"Short-lived_states_in_Vojvodina_.281526.E2.80.931530.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Short-lived_states_in_Vojvodina_(1526\u20131530)\">Short-lived states in Vojvodina (1526&#8211;1530)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_monarchs&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Short-lived states in Vojvodina (1526\u20131530)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Picture\n</th>\n<th><sup>Title</sup>Name\n</th>\n<th>Reign\n</th>\n<th>Territory\n</th>\n<th>Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Car_Jovan_Nenad.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Car Jovan Nenad.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Car_Jovan_Nenad.jpg/80px-Car_Jovan_Nenad.jpg\" width=\"80\" height=\"78\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Car_Jovan_Nenad.jpg/120px-Car_Jovan_Nenad.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Car_Jovan_Nenad.jpg/160px-Car_Jovan_Nenad.jpg 2x\" data-file-width=\"349\" data-file-height=\"340\" /></a></td>\n<td><sup><a href=\"/wiki/Emperor\" title=\"Emperor\">Emperor</a></sup><br /> <a href=\"/wiki/Jovan_Nenad\" title=\"Jovan Nenad\">Jovan Nenad</a><br /><small><i>the Black</i></small></td>\n<td>1526 \u2013 July 26, 1527</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Serb_Empire_of_Jovan_Nenad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serb Empire of Jovan Nenad\">Serb Empire</a></i> <br />(<a href=\"/wiki/Vojvodina\" title=\"Vojvodina\">Vojvodina</a>)</td>\n<td>Many Serbian historians consider him the founder of contemporary <a href=\"/wiki/Vojvodina\" title=\"Vojvodina\">Vojvodina</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><sup>Duke</sup><br /> <a href=\"/wiki/Radoslav_%C4%8Celnik\" title=\"Radoslav \u010celnik\">Radoslav \u010celnik</a></td>\n<td>1527&#8211;1529/30</td>\n<td><a href=\"/wiki/Srem\" class=\"mw-redirect\" title=\"Srem\">Srem</a></td>\n<td>He was general commander of <a href=\"/wiki/Emperor_Jovan_Nenad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emperor Jovan Nenad\">Emperor Jovan Nenad</a>'s army.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Governors_of_Serbia_under_the_Habsburg_Monarchy\">Governors of Serbia under the Habsburg Monarchy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_monarchs&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Governors of Serbia under the Habsburg Monarchy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Picture\n</th>\n<th><sup>Title</sup>Name<br /><small>Born - Died</small>\n</th>\n<th>Reign\n</th>\n<th>Territory\n</th>\n<th>Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Jovan_Monasterlija.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Jovan Monasterlija.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Jovan_Monasterlija.jpg/80px-Jovan_Monasterlija.jpg\" width=\"80\" height=\"82\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Jovan_Monasterlija.jpg/120px-Jovan_Monasterlija.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Jovan_Monasterlija.jpg/160px-Jovan_Monasterlija.jpg 2x\" data-file-width=\"692\" data-file-height=\"710\" /></a></td>\n<td><sup><a href=\"/wiki/Duke\" title=\"Duke\">Vice Duke of Serbian Vojvodina</a></sup><br /> <a href=\"/wiki/Jovan_Monasterlija\" title=\"Jovan Monasterlija\">Jovan Monasterlija</a><br /> 1660s\u20131706</td>\n<td>1691\u20131706</td>\n<td><a href=\"/wiki/Serbian_Vojvodina\" title=\"Serbian Vojvodina\">Serbian Vojvodina</a></td>\n<td>\"Chief of the Serbian Nation\" under <a href=\"/wiki/Leopold_I,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Leopold I, Holy Roman Emperor\">Leopold I</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Stefan_Supljikac_color.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stefan Supljikac color.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Stefan_Supljikac_color.jpg/80px-Stefan_Supljikac_color.jpg\" width=\"80\" height=\"111\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Stefan_Supljikac_color.jpg/120px-Stefan_Supljikac_color.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Stefan_Supljikac_color.jpg/160px-Stefan_Supljikac_color.jpg 2x\" data-file-width=\"3583\" data-file-height=\"4976\" /></a></td>\n<td><sup><a href=\"/wiki/Duke\" title=\"Duke\">Duke of Serbian Vojvodina</a></sup><br /> <a href=\"/wiki/Stevan_%C5%A0upljikac\" title=\"Stevan \u0160upljikac\">Stevan \u0160upljikac</a> <br /> 1786 \u2013  December 15, 1848</td>\n<td>May 1, 1848 \u2013 December 15, 1848</td>\n<td><a href=\"/wiki/Serbian_Vojvodina\" title=\"Serbian Vojvodina\">Serbian Vojvodina</a>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h2><span id=\"Modern_Serbia_.281804.E2.80.931918.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Modern_Serbia_(1804\u20131918)\">Modern Serbia (1804&#8211;1918)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_monarchs&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Modern Serbia (1804\u20131918)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"Revolutionary_Serbia_.281804.E2.80.931813.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Revolutionary_Serbia_(1804\u20131813)\"><a href=\"/wiki/Revolutionary_Serbia\" title=\"Revolutionary Serbia\">Revolutionary Serbia</a> (1804&#8211;1813)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_monarchs&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Revolutionary Serbia (1804\u20131813)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Picture\n</th>\n<th><sup>Title</sup>Name<br /><small>Born - Died</small>\n</th>\n<th>Reign\n</th>\n<th>Territory\n</th>\n<th>Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Kara%C4%91or%C4%91e_Petrovi%C4%87,_by_Vladimir_Borovikovsky,_1816.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Kara\u0111or\u0111e Petrovi\u0107, by Vladimir Borovikovsky, 1816.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Kara%C4%91or%C4%91e_Petrovi%C4%87%2C_by_Vladimir_Borovikovsky%2C_1816.jpg/80px-Kara%C4%91or%C4%91e_Petrovi%C4%87%2C_by_Vladimir_Borovikovsky%2C_1816.jpg\" width=\"80\" height=\"112\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Kara%C4%91or%C4%91e_Petrovi%C4%87%2C_by_Vladimir_Borovikovsky%2C_1816.jpg/120px-Kara%C4%91or%C4%91e_Petrovi%C4%87%2C_by_Vladimir_Borovikovsky%2C_1816.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Kara%C4%91or%C4%91e_Petrovi%C4%87%2C_by_Vladimir_Borovikovsky%2C_1816.jpg/160px-Kara%C4%91or%C4%91e_Petrovi%C4%87%2C_by_Vladimir_Borovikovsky%2C_1816.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1430\" /></a></td>\n<td><sup>Grand Vo\u017ed of Serbia</sup><br /> <a href=\"/wiki/Kara%C4%91or%C4%91e\" title=\"Kara\u0111or\u0111e\">Kara\u0111or\u0111e Petrovi\u0107</a><br /><small><i>Black George<br /> November 3, 1768 \u2013 July 24, 1817</i></small></td>\n<td>February 15, 1804 \u2013 September 21, 1813</td>\n<td>Leader of the <a href=\"/wiki/First_Serbian_Uprising\" title=\"First Serbian Uprising\">First Serbian Uprising</a>. <br /> Founder of <a href=\"/wiki/Revolutionary_Serbia\" title=\"Revolutionary Serbia\">Revolutionary Serbia</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Kara%C4%91or%C4%91e_Petrovi%C4%87#Collapse_of_the_Uprising\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kara\u0111or\u0111e Petrovi\u0107\">Deposed</a> and exiled to <a href=\"/wiki/Austrian_Empire\" title=\"Austrian Empire\">Austria</a>. <br /> Collapse of the <a href=\"/wiki/First_Serbian_Uprising\" title=\"First Serbian Uprising\">First Serbian Uprising</a>.\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span id=\"Principality_of_Serbia_.281817.E2.80.931882.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Principality_of_Serbia_(1817\u20131882)\"><a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia\" title=\"Principality of Serbia\">Principality of Serbia</a> (1817&#8211;1882)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_monarchs&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Principality of Serbia (1817\u20131882)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span id=\"Obrenovi.C4.87_dynasty\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Obrenovi\u0107_dynasty\"><a href=\"/wiki/Obrenovi%C4%87_dynasty\" title=\"Obrenovi\u0107 dynasty\">Obrenovi\u0107 dynasty</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_monarchs&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Obrenovi\u0107 dynasty\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Picture\n</th>\n<th><sup>Title</sup>Name<br /><small>Born - Died</small>\n</th>\n<th>Reign\n</th>\n<th>Territory\n</th>\n<th>Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:MilosObrenovic_1848.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"MilosObrenovic 1848.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/MilosObrenovic_1848.jpg/80px-MilosObrenovic_1848.jpg\" width=\"80\" height=\"113\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/MilosObrenovic_1848.jpg/120px-MilosObrenovic_1848.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/MilosObrenovic_1848.jpg/160px-MilosObrenovic_1848.jpg 2x\" data-file-width=\"495\" data-file-height=\"702\" /></a></td>\n<td><sup><a href=\"/wiki/Prince_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prince of Serbia\">Prince of Serbia</a></sup><br /> <a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obrenovi%C4%87\" title=\"Milo\u0161 Obrenovi\u0107\">Milo\u0161 Obrenovi\u0107 I</a> <br /> March 18, 1780 \u2013 September 26, 1860</td>\n<td><sup>First reign</sup><br /> November 6, 1817 \u2013 June 25, 1839</td>\n<td>Leader of the <a href=\"/wiki/Second_Serbian_Uprising\" title=\"Second Serbian Uprising\">Second Serbian Uprising</a>. <br /> Founder of <a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia\" title=\"Principality of Serbia\">Principality of Serbia</a></td>\n<td>Abdicated.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Milan_Obrenovi%C4%87_II,_Prince_of_Serbia.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Milan Obrenovi\u0107 II, Prince of Serbia.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Milan_Obrenovi%C4%87_II%2C_Prince_of_Serbia.jpg/80px-Milan_Obrenovi%C4%87_II%2C_Prince_of_Serbia.jpg\" width=\"80\" height=\"114\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Milan_Obrenovi%C4%87_II%2C_Prince_of_Serbia.jpg/120px-Milan_Obrenovi%C4%87_II%2C_Prince_of_Serbia.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Milan_Obrenovi%C4%87_II%2C_Prince_of_Serbia.jpg/160px-Milan_Obrenovi%C4%87_II%2C_Prince_of_Serbia.jpg 2x\" data-file-width=\"360\" data-file-height=\"512\" /></a></td>\n<td><sup><a href=\"/wiki/Prince_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prince of Serbia\">Prince of Serbia</a></sup><br /> <a href=\"/wiki/Milan_Obrenovi%C4%87_II,_Prince_of_Serbia\" title=\"Milan Obrenovi\u0107 II, Prince of Serbia\">Milan Obrenovi\u0107 II</a> <br /> October 21, 1819 \u2013 July 8, 1839</td>\n<td>June 25, 1839 \u2013 July 8, 1839</td>\n<td><a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia\" title=\"Principality of Serbia\">Principality of Serbia</a></td>\n<td>Ruled for only 26 days.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Mihailo_Obrenovi%C4%87_III.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Mihailo Obrenovi\u0107 III.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Mihailo_Obrenovi%C4%87_III.jpg/80px-Mihailo_Obrenovi%C4%87_III.jpg\" width=\"80\" height=\"113\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Mihailo_Obrenovi%C4%87_III.jpg/120px-Mihailo_Obrenovi%C4%87_III.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Mihailo_Obrenovi%C4%87_III.jpg/160px-Mihailo_Obrenovi%C4%87_III.jpg 2x\" data-file-width=\"421\" data-file-height=\"597\" /></a></td>\n<td><sup><a href=\"/wiki/Prince_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prince of Serbia\">Prince of Serbia</a></sup><br /> <a href=\"/wiki/Mihailo_Obrenovi%C4%87\" title=\"Mihailo Obrenovi\u0107\">Mihailo Obrenovi\u0107 III</a> <br /> September 16, 1823 \u2013 June 10, 1868</td>\n<td><sup>First reign</sup><br /> July 8, 1839 \u2013 September 14, 1842</td>\n<td><a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia\" title=\"Principality of Serbia\">Principality of Serbia</a></td>\n<td>Deposed by the <a href=\"/wiki/Defenders_of_the_Constitution\" title=\"Defenders of the Constitution\">Defenders of the Constitution</a>.\n</td></tr></tbody></table>\n<h4><span id=\"Kara.C4.91or.C4.91evi.C4.87_dynasty\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Kara\u0111or\u0111evi\u0107_dynasty\"><a href=\"/wiki/Kara%C4%91or%C4%91evi%C4%87_dynasty\" title=\"Kara\u0111or\u0111evi\u0107 dynasty\">Kara\u0111or\u0111evi\u0107 dynasty</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_monarchs&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Kara\u0111or\u0111evi\u0107 dynasty\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Picture\n</th>\n<th><sup>Title</sup>Name<br /><small>Born - Died</small>\n</th>\n<th>Reign\n</th>\n<th>Territory\n</th>\n<th>Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:PrinceAlexander_I_w.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"PrinceAlexander I w.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/PrinceAlexander_I_w.jpg/80px-PrinceAlexander_I_w.jpg\" width=\"80\" height=\"106\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/PrinceAlexander_I_w.jpg/120px-PrinceAlexander_I_w.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/PrinceAlexander_I_w.jpg/160px-PrinceAlexander_I_w.jpg 2x\" data-file-width=\"693\" data-file-height=\"921\" /></a></td>\n<td><sup><a href=\"/wiki/Prince_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prince of Serbia\">Prince of Serbia</a></sup><br /> <a href=\"/wiki/Alexander_Kara%C4%91or%C4%91evi%C4%87,_Prince_of_Serbia\" title=\"Alexander Kara\u0111or\u0111evi\u0107, Prince of Serbia\">Aleksandar Kara\u0111or\u0111evi\u0107</a><br /> October 11, 1806 \u2013 May 3, 1885</td>\n<td>September 14, 1842 \u2013 December 23, 1858</td>\n<td><a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia\" title=\"Principality of Serbia\">Principality of Serbia</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alexander_Kara%C4%91or%C4%91evi%C4%87,_Prince_of_Serbia#Abdication\" title=\"Alexander Kara\u0111or\u0111evi\u0107, Prince of Serbia\">Abdicated</a>. <br /> Return of <a href=\"/wiki/House_of_Obrenovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"House of Obrenovi\u0107\">Obrenovi\u0107 dynasty</a> to power.\n</td></tr></tbody></table>\n<h4><span id=\"Obrenovi.C4.87_dynasty_2\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Obrenovi\u0107_dynasty_2\">Obrenovi\u0107 dynasty</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_monarchs&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Obrenovi\u0107 dynasty\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Picture\n</th>\n<th><sup>Title</sup>Name<br /><small>Born - Died</small>\n</th>\n<th>Reign\n</th>\n<th>Territory\n</th>\n<th>Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:MilosObrenovic_1848.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"MilosObrenovic 1848.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/MilosObrenovic_1848.jpg/80px-MilosObrenovic_1848.jpg\" width=\"80\" height=\"113\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/MilosObrenovic_1848.jpg/120px-MilosObrenovic_1848.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/MilosObrenovic_1848.jpg/160px-MilosObrenovic_1848.jpg 2x\" data-file-width=\"495\" data-file-height=\"702\" /></a></td>\n<td><sup><a href=\"/wiki/Prince_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prince of Serbia\">Prince of Serbia</a></sup><br /> <a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obrenovi%C4%87\" title=\"Milo\u0161 Obrenovi\u0107\">Milo\u0161 Obrenovi\u0107 I</a> <br /> March 18, 1780 \u2013 September 26, 1860</td>\n<td><sup>Second reign</sup><br /> December 23, 1858 \u2013 September 26, 1860</td>\n<td><a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia\" title=\"Principality of Serbia\">Principality of Serbia</a></td>\n<td>Died due to old age.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:Mihailo_Obrenovi%C4%87_III.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Mihailo Obrenovi\u0107 III.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Mihailo_Obrenovi%C4%87_III.jpg/80px-Mihailo_Obrenovi%C4%87_III.jpg\" width=\"80\" height=\"113\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Mihailo_Obrenovi%C4%87_III.jpg/120px-Mihailo_Obrenovi%C4%87_III.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Mihailo_Obrenovi%C4%87_III.jpg/160px-Mihailo_Obrenovi%C4%87_III.jpg 2x\" data-file-width=\"421\" data-file-height=\"597\" /></a></td>\n<td><sup><a href=\"/wiki/Prince_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prince of Serbia\">Prince of Serbia</a></sup><br /> <a href=\"/wiki/Mihailo_Obrenovi%C4%87\" title=\"Mihailo Obrenovi\u0107\">Mihailo Obrenovi\u0107 III</a> <br /> September 16, 1823 \u2013 June 10, 1868</td>\n<td><sup>Second reign</sup><br /> September 26, 1860 \u2013 June 10, 1868</td>\n<td><a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia\" title=\"Principality of Serbia\">Principality of Serbia</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Michael_Obrenovi%C4%87_III,_Prince_of_Serbia#Second_reign_and_assassination\" class=\"mw-redirect\" title=\"Michael Obrenovi\u0107 III, Prince of Serbia\">Assassinated</a> in <a href=\"/wiki/Ko%C5%A1utnjak\" title=\"Ko\u0161utnjak\">Ko\u0161utnjak</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:KraljMilanObrenovic.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"KraljMilanObrenovic.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/KraljMilanObrenovic.jpg/80px-KraljMilanObrenovic.jpg\" width=\"80\" height=\"113\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/KraljMilanObrenovic.jpg/120px-KraljMilanObrenovic.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/KraljMilanObrenovic.jpg/160px-KraljMilanObrenovic.jpg 2x\" data-file-width=\"495\" data-file-height=\"702\" /></a></td>\n<td><sup><a href=\"/wiki/Prince_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prince of Serbia\">Prince of Serbia</a></sup><br /> <a href=\"/wiki/Milan_I_of_Serbia\" title=\"Milan I of Serbia\">Milan Obrenovi\u0107 IV</a> <br /> August 22, 1854 \u2013 February 11, 1901</td>\n<td>June 10, 1868 \u2013 March 6, 1882</td>\n<td><a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia\" title=\"Principality of Serbia\">Principality of Serbia</a></td>\n<td>Proclaimed King of Serbia.\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span id=\"Kingdom_of_Serbia_.281882.E2.80.931918.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Kingdom_of_Serbia_(1882\u20131918)\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia\" title=\"Kingdom of Serbia\">Kingdom of Serbia</a> (1882&#8211;1918)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_monarchs&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Kingdom of Serbia (1882\u20131918)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span id=\"Obrenovi.C4.87_dynasty_3\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Obrenovi\u0107_dynasty_3\">Obrenovi\u0107 dynasty</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_monarchs&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Obrenovi\u0107 dynasty\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Picture\n</th>\n<th><sup>Title</sup>Name<br /><small>Born - Died</small>\n</th>\n<th>Reign\n</th>\n<th>Territory\n</th>\n<th>Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:KraljMilanObrenovic.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"KraljMilanObrenovic.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/KraljMilanObrenovic.jpg/80px-KraljMilanObrenovic.jpg\" width=\"80\" height=\"113\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/KraljMilanObrenovic.jpg/120px-KraljMilanObrenovic.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/KraljMilanObrenovic.jpg/160px-KraljMilanObrenovic.jpg 2x\" data-file-width=\"495\" data-file-height=\"702\" /></a></td>\n<td><sup><a href=\"/wiki/King_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Serbia\">King of Serbia</a></sup><br /> <a href=\"/wiki/Milan_I_of_Serbia\" title=\"Milan I of Serbia\">Milan I</a><br /> August 22, 1854 \u2013 February 11, 1901</td>\n<td>March 6, 1882 \u2013 March 6, 1889</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia\" title=\"Kingdom of Serbia\">Kingdom of Serbia</a></td>\n<td>Abdicated.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:AleksandarObrenovic.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"AleksandarObrenovic.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/AleksandarObrenovic.jpg/80px-AleksandarObrenovic.jpg\" width=\"80\" height=\"113\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/AleksandarObrenovic.jpg/120px-AleksandarObrenovic.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/AleksandarObrenovic.jpg/160px-AleksandarObrenovic.jpg 2x\" data-file-width=\"495\" data-file-height=\"700\" /></a></td>\n<td><sup><a href=\"/wiki/King_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Serbia\">King of Serbia</a></sup><br /> <a href=\"/wiki/Alexander_I_of_Serbia\" title=\"Alexander I of Serbia\">Alexander I</a> <br /> August 14, 1876 \u2013 June 11, 1903</td>\n<td>March 6, 1889 \u2013 June 11, 1903</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia\" title=\"Kingdom of Serbia\">Kingdom of Serbia</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alexander_I_of_Serbia#Assassination\" title=\"Alexander I of Serbia\">Assassinated</a> together with <a href=\"/wiki/Draga_Ma%C5%A1in\" title=\"Draga Ma\u0161in\">Queen Draga</a> in the <a href=\"/wiki/May_Coup_(Serbia)\" title=\"May Coup (Serbia)\">May Coup</a>. <br /> The end of <a href=\"/wiki/Obrenovi%C4%87_dynasty\" title=\"Obrenovi\u0107 dynasty\">Obrenovi\u0107 dynasty</a>.\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h4><span id=\"Kara.C4.91or.C4.91evi.C4.87_dynasty_2\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Kara\u0111or\u0111evi\u0107_dynasty_2\">Kara\u0111or\u0111evi\u0107 dynasty</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_monarchs&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Kara\u0111or\u0111evi\u0107 dynasty\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Picture\n</th>\n<th><sup>Title</sup>Name<br /><small>Born - Died</small>\n</th>\n<th>Reign\n</th>\n<th>Territory\n</th>\n<th>Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/File:PetarI-Karadjordjevic.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"PetarI-Karadjordjevic.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/PetarI-Karadjordjevic.jpg/80px-PetarI-Karadjordjevic.jpg\" width=\"80\" height=\"110\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/PetarI-Karadjordjevic.jpg/120px-PetarI-Karadjordjevic.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/PetarI-Karadjordjevic.jpg/160px-PetarI-Karadjordjevic.jpg 2x\" data-file-width=\"1089\" data-file-height=\"1491\" /></a></td>\n<td><sup><a href=\"/wiki/King_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Serbia\">King of Serbia</a></sup><br /> <a href=\"/wiki/Peter_I_of_Serbia\" title=\"Peter I of Serbia\">Peter I</a><br /> June 29, 1844 \u2013 August 16, 1921</td>\n<td>June 15, 1903 \u2013 December 1, 1918</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia\" title=\"Kingdom of Serbia\">Kingdom of Serbia</a></td>\n<td>In exile from November, 1915 due to the <a href=\"/wiki/Serbian_Campaign_of_World_War_I\" title=\"Serbian Campaign of World War I\">Serbian Campaign</a>. <br /> Proclaimed King of Serbs, Croats and Slovenes on December 1, 1918.\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<p>For the continuation of this list, go to <a href=\"/wiki/List_of_heads_of_state_of_Yugoslavia\" title=\"List of heads of state of Yugoslavia\">List of heads of state of Yugoslavia</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_monarchs&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1918, Serbia became part of the <a href=\"/wiki/Creation_of_Yugoslavia\" title=\"Creation of Yugoslavia\">newly formed</a> <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbs,_Croats_and_Slovenes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes\">Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes</a>. Later that state changed name in the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">Kingdom of Yugoslavia</a> (i.e. Kingdom of South Slavs). In that period (between <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a> and <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>) the country was nominally a <a href=\"/wiki/Parliamentary_monarchy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parliamentary monarchy\">parliamentary monarchy</a>, ruled by the <a href=\"/wiki/Kara%C4%91or%C4%91evi%C4%87_dynasty\" title=\"Kara\u0111or\u0111evi\u0107 dynasty\">Kara\u0111or\u0111evi\u0107 dynasty</a>.\n</p><p>After <a href=\"/wiki/World_War_II_in_Yugoslavia\" title=\"World War II in Yugoslavia\">World War II and the civil war</a> Yugoslavia became a communist state, <a href=\"/wiki/Socialist_Federal_Republic_of_Yugoslavia\" title=\"Socialist Federal Republic of Yugoslavia\">Socialist Federal Republic of Yugoslavia</a>, ruled by <a href=\"/wiki/Josip_Broz_Tito\" title=\"Josip Broz Tito\">Josip Broz Tito</a> and the <a href=\"/wiki/League_of_Communists_of_Yugoslavia\" title=\"League of Communists of Yugoslavia\">League of Communists of Yugoslavia</a>. After <a href=\"/wiki/Death_and_state_funeral_of_Josip_Broz_Tito\" title=\"Death and state funeral of Josip Broz Tito\">Tito's death</a> in 1980, the federation started <a href=\"/wiki/Breakup_of_Yugoslavia\" title=\"Breakup of Yugoslavia\">a process of dissolution</a> which finished in <a href=\"/wiki/Yugoslav_Wars\" title=\"Yugoslav Wars\">a series of civil wars</a> in the early 1990s. Through the 1990s, constituent republics <a href=\"/wiki/Republic_of_Serbia_(1992%E2%80%932006)\" title=\"Republic of Serbia (1992\u20132006)\">Serbia</a> and <a href=\"/wiki/Republic_of_Montenegro_(1992%E2%80%932006)\" title=\"Republic of Montenegro (1992\u20132006)\">Montenegro</a> comprised the <a href=\"/wiki/Federal_Republic_of_Yugoslavia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Federal Republic of Yugoslavia\">Federal Republic of Yugoslavia</a>, which was restructured in 2003 into a confederation called <a href=\"/wiki/Serbia_and_Montenegro\" title=\"Serbia and Montenegro\">Serbia and Montenegro</a>. The state union ended with <a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">Montenegro</a>'s separation following the <a href=\"/wiki/Montenegrin_independence_referendum,_2006\" title=\"Montenegrin independence referendum, 2006\">2006 independence referendum</a>. Currently <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a> is a <a href=\"/wiki/Parliamentary_republic\" title=\"Parliamentary republic\">parliamentary republic</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_monarchs&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_heads_of_state_of_Serbia\" title=\"List of heads of state of Serbia\">List of heads of state of Serbia</a>, for a comprehensive list of Serbian heads of state since 1804</li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_heads_of_state_of_Yugoslavia\" title=\"List of heads of state of Yugoslavia\">List of heads of state of Yugoslavia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/President_of_Serbia_and_Montenegro\" title=\"President of Serbia and Montenegro\">President of Serbia and Montenegro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Presidents_of_Serbia\" title=\"List of Presidents of Serbia\">List of Presidents of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Serbia\" title=\"Prime Minister of Serbia\">Prime Minister of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Regalia_of_Serbia\" title=\"Regalia of Serbia\">Regalia of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Burial_sites_of_European_monarchs_and_consorts#Serbia\" title=\"Burial sites of European monarchs and consorts\">Burial sites of Serbian monarchs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_heads_of_the_Serbian_Orthodox_Church\" title=\"List of heads of the Serbian Orthodox Church\">List of heads of the Serbian Orthodox Church</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Serbs\">List of Serbs</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_monarchs&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Zivkovic11-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Zivkovic11_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u017divkovi\u01072006\">\u017divkovi\u0107 2006</a>, p.&#160;11</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Zivkovic21-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Zivkovic21_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u017divkovi\u01072006\">\u017divkovi\u0107 2006</a>, p.&#160;21 ,, <a href=\"#CITEREFFine1991\">Fine 1991</a>, p.&#160;141</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Sava S. Vuji\u0107, Bogdan M. Basari\u0107 (1998). <i>Severni Srbi (ne)zaboravljeni narod</i>. Beograd. p.&#160;40.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Severni+Srbi+%28ne%29zaboravljeni+narod&amp;rft.place=Beograd&amp;rft.pages=40&amp;rft.date=1998&amp;rft.au=Sava+S.+Vuji%C4%87%2C+Bogdan+M.+Basari%C4%87&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Serbian+monarchs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_monarchs&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFMoravcsik1967\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Gyula_Moravcsik\" title=\"Gyula Moravcsik\">Moravcsik, Gyula</a>, ed. (1967) [1949]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=3al15wpFWiMC\"><i>Constantine Porphyrogenitus: De Administrando Imperio</i></a> (2nd revised ed.). Washington D.C.: Dumbarton Oaks Center for Byzantine Studies.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Constantine+Porphyrogenitus%3A+De+Administrando+Imperio&amp;rft.place=Washington+D.C.&amp;rft.edition=2nd+revised&amp;rft.pub=Dumbarton+Oaks+Center+for+Byzantine+Studies&amp;rft.date=1967&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D3al15wpFWiMC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Serbian+monarchs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0106irkovi\u01072004\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Sima_%C4%86irkovi%C4%87\" title=\"Sima \u0106irkovi\u0107\">\u0106irkovi\u0107, Sima</a> (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=2Wc-DWRzoeIC\"><i>The Serbs</i></a>. Malden: Blackwell Publishing.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Serbs&amp;rft.place=Malden&amp;rft.pub=Blackwell+Publishing&amp;rft.date=2004&amp;rft.aulast=%C4%86irkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Sima&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D2Wc-DWRzoeIC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Serbian+monarchs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFine1991\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/John_Van_Antwerp_Fine_Jr.\" title=\"John Van Antwerp Fine Jr.\">Fine, John Van Antwerp Jr.</a> (1991) [1983]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Y0NBxG9Id58C\"><i>The Early Medieval Balkans: A Critical Survey from the Sixth to the Late Twelfth Century</i></a>. Ann Arbor, Michigan: University of Michigan Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Early+Medieval+Balkans%3A+A+Critical+Survey+from+the+Sixth+to+the+Late+Twelfth+Century&amp;rft.place=Ann+Arbor%2C+Michigan&amp;rft.pub=University+of+Michigan+Press&amp;rft.date=1991&amp;rft.aulast=Fine&amp;rft.aufirst=John+Van+Antwerp+Jr.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DY0NBxG9Id58C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Serbian+monarchs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFine1994\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/John_Van_Antwerp_Fine_Jr.\" title=\"John Van Antwerp Fine Jr.\">Fine, John Van Antwerp Jr.</a> (1994) [1987]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=LvVbRrH1QBgC\"><i>The Late Medieval Balkans: A Critical Survey from the Late Twelfth Century to the Ottoman Conquest</i></a>. Ann Arbor, Michigan: University of Michigan Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Late+Medieval+Balkans%3A+A+Critical+Survey+from+the+Late+Twelfth+Century+to+the+Ottoman+Conquest&amp;rft.place=Ann+Arbor%2C+Michigan&amp;rft.pub=University+of+Michigan+Press&amp;rft.date=1994&amp;rft.aulast=Fine&amp;rft.aufirst=John+Van+Antwerp+Jr.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DLvVbRrH1QBgC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Serbian+monarchs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u017divkovi\u01072006\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Tibor_%C5%BDivkovi%C4%87\" title=\"Tibor \u017divkovi\u0107\">\u017divkovi\u0107, Tibor</a> (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books/about/Portreti_srpskih_vladara.html?id=d-KTAAAACAAJ\"><i>Portreti srpskih vladara (IX\u2014XII vek)</i></a>. Belgrade. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/86-17-13754-1\" title=\"Special:BookSources/86-17-13754-1\">86-17-13754-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Portreti+srpskih+vladara+%28IX%E2%80%94XII+vek%29&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=86-17-13754-1&amp;rft.aulast=%C5%BDivkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Tibor&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%2Fabout%2FPortreti_srpskih_vladara.html%3Fid%3Dd-KTAAAACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Serbian+monarchs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u017divkovi\u01072007\" class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Tibor_%C5%BDivkovi%C4%87\" title=\"Tibor \u017divkovi\u0107\">\u017divkovi\u0107, Tibor</a> (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iib.ac.rs/docs/IstorijskiCasopis55%282007%29.pdf\">\"The Golden Seal of Stroimir\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Historical Review</i>. Belgrade: The Institute for History. <b>55</b>: 23\u201329.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Historical+Review&amp;rft.atitle=The+Golden+Seal+of+Stroimir&amp;rft.volume=55&amp;rft.pages=23-29&amp;rft.date=2007&amp;rft.aulast=%C5%BDivkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Tibor&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iib.ac.rs%2Fdocs%2FIstorijskiCasopis55%25282007%2529.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Serbian+monarchs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Serbian_monarchs&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Dejan Nikoli\u0107 (1996). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=LmctAQAAIAAJ\"><i>Svi vladari Srbije</i></a>. Narodna biblioteka \"Resavska \u0161kola\".</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Svi+vladari+Srbije&amp;rft.pub=Narodna+biblioteka+%22Resavska+%C5%A1kola%22&amp;rft.date=1996&amp;rft.au=Dejan+Nikoli%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DLmctAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Serbian+monarchs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">\u041c\u043e\u043c\u0438\u0440 \u0408\u043e\u0432\u0438\u045b; \u041a\u043e\u0441\u0442\u0430 \u0420\u0430\u0434\u0438\u045b (1990). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=LHJpAAAAMAAJ\"><i>Srpske zemlje i vladari</i></a>. Dru\u0161tvo za negovanje istorijskih i umetni\u010dkih vrednosti.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Srpske+zemlje+i+vladari&amp;rft.pub=Dru%C5%A1tvo+za+negovanje+istorijskih+i+umetni%C4%8Dkih+vrednosti&amp;rft.date=1990&amp;rft.au=%D0%9C%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%80+%D0%88%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B&amp;rft.au=%D0%9A%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0+%D0%A0%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D1%9B&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DLHJpAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Serbian+monarchs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Andrija Veselinovi\u0107; Rado\u0161 Lju\u0161i\u0107 (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=gWctAQAAIAAJ\"><i>Srpske dinastije</i></a>. Slu\u017ebene glasink. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-7549-921-3\" title=\"Special:BookSources/978-86-7549-921-3\">978-86-7549-921-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Srpske+dinastije&amp;rft.pub=Slu%C5%BEbene+glasink&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-86-7549-921-3&amp;rft.au=Andrija+Veselinovi%C4%87&amp;rft.au=Rado%C5%A1+Lju%C5%A1i%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DgWctAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Serbian+monarchs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Milivoje Pajovi\u0107 (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=6aYtAQAAIAAJ\"><i>Vladari srpskih zemalja</i></a>. Gramatik.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Vladari+srpskih+zemalja&amp;rft.pub=Gramatik&amp;rft.date=2001&amp;rft.au=Milivoje+Pajovi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D6aYtAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Serbian+monarchs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Miodrag Al Purkovi\u0107 (1958). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=TTvRAAAAMAAJ\"><i>Srpski vladari</i></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Srpski+vladari&amp;rft.date=1958&amp;rft.au=Miodrag+Al+Purkovi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DTTvRAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Serbian+monarchs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Stanoje Stanojevi\u0107 (1989). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=mOUJAQAAIAAJ\"><i>Na\u0161i vladari</i></a>. Narodna knjiga.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Na%C5%A1i+vladari&amp;rft.pub=Narodna+knjiga&amp;rft.date=1989&amp;rft.au=Stanoje+Stanojevi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DmOUJAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Serbian+monarchs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Monarchs_of_Serbia\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbian_monarchs\" title=\"Template:Serbian monarchs\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_monarchs\" title=\"Template talk:Serbian monarchs\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_monarchs&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Monarchs_of_Serbia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Monarchs of Serbia</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia_(medieval)\" title=\"Principality of Serbia (medieval)\">Serbian Principality</a> (1st; <i>Ra\u0161ka</i>), 641&#8211;969</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Unknown_Archon\" title=\"Unknown Archon\">Unknown Archon</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vi%C5%A1eslav_of_Serbia\" title=\"Vi\u0161eslav of Serbia\">Vi\u0161eslav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radoslav_of_Serbia\" title=\"Radoslav of Serbia\">Radoslav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prosigoj\" title=\"Prosigoj\">Prosigoj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vlastimir\" title=\"Vlastimir\">Vlastimir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mutimir_of_Serbia\" title=\"Mutimir of Serbia\">Mutimir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pribislav_of_Serbia\" title=\"Pribislav of Serbia\">Pribislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_of_Serbia\" title=\"Petar of Serbia\">Petar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pavle_of_Serbia\" title=\"Pavle of Serbia\">Pavle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zaharija_of_Serbia\" title=\"Zaharija of Serbia\">Zaharija</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%8Caslav\" title=\"\u010caslav\">\u010caslav</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Byzantine annexation, <i>Duklja</i> subsequently emerging as seat</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Serbian Principality (2nd; <i><a href=\"/wiki/Duklja\" title=\"Duklja\">Duklja</a></i>), 998&#8211;1101</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jovan_Vladimir\" title=\"Jovan Vladimir\">Jovan Vladimir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Vojislav\" title=\"Stefan Vojislav\">Stefan Vojislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihailo_Vojislavljevi%C4%87\" title=\"Mihailo Vojislavljevi\u0107\">Mihailo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantine_Bodin\" title=\"Constantine Bodin\">Constantine Bodin</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><i>Ra\u0161ka</i> re-emerging as seat (Grand Principality)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Serbian_Grand_Principality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Grand Principality\">Serbian Grand Principality</a>, 1101&#8211;1217</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vukan,_Grand_Prince_of_Serbia\" title=\"Vukan, Grand Prince of Serbia\">Vukan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uro%C5%A1_I,_Grand_Prince_of_Serbia\" title=\"Uro\u0161 I, Grand Prince of Serbia\">Uro\u0161 I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uro%C5%A1_II,_Grand_Prince_of_Serbia\" title=\"Uro\u0161 II, Grand Prince of Serbia\">Uro\u0161 II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belo%C5%A1\" title=\"Belo\u0161\">Belo\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Desa_(monarch)\" title=\"Desa (monarch)\">Desa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tihomir_of_Serbia\" title=\"Tihomir of Serbia\">Tihomir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja\">Stefan Nemanja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">Stefan the First-Crowned</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Proclamation of Kingdom</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia_(medieval)\" title=\"Kingdom of Serbia (medieval)\">Serbian Kingdom</a>, 1217&#8211;1346<br /><a href=\"/wiki/Serbian_Empire\" title=\"Serbian Empire\">Serbian Empire</a>, 1346&#8211;1371</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">Stefan the First-Crowned</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Radoslav\" title=\"Stefan Radoslav\">Stefan Radoslav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Vladislav\" title=\"Stefan Vladislav\">Stefan Vladislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I\" title=\"Stefan Uro\u0161 I\">Stefan Uro\u0161 I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Dragutin\" title=\"Stefan Dragutin\">Stefan Dragutin</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vladislav,_King_of_Syrmia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vladislav, King of Syrmia\">Vladislav</a> at Syrmia</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Milutin\" title=\"Stefan Milutin\">Stefan Milutin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Konstantin\" title=\"Stefan Konstantin\">Stefan Konstantin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_De%C4%8Danski\" title=\"Stefan De\u010danski\">Stefan De\u010danski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">Stefan Du\u0161an</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Proclamation of Empire</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">Stefan Du\u0161an</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_V\" title=\"Stefan Uro\u0161 V\">Stefan Uro\u0161 V</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Fall_of_the_Serbian_Empire\" title=\"Fall of the Serbian Empire\">Fall of the Serbian Empire</a></span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Moravian_Serbia\" title=\"Moravian Serbia\">Moravian Serbia</a>, 1371&#8211;1402<br /><a href=\"/wiki/Serbian_Despotate\" title=\"Serbian Despotate\">Serbian Despotate</a>, 1402&#8211;1537</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lazar_of_Serbia\" title=\"Lazar of Serbia\">Lazar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">Stefan Lazarevi\u0107</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Proclamation of Despotate</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">Stefan Lazarevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90ura%C4%91_Brankovi%C4%87\" title=\"\u0110ura\u0111 Brankovi\u0107\">\u0110ura\u0111 Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lazar_Brankovi%C4%87\" title=\"Lazar Brankovi\u0107\">Lazar Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Brankovi%C4%87\" title=\"Stefan Brankovi\u0107\">Stefan Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stephen_Toma%C5%A1evi%C4%87_of_Bosnia\" title=\"Stephen Toma\u0161evi\u0107 of Bosnia\">Stephen Toma\u0161evi\u0107</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Ottoman annexation, titular:</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vuk_Grgurevi%C4%87\" title=\"Vuk Grgurevi\u0107\">Vuk Grgurevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Brankovi%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Brankovi\u0107\">\u0110or\u0111e Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_Brankovi%C4%87\" title=\"Jovan Brankovi\u0107\">Jovan Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivani%C5%A1_Berislavi%C4%87\" title=\"Ivani\u0161 Berislavi\u0107\">Ivani\u0161 Berislavi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stevan_Berislavi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stevan Berislavi\u0107\">Stevan Berislavi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radi%C4%8D_Bo%C5%BEi%C4%87\" title=\"Radi\u010d Bo\u017ei\u0107\">Radi\u010d Bo\u017ei\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pavle_Baki%C4%87\" title=\"Pavle Baki\u0107\">Pavle Baki\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87\" title=\"Stefan \u0160tiljanovi\u0107\">Stefan \u0160tiljanovi\u0107</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Ottoman annexation</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Serbian_Revolution\" title=\"Serbian Revolution\">Revolutionary Serbia</a>, 1804&#8211;1837</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kara%C4%91or%C4%91e\" title=\"Kara\u0111or\u0111e\">Kara\u0111or\u0111e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obrenovi%C4%87_I,_Prince_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Milo\u0161 Obrenovi\u0107 I, Prince of Serbia\">Milo\u0161 Obrenovi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia\" title=\"Principality of Serbia\">Principality of Serbia</a>, 1837&#8211;1882</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obrenovi%C4%87\" title=\"Milo\u0161 Obrenovi\u0107\">Milo\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_Obrenovi%C4%87_II,_Prince_of_Serbia\" title=\"Milan Obrenovi\u0107 II, Prince of Serbia\">Milan II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihailo_Obrenovi%C4%87\" title=\"Mihailo Obrenovi\u0107\">Mihailo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_Kara%C4%91or%C4%91evi%C4%87,_Prince_of_Serbia\" title=\"Alexander Kara\u0111or\u0111evi\u0107, Prince of Serbia\">Aleksandar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obrenovi%C4%87\" title=\"Milo\u0161 Obrenovi\u0107\">Milo\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihailo_Obrenovi%C4%87\" title=\"Mihailo Obrenovi\u0107\">Mihailo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_I_of_Serbia\" title=\"Milan I of Serbia\">Milan IV</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Proclamation of Kingdom</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia\" title=\"Kingdom of Serbia\">Kingdom of Serbia</a>, 1882&#8211;1918</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Milan_I_of_Serbia\" title=\"Milan I of Serbia\">Milan I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_I_of_Serbia\" title=\"Alexander I of Serbia\">Alexander</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_I_of_Serbia\" title=\"Peter I of Serbia\">Petar I</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Proclamation of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Lists_of_historical_monarchs_of_modern_countries\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Lists_of_historical_monarchs_of_modern_countries\" title=\"Template:Lists of historical monarchs of modern countries\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Lists_of_historical_monarchs_of_modern_countries\" title=\"Template talk:Lists of historical monarchs of modern countries\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Lists_of_historical_monarchs_of_modern_countries&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Lists_of_historical_monarchs_of_modern_countries\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Lists of historical <a href=\"/wiki/Monarchy\" title=\"Monarchy\">monarchs</a> of <a href=\"/wiki/List_of_sovereign_states\" title=\"List of sovereign states\">modern countries</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Albanian_monarchs\" title=\"List of Albanian monarchs\">Albania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Belgian_monarchs\" title=\"List of Belgian monarchs\">Belgium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Bulgarian_monarchs\" title=\"List of Bulgarian monarchs\">Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_rulers_of_Croatia\" title=\"List of rulers of Croatia\">Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Danish_monarchs\" title=\"List of Danish monarchs\">Denmark</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_French_monarchs\" title=\"List of French monarchs\">France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_German_monarchs\" title=\"List of German monarchs\">Germany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_kings_of_Greece\" title=\"List of kings of Greece\">Greece</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Hungarian_monarchs\" title=\"List of Hungarian monarchs\">Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_High_Kings_of_Ireland\" title=\"List of High Kings of Ireland\">Ireland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_monarchs_of_Luxembourg\" title=\"List of monarchs of Luxembourg\">Luxembourg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_rulers_of_Montenegro\" title=\"List of rulers of Montenegro\">Montenegro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Norwegian_monarchs\" title=\"List of Norwegian monarchs\">Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Polish_monarchs\" title=\"List of Polish monarchs\">Poland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Portuguese_monarchs\" title=\"List of Portuguese monarchs\">Portugal</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Spanish_monarchs\" title=\"List of Spanish monarchs\">Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Swedish_monarchs\" title=\"List of Swedish monarchs\">Sweden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_British_monarchs\" title=\"List of British monarchs\">United Kingdom</a> (<a href=\"/wiki/List_of_English_monarchs\" title=\"List of English monarchs\">England</a>, <a href=\"/wiki/List_of_Scottish_monarchs\" title=\"List of Scottish monarchs\">Scotland</a> and <a href=\"/wiki/List_of_Irish_monarchs\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Irish monarchs\">Ireland</a>)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_monarchs_of_Afghanistan\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of monarchs of Afghanistan\">Afghanistan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Armenian_kings\" title=\"List of Armenian kings\">Armenia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_monarchs_of_Georgia\" title=\"List of monarchs of Georgia\">Georgia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_monarchs_of_Persia\" title=\"List of monarchs of Persia\">Iran</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_monarchs_of_Korea\" title=\"List of monarchs of Korea\">Korea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Mongol_rulers\" title=\"List of Mongol rulers\">Mongolia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_monarchs_of_Vietnam\" title=\"List of monarchs of Vietnam\">Vietnam</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2168\nCached time: 20180912165002\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.428 seconds\nReal time usage: 0.567 seconds\nPreprocessor visited node count: 1823/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 56596/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1794/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1582/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.135/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.47 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  267.610      1 -total\n 29.32%   78.466     12 Template:Cite_book\n 28.32%   75.781      3 Template:Infobox\n 24.22%   64.825      1 Template:Infobox_former_monarchy\n 17.46%   46.717      1 Template:Reflist\n 11.26%   30.133      1 Template:Expand_section\n  9.53%   25.507      1 Template:Ambox\n  7.32%   19.582      1 Template:See_also\n  6.87%   18.386      1 Template:Serbian_monarchs\n  6.14%   16.444      2 Template:Navbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:61928-0!canonical and timestamp 20180912165001 and revision id 846383198\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BF%D1%96%D1%81_%D0%BA%D1%96%D1%80%D0%B0%D1%9E%D0%BD%D1%96%D0%BA%D0%BE%D1%9E_%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B1%D1%96%D1%96","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0421\u043f\u0456\u0441 \u043a\u0456\u0440\u0430\u045e\u043d\u0456\u043a\u043e\u045e \u0421\u0435\u0440\u0431\u0456\u0456"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%80%D1%8A%D0%B1%D1%81%D0%BA%D0%B8_%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0421\u0440\u044a\u0431\u0441\u043a\u0438 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u0442\u0435\u043b\u0438"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Seznam_p%C5%99edstavitel%C5%AF_Srbska","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Seznam p\u0159edstavitel\u016f Srbska"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Monarchen_des_alten_Serbien","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Monarchen des alten Serbien"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Anexo:Monarcas_de_Serbia","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Anexo:Monarcas de Serbia"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Liste_des_souverains_serbes_et_yougoslaves","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Liste des souverains serbes et yougoslaves"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Daftar_penguasa_monarki_Serbia","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Daftar penguasa monarki Serbia"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Sovrani_di_Serbia","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Sovrani di Serbia"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Szerbia_uralkod%C3%B3inak_list%C3%A1ja","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Szerbia uralkod\u00f3inak list\u00e1ja"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Lijst_van_monarchen_van_Servi%C3%AB_(middeleeuwen)","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Lijst van monarchen van Servi\u00eb (middeleeuwen)"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/W%C5%82adcy_Serbii_i_Jugos%C5%82awii","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"W\u0142adcy Serbii i Jugos\u0142awii"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Lista_de_monarcas_da_S%C3%A9rvia","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Lista de monarcas da S\u00e9rvia"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA_%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9_%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B1%D0%B8%D0%B8","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0421\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0431\u0438\u0438"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Seznam_srbskih_vladarjev","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Seznam srbskih vladarjev"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D0%BA_%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85_%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%B0","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0421\u043f\u0438\u0441\u0430\u043a \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0430\u0440\u0430"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Spisak_srpskih_vladara","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Spisak srpskih vladara"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Lista_%C3%B6ver_Serbiens_regenter","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Lista \u00f6ver Serbiens regenter"},{"lang":"th","url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%9E%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%9E%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%A1%E0%B8%AB%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A9%E0%B8%B1%E0%B8%95%E0%B8%A3%E0%B8%B4%E0%B8%A2%E0%B9%8C%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B9%80%E0%B8%9A%E0%B8%B5%E0%B8%A2","langname":"Thai","autonym":"\u0e44\u0e17\u0e22","*":"\u0e23\u0e32\u0e22\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e19\u0e32\u0e21\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e21\u0e2b\u0e32\u0e01\u0e29\u0e31\u0e15\u0e23\u0e34\u0e22\u0e4c\u0e40\u0e0b\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e40\u0e1a\u0e35\u0e22"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%A1%9E%E5%B0%94%E7%BB%B4%E4%BA%9A%E5%90%9B%E4%B8%BB%E5%88%97%E8%A1%A8","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u585e\u5c14\u7ef4\u4e9a\u541b\u4e3b\u5217\u8868"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_October_2011"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_using_small_message_boxes"},{"sortkey":" ","*":"Serbian_monarchs"},{"sortkey":"Serbia","*":"Lists_of_monarchs"},{"sortkey":"","*":"History_of_Serbia_by_topic"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Serbs"},{"sortkey":"Serbia","*":"Lists_of_European_rulers"},{"sortkey":"Monarchs","*":"Lists_of_office-holders_in_Serbia"},{"sortkey":"","*":"Serbian_dynasties"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from October 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Serbian monarchy"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Serbian monarchs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lists of historical monarchs of modern countries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander, Crown Prince of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander I of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Kara\u0111or\u0111evi\u0107, Prince of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexios I Komnenos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archontology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armistice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autocephaly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autocrator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bal\u0161i\u0107 noble family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Angora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Bile\u0107a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Dubravnica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Gallipoli (1312)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Maritsa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Nicopolis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Plo\u010dnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Rovine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belo\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belo\u0161 Vukanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boris I of Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnia (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brani\u010devo (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brankovi\u0107 dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breakup of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burial sites of European monarchs and consorts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la II of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catepanate of Ras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catherine of Hungary, Queen of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlemagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coat of arms of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cometopuli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine Bodin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine Draga\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine VI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine VII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantinople"},{"ns":0,"exists":"","*":"Creation of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cumans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalmatia (theme)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Death and state funeral of Josip Broz Tito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Defenders of the Constitution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dejan (magnate)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dejanovi\u0107 noble family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dervan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Desa (monarch)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Desa of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Despot (court title)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Despot of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Despotate of Epirus"},{"ns":0,"exists":"","*":"De\u010dani"},{"ns":0,"exists":"","*":"District of Brankovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doclea (city)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domain of the Dejanovi\u0107 family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Draga Ma\u0161in"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dubrovnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duklja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Durres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du\u0161an's Code"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emperor Jovan Nenad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emperor of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eparchy of Ras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fall of the Serbian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Republic of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fief"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Bulgarian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Crusade"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Serbian Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gojnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Prince of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Moravcsik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helena Palaiologina of Morea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heraclius"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Mrnjav\u010devi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Obrenovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivani\u0161 Berislavi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Van Antwerp Fine Jr."},{"ns":0,"exists":"","*":"Josip Broz Tito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jovan Brankovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jovan Draga\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jovan Monasterlija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jovan Nenad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jovan Uro\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jovan Vladimir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaloyan of Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kanalites"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kara\u0111or\u0111e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kara\u0111or\u0111e Petrovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kara\u0111or\u0111evi\u0107 dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Serbia (medieval)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Srem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klonimir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knez (title)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konavli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konstantin Dejanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ko\u0161utnjak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krajina Belojevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ladislaus II of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lazar Brankovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lazar of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lazarevi\u0107 dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"League of Communists of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leopold I, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lim (Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Line of succession to the former Yugoslavian throne"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Albanian monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Armenian kings"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Belgian monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of British monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Bulgarian monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Danish monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of English monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of French monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of German monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of High Kings of Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Hungarian monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Irish monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Mongol rulers"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Norwegian monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Polish monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Portuguese monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Presidents of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Scottish monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Serbian consorts"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Spanish monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Swedish monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of heads of state of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of heads of state of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of heads of the Serbian Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of kings of Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of monarchs of Afghanistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of monarchs of Georgia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of monarchs of Korea"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of monarchs of Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of monarchs of Persia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of monarchs of Vietnam"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rulers of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rulers of Duklja"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rulers of Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rulers of Zeta"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of sovereign states"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of strategoi of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ljudevit Posavski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lordship of Prilep"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lordship of Zeta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lusatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonia (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonia region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Majesty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel II Palaiologos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel I Komnenos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Angelina Doukaina Palaiologina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mary of Serbia, Queen of Bosnia"},{"ns":0,"exists":"","*":"May Coup (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ma\u010dva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Obrenovi\u0107 III, Prince of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihailo I of Duklja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihailo Obrenovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihailo Vi\u0161evi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihailo Vojislavljevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan I of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Obrenovi\u0107 II, Prince of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milica Nemanji\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milica of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milo\u0161 Obrenovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milo\u0161 Obrenovi\u0107 I, Prince of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea I of Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mongols"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegrin independence referendum, 2006"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moravian Banovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moravian Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mutimir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mutimir of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nemanji\u0107 dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neretva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikephoros II Orsini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ni\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Obrenovi\u0107 dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pagania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliamentary monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliamentary republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavle Baki\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavle of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peloponnese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petar Gojnikovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petar of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter I of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter of Diokleia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petrislav of Rascia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piva, Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political entities inhabited or ruled by Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Serbia and Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pribislav of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Marko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Serbia (medieval)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prosigoj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radi\u010d Bo\u017ei\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radi\u010d Crnojevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radoslav of Duklja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radoslav of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radoslav \u010celnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rascia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regalia of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Montenegro (1992\u20132006)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Serbia (1992\u20132006)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolutionary Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Frankish Annals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Sava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sclavinia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebastokrator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Serbian Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serb Empire of Jovan Nenad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia and Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia in the Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Campaign of World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Despotate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Grand Principality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Vojvodina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian lands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian titles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigismund, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sima \u0106irkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simeon Uro\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skoplje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Federal Republic of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Srem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stari Dvor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Berislavi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Brankovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan De\u010danski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Dragutin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Du\u0161an"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Konstantin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Lazarevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Milutin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Nemanja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Radoslav"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Uro\u0161 I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Uro\u0161 V"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Vladislav"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Vladislav II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Vojislav"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan the First-Crowned"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan \u0160tiljanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen Toma\u0161evi\u0107 of Bosnia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen V of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stevan Berislavi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stevan \u0160upljikac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strojimir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syrmia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tara (mountain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theme of Sirmium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas II Preljubovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tibor \u017divkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tihomir of Rascia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tihomir of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Travunia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Triumvirate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tsar Lazar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tsar of Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tvrtko I of Bosnia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unknown Archon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uro\u0161 I, Grand Prince of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uro\u0161 II, Grand Prince of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uro\u0161 II of Rascia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uro\u0161 I of Rascia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uro\u0161 the Great"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vidin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vi\u0161eslav of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir of Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladislav, King of Syrmia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlastimir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlastimirovi\u0107 dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojislavljevi\u0107 dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojvodina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vuk Brankovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vuk Grgurevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vukan, Grand Prince of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vukan Nemanji\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vukan of Rascia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vukanovi\u0107 dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vuka\u0161in Mrnjav\u010devi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II in Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslav Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zachumlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaharija of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaharije Pribisavljevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zahumlje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zavida"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010caslav"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010caslav of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0110or\u0111e Brankovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0110ura\u0111 Brankovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017di\u010da monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017dupe"},{"ns":0,"*":"Kanalitans"},{"ns":0,"*":"Doclean Chronicle"},{"ns":0,"*":"Marko Vojislavljevi\u0107"},{"ns":0,"*":"Stefan Vukan"},{"ns":0,"*":"Anna Doukaina Angelina"},{"ns":0,"*":"Battle of Gacko"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Lists of historical monarchs of modern countries"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Serbian monarchs"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox former monarchy"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox monarchy"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Floruit"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Circa"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvnb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvard citation no brackets"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Serbian monarchs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lists of historical monarchs of modern countries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Royal_Coat_of_arms_of_Serbia_(1882\u20131918).svg","Peter_I_Karadjordjevic_of_Serbia.jpg","Flag_of_Serbia-Royal_standard_McCandless.png","Vi\u0161eslav,_Prince_of_the_Serbs.jpg","Vlastimir,_Prince_of_the_Serbs.jpg","KnezMutimir.JPG","Pavle,_Prince_of_the_Serbs.jpg","ZupanZaharija.JPG","HeFGz.jpg","JovanVladimirSlika.jpg","\u0412\u043e\u0458\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432,_\u043a\u0440\u0430\u0459_\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438.jpg","Srpski_kralj_Mihajlo_lik.jpg","\u0411\u043e\u0434\u0438\u043d,_\u043a\u0440\u0430\u0459_\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438_(1081_-_\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435_1101).jpg","Wiki_letter_w_cropped.svg","\u017dupan_Vukan.jpg","Nemanji\u0107_dynasty_coat_of_arms,_Palavestra.jpg","Stefan_Nemanja.jpg","Vukan_Nemanji\u0107,_Studenica.jpg","Stefan_the_First-Crowned,_fresco_from_Mile\u0161eva.jpg","Stefanradoslav.jpg","Fresco_of_Stefan_Vladislav,_Mile\u0161eva,_edited.jpg","King_Stefan_Uro\u0161_I_with_his_son_Stefan_Dragutin.jpg","Stefan_Dragutin,_Arilje.jpg","Milutinst.jpg","Loza_Nemanjica_Decani_d_3_2.jpg","Konstantin_Gracanica_loza_lik.jpg","Stefan_Decanski_ktitor.jpg","Car_Du\u0161an,_Manastir_Lesnovo,_XIV_vek,_Makedonija.jpg","UrosV.jpg","Loza_Nemanjica_Decani_c_5_2.jpg","Megala4.png","Coat_of_arms_of_Moravian_Serbia.svg","Mrnjavcevic_-_Illyrian_Coat_of_arms.png","CoatOfArmsOfTheBalsics.png","Prince_Lazar_(Ravanica_Monastery).jpg","Stefan_Lazarevic.jpg","King_Vuka\u0161in,_Psa\u010da.jpg","Marko_Mrnjavcevic.JPG","Unknown_nobleman,_Belu\u0107a_Monastery.jpg","Konstantin_Dejanovi\u0107,_Kera-Tamara,_Kerica,_Desislava.jpg","CoatOfArmsOfJovanStefanovicBrankovic.png","\u0110ura\u0111_Brankovi\u0107,_Esphigmenou_charter_(1429).jpg","Lazar_Brankovi\u0107,_Esphigmenou_charter_(1429).jpg","Stefan_Brankovi\u0107,_Esphigmenou_charter_(1429).jpg","Stjepan_Toma\u0161evi\u0107_cropped.jpg","\u0417\u043c\u0430\u0458_\u0412\u0443\u043a_\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b,_\u0434\u0435\u0441\u043f\u043e\u0442_\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438.jpg","Kru\u0161edol_monastery_50.JPG","Jovan_Brankovi\u0107,_by_Andreja_Rai\u010devi\u0107.jpg","Stefan_\u0160tiljanovi\u0107.jpg","Car_Jovan_Nenad.jpg","Jovan_Monasterlija.jpg","Stefan_Supljikac_color.jpg","Kara\u0111or\u0111e_Petrovi\u0107,_by_Vladimir_Borovikovsky,_1816.jpg","MilosObrenovic_1848.jpg","Milan_Obrenovi\u0107_II,_Prince_of_Serbia.jpg","Mihailo_Obrenovi\u0107_III.jpg","PrinceAlexander_I_w.jpg","KraljMilanObrenovic.jpg","AleksandarObrenovic.jpg","PetarI-Karadjordjevic.jpg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=3al15wpFWiMC","https://books.google.com/books?id=2Wc-DWRzoeIC","https://books.google.com/books?id=Y0NBxG9Id58C","https://books.google.com/books?id=LvVbRrH1QBgC","https://books.google.com/books/about/Portreti_srpskih_vladara.html?id=d-KTAAAACAAJ","http://www.iib.ac.rs/docs/IstorijskiCasopis55(2007).pdf","https://books.google.com/books?id=LmctAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=LHJpAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=gWctAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=6aYtAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=TTvRAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=mOUJAQAAIAAJ"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early medieval period (626\u20131166)","number":"1","index":"1","fromtitle":"List_of_Serbian_monarchs","byteoffset":1557,"anchor":"Early_medieval_period_(626\u20131166)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vlastimirovi\u0107 dynasty (626\u2013960)","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"List_of_Serbian_monarchs","byteoffset":1633,"anchor":"Vlastimirovi\u0107_dynasty_(626\u2013960)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vojislavljevi\u0107 dynasty (992\u20131091)","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"List_of_Serbian_monarchs","byteoffset":9915,"anchor":"Vojislavljevi\u0107_dynasty_(992\u20131091)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vukanovi\u0107 dynasty (1091\u20131166)","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"List_of_Serbian_monarchs","byteoffset":13026,"anchor":"Vukanovi\u0107_dynasty_(1091\u20131166)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Late medieval period (1166&ndash;1371)","number":"2","index":"5","fromtitle":"List_of_Serbian_monarchs","byteoffset":17325,"anchor":"Late_medieval_period_(1166\u20131371)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Nemanji\u0107 dynasty (1166\u20131371)","number":"2.1","index":"6","fromtitle":"List_of_Serbian_monarchs","byteoffset":17368,"anchor":"Nemanji\u0107_dynasty_(1166\u20131371)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Fall of the medieval state (1371&ndash;1530)","number":"3","index":"7","fromtitle":"List_of_Serbian_monarchs","byteoffset":26372,"anchor":"Fall_of_the_medieval_state_(1371\u20131530)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Magnate provinces","number":"3.1","index":"8","fromtitle":"List_of_Serbian_monarchs","byteoffset":26421,"anchor":"Magnate_provinces"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Serbian Despotate (1427\u20131459; titular 1471\u20131537)","number":"3.2","index":"9","fromtitle":"List_of_Serbian_monarchs","byteoffset":34302,"anchor":"Serbian_Despotate_(1427\u20131459;_titular_1471\u20131537)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Short-lived states in Vojvodina (1526&ndash;1530)","number":"3.3","index":"10","fromtitle":"List_of_Serbian_monarchs","byteoffset":37409,"anchor":"Short-lived_states_in_Vojvodina_(1526\u20131530)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Governors of Serbia under the Habsburg Monarchy","number":"4","index":"11","fromtitle":"List_of_Serbian_monarchs","byteoffset":37987,"anchor":"Governors_of_Serbia_under_the_Habsburg_Monarchy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Modern Serbia (1804&ndash;1918)","number":"5","index":"12","fromtitle":"List_of_Serbian_monarchs","byteoffset":38643,"anchor":"Modern_Serbia_(1804\u20131918)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Revolutionary Serbia (1804&ndash;1813)","number":"5.1","index":"13","fromtitle":"List_of_Serbian_monarchs","byteoffset":38680,"anchor":"Revolutionary_Serbia_(1804\u20131813)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Principality of Serbia (1817&ndash;1882)","number":"5.2","index":"14","fromtitle":"List_of_Serbian_monarchs","byteoffset":39345,"anchor":"Principality_of_Serbia_(1817\u20131882)"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Obrenovi\u0107 dynasty","number":"5.2.1","index":"15","fromtitle":"List_of_Serbian_monarchs","byteoffset":39397,"anchor":"Obrenovi\u0107_dynasty"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Kara\u0111or\u0111evi\u0107 dynasty","number":"5.2.2","index":"16","fromtitle":"List_of_Serbian_monarchs","byteoffset":40493,"anchor":"Kara\u0111or\u0111evi\u0107_dynasty"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Obrenovi\u0107 dynasty","number":"5.2.3","index":"17","fromtitle":"List_of_Serbian_monarchs","byteoffset":41047,"anchor":"Obrenovi\u0107_dynasty_2"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Kingdom of Serbia (1882&ndash;1918)","number":"5.3","index":"18","fromtitle":"List_of_Serbian_monarchs","byteoffset":42125,"anchor":"Kingdom_of_Serbia_(1882\u20131918)"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Obrenovi\u0107 dynasty","number":"5.3.1","index":"19","fromtitle":"List_of_Serbian_monarchs","byteoffset":42172,"anchor":"Obrenovi\u0107_dynasty_3"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Kara\u0111or\u0111evi\u0107 dynasty","number":"5.3.2","index":"20","fromtitle":"List_of_Serbian_monarchs","byteoffset":42944,"anchor":"Kara\u0111or\u0111evi\u0107_dynasty_2"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"6","index":"21","fromtitle":"List_of_Serbian_monarchs","byteoffset":43566,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"7","index":"22","fromtitle":"List_of_Serbian_monarchs","byteoffset":44875,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"23","fromtitle":"List_of_Serbian_monarchs","byteoffset":45320,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"9","index":"24","fromtitle":"List_of_Serbian_monarchs","byteoffset":45348,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"10","index":"25","fromtitle":"List_of_Serbian_monarchs","byteoffset":47135,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"List of Serbian monarchs","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q615450"}]}}