{"parse":{"title":"Narentines","pageid":30865221,"revid":857253676,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">\"Pagania\" redirects here. For other uses, see <a href=\"/wiki/Pagania_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"Pagania (disambiguation)\">Pagania (disambiguation)</a>.</div><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Neretva9st.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Neretva9st.png/300px-Neretva9st.png\" width=\"300\" height=\"222\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Neretva9st.png/450px-Neretva9st.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Neretva9st.png/600px-Neretva9st.png 2x\" data-file-width=\"843\" data-file-height=\"625\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Neretva9st.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Narentines State or Pagania in the 9th century, according to <a href=\"/wiki/De_Administrando_Imperio\" title=\"De Administrando Imperio\">De Administrando Imperio</a>.</div></div></div>\n<p>The <b>Narentines</b> were a <a href=\"/wiki/South_Slavs\" title=\"South Slavs\">South Slavic</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1991306_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1991306-1\">&#91;1&#93;</a></sup> tribe that occupied an area of southern <a href=\"/wiki/Dalmatia\" title=\"Dalmatia\">Dalmatia</a> centered at the river <a href=\"/wiki/Neretva\" title=\"Neretva\">Neretva</a> (<i><span lang=\"la\" title=\"Latin language text\">Narenta</span></i>), active in the 9th and 10th centuries, noted as pirates on the <a href=\"/wiki/Adriatic_Sea\" title=\"Adriatic Sea\">Adriatic</a>. Named <i>Narentani</i> in Venetian sources, Greek sources call them <i>Paganoi</i>, \"pagans\", as they were for long pagan, in a time when neighbouring tribes were Christianized. The tribe were fierce enemies of the <a href=\"/wiki/Republic_of_Venice\" title=\"Republic of Venice\">Republic of Venice</a>, having attacked Venetian merchants and clergy passing on the Adriatic, and even raided close to <a href=\"/wiki/Venice\" title=\"Venice\">Venice</a> itself, as well as defeated the Doge several times. Venetian\u2013Narentine peace treaties did not last long, as the Narentines quickly returned to piracy. They were finally defeated in a Venetian crackdown at the turn of the 10th century and disappeared from sources by the 11th century.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Terminology\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Terminology</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Geography_and_economy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Geography and economy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Leaders\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Leaders</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Historiography\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Historiography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Terminology\">Terminology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Narentines&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Terminology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The word <i>Narentine</i> is a <a href=\"/wiki/Demonym\" title=\"Demonym\">demonym</a> derived from the local <a href=\"/wiki/Neretva_river\" class=\"mw-redirect\" title=\"Neretva river\">Neretva river</a> (<a href=\"/wiki/Latin_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin language\">Latin</a>: <i><span lang=\"la\">Narenta</span></i>). The terms \"Narentines\", \"Pagania\" or \"Pagans\" are found in two contemporary sources: <i><a href=\"/wiki/De_Administrando_Imperio\" title=\"De Administrando Imperio\">De Administrando Imperio</a></i> (<abbr title=\"De Administrando Imperio\">DAI</abbr>), a mid-10th century Greek work, and <i><a href=\"/wiki/Chronicon_Venetum_et_Gradense\" title=\"Chronicon Venetum et Gradense\">Chronicon Venetum et Gradense</a></i>, a <a href=\"/wiki/Republic_of_Venice\" title=\"Republic of Venice\">Venetian</a> chronicle by <a href=\"/wiki/John_the_Deacon_(Venetian_chronicler)\" title=\"John the Deacon (Venetian chronicler)\">John the Deacon</a> from the early 11th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAn\u010di\u01072011255_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAn\u010di\u01072011255-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012b11\u201312_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012b11\u201312-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In <i>De Administrando Imperio</i> of Byzantine emperor <a href=\"/wiki/Constantine_VII\" title=\"Constantine VII\">Constantine VII Porphyrogenitus</a> (r. 913\u2013959), the tribe is called <i>Paganoi</i> (<a href=\"/wiki/Greek_language\" title=\"Greek language\">Greek</a>: <span lang=\"el\">\u03a0\u03b1\u03b3\u03b1\u03bd\u03bf\u1f76, \u03a0\u03b1\u03b3\u03b1\u03bd\u03bf\u1f30</span>), and their polity <i>Pagania</i> (\u03a0\u03b1\u03b3\u03b1\u03bd\u1f76\u03b1, \u03a0\u03b1\u03b3\u03b1\u03bd\u1f30\u03b1), in Greek, while also noting that in Latin they are called <i>Arentanoi</i> (\u0391\u03c1\u03b5\u03bd\u03c4\u03b1\u03bd\u03bf\u1f30) and their polity <i>Arenta</i> (\u0391\u03c1\u03b5\u03bd\u03c4\u03b1).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMoravcsik1967152,_164\u2013165_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMoravcsik1967152,_164\u2013165-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Chronicler John the Deacon used the geographical term <i>Narentani</i> (as in <i>princeps Narentanorum</i>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine200662_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine200662-5\">&#91;5&#93;</a></sup> <i>Narrentanos Sclavos</i><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine200639_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine200639-6\">&#91;6&#93;</a></sup>). In Serbo-Croatian, the tribal name is rendered as <i>Neretljani</i> (\u041d\u0435\u0440\u0435\u0442\u0459\u0430\u043d\u0438) and <i>Pagani</i> (\u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438), while the polity mostly as <i>Paganija</i> (\u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Geography_and_economy\">Geography and economy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Narentines&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Geography and economy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In DAI's chapters <i>Story of the province of Dalmatia</i> and <i>Of the Pagani, also called Arentani, and of the country they now dwell in</i>, the geography of Pagania is described. Pagania had the counties (<i><a href=\"/wiki/%C5%BDupa\" title=\"\u017dupa\">\u017eupa (zoupanias)</a></i>) of Rhastotza, Mokros and Dalen.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMoravcsik1967145_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMoravcsik1967145-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Rhastotza and Mokros lay by the coast, and had galleys, while Dalen was distant from the sea and was based on agriculture.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMoravcsik1967145_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMoravcsik1967145-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Pagania had the inhabited cities of Mokron (<a href=\"/wiki/Makarska\" title=\"Makarska\">Makarska</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429-8\">&#91;8&#93;</a></sup>), Beroullia (presumably <a href=\"/wiki/Brela\" title=\"Brela\">Brela</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429-8\">&#91;8&#93;</a></sup>), Ostrok (<a href=\"/wiki/Zaostrog\" title=\"Zaostrog\">Zaostrog</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429_8-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429-8\">&#91;8&#93;</a></sup>) and Slavinetza (near <a href=\"/wiki/Gradac,_Split-Dalmatia_County\" title=\"Gradac, Split-Dalmatia County\">Gradac</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429_8-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429-8\">&#91;8&#93;</a></sup>), and the large islands of Kourkra/Kiker with a city (<a href=\"/wiki/Kor%C4%8Dula\" title=\"Kor\u010dula\">Kor\u010dula</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429_8-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429-8\">&#91;8&#93;</a></sup>), Meleta/Malozeatai (<a href=\"/wiki/Mljet\" title=\"Mljet\">Mljet</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429_8-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429-8\">&#91;8&#93;</a></sup>), Phara (<a href=\"/wiki/Hvar\" title=\"Hvar\">Hvar</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429_8-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429-8\">&#91;8&#93;</a></sup>) and Bratzis (<a href=\"/wiki/Bra%C4%8D\" title=\"Bra\u010d\">Bra\u010d</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429_8-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429-8\">&#91;8&#93;</a></sup>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMoravcsik1967165_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMoravcsik1967165-9\">&#91;9&#93;</a></sup> The Pagani raised flocks on the islands.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMoravcsik1967145_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMoravcsik1967145-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Islands in the vicinity but not part of Pagania were Chora (presumably <a href=\"/wiki/Su%C5%A1ac\" title=\"Su\u0161ac\">Su\u0161ac</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429_8-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429-8\">&#91;8&#93;</a></sup>), I\u00ebs (<a href=\"/wiki/Vis_(island)\" title=\"Vis (island)\">Vis</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429_8-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429-8\">&#91;8&#93;</a></sup>) and Lastobon (<a href=\"/wiki/Lastovo\" title=\"Lastovo\">Lastovo</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429_8-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429-8\">&#91;8&#93;</a></sup>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMoravcsik1967165_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMoravcsik1967165-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Croatia was situated to the west, and <a href=\"/wiki/Zachumlia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zachumlia\">Zachumlia</a> to the east; Serbia was situated inland to the north, behind Pagania, Zachumlia, <a href=\"/wiki/Travunija\" title=\"Travunija\">Travunia</a> and <a href=\"/wiki/Duklja\" title=\"Duklja\">Dioklea</a>, and bordered to Croatia on the Tzentina (<a href=\"/wiki/Cetina\" title=\"Cetina\">Cetina</a>) river.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMoravcsik1967145_7-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMoravcsik1967145-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Narentines&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <i><a href=\"/wiki/Sclaveni\" title=\"Sclaveni\">Sclaveni</a></i> (South Slavs) overwhelmed the Balkans in the 6th century. The <i>DAI</i> speaks of the Narentines as descended from the \"unbaptized Serbs\" that settled Dalmatia under the protection of Byzantine Emperor <a href=\"/wiki/Heraclius\" title=\"Heraclius\">Heraclius</a> (r. 610\u2013641), and that the land of the Narentines had earlier been devastated by the Avars.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMoravcsik1967_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMoravcsik1967-10\">&#91;10&#93;</a></sup> In 639 AD, <i><a href=\"/wiki/Narona\" title=\"Narona\">Narona</a></i>, until then a flourishing Roman city, was destroyed by a horde of <a href=\"/wiki/Pannonian_Avars\" title=\"Pannonian Avars\">Avars</a> and Slavs.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEvans2007363_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEvans2007363-11\">&#91;11&#93;</a></sup> A few years later, Slavic tribes took control of the lower Neretva.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEvans2007363_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEvans2007363-11\">&#91;11&#93;</a></sup> The Slavs built a new town on the ruins of Narona, and erected a monument to their Slavic god <a href=\"/wiki/Svetovid\" title=\"Svetovid\">Svetovid</a>, on the ruins of Roman temples.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEvans2007363_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEvans2007363-11\">&#91;11&#93;</a></sup> According to Evans, <i>Narentia</i> became a stronghold for pagans in the Balkans, similarly to <a href=\"/wiki/Balto-Slavs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Balto-Slavs\">Balto-Slavs</a> in <a href=\"/wiki/R%C3%BCgen\" title=\"R\u00fcgen\">R\u00fcgen</a> (at <a href=\"/wiki/Jaromarsburg\" title=\"Jaromarsburg\">Jaromarsburg</a>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEvans2007363_11-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEvans2007363-11\">&#91;11&#93;</a></sup> In 642, Slavs invaded southern Italy and attacked <a href=\"/wiki/Siponto\" title=\"Siponto\">Siponto</a>, by ship from the Dalmatian coast.<sup id=\"cite_ref-C2001-PSD-N2009-3_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PSD-N2009-3-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Slavic naval raids on the Adriatic increased and it became unsafe for travel.<sup id=\"cite_ref-C2001-PSD-N2009-3_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PSD-N2009-3-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>The first conflicts between the Venetians and Narentines came immediately before 830, around which time the first peace agreement was signed between the two (the Venetian Doge and <i>Sclavorum de insula Narrentis</i>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilozofski_fakultet1964147_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilozofski_fakultet1964147-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Narentine Slavs sent envoys to Doge <a href=\"/wiki/Giovanni_I_Participazio\" title=\"Giovanni I Participazio\">Giovanni I Participazio</a> (r. 829\u2013836).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine200637_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine200637-14\">&#91;14&#93;</a></sup> P. Skok believes this period also being the first contact between Venice and the middle Dalmatian islands.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFilozofski_fakultet1964147_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFilozofski_fakultet1964147-13\">&#91;13&#93;</a></sup> According to <a href=\"/wiki/Pavel_Jozef_%C5%A0af%C3%A1rik\" title=\"Pavel Jozef \u0160af\u00e1rik\">\u0160af\u00e1rik</a> (1795\u20131861), by the beginning of the 9th century their power had increased so much that Doge Giovanni I attacked them and then offered them peace.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKosti\u0107196323_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKosti\u0107196323-15\">&#91;15&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Republic_of_Venice\" title=\"Republic of Venice\">Republic of Venice</a> was <i>de facto</i> subordinate the <a href=\"/wiki/Byzantine_Empire\" title=\"Byzantine Empire\">Byzantine Empire</a>, a period in which Venice expanded its trade relations towards the East.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160i\u0161i\u01071990321_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160i\u0161i\u01071990321-16\">&#91;16&#93;</a></sup> In the first half of the 9th century Byzantium was struck by internal unrest, while the Bulgars and Arabs strengthened themselves thanks to this.<sup id=\"cite_ref-C2001-PSD_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PSD-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Arabs took Crete in 825, Palermo in 831, Taranto in 839, then after destroying the Venetian navy by 840, they roamed freely in the Adriatic.<sup id=\"cite_ref-C2001-PSD_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PSD-17\">&#91;17&#93;</a></sup> In 841 Arabic ships attacked Adriatic cities and reached a confluence of the Padua river, while smaller contingents attacked <a href=\"/wiki/Budva\" title=\"Budva\">Budva</a>, Roza and Lower <a href=\"/wiki/Kotor\" title=\"Kotor\">Kotor</a>.<sup id=\"cite_ref-C2001-PSD_17-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PSD-17\">&#91;17&#93;</a></sup> In 842 the Arabs conquered Bari, and in 846 reached Rome itself.<sup id=\"cite_ref-C2001-PSD_17-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PSD-17\">&#91;17&#93;</a></sup> The Venetian navy, obliged to defend the Byzantine Adriatic, were occupied almost fully with battles with the Arabs.<sup id=\"cite_ref-C2001-PSD_17-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PSD-17\">&#91;17&#93;</a></sup> The Byzantine navy rarely appeared, and with small numbers of ships.<sup id=\"cite_ref-C2001-PSD_17-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PSD-17\">&#91;17&#93;</a></sup> This, and Arab harassment, gave the Slavic pirates around the Neretva upswing to develop their ship capabilities.<sup id=\"cite_ref-C2001-PSD_17-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PSD-17\">&#91;17&#93;</a></sup> When the Venetian navy was in Sicilian waters as guards in 827\u2013828, the Narentines received momentum; when the Venetian navy returned, they calmed down.<sup id=\"cite_ref-C2001-PSD_17-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PSD-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Venetian chronicles speak of a Narentine leader having been baptized in Venice, for greater security for the latter; however, the Narentines are unsteady and deceptive as their sea; as soon as events in Venice or the Adriatic worsen, the Narentines continued their piracy.<sup id=\"cite_ref-C2001-PSD_17-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PSD-17\">&#91;17&#93;</a></sup> One of their attacks in 834\u2013835, when they robbed and killed some Venetian merchants returning from Benevento, caused great resentment against them in Venice.<sup id=\"cite_ref-C2001-PSD_17-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PSD-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>In order to stop these assaults, the Venetians undertook a large expedition against the Dalmatian Slavic pirates in 839.<sup id=\"cite_ref-C2001-PSD_17-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PSD-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Doge <a href=\"/wiki/Pietro_Tradonico\" title=\"Pietro Tradonico\">Pietro Tradonico</a> sent warships against the Slavic lands (<i>Sclavenia</i>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine200637_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine200637-14\">&#91;14&#93;</a></sup> According to <a href=\"/wiki/Ferdo_%C5%A0i%C5%A1i%C4%87\" title=\"Ferdo \u0160i\u0161i\u0107\">F. \u0160i\u0161i\u0107</a> Doge Pietro ordered an attack on the Narentines in the spring of 839.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160i\u0161i\u01071990328_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160i\u0161i\u01071990328-18\">&#91;18&#93;</a></sup> According to <a href=\"/wiki/Vjekoslav_Klai%C4%87\" title=\"Vjekoslav Klai\u0107\">V. Klai\u0107</a>, Tradonico had first defeated and made peace with the Croats under Mislav, then proceeded to attack the Narentine islands and make peace with Narentine leader Drosaico.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlai\u0107197273_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlai\u0107197273-19\">&#91;19&#93;</a></sup> There are no information on the fights that year, but it is known that peace was concluded with Croats and a part of the Narentines.<sup id=\"cite_ref-C2001-PSD_17-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PSD-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Venetian chronicler <a href=\"/wiki/John_the_Deacon_(Venetian_chronicler)\" title=\"John the Deacon (Venetian chronicler)\">John the Deacon</a> (1008) records a renewal of the peace treaty signed by Drosaico (<i>ad Narrentanas insulas cum Drosaico, Marianorum iudice, similiter fedus instituit</i>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlai\u01071971217_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlai\u01071971217-20\">&#91;20&#93;</a></sup> The peace with the Narentines did not last long, perhaps as the Narentines signed it to avoid danger, or more likely because it was not concluded with all, but a tribe or clan of the Narentines.<sup id=\"cite_ref-C2001-PSD_17-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PSD-17\">&#91;17&#93;</a></sup> In 840 the Venetians attacked Narentine leader Ljudislav, ending in failure;<sup id=\"cite_ref-C2001-PSD_17-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PSD-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Ljudislav (<i>Liuditus sclavus</i>), possibly a successor or co-ruler of Drosaico, defeated the Venetian Doge and killed hundreds of his men.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160i\u0161i\u01071990328_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160i\u0161i\u01071990328-18\">&#91;18&#93;</a></sup> According to Klai\u0107 it was the Narentines who broke the peace.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlai\u0107197273_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlai\u0107197273-19\">&#91;19&#93;</a></sup> It seems that Narentine piracy even reached Istria by February 840.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160i\u0161i\u01071990328_18-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160i\u0161i\u01071990328-18\">&#91;18&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/840_Venetian%E2%80%93Frankish_treaty\" class=\"mw-redirect\" title=\"840 Venetian\u2013Frankish treaty\">840 Venetian\u2013Frankish treaty</a> included common fight against Slavic tribes (<i>generationes Sclavorum inimicas</i>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine200637\u201338_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine200637\u201338-21\">&#91;21&#93;</a></sup> After two defeats to the Venetian navy by the Arabs immediately after, the Venetians were unable to enter new fights with the Dalmatian Slavs.<sup id=\"cite_ref-C2001-PSD_17-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PSD-17\">&#91;17&#93;</a></sup> In 846 the Narentines reached close to Venice itself, and raided nearby <a href=\"/wiki/Caorle\" title=\"Caorle\">Caorle</a>.<sup id=\"cite_ref-C2001-PSD_17-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PSD-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENarayan20094_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENarayan20094-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p>\n <div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Map_of_the_Western_Balkans_around_814_AD.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Map_of_the_Western_Balkans_around_814_AD.png/220px-Map_of_the_Western_Balkans_around_814_AD.png\" width=\"220\" height=\"208\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Map_of_the_Western_Balkans_around_814_AD.png/330px-Map_of_the_Western_Balkans_around_814_AD.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Map_of_the_Western_Balkans_around_814_AD.png/440px-Map_of_the_Western_Balkans_around_814_AD.png 2x\" data-file-width=\"478\" data-file-height=\"451\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Map_of_the_Western_Balkans_around_814_AD.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Western Balkan polities in the early 9th century.</div></div></div>\n<p>The arrival of <a href=\"/wiki/Basil_I\" title=\"Basil I\">Basil I</a> (r. 867\u2013886) to the Byzantine throne led to important changes in Byzantium; energetic, he managed to enter closer ties with Bulgars, and even the distant Croats, and protected the Empire well.<sup id=\"cite_ref-C2001-PJS_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PJS-23\">&#91;23&#93;</a></sup> When <a href=\"/wiki/Dubrovnik\" title=\"Dubrovnik\">Ragusa (Dubrovnik)</a> asked for the emperor's help against the threat of the <a href=\"/wiki/Saracens\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saracens\">Saracens</a>, he dispatched a strong navy into the Adriatic.<sup id=\"cite_ref-C2001-PJS_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PJS-23\">&#91;23&#93;</a></sup> Byzantine admiral <a href=\"/wiki/Niketas_Ooryphas\" title=\"Niketas Ooryphas\">Niketas Ooryphas</a> took up closer contacts with the Serb tribes around Ragusa, the <a href=\"/wiki/Zahumlje\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zahumlje\">Zachumlians</a>, <a href=\"/wiki/Travunija\" title=\"Travunija\">Travunians</a> and <a href=\"/wiki/Konavle\" title=\"Konavle\">Konavlians</a>, and invited them to jointly combat the Saracens, both on land and sea, in 869.<sup id=\"cite_ref-C2001-PJS_23-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PJS-23\">&#91;23&#93;</a></sup> Only Slavic tribes of southern Dalmatia were called to cooperate; to the north, the Croats and Dalmatians entered relations with Italian king <a href=\"/wiki/Louis_II_of_Italy\" title=\"Louis II of Italy\">Louis</a> at the dismay of the Byzantines.<sup id=\"cite_ref-C2001-PJS_23-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PJS-23\">&#91;23&#93;</a></sup> When some \"Slavs\"<sup id=\"cite_ref-C2001-PJS_23-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PJS-23\">&#91;23&#93;</a></sup> (Narentines according to Narayan<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENarayan20094_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENarayan20094-22\">&#91;22&#93;</a></sup>) in March 870 kidnapped the <a href=\"/wiki/Bishop_of_Rome\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of Rome\">Bishop of Rome</a>'s emissaries returning home from the <a href=\"/wiki/Fourth_Council_of_Constantinople_(Roman_Catholic)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fourth Council of Constantinople (Roman Catholic)\">Fourth Council</a> in <a href=\"/wiki/Constantinople\" title=\"Constantinople\">Constantinople</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENarayan20094_22-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENarayan20094-22\">&#91;22&#93;</a></sup> the Byzantines used this as a good pretext to attack and force them into submission (871).<sup id=\"cite_ref-C2001-PJS_23-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PJS-23\">&#91;23&#93;</a></sup> The <i>DAI</i> mentions that the Narentines were called \"pagans, because they did not accept baptism in the time when all Serbs were baptized\", which is placed during Basil's rule.<sup id=\"cite_ref-C2001-PJS_23-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PJS-23\">&#91;23&#93;</a></sup> The Narentines are not mentioned in relation to the Byzantine military expedition on Bari dispatched by <a href=\"/wiki/Basil_I\" title=\"Basil I\">Basil I</a> (r. 867\u2013886), in which other Dalmatian Slavs participated.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVizantolo\u0161ki_institut199715_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVizantolo\u0161ki_institut199715-24\">&#91;24&#93;</a></sup> The Croats, Serbs, Zachlumians, Travunians, Konavlians, Ragusans, \"with all the men of the towns of Dalmatia\", crossed over the sea to <a href=\"/wiki/Longobardia\" title=\"Longobardia\">Langobardia</a> and took Bari.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072008165_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072008165-25\">&#91;25&#93;</a></sup> Basil returned <a href=\"/wiki/Dalmatia_(theme)\" title=\"Dalmatia (theme)\">Dalmatia under Byzantine rule</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVizantolo\u0161ki_institut199715_24-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVizantolo\u0161ki_institut199715-24\">&#91;24&#93;</a></sup> by 878, and a large part of Dalmatia was put under the <a href=\"/wiki/Patriarchate_of_Constantinople\" class=\"mw-redirect\" title=\"Patriarchate of Constantinople\">Patriarchate of Constantinople</a>.<sup id=\"cite_ref-C2001-PJS_23-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PJS-23\">&#91;23&#93;</a></sup> The <i>DAI</i> claims that the Dalmatian Slavs asked Basil I to baptize them; the Christianization of the Narentines seems to have failed.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVizantolo\u0161ki_institut199715_24-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVizantolo\u0161ki_institut199715-24\">&#91;24&#93;</a></sup> According to Evans, the Narentines remained pagan until 873, when Byzantine admiral Ooryphas persuaded them to accept baptism.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEvans2007363_11-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEvans2007363-11\">&#91;11&#93;</a></sup> While Doge <a href=\"/wiki/Orso_I_Participazio\" title=\"Orso I Participazio\">Orso I Participazio</a> and his son <a href=\"/wiki/Giovanni_II_Participazio\" title=\"Giovanni II Participazio\">Giovanni II Participazio</a> made peace and an alliance with the Croats after 876, the Venetians were still at war with the Narentines.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKlai\u0107197280_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKlai\u0107197280-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p><p>In 880 the Venetian\u2013Frankish treaty was renewed.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBrkovi\u0107200132_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBrkovi\u0107200132-27\">&#91;27&#93;</a></sup> In 887 Doge <a href=\"/wiki/Pietro_I_Candiano\" title=\"Pietro I Candiano\">Pietro I Candiano</a> sent troops against the Narentine Slavs, landing at the \"Slavic Hill\" (<i>mons Sclavorum</i>), putting the Slavs to flight.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine200637_14-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine200637-14\">&#91;14&#93;</a></sup> The Narentines were defeated in a battle in August 887 at Makarska, and their five ships were destroyed with axes.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBrkovi\u0107200132_27-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBrkovi\u0107200132-27\">&#91;27&#93;</a></sup> With help from neighbours, the Narentines decisively defeated the Venetian navy on 18 September 887, with the Doge killed in action and his body left laying (Andrea Tribun later secretly took the body to Venice).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBrkovi\u0107200132_27-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBrkovi\u0107200132-27\">&#91;27&#93;</a></sup> From this time until 948 the Venetian chronicles do not mention conflicts with the Croats, which would mean that the Venetians offered peace and paid tribute to the Croats.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBrkovi\u0107200132_27-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBrkovi\u0107200132-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>Pagania was by the reign of Serbian ruler <a href=\"/wiki/Petar_Gojnikovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Petar Gojnikovi\u0107\">Petar Gojnikovi\u0107</a> (r. 892\u2013917) part of the <a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia_(medieval)\" title=\"Principality of Serbia (medieval)\">Serbian principality</a>. Petar and the Byzantine commander of <a href=\"/wiki/Dyrrhachium_(theme)\" title=\"Dyrrhachium (theme)\">Dyrrhachion</a> <a href=\"/wiki/Leo_Rhabdouchos\" title=\"Leo Rhabdouchos\">Leo Rhabdouchos</a> met in Narentine lands regarding an alliance against the Bulgars.<sup id=\"cite_ref-C2001-SiVHB_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-SiVHB-28\">&#91;28&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Michael_of_Zahumlje\" title=\"Michael of Zahumlje\">Michael of Zahumlje</a>, who had been pushed out from Zahumlje to the neighbouring islands by Petar, informed the Bulgars about these negotiations.<sup id=\"cite_ref-C2001-SiVHB_28-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-SiVHB-28\">&#91;28&#93;</a></sup> In 917 Petar was tricked by the Bulgars, who then annexed Serbia in 924\u2013927,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1991153_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1991153-29\">&#91;29&#93;</a></sup> until <a href=\"/wiki/%C4%8Caslav\" title=\"\u010caslav\">\u010caslav</a> returned to Serbia and rebuilt the state, in Byzantine alliance.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1991159_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1991159-30\">&#91;30&#93;</a></sup> \u010caslav's state included Pagania (the Narentines).<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (June 2016)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> In the 940s, the islands of <a href=\"/wiki/Bra%C4%8D\" title=\"Bra\u010d\">Bra\u010d</a> and <a href=\"/wiki/Hvar\" title=\"Hvar\">Hvar</a>, which had earlier become part of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Croatia_(925%E2%80%931102)\" title=\"Kingdom of Croatia (925\u20131102)\">Croatian kingdom</a>, seceded during Ban <a href=\"/wiki/Pribina,_Ban_of_Croatia\" title=\"Pribina, Ban of Croatia\">Pribina</a>'s rebellion and rejoined the Narentine province.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160i\u0161i\u01071990436_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160i\u0161i\u01071990436-31\">&#91;31&#93;</a></sup> The Narentines took advantage of the internal unrest in Croatia after the death of <a href=\"/w/index.php?title=Petar_Kre%C5%A1imir&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petar Kre\u0161imir (page does not exist)\">Petar Kre\u0161imir</a> (945) and took the islands of <a href=\"/wiki/Su%C5%A1ac\" title=\"Su\u0161ac\">Cazza</a>, <a href=\"/wiki/Vis_(island)\" title=\"Vis (island)\">Vis</a> and <a href=\"/wiki/Lastovo\" title=\"Lastovo\">Lastovo</a>.<sup id=\"cite_ref-C2001-SiVHB_28-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-SiVHB-28\">&#91;28&#93;</a></sup> In 948 the Narentines were at war with Venetian Doge <a href=\"/wiki/Pietro_III_Candiano\" title=\"Pietro III Candiano\">Pietro III Candiano</a>, who sent 33 war galleys under Urso Badovario and Pietro Rozollo; the Narentines managed to defend themselves.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160i\u0161i\u01071990436_31-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160i\u0161i\u01071990436-31\">&#91;31&#93;</a></sup> The Venetians were forced to pay tribute to the Narentines for safe sea passage.<sup id=\"cite_ref-C2001-SiVHB_28-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-SiVHB-28\">&#91;28&#93;</a></sup> Serbia collapsed after \u010caslav's death in ca. 960, into smaller units.<sup id=\"cite_ref-C2001-SiVHB_28-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-SiVHB-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p><p>In 997, the Narentines increased raids against Latin and Venetian towns, and they had close ties with Croat ruler <a href=\"/wiki/Svetoslav_Suronja\" title=\"Svetoslav Suronja\">Svetoslav Suronja</a>, who at the time fought his two brothers over the throne; this relation caused the Latin Dalmatian towns and Venice to turn against Svetoslav.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1991274_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1991274-32\">&#91;32&#93;</a></sup> In 998, the Republic of Venice, under the Byzantine Emperor, exerted control over the Byzantine Dalmatian towns; Dalmatian Croatia was in civil war; the Narentines were semi-independent, raiding the Adriatic, particularly against Venice.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1991276_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1991276-33\">&#91;33&#93;</a></sup> As Venice gained authority in Dalmatia, some Dalmatian towns that felt threatened allied with the Narentines.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1991276_33-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1991276-33\">&#91;33&#93;</a></sup> The Venetians then interved and defeated the Narentines and their Croatian allies decisively on sea, resulting in Narentine power decline.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine1991276_33-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine1991276-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p><p>On 9 May 1000, Venetian Doge <a href=\"/wiki/Pietro_II_Orseolo\" title=\"Pietro II Orseolo\">Pietro II Orseolo</a><sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> decided to conquer the allied Croats and Narentines, protecting the interests of their trading colonies and the Latin Dalmatian citizenry. Without difficulty, he struck the entire eastern Adriatic coastline - with only the Narentines offering him some resistance. As a counterattack, the Narentines kidnapped 40 of the foremost citizens of <a href=\"/wiki/Zadar\" title=\"Zadar\">Zara (Zadar)</a> and stole a transport of goods from <a href=\"/wiki/Apulia\" title=\"Apulia\">Apulia</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (May 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> On their way home, Pietro II dispatched 10 ships that surprised them between Lastovo and Ka\u010da and took them as prisoners to <a href=\"/wiki/Trogir\" title=\"Trogir\">Trogir</a>. Narentine emissaries came to the Doge's temporary residence at <a href=\"/wiki/Split_(city)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Split (city)\">Split</a> (Spalato) to beg for the release of the prisoners. They guaranteed that the Narentine prince himself would show up with his men and renounce the old rights to tax the Venetians for free passage. All prisoners were allowed to return to their homes, except for six that were kept as hostages. Lastovo and Kor\u010dula continued to oppose the Venetians. Kor\u010dula was conquered by Pietro II and Lastovo fell too after long bloody fights. As Lastovo was very infamous in the Venetian world for being a pirate haven, the Doge ordered it to be evacuated in order to be razed. After the denizens of Lastovo refused to concur, the Venetians attacked and razed it to the ground.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Leaders\">Leaders</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Narentines&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Leaders\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Drosaico</i> (Drosaik, Dra\u017eko, Dra\u0161ko), Venetian chronicler <a href=\"/wiki/John_the_Deacon_(Venetian_chronicler)\" title=\"John the Deacon (Venetian chronicler)\">John the Deacon</a><sup id=\"cite_ref-D\u00fcmmler1856_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-D\u00fcmmler1856-35\">&#91;35&#93;</a></sup> (1008) records a renewal of Venetian\u2013Narentine peace treaty signed by Drosaico (<i>Ad Narrantanas insulas cum Drosaico, Marianorum iudice, similiter fedus instituit</i>).<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Liuditus sclavus</i> (Ljudislav), possibly a successor or co-ruler of Drosaico, defeated the Venetian Doge and killed hundreds of his men.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160i\u0161i\u01071990328_18-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160i\u0161i\u01071990328-18\">&#91;18&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Unusclavus</i> and <i>Diodurus</i> were according to <a href=\"/wiki/Johann_Christian_von_Engel\" title=\"Johann Christian von Engel\">Johann Christian von Engel</a> (1798)<sup id=\"cite_ref-Engel1798_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Engel1798-37\">&#91;37&#93;</a></sup> the leaders of the raid on Caorle (which took place in 846 according to Narayan<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENarayan20094_22-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENarayan20094-22\">&#91;22&#93;</a></sup>). <a href=\"/wiki/Pavel_Jozef_%C5%A0afa%C5%99%C3%ADk\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pavel Jozef \u0160afa\u0159\u00edk\">\u0160afa\u0159\u00edk</a> included the note in <i>Slowansk\u00e9 Staro\u017eitnosti</i> (1837), and rendered their names as \"Uneslaw\" and \"Diodur\".<sup id=\"cite_ref-\u0160afa\u0159\u00edk1837_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0160afa\u0159\u00edk1837-38\">&#91;38&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Berigui</i> or <i>Berigoy</i> (Berigoj), mentioned in a 1050 charter of the Benedictine monastery of St. Mary on the island of <a href=\"/wiki/Isole_Tremiti\" title=\"Isole Tremiti\">Tremiti</a> as a \"king of the coastal people\" (<i>rex marianorum</i>), then as a \"judge of the coastal people\" (<i>iudex Maranorum</i>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine200662_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine200662-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Narentines&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>There is a historical festival called <i>matrimonio</i> in <a href=\"/wiki/Venice\" title=\"Venice\">Venice</a> commemorating the victory over the Narentines,<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> held on <a href=\"/wiki/Candlemas\" title=\"Candlemas\">Candlemas</a>.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Historiography\">Historiography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Narentines&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Historiography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The question of the ethnic designation of the tribe, whether it, apart from being Slavic, was to be described as Serb or Croat, is often found in historiography.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012b12_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012b12-42\">&#91;42&#93;</a></sup> The earliest information about the Narentines is from the early 9th century, compiled in the <i>Chronicon Venetum et Gradense</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012b13_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012b13-43\">&#91;43&#93;</a></sup> The Venetian chronicle used the Slavic ethnonym (<a href=\"/wiki/Latin_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin language\">Latin</a>: <i><span lang=\"la\">Narrentanos Sclavos</span></i>) to refer to the Narentines.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine200637,_39,_62_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine200637,_39,_62-44\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</p><p><i>De Administrando Imperio</i> also gives information about the Narentines, originating from the 870s.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012b13_43-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012b13-43\">&#91;43&#93;</a></sup> There, the Narentines are described as \"descended from the unbaptized Serbs\" ... The Pagans are so called because they did not accept baptism at the time when all the Serbs were baptized.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012194\u2013195_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012194\u2013195-45\">&#91;45&#93;</a></sup> Romanian-American historian <a href=\"/wiki/Florin_Curta\" title=\"Florin Curta\">Florin Curta</a> considered it \"an indication that in the mid-tenth century the coastal zhupanias were under the control of the Serbian <i>zhupan</i> \u010caslav\", as noted in his 2006 book.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2006210_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2006210-46\">&#91;46&#93;</a></sup> Serbian historian <a href=\"/wiki/Tibor_%C5%BDivkovi%C4%87\" title=\"Tibor \u017divkovi\u0107\">Tibor \u017divkovi\u0107</a> wrote in 2012 that \"it was stated in the DAI that the Serbs had been baptized much earlier, and therefore, the Pagans could not have belonged to the Serb tribe. There is information in chapter 32, that the Serbs controlled Pagania in ca. 895, during the rule of the Archon Peter, and from this political situation Constantine would have been able to write that the Pagans belonged to the Serbian tribe.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012195_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012195-47\">&#91;47&#93;</a></sup> Croatian historian Neven Budak also holds that remarks regarding the Narentines were related to the political situation at the time.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBudak199458_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBudak199458-48\">&#91;48&#93;</a></sup>\n</p><p>In the <i><a href=\"/wiki/Chronicle_of_the_Priest_of_Duklja\" title=\"Chronicle of the Priest of Duklja\">Chronicle of the Priest of Duklja</a></i>, a work written by a Catholic bishop likely for a Croatian ruler in ca. 1300\u201310,<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup> the southern Dalmatian principalities are referred to as part of \"<a href=\"/wiki/Red_Croatia\" title=\"Red Croatia\">Red Croatia</a>\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFine200662_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFine200662-5\">&#91;5&#93;</a></sup> While later parts of the <i>Chronicle of the Priest of Duklja</i> are considered of high value, events described in the early Middle Ages are largely discredited in historiography.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107200616_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107200616-50\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Pavel_Jozef_%C5%A0af%C3%A1rik\" title=\"Pavel Jozef \u0160af\u00e1rik\">Pavel Jozef \u0160af\u00e1rik</a> (1795\u20131861) viewed that the first information on Serbs in history were from events regarding the Narentines.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKosti\u0107196323_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKosti\u0107196323-15\">&#91;15&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Konstantin_Josef_Jire%C4%8Dek\" class=\"mw-redirect\" title=\"Konstantin Josef Jire\u010dek\">Konstantin Josef Jire\u010dek</a> (1854\u20131918) treated them as a distinct South Slavic tribe.<sup id=\"cite_ref-Zs49_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zs49-51\">&#91;51&#93;</a></sup> Croatian historian <a href=\"/wiki/Ferdo_%C5%A0i%C5%A1i%C4%87\" title=\"Ferdo \u0160i\u0161i\u0107\">F. \u0160i\u0161i\u0107</a> (1869\u20131940) said that the Neretva population were \"ever and always fully identical to the Croat [population], including also its <a href=\"/wiki/Chakavian\" title=\"Chakavian\">Chakavian</a> dialect\" (1952).<sup id=\"cite_ref-Zs49_51-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zs49-51\">&#91;51&#93;</a></sup> Croatian historian <a href=\"/w/index.php?title=Vladimir_Ko%C5%A1%C4%87ak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vladimir Ko\u0161\u0107ak (page does not exist)\">Vladimir Ko\u0161\u0107ak</a> (1921\u20131991) believed that the Narentines were under Croat rule from <a href=\"/wiki/Trpimir_I_of_Croatia\" title=\"Trpimir I of Croatia\">Trpimir</a> until <a href=\"/wiki/Domagoj_of_Croatia\" title=\"Domagoj of Croatia\">Domagoj</a> (d. 876), and that after the latter's death, they sent emissaries to Basil I and recognized his rule, which was however short-lived as spanning only to the fall of Byzantine <a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/prot%C3%A9g%C3%A9\" class=\"extiw\" title=\"wikt:prot\u00e9g\u00e9\">prot\u00e9g\u00e9</a> <a href=\"/wiki/Zdeslav_of_Croatia\" title=\"Zdeslav of Croatia\">Zdeslav</a> (879) when the Narentines again fell away from Byzantium; Ko\u0161\u0107ak wanted to reduce Byzantine rule also to the south of Pagania, claiming that the provinces of Pagania, Zachumlia, Travunia and Duklja again came under Croat rule during <a href=\"/wiki/Branimir_of_Croatia\" title=\"Branimir of Croatia\">Branimir</a> (r. 879\u2013892).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVizantolo\u0161ki_institut199716_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVizantolo\u0161ki_institut199716-52\">&#91;52&#93;</a></sup> This theory was criticized by the Serbian academic <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.byzinst-sasa.rs/eng/\">Institute for Byzantine Studies</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVizantolo\u0161ki_institut199716_52-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVizantolo\u0161ki_institut199716-52\">&#91;52&#93;</a></sup> Serbian historiography in the 19th and 20th century considered the Narentines to be Serbs.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAn\u010di\u01072011224_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAn\u010di\u01072011224-53\">&#91;53&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Vladimir_%C4%86orovi%C4%87\" title=\"Vladimir \u0106orovi\u0107\">Vladimir \u0106orovi\u0107</a> (1885\u20131941) treated the Narentines as the first of the Serb tribes to take the initiative of fighting, not for defence and tribal organization, but for the liberty of selfish desires and security raids.<sup id=\"cite_ref-C2001-PSD_17-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-C2001-PSD-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>According to Croatian historian <a href=\"/wiki/Ivo_Goldstein\" title=\"Ivo Goldstein\">Ivo Goldstein</a>, the Narentines \"could not be regarder neither Serbs nor Croats.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGoldstein1995196_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGoldstein1995196-54\">&#91;54&#93;</a></sup> Budak wrote that the Narentines were \"undoubtedly a distinct ethnic group\", who \"disappeared as a separate ethnicity when their principality was joined into Croatia\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBudak199459_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBudak199459-55\">&#91;55&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Narentines&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dalmatia_(theme)\" title=\"Dalmatia (theme)\">Dalmatia (theme)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Dalmatia\" title=\"History of Dalmatia\">History of Dalmatia</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Narentines&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine1991306-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1991306_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine1991\">Fine 1991</a>, p.&#160;306.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAn\u010di\u01072011255-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAn\u010di\u01072011255_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAn\u010di\u01072011\">An\u010di\u0107 2011</a>, p.&#160;255.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012b11\u201312-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012b11\u201312_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u017divkovi\u01072012b\">\u017divkovi\u0107 2012b</a>, pp.&#160;11\u201312.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMoravcsik1967152,_164\u2013165-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMoravcsik1967152,_164\u2013165_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMoravcsik1967\">Moravcsik 1967</a>, pp.&#160;152, 164\u2013165.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine200662-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine200662_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine200662_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine200662_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine2006\">Fine 2006</a>, p.&#160;62.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine200639-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine200639_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine2006\">Fine 2006</a>, p.&#160;39.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMoravcsik1967145-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMoravcsik1967145_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMoravcsik1967145_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMoravcsik1967145_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMoravcsik1967145_7-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMoravcsik1967\">Moravcsik 1967</a>, p.&#160;145.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429_8-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429_8-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429_8-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429_8-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429_8-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429_8-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429_8-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429_8-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEInstitut_za_hrvatsku_povijest197429_8-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFInstitut_za_hrvatsku_povijest1974\">Institut za hrvatsku povijest 1974</a>, p.&#160;29.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMoravcsik1967165-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMoravcsik1967165_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMoravcsik1967165_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMoravcsik1967\">Moravcsik 1967</a>, p.&#160;165.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMoravcsik1967-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMoravcsik1967_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMoravcsik1967\">Moravcsik 1967</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEvans2007363-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEvans2007363_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEvans2007363_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEvans2007363_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEvans2007363_11-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEvans2007363_11-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEvans2007\">Evans 2007</a>, p.&#160;363.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-C2001-PSD-N2009-3-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-C2001-PSD-N2009-3_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-PSD-N2009-3_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0106orovi\u01072001\">\u0106orovi\u0107 2001</a>, ch. \"Prva srpska dr\u017eava\"; <a href=\"#CITEREFNarayan2009\">Narayan 2009</a>, p.&#160;3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFilozofski_fakultet1964147-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilozofski_fakultet1964147_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFilozofski_fakultet1964147_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFilozofski_fakultet1964\">Filozofski fakultet 1964</a>, p.&#160;147.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine200637-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine200637_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine200637_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine200637_14-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine2006\">Fine 2006</a>, p.&#160;37.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKosti\u0107196323-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKosti\u0107196323_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKosti\u0107196323_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKosti\u01071963\">Kosti\u0107 1963</a>, p.&#160;23.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160i\u0161i\u01071990321-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160i\u0161i\u01071990321_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160i\u0161i\u01071990\">\u0160i\u0161i\u0107 1990</a>, p.&#160;321.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-C2001-PSD-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-C2001-PSD_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-PSD_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-PSD_17-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-PSD_17-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-PSD_17-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-PSD_17-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-PSD_17-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-PSD_17-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-PSD_17-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-PSD_17-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-PSD_17-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-PSD_17-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-PSD_17-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-PSD_17-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-PSD_17-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-PSD_17-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-PSD_17-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0106orovi\u01072001\">\u0106orovi\u0107 2001</a>, ch. \"Prva srpska dr\u017eava\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160i\u0161i\u01071990328-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160i\u0161i\u01071990328_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160i\u0161i\u01071990328_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160i\u0161i\u01071990328_18-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160i\u0161i\u01071990328_18-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160i\u0161i\u01071990\">\u0160i\u0161i\u0107 1990</a>, p.&#160;328.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlai\u0107197273-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlai\u0107197273_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlai\u0107197273_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKlai\u01071972\">Klai\u0107 1972</a>, p.&#160;73.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlai\u01071971217-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlai\u01071971217_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKlai\u01071971\">Klai\u0107 1971</a>, p.&#160;217.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine200637\u201338-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine200637\u201338_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine2006\">Fine 2006</a>, pp.&#160;37\u201338.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTENarayan20094-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENarayan20094_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENarayan20094_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENarayan20094_22-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENarayan20094_22-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFNarayan2009\">Narayan 2009</a>, p.&#160;4.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-C2001-PJS-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-C2001-PJS_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-PJS_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-PJS_23-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-PJS_23-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-PJS_23-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-PJS_23-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-PJS_23-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-PJS_23-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0106orovi\u01072001\">\u0106orovi\u0107 2001</a>, ch. \"Pokr\u0161tavanje Ju\u017enih Slovena\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVizantolo\u0161ki_institut199715-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVizantolo\u0161ki_institut199715_24-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVizantolo\u0161ki_institut199715_24-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVizantolo\u0161ki_institut199715_24-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVizantolo\u0161ki_institut1997\">Vizantolo\u0161ki institut 1997</a>, p.&#160;15.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072008165-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072008165_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u017divkovi\u01072008\">\u017divkovi\u0107 2008</a>, p.&#160;165.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKlai\u0107197280-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKlai\u0107197280_26-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKlai\u01071972\">Klai\u0107 1972</a>, p.&#160;80.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBrkovi\u0107200132-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBrkovi\u0107200132_27-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBrkovi\u0107200132_27-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBrkovi\u0107200132_27-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBrkovi\u0107200132_27-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBrkovi\u01072001\">Brkovi\u0107 2001</a>, p.&#160;32.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-C2001-SiVHB-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-C2001-SiVHB_28-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-SiVHB_28-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-SiVHB_28-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-SiVHB_28-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-C2001-SiVHB_28-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0106orovi\u01072001\">\u0106orovi\u0107 2001</a>, ch. \"Srbi izme\u0111u Vizantije, Hrvatske i Bugarske\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine1991153-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1991153_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine1991\">Fine 1991</a>, p.&#160;153.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine1991159-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1991159_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine1991\">Fine 1991</a>, p.&#160;159.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160i\u0161i\u01071990436-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160i\u0161i\u01071990436_31-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160i\u0161i\u01071990436_31-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160i\u0161i\u01071990\">\u0160i\u0161i\u0107 1990</a>, p.&#160;436.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine1991274-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1991274_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine1991\">Fine 1991</a>, p.&#160;274.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine1991276-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1991276_33-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1991276_33-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine1991276_33-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine1991\">Fine 1991</a>, p.&#160;276.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lane, Frederic Chapin. <i>Venice, a Maritime Republic</i>, p. 26</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-D\u00fcmmler1856-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-D\u00fcmmler1856_35-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ernst D\u00fcmmler (1856). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=S7AAAAAAcAAJ&amp;pg=PA45\"><i>\u00dcber die \u00e4lteste Geschichte der Slaven in Dalmatien: (549-928)</i></a>. Braum\u00fcller in Komm. pp.&#160;45\u2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%C3%9Cber+die+%C3%A4lteste+Geschichte+der+Slaven+in+Dalmatien%3A+%28549-928%29&amp;rft.pages=45-&amp;rft.pub=Braum%C3%BCller+in+Komm.&amp;rft.date=1856&amp;rft.au=Ernst+D%C3%BCmmler&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DS7AAAAAAcAAJ%26pg%3DPA45&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=pE5QAQAAIAAJ\"><i>Atti e memorie della Societ\u00e0 dalmata di storia patria</i></a>. <b>7\u20139</b>. La Societ\u00e0. 1970. p.&#160;119.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Atti+e+memorie+della+Societ%C3%A0+dalmata+di+storia+patria&amp;rft.pages=119&amp;rft.pub=La+Societ%C3%A0&amp;rft.date=1970&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DpE5QAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Engel1798-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Engel1798_37-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Johann Christian von Engel (1798). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=JTNZAAAAcAAJ&amp;pg=PA460\"><i>Kroatien Slavonien</i></a>. Gebauer. p.&#160;460.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kroatien+Slavonien&amp;rft.pages=460&amp;rft.pub=Gebauer&amp;rft.date=1798&amp;rft.au=Johann+Christian+von+Engel&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DJTNZAAAAcAAJ%26pg%3DPA460&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-\u0160afa\u0159\u00edk1837-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-\u0160afa\u0159\u00edk1837_38-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Pavel Jozef \u0160afa\u0159\u00edk (1837). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=A5NeAAAAcAAJ&amp;pg=PA657\"><i>Slowansk\u00e9 Staro\u017eitnosti</i></a>. tiskem J. Spurn\u00e9ho. pp.&#160;657\u2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Slowansk%C3%A9+Staro%C5%BEitnosti&amp;rft.pages=657-&amp;rft.pub=tiskem+J.+Spurn%C3%A9ho&amp;rft.date=1837&amp;rft.au=Pavel+Jozef+%C5%A0afa%C5%99%C3%ADk&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DA5NeAAAAcAAJ%26pg%3DPA657&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ildar H. Garipzanov; Patrick J. Geary; Przemys\u0142aw Urba\u0144czyk (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=4dUWAQAAIAAJ\"><i>Franks, Northmen, and Slavs: Identities and State Formation in Early Medieval Europe</i></a>. Isd. p.&#160;235. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-503-52615-7\" title=\"Special:BookSources/978-2-503-52615-7\">978-2-503-52615-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Franks%2C+Northmen%2C+and+Slavs%3A+Identities+and+State+Formation+in+Early+Medieval+Europe&amp;rft.pages=235&amp;rft.pub=Isd&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-2-503-52615-7&amp;rft.au=Ildar+H.+Garipzanov&amp;rft.au=Patrick+J.+Geary&amp;rft.au=Przemys%C5%82aw+Urba%C5%84czyk&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D4dUWAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Marcel Brion (1962). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=qHBoAAAAMAAJ\"><i>Venice: The Masque of Italy</i></a>. Elek. p.&#160;63.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Venice%3A+The+Masque+of+Italy&amp;rft.pages=63&amp;rft.pub=Elek&amp;rft.date=1962&amp;rft.au=Marcel+Brion&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DqHBoAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=LAkXAQAAIAAJ\"><i>Catholic World</i></a>. 106\u2013108. Paulist Fathers. 1918. p.&#160;365.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Catholic+World&amp;rft.pages=365&amp;rft.pub=Paulist+Fathers&amp;rft.date=1918&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DLAkXAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012b12-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012b12_42-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u017divkovi\u01072012b\">\u017divkovi\u0107 2012b</a>, p.&#160;12.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012b13-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012b13_43-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012b13_43-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u017divkovi\u01072012b\">\u017divkovi\u0107 2012b</a>, p.&#160;13.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFine200637,_39,_62-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFine200637,_39,_62_44-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFine2006\">Fine 2006</a>, pp.&#160;37, 39, 62.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012194\u2013195-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012194\u2013195_45-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u017divkovi\u01072012\">\u017divkovi\u0107 2012</a>, pp.&#160;194\u2013195.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurta2006210-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2006210_46-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurta2006\">Curta 2006</a>, p.&#160;210.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012195-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012195_47-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u017divkovi\u01072012\">\u017divkovi\u0107 2012</a>, p.&#160;195.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBudak199458-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBudak199458_48-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBudak1994\">Budak 1994</a>, p.&#160;58.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREF\u017divkovi\u0107Kun\u010der2009\" class=\"citation\">\u017divkovi\u0107, T.; Kun\u010der, D. (2009), <i>Gesta regum Sclavorum, I\u2013II</i>, \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434, pp.&#160;362\u2013365</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Gesta+regum+Sclavorum%2C+I%E2%80%93II&amp;rft.place=%D0%91%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4&amp;rft.pages=362-365&amp;rft.date=2009&amp;rft.aulast=%C5%BDivkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=T.&amp;rft.au=Kun%C4%8Der%2C+D.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107200616-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107200616_50-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u017divkovi\u01072006\">\u017divkovi\u0107 2006</a>, p.&#160;16.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Zs49-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Zs49_51-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Zs49_51-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=oJwTAQAAMAAJ\"><i>Zadarska smotra</i></a>. <b>49</b>. Matica hrvatska. 2000. p.&#160;567.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Zadarska+smotra&amp;rft.pages=567&amp;rft.pub=Matica+hrvatska&amp;rft.date=2000&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DoJwTAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVizantolo\u0161ki_institut199716-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVizantolo\u0161ki_institut199716_52-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVizantolo\u0161ki_institut199716_52-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVizantolo\u0161ki_institut1997\">Vizantolo\u0161ki institut 1997</a>, p.&#160;16.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAn\u010di\u01072011224-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAn\u010di\u01072011224_53-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAn\u010di\u01072011\">An\u010di\u0107 2011</a>, p.&#160;224.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGoldstein1995196-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGoldstein1995196_54-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGoldstein1995\">Goldstein 1995</a>, p.&#160;196.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBudak199459-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBudak199459_55-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBudak1994\">Budak 1994</a>, p.&#160;59.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Narentines&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFAn\u010di\u01072011\" class=\"citation book\">An\u010di\u0107, Mladen (2011). \"Ranosrednjovjekovni Neretvani ili Humljani: Tragom zabune koju je prouzro\u010dilo djelo De administrando imperio\" &#91;The Early Medieval Narentines or Chulmians: Tracing the confusion caused by De administrando Imperio&#93;.  In Lu\u010di\u0107, Ivica. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books/about/Hum_i_Hercegovina_kroz_povijest.html?id=REkwMQAACAAJ&amp;redir_esc=y\"><i>Hum i Hercegovina kroz povijest: Zbornik radova</i></a>. <i>Radovi</i>. Hrvatski Institut za povijest. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789536324965\" title=\"Special:BookSources/9789536324965\">9789536324965</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Ranosrednjovjekovni+Neretvani+ili+Humljani%3A+Tragom+zabune+koju+je+prouzro%C4%8Dilo+djelo+De+administrando+imperio&amp;rft.btitle=Hum+i+Hercegovina+kroz+povijest%3A+Zbornik+radova&amp;rft.pub=Hrvatski+Institut+za+povijest&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=9789536324965&amp;rft.aulast=An%C4%8Di%C4%87&amp;rft.aufirst=Mladen&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%2Fabout%2FHum_i_Hercegovina_kroz_povijest.html%3Fid%3DREkwMQAACAAJ%26redir_esc%3Dy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBrkovi\u01072001\" class=\"citation journal\">Brkovi\u0107, Milko (October 2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&amp;id_clanak_jezik=18748&amp;lang=en\">\"The Papal Letters of the second half of the IXth Century to addressees in Croatia\"</a>. <i>Radovi</i>. Institute for Historical Sciences of the Croatian Academy of Sciences and Arts in Zadar (43)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 July</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Radovi&amp;rft.atitle=The+Papal+Letters+of+the+second+half+of+the+IXth+Century+to+addressees+in+Croatia&amp;rft.issue=43&amp;rft.date=2001-10&amp;rft.aulast=Brkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Milko&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Findex.php%3Fshow%3Dclanak%26id_clanak_jezik%3D18748%26lang%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Croatian)</span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBudak1994\" class=\"citation book\">Budak, Neven (1994). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=7ZJpAAAAMAAJ\"><i>Prva stolje\u0107a Hrvatske</i></a>. Hrvatska sveu\u010dili\u0161na naklada. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789531690324\" title=\"Special:BookSources/9789531690324\">9789531690324</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Prva+stolje%C4%87a+Hrvatske&amp;rft.pub=Hrvatska+sveu%C4%8Dili%C5%A1na+naklada&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=9789531690324&amp;rft.aulast=Budak&amp;rft.aufirst=Neven&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D7ZJpAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCurta2006\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Florin_Curta\" title=\"Florin Curta\">Curta, Florin</a> (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=YIAYMNOOe0YC\"><i>Southeastern Europe in the Middle Ages, 500\u20131250</i></a>. Cambridge: Cambridge University Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Southeastern+Europe+in+the+Middle+Ages%2C+500%E2%80%931250&amp;rft.place=Cambridge&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.aulast=Curta&amp;rft.aufirst=Florin&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DYIAYMNOOe0YC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMoravcsik1967\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Constantine_VII\" title=\"Constantine VII\">Constantine VII <i>Porphyrogenitus</i></a> (1967). <i><a href=\"/wiki/De_Administrando_Imperio\" title=\"De Administrando Imperio\">De Administrando Imperio</a></i> (Moravcsik, Gyula ed.). Washington D.C.: Dumbarton Oaks Center for Byzantine Studies.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=De+Administrando+Imperio&amp;rft.place=Washington+D.C.&amp;rft.edition=Moravcsik%2C+Gyula&amp;rft.pub=Dumbarton+Oaks+Center+for+Byzantine+Studies&amp;rft.date=1967&amp;rft.au=Constantine+VII+%27%27Porphyrogenitus%27%27&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0106orovi\u01072001\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Vladimir_%C4%86orovi%C4%87\" title=\"Vladimir \u0106orovi\u0107\">\u0106orovi\u0107, Vladimir</a> (2001) [1997]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/rastko-bl/istorija/corovic/istorija/index.html\"><i>Istorija srpskog naroda</i></a> (Internet ed.). Belgrade: Ars Libri.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Istorija+srpskog+naroda&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.edition=Internet&amp;rft.pub=Ars+Libri&amp;rft.date=2001&amp;rft.aulast=%C4%86orovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Vladimir&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Frastko-bl%2Fistorija%2Fcorovic%2Fistorija%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Serbo-Croatian)</span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEvans2007\" class=\"citation book\">Evans, Arthur (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=b4h6nDMqYZoC&amp;pg=PA363\"><i>Through Bosnia and the Herzegovina on Foot During the Insurrection, August and September 1875</i></a>. Cosimo, Inc. pp.&#160;363\u2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-60206-270-6\" title=\"Special:BookSources/1-60206-270-6\">1-60206-270-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Through+Bosnia+and+the+Herzegovina+on+Foot+During+the+Insurrection%2C+August+and+September+1875&amp;rft.pages=363-&amp;rft.pub=Cosimo%2C+Inc.&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=1-60206-270-6&amp;rft.aulast=Evans&amp;rft.aufirst=Arthur&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Db4h6nDMqYZoC%26pg%3DPA363&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFilozofski_fakultet1964\" class=\"citation book\">Filozofski fakultet (1964). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=M947AQAAIAAJ\"><i>Zbornik Filozofskog fakulteta</i></a>. <b>8</b>. Univerzitet u Beogradu; Nau\u010dno delo.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Zbornik+Filozofskog+fakulteta&amp;rft.pub=Univerzitet+u+Beogradu%3B+Nau%C4%8Dno+delo&amp;rft.date=1964&amp;rft.au=Filozofski+fakultet&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DM947AQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFine1991\" class=\"citation book\">Fine, John Van Antwerp, Jr. (1991). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=Y0NBxG9Id58C\"><i>The Early Medieval Balkans: A Critical Survey from the Sixth to the Late Twelfth Century</i></a>. University of Michigan Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-472-08149-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-472-08149-3\">978-0-472-08149-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Early+Medieval+Balkans%3A+A+Critical+Survey+from+the+Sixth+to+the+Late+Twelfth+Century&amp;rft.pub=University+of+Michigan+Press&amp;rft.date=1991&amp;rft.isbn=978-0-472-08149-3&amp;rft.aulast=Fine&amp;rft.aufirst=John+Van+Antwerp%2C+Jr.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DY0NBxG9Id58C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFine2006\" class=\"citation book\">Fine, John Van Antwerp, Jr. (2006). <i>When Ethnicity did not matter in the Balkans. A study of Identity in pre-Nationalist Croatia, Dalmatia and Slavonia in the Medieval and Early-Modern Periods</i>. University of Michigan Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0472114146\" title=\"Special:BookSources/978-0472114146\">978-0472114146</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=When+Ethnicity+did+not+matter+in+the+Balkans.+A+study+of+Identity+in+pre-Nationalist+Croatia%2C+Dalmatia+and+Slavonia+in+the+Medieval+and+Early-Modern+Periods&amp;rft.pub=University+of+Michigan+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-0472114146&amp;rft.aulast=Fine&amp;rft.aufirst=John+Van+Antwerp%2C+Jr.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGoldstein1995\" class=\"citation book\">Goldstein, Ivo (1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=zZh7QgAACAAJ&amp;dq=goldstein+hrvatski+rani+srednji+vijek\"><i>Hrvatski rani srednji vijek</i></a> &#91;<i>Croatian Early Medieval</i>&#93;. Zavod za hrvatsku povijest Filozofskog fakulteta Sveu\u010dili\u0161ta u Zagrebu. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789531750431\" title=\"Special:BookSources/9789531750431\">9789531750431</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hrvatski+rani+srednji+vijek&amp;rft.pub=Zavod+za+hrvatsku+povijest+Filozofskog+fakulteta+Sveu%C4%8Dili%C5%A1ta+u+Zagrebu&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=9789531750431&amp;rft.aulast=Goldstein&amp;rft.aufirst=Ivo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DzZh7QgAACAAJ%26dq%3Dgoldstein%2Bhrvatski%2Brani%2Bsrednji%2Bvijek&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFInstitut_za_hrvatsku_povijest1974\" class=\"citation book\">Institut za hrvatsku povijest (1974). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=FZIKAQAAIAAJ\"><i>Radovi</i></a>. <b>6\u20137</b>. Institut.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Radovi&amp;rft.pub=Institut&amp;rft.date=1974&amp;rft.au=Institut+za+hrvatsku+povijest&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DFZIKAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Serbo-Croatian)</span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFJankovi\u01072007\" class=\"citation book\">Jankovi\u0107, \u0110or\u0111e (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/arheologija/djankovic/djankovic-pomorje.pdf\"><i>\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e \u043f\u043e\u043c\u043e\u0440\u0458\u0435 \u043e\u0434 7. \u0434\u043e 10. \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Srpsko arheolo\u0161ko dru\u0161tvo. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-904455-5-4\" title=\"Special:BookSources/978-86-904455-5-4\">978-86-904455-5-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%A1%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%BE+%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%98%D0%B5+%D0%BE%D0%B4+7.+%D0%B4%D0%BE+10.+%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%9B%D0%B0&amp;rft.pub=Srpsko+arheolo%C5%A1ko+dru%C5%A1tvo&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-86-904455-5-4&amp;rft.aulast=Jankovi%C4%87&amp;rft.aufirst=%C4%90or%C4%91e&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Farheologija%2Fdjankovic%2Fdjankovic-pomorje.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKlai\u01071972\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Vjekoslav_Klai%C4%87\" title=\"Vjekoslav Klai\u0107\">Klai\u0107, Vjekoslav</a> (1972). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=SpoDAAAAMAAJ\"><i>Povijest Hrvata od najstarijih vremena do svr\u0161etka XIX stolje\u0107a</i></a>. Nakladni zavod Matice hrvatske.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Povijest+Hrvata+od+najstarijih+vremena+do+svr%C5%A1etka+XIX+stolje%C4%87a&amp;rft.pub=Nakladni+zavod+Matice+hrvatske&amp;rft.date=1972&amp;rft.aulast=Klai%C4%87&amp;rft.aufirst=Vjekoslav&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DSpoDAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Croatian)</span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKlai\u01071971\" class=\"citation book\">Klai\u0107, Nada (1971). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=n2YxAQAAIAAJ\"><i>Povijest Hrvata u ranom srednjem vijeku</i></a>. \u0160kolska knjiga.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Povijest+Hrvata+u+ranom+srednjem+vijeku&amp;rft.pub=%C5%A0kolska+knjiga&amp;rft.date=1971&amp;rft.aulast=Klai%C4%87&amp;rft.aufirst=Nada&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dn2YxAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Croatian)</span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKosti\u01071963\" class=\"citation book\">Kosti\u0107, Lazo M. (1963). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Wi8xAAAAIAAJ\"><i>Srpska istorija i srpsko more</i></a>. Srpska misao.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Srpska+istorija+i+srpsko+more&amp;rft.pub=Srpska+misao&amp;rft.date=1963&amp;rft.aulast=Kosti%C4%87&amp;rft.aufirst=Lazo+M.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DWi8xAAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFNarayan2009\" class=\"citation book\">Narayan, S. S. (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=6OoaAQAAMAAJ\"><i>Sea pirates</i></a>. Sumit Enterprises. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-81-8420-167-3\" title=\"Special:BookSources/978-81-8420-167-3\">978-81-8420-167-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sea+pirates&amp;rft.pub=Sumit+Enterprises&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=978-81-8420-167-3&amp;rft.aulast=Narayan&amp;rft.aufirst=S.+S.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D6OoaAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0160i\u0161i\u01071990\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Ferdo_%C5%A0i%C5%A1i%C4%87\" title=\"Ferdo \u0160i\u0161i\u0107\">\u0160i\u0161i\u0107, Ferdo</a> (1990). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=2PEyAAAAIAAJ\"><i>Povijest Hrvata u vrijeme narodnih vladara</i></a>. Nakladni zavod Matice hrvatske. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-401-0080-9\" title=\"Special:BookSources/978-86-401-0080-9\">978-86-401-0080-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Povijest+Hrvata+u+vrijeme+narodnih+vladara&amp;rft.pub=Nakladni+zavod+Matice+hrvatske&amp;rft.date=1990&amp;rft.isbn=978-86-401-0080-9&amp;rft.aulast=%C5%A0i%C5%A1i%C4%87&amp;rft.aufirst=Ferdo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D2PEyAAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Croatian)</span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFVizantolo\u0161ki_institut1997\" class=\"citation book\">Vizantolo\u0161ki institut (1997). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=BggUAQAAMAAJ\"><i>Recueil de travaux de l'Institut des \u00e9tudes byzantines</i></a>. <b>36</b>. Nau\u010dno delo.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Recueil+de+travaux+de+l%27Institut+des+%C3%A9tudes+byzantines&amp;rft.pub=Nau%C4%8Dno+delo&amp;rft.date=1997&amp;rft.au=Vizantolo%C5%A1ki+institut&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DBggUAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u017divkovi\u01072012\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Tibor_%C5%BDivkovi%C4%87\" title=\"Tibor \u017divkovi\u0107\">\u017divkovi\u0107, Tibor</a> (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books/about/De_Conversione_Croatorum_Et_Serborum.html?id=rZEimQEACAAJ&amp;redir_esc=y\"><i>De Conversione Croatorum Et Serborum: A Lost Source</i></a>. The Institute of History.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=De+Conversione+Croatorum+Et+Serborum%3A+A+Lost+Source&amp;rft.pub=The+Institute+of+History&amp;rft.date=2012&amp;rft.aulast=%C5%BDivkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Tibor&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%2Fabout%2FDe_Conversione_Croatorum_Et_Serborum.html%3Fid%3DrZEimQEACAAJ%26redir_esc%3Dy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u017divkovi\u01072008\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Tibor_%C5%BDivkovi%C4%87\" title=\"Tibor \u017divkovi\u0107\">\u017divkovi\u0107, Tibor</a> (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=JlIsAQAAIAAJ\"><i>Forging unity: The South Slavs between East and West 550-1150</i></a>. Belgrade: The Institute of History, \u010cigoja \u0161tampa.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Forging+unity%3A+The+South+Slavs+between+East+and+West+550-1150&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pub=The+Institute+of+History%2C+%C4%8Cigoja+%C5%A1tampa&amp;rft.date=2008&amp;rft.aulast=%C5%BDivkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Tibor&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DJlIsAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u017divkovi\u01072006\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Tibor_%C5%BDivkovi%C4%87\" title=\"Tibor \u017divkovi\u0107\">\u017divkovi\u0107, Tibor</a> (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books/about/Portreti_srpskih_vladara.html?id=d-KTAAAACAAJ\"><i>Portreti srpskih vladara (IX\u2014XII vek)</i></a>. Belgrade. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/86-17-13754-1\" title=\"Special:BookSources/86-17-13754-1\">86-17-13754-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Portreti+srpskih+vladara+%28IX%E2%80%94XII+vek%29&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=86-17-13754-1&amp;rft.aulast=%C5%BDivkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Tibor&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%2Fabout%2FPortreti_srpskih_vladara.html%3Fid%3Dd-KTAAAACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u017divkovi\u01072012b\" class=\"citation journal\">\u017divkovi\u0107, Tibor (2012). \"\u041d\u0435\u0440\u0435\u0442\u0459\u0430\u043d\u0438 \u2013 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0440\u0430\u045a\u0430 \u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0443 \u0440\u0430\u043d\u043e\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u045a\u0435\u043c \u0432\u0435\u043a\u0443\" &#91;Arentani - an Example of Identity Examination in the Early Middle Ages&#93;. <i>Istorijski \u010dasopis</i>. <b>61</b>: 11\u201325.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Istorijski+%C4%8Dasopis&amp;rft.atitle=%D0%9D%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%99%D0%B0%D0%BD%D0%B8+%E2%80%93+%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%80+%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%9A%D0%B0+%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%82%D0%B0+%D1%83+%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BC+%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%9A%D0%B5%D0%BC+%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D1%83&amp;rft.volume=61&amp;rft.pages=11-25&amp;rft.date=2012&amp;rft.aulast=%C5%BDivkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Tibor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u041a\u0443\u043d\u0447\u0435\u04402009\" class=\"citation book\">\u041a\u0443\u043d\u0447\u0435\u0440, \u0414\u0440\u0430\u0433\u0430\u043d\u0430 (2009). <i>Gesta Regum Sclavorum</i>. <b>1</b>. \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434-\u041d\u0438\u043a\u0448\u0438\u045b: \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442, \u041c\u0430\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0440 \u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Gesta+Regum+Sclavorum&amp;rft.place=%D0%91%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4-%D0%9D%D0%B8%D0%BA%D1%88%D0%B8%D1%9B&amp;rft.pub=%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%82%2C+%D0%9C%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80+%D0%9E%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B3&amp;rft.date=2009&amp;rft.aulast=%D0%9A%D1%83%D0%BD%D1%87%D0%B5%D1%80&amp;rft.aufirst=%D0%94%D1%80%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B0&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2009\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Tibor_%C5%BDivkovi%C4%87\" title=\"Tibor \u017divkovi\u0107\">\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b, \u0422\u0438\u0431\u043e\u0440</a> (2009). <i>Gesta Regum Sclavorum</i>. <b>2</b>. \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434-\u041d\u0438\u043a\u0448\u0438\u045b: \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442, \u041c\u0430\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0440 \u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Gesta+Regum+Sclavorum&amp;rft.place=%D0%91%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4-%D0%9D%D0%B8%D0%BA%D1%88%D0%B8%D1%9B&amp;rft.pub=%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%82%2C+%D0%9C%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80+%D0%9E%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B3&amp;rft.date=2009&amp;rft.aulast=%D0%96%D0%B8%D0%B2%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B&amp;rft.aufirst=%D0%A2%D0%B8%D0%B1%D0%BE%D1%80&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Narentines&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation journal\">An\u010di\u0107, Mladen (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/76129\">\"Miho Barada i mit o Neretvanima\"</a>. <i>Povijesni prilozi</i>. <b>41</b>: 17\u201343.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Povijesni+prilozi&amp;rft.atitle=Miho+Barada+i+mit+o+Neretvanima&amp;rft.volume=41&amp;rft.pages=17-43&amp;rft.date=2011&amp;rft.aulast=An%C4%8Di%C4%87&amp;rft.aufirst=Mladen&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2F76129&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Croatian)</span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">An\u010di\u0107, Mladen (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/1804315/Ranosrednjovjekovni_Neretvani_ili_Humljani_Tragom_zabune_koju_je_prouzrocilo_djelo_De_administrando_imperio\">\"Ranosrednjovjekovni Neretvani ili Humljani: Tragom zabune koju je prouzrocilo djelo De administrando imperio\"</a>. <i>Hum i Hercegovina kroz povijest: Zbornik radova knj. 1</i>. Zagreb: Hrvatski Institut za povijest: 218\u2013278.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Hum+i+Hercegovina+kroz+povijest%3A+Zbornik+radova+knj.+1&amp;rft.atitle=Ranosrednjovjekovni+Neretvani+ili+Humljani%3A+Tragom+zabune+koju+je+prouzrocilo+djelo+De+administrando+imperio&amp;rft.pages=218-278&amp;rft.date=2011&amp;rft.aulast=An%C4%8Di%C4%87&amp;rft.aufirst=Mladen&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F1804315%2FRanosrednjovjekovni_Neretvani_ili_Humljani_Tragom_zabune_koju_je_prouzrocilo_djelo_De_administrando_imperio&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Croatian)</span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">\u0110eki\u0107, \u0110.; Pavlovi\u0107, M. (2016). \"Drosiaco, Marianorum iudice\". <i>Zbornik radova Filozofskog fakulteta u Pri\u0161tini</i>. Kosovska Mitrovica. <b>46\u20134</b>: 243\u2013253. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.5937/zrffp46-12125\">10.5937/zrffp46-12125</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Zbornik+radova+Filozofskog+fakulteta+u+Pri%C5%A1tini&amp;rft.atitle=Drosiaco%2C+Marianorum+iudice&amp;rft.volume=46-4&amp;rft.pages=243-253&amp;rft.date=2016&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.5937%2Fzrffp46-12125&amp;rft.aulast=%C4%90eki%C4%87&amp;rft.aufirst=%C4%90.&amp;rft.au=Pavlovi%C4%87%2C+M.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Markovi\u0107, Miodrag (2013). \"On the attempts to locate the \"inhabited cities\" of porphyrogennetos' Pagania: a historiographic overview with special reference to controversial issues\". <i>Zbornik radova Vizantolo\u0161kog instituta</i>. <b>50</b> (1): 301\u2013334. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.2298/ZRVI1350301M\">10.2298/ZRVI1350301M</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Zbornik+radova+Vizantolo%C5%A1kog+instituta&amp;rft.atitle=On+the+attempts+to+locate+the+%22inhabited+cities%22+of+porphyrogennetos%E2%80%99+Pagania%3A+a+historiographic+overview+with+special+reference+to+controversial+issues&amp;rft.volume=50&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=301-334&amp;rft.date=2013&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2298%2FZRVI1350301M&amp;rft.aulast=Markovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Miodrag&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Narentines&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Pagania\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Pagania\">Pagania</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><cite class=\"citation journal\">Aleksi\u0107, Marko (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/cms/files/books/489accb8eaf02\">\"\u041d\u0435\u0440\u0435\u0442\u0459\u0430\u043d\u0438, \u0437\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0432\u0459\u0435\u043d\u043e \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e \u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\"</a>. Rastko.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=%D0%9D%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%99%D0%B0%D0%BD%D0%B8%2C+%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%99%D0%B5%D0%BD%D0%BE+%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%BE+%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%B5&amp;rft.date=2008&amp;rft.aulast=Aleksi%C4%87&amp;rft.aufirst=Marko&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Fcms%2Ffiles%2Fbooks%2F489accb8eaf02&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANarentines\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Croatia_articles\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Croatia_topics\" title=\"Template:Croatia topics\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Croatia_topics\" title=\"Template talk:Croatia topics\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Croatia_topics&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Croatia_articles\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a>&#160;<a href=\"/wiki/Index_of_Croatia-related_articles\" title=\"Index of Croatia-related articles\">articles</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/History_of_Croatia\" title=\"History of Croatia\">History</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_Croatia_before_the_Croats\" title=\"History of Croatia before the Croats\">Prehistoric</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Origin_hypotheses_of_the_Croats\" title=\"Origin hypotheses of the Croats\">Origins of Croats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/White_Croatia\" title=\"White Croatia\">White Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Red_Croatia\" title=\"Red Croatia\">Red Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Principality_of_Dalmatian_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Principality of Dalmatian Croatia\">Dalmatian Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Duchy_of_Pannonian_Croatia\" title=\"Duchy of Pannonian Croatia\">Pannonian Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pagania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pagania\">Pagania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zahumlje\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zahumlje\">Zahumlje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Travunija\" title=\"Travunija\">Travunija</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Croatia_(925%E2%80%931102)\" title=\"Kingdom of Croatia (925\u20131102)\">Medieval kingdom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatia_in_the_union_with_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Croatia in the union with Hungary\">Personal union with Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republic_of_Ragusa\" title=\"Republic of Ragusa\">Republic of Ragusa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Croatia_(Habsburg)\" title=\"Kingdom of Croatia (Habsburg)\">Croatia in the Habsburg Empire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Croatia-Slavonia\" title=\"Kingdom of Croatia-Slavonia\">Kingdom of Croatia-Slavonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/State_of_Slovenes,_Croats_and_Serbs\" title=\"State of Slovenes, Croats and Serbs\">State of Slovenes, Croats and Serbs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">Kingdom of Yugoslavia</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Banovina_of_Croatia\" title=\"Banovina of Croatia\">Banovina of Croatia</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/World_War_II_in_Yugoslavia\" title=\"World War II in Yugoslavia\">World War II</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">Independent State</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Socialist_Republic_of_Croatia\" title=\"Socialist Republic of Croatia\">Socialist Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_War_of_Independence\" title=\"Croatian War of Independence\">War of Independence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Croatia_since_1995\" title=\"History of Croatia since 1995\">Croatia since 1995</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2013_enlargement_of_the_European_Union\" title=\"2013 enlargement of the European Union\">European Union</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Geography_of_Croatia\" title=\"Geography of Croatia\">Geography</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Geography_of_Croatia#Climate\" title=\"Geography of Croatia\">Climate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Extreme_points_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Extreme points of Croatia\">Extreme points</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_islands_of_Croatia\" title=\"List of islands of Croatia\">Islands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_lakes_of_Croatia\" title=\"List of lakes of Croatia\">Lakes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_mammals_of_Croatia\" title=\"List of mammals of Croatia\">Mammals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_mountains_in_Croatia\" title=\"List of mountains in Croatia\">Mountains</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Protected_areas_of_Croatia\" title=\"Protected areas of Croatia\">Protected areas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_rivers_of_Croatia\" title=\"List of rivers of Croatia\">Rivers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Topography_of_Croatia\" title=\"Topography of Croatia\">Topography</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Politics_of_Croatia\" title=\"Politics of Croatia\">Politics</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Administrative_divisions_of_Croatia\" title=\"Administrative divisions of Croatia\">Administrative divisions</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_cities_and_towns_in_Croatia\" title=\"List of cities and towns in Croatia\">cities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Counties_of_Croatia\" title=\"Counties of Croatia\">counties</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Municipalities_of_Croatia\" title=\"Municipalities of Croatia\">municipalities</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constitution_of_Croatia\" title=\"Constitution of Croatia\">Constitution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elections_in_Croatia\" title=\"Elections in Croatia\">Elections</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Foreign_relations_of_Croatia\" title=\"Foreign relations of Croatia\">Foreign relations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_Government\" class=\"mw-redirect\" title=\"Croatian Government\">Government</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Croatia\" title=\"Prime Minister of Croatia\">Prime Minister</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Human_rights_in_Croatia\" title=\"Human rights in Croatia\">Human rights</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/LGBT_rights_in_Croatia\" title=\"LGBT rights in Croatia\">LGBT</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/LGBT_history_in_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"LGBT history in Croatia\">LGBT history</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_enforcement_in_Croatia\" title=\"Law enforcement in Croatia\">Law enforcement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Military_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Military of Croatia\">Military</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_Parliament\" title=\"Croatian Parliament\">Parliament</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_political_parties_in_Croatia\" title=\"List of political parties in Croatia\">Political parties</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/President_of_Croatia\" title=\"President of Croatia\">President</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_security_and_intelligence_system\" title=\"Croatian security and intelligence system\">Security and intelligence</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Economy_of_Croatia\" title=\"Economy of Croatia\">Economy</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Croatian_brands\" title=\"Croatian brands\">Brands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Energy_in_Croatia\" title=\"Energy in Croatia\">Energy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Croatian_counties_by_GDP\" title=\"List of Croatian counties by GDP\">Gross domestic product (GDP)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Industry_of_Croatia\" title=\"Industry of Croatia\">Industry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_kuna\" title=\"Croatian kuna\">Kuna <span style=\"font-size:85%;\">(currency)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_National_Bank\" title=\"Croatian National Bank\">National Bank</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Privatization_in_Croatia\" title=\"Privatization in Croatia\">Privatization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zagreb_Stock_Exchange\" title=\"Zagreb Stock Exchange\">Stock Exchange</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Telecommunications_in_Croatia\" title=\"Telecommunications in Croatia\">Telecommunications</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tourism_in_Croatia\" title=\"Tourism in Croatia\">Tourism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Transport_in_Croatia\" title=\"Transport in Croatia\">Transport</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Society</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Croatia\" title=\"Demographics of Croatia\">Demographics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croats\" title=\"Croats\">Croats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Women_in_Croatia\" title=\"Women in Croatia\">Women</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_Croatia\" title=\"Education in Croatia\">Education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Ethnic_groups_in_Croatia\" title=\"Category:Ethnic groups in Croatia\">Ethnic groups</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Healthcare_in_Croatia\" title=\"Healthcare in Croatia\">Healthcare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Croatia#Languages\" title=\"Demographics of Croatia\">Languages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Religion_in_Croatia\" title=\"Religion in Croatia\">Religion</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Culture_of_Croatia\" title=\"Culture of Croatia\">Culture</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Architecture_of_Croatia\" title=\"Architecture of Croatia\">Architecture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_art\" title=\"Croatian art\">Art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cinema_of_Croatia\" title=\"Cinema of Croatia\">Cinema</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_cuisine\" title=\"Croatian cuisine\">Cuisine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_literature\" title=\"Croatian literature\">Literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Music_of_Croatia\" title=\"Music of Croatia\">Music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Public_holidays_in_Croatia\" title=\"Public holidays in Croatia\">Public holidays</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_radio_stations_in_Croatia\" title=\"List of radio stations in Croatia\">Radio stations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sport_in_Croatia\" title=\"Sport in Croatia\">Sport</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Television_in_Croatia\" title=\"Television in Croatia\">Television</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/National_symbols_of_Croatia\" title=\"National symbols of Croatia\">Symbols</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lijepa_na%C5%A1a_domovino\" title=\"Lijepa na\u0161a domovino\">Anthem</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coat_of_arms_of_Croatia\" title=\"Coat of arms of Croatia\">Coat of arms</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_national_costume\" title=\"Croatian national costume\">Costume</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orders,_decorations,_and_medals_of_Croatia\" title=\"Orders, decorations, and medals of Croatia\">Decorations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Croatian_flags\" title=\"List of Croatian flags\">Flags</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Flag_of_Croatia\" title=\"Flag of Croatia\">national flag</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_interlace\" title=\"Croatian interlace\">Interlace</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Croatian_mottos\" title=\"List of Croatian mottos\">Motto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Name_of_Croatia\" title=\"Name of Croatia\">Name</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"font-weight:bold;\"><div><div style=\"margin-bottom:-0.4em;\"><ul><li><span style=\"font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Outline_of_Croatia\" title=\"Outline of Croatia\">Outline</a></span></li><li><span style=\"font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Index_of_Croatia-related_articles\" title=\"Index of Croatia-related articles\">Index</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Croatia\" title=\"Category:Croatia\">Category</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portal:Croatia\" title=\"Portal:Croatia\">Portal</a></li></ul></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Piracy\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Pirates\" title=\"Template:Pirates\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Pirates\" title=\"Template talk:Pirates\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Pirates&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Piracy\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Piracy\" title=\"Piracy\">Piracy</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: normal;\"><a href=\"/wiki/Category:Piracy_by_period\" title=\"Category:Piracy by period\">Periods</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ancient_Mediterranean_piracy\" title=\"Ancient Mediterranean piracy\">Ancient Mediterranean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Golden_Age_of_Piracy\" title=\"Golden Age of Piracy\">Golden Age</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Republic_of_Pirates\" title=\"Republic of Pirates\">Republic of Pirates</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Libertatia\" title=\"Libertatia\">Libertatia</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piracy_in_the_21st_century\" title=\"Piracy in the 21st century\">21st century</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"11\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Skull_and_crossbones.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Skull and crossbones.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Skull_and_crossbones.svg/100px-Skull_and_crossbones.svg.png\" width=\"100\" height=\"96\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Skull_and_crossbones.svg/150px-Skull_and_crossbones.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Skull_and_crossbones.svg/200px-Skull_and_crossbones.svg.png 2x\" data-file-width=\"510\" data-file-height=\"490\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: normal;\">Types of pirate</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Baltic_Slavic_piracy\" title=\"Baltic Slavic piracy\">Baltic Slavic pirates</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barbary_pirates\" title=\"Barbary pirates\">Barbary pirates (corsairs)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brethren_of_the_Coast\" title=\"Brethren of the Coast\">Brethren of the Coast</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Buccaneer\" title=\"Buccaneer\">Buccaneers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cilician_pirates\" title=\"Cilician pirates\">Cilician pirates</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cossack_pirates\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cossack pirates\">Cossack pirates</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Filibuster_(military)\" title=\"Filibuster (military)\">Fillibusters</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moro_pirates\" class=\"mw-redirect\" title=\"Moro pirates\">Moro pirates</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Narentines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Privateer\" title=\"Privateer\">Privateers</a> (<a href=\"/wiki/Confederate_privateer\" title=\"Confederate privateer\">confederate privateer</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/River_pirate\" title=\"River pirate\">River pirate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Geuzen\" title=\"Geuzen\">Sea Beggars</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sea_Dogs\" title=\"Sea Dogs\">Sea Dogs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bawarij\" title=\"Bawarij\">Sindhi corsairs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timber_pirate\" title=\"Timber pirate\">Timber pirate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ushkuiniks\" title=\"Ushkuiniks\">Ushkuiniks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uskoks\" title=\"Uskoks\">Uskoks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vikings\" title=\"Vikings\">Vikings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wokou\" title=\"Wokou\">W\u014dk\u00f2u</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: normal;\">Areas</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anglo-Turkish_piracy\" title=\"Anglo-Turkish piracy\">Anglo-Turkish piracy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barataria_Bay\" title=\"Barataria Bay\">Barataria Bay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barbary_Coast\" title=\"Barbary Coast\">Barbary Coast</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piracy_in_the_British_Virgin_Islands\" title=\"Piracy in the British Virgin Islands\">British Virgin Islands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piracy_in_the_Caribbean\" title=\"Piracy in the Caribbean\">Caribbean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piracy_on_Falcon_Lake\" title=\"Piracy on Falcon Lake\">Falcon Lake</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piracy_in_the_Gulf_of_Guinea\" title=\"Piracy in the Gulf of Guinea\">Gulf of Guinea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piracy_in_Indonesia\" title=\"Piracy in Indonesia\">Indonesia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lagos,_Portugal\" title=\"Lagos, Portugal\">Lagos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piracy_on_Lake_Nicaragua\" title=\"Piracy on Lake Nicaragua\">Lake Nicaragua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lundy\" title=\"Lundy\">Lundy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piracy_in_the_Persian_Gulf\" title=\"Piracy in the Persian Gulf\">Persian Gulf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Port_Royal\" title=\"Port Royal\">Port Royal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Malo\" title=\"Saint-Malo\">Saint-Malo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republic_of_Sal%C3%A9\" title=\"Republic of Sal\u00e9\">Sal\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piracy_off_the_coast_of_Somalia\" title=\"Piracy off the coast of Somalia\">Somali Coast</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pirates_of_the_South_China_Coast\" title=\"Pirates of the South China Coast\">South China Coast</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Main\" title=\"Spanish Main\">Spanish Main</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piracy_in_the_Strait_of_Malacca\" title=\"Piracy in the Strait of Malacca\">Strait of Malacca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piracy_in_the_Sulu_Sea\" title=\"Piracy in the Sulu Sea\">Sulu Sea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tortuga_(Haiti)\" title=\"Tortuga (Haiti)\">Tortuga</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: normal;\">Major figures</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Pirates</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mansel_Alcantra\" title=\"Mansel Alcantra\">Mansel Alcantra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chui_A-poo\" title=\"Chui A-poo\">Chui A-poo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis-Michel_Aury\" title=\"Louis-Michel Aury\">Louis-Michel Aury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Baker_(pirate)\" title=\"Joseph Baker (pirate)\">Joseph Baker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hayreddin_Barbarossa\" title=\"Hayreddin Barbarossa\">Hayreddin Barbarossa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Barss\" title=\"Joseph Barss\">Joseph Barss</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Samuel_Bellamy\" title=\"Samuel Bellamy\">Samuel Bellamy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charlotte_de_Berry\" title=\"Charlotte de Berry\">Charlotte de Berry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Black_Caesar_(pirate)\" title=\"Black Caesar (pirate)\">Black Caesar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blackbeard\" title=\"Blackbeard\">Blackbeard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eli_Boggs\" title=\"Eli Boggs\">Eli Boggs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stede_Bonnet\" title=\"Stede Bonnet\">Stede Bonnet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anne_Bonny\" title=\"Anne Bonny\">Anne Bonny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hippolyte_Bouchard\" title=\"Hippolyte Bouchard\">Hippolyte Bouchard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abshir_Boyah\" title=\"Abshir Boyah\">Abshir Boyah</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roche_Braziliano\" title=\"Roche Braziliano\">Roche Braziliano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Caesar\" title=\"Henri Caesar\">Henri Caesar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Cofres%C3%AD\" title=\"Roberto Cofres\u00ed\">Roberto Cofres\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/William_Dampier\" title=\"William Dampier\">William Dampier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liang_Daoming\" title=\"Liang Daoming\">Liang Daoming</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diabolito\" title=\"Diabolito\">Diabolito</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Easton\" title=\"Peter Easton\">Peter Easton</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_Every\" title=\"Henry Every\">Henry Every</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandre_Exquemelin\" title=\"Alexandre Exquemelin\">Alexandre Exquemelin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vincenzo_Gambi\" title=\"Vincenzo Gambi\">Vincenzo Gambi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Gibbs\" title=\"Charles Gibbs\">Charles Gibbs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Gilbert\" title=\"Pedro Gilbert\">Pedro Gilbert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nathaniel_Gordon\" title=\"Nathaniel Gordon\">Nathaniel Gordon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laurens_de_Graaf\" title=\"Laurens de Graaf\">Laurens de Graaf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel_de_Grammont\" title=\"Michel de Grammont\">Michel de Grammont</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Calico_Jack\" title=\"Calico Jack\">Calico Jack</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rahmah_ibn_Jabir_al-Jalahimah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rahmah ibn Jabir al-Jalahimah\">Rahmah ibn Jabir al-Jalahimah</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zheng_Jing\" title=\"Zheng Jing\">Zheng Jing</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B8rgen_J%C3%B8rgensen\" title=\"J\u00f8rgen J\u00f8rgensen\">J\u00f8rgen J\u00f8rgensen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Shirahama_Kenki\" title=\"Shirahama Kenki\">Shirahama Kenki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/William_Kidd\" title=\"William Kidd\">William Kidd</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/F%C5%ABma_Kotar%C5%8D\" title=\"F\u016bma Kotar\u014d\">F\u016bma Kotar\u014d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Lafitte\" title=\"Jean Lafitte\">Jean Lafitte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Limahong\" title=\"Limahong\">Limahong</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Samuel_Hall_Lord\" title=\"Samuel Hall Lord\">Samuel Hall Lord</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Hawkins_(naval_commander)\" title=\"John Hawkins (naval commander)\">John Hawkins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bully_Hayes\" title=\"Bully Hayes\">Bully Hayes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piet_Pieterszoon_Hein\" title=\"Piet Pieterszoon Hein\">Piet Pieterszoon Hein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moses_Cohen_Henriques\" title=\"Moses Cohen Henriques\">Moses Cohen Henriques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albert_W._Hicks\" title=\"Albert W. Hicks\">Albert W. Hicks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicholas_van_Hoorn\" title=\"Nicholas van Hoorn\">Nicholas van Hoorn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benjamin_Hornigold\" title=\"Benjamin Hornigold\">Benjamin Hornigold</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Lafitte\" title=\"Pierre Lafitte\">Pierre Lafitte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Olivier_Levasseur\" title=\"Olivier Levasseur\">Olivier Levasseur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Edward_Low\" title=\"Edward Low\">Edward Low</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hendrick_Lucifer\" title=\"Hendrick Lucifer\">Hendrick Lucifer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Newland_Maffitt_(privateer)\" title=\"John Newland Maffitt (privateer)\">John Newland Maffitt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Samuel_Mason\" title=\"Samuel Mason\">Samuel Mason</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_Morgan\" title=\"Henry Morgan\">Henry Morgan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Shap_Ng-tsai\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shap Ng-tsai\">Shap Ng-tsai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gan_Ning\" title=\"Gan Ning\">Gan Ning</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_l%27Olonnais\" title=\"Fran\u00e7ois l&#39;Olonnais\">Fran\u00e7ois l'Olonnais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Samuel_Pallache\" title=\"Samuel Pallache\">Samuel Pallache</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lawrence_Prince\" title=\"Lawrence Prince\">Lawrence Prince</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cai_Qian\" title=\"Cai Qian\">Cai Qian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oru%C3%A7_Reis\" title=\"Oru\u00e7 Reis\">Redbeard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bartholomew_Roberts\" title=\"Bartholomew Roberts\">Bartholomew Roberts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lai_Choi_San\" title=\"Lai Choi San\">Lai Choi San</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dan_Seavey\" title=\"Dan Seavey\">Dan Seavey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ching_Shih\" title=\"Ching Shih\">Ching Shih</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Benito_de_Soto\" title=\"Benito de Soto\">Benito de Soto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Klaus_St%C3%B6rtebeker\" title=\"Klaus St\u00f6rtebeker\">Klaus St\u00f6rtebeker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_Strangways_(pirate)\" title=\"Henry Strangways (pirate)\">Henry Strangways</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cheung_Po_Tsai\" title=\"Cheung Po Tsai\">Cheung Po Tsai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dominique_You\" title=\"Dominique You\">Dominique You</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wang_Zhi_(pirate)\" title=\"Wang Zhi (pirate)\">Wang Zhi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zheng_Zhilong\" title=\"Zheng Zhilong\">Zheng Zhilong</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Pirate hunters</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pedro_Men%C3%A9ndez_de_Avil%C3%A9s\" title=\"Pedro Men\u00e9ndez de Avil\u00e9s\">Pedro Men\u00e9ndez de Avil\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Angelo_Emo\" title=\"Angelo Emo\">Angelo Emo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Avery_Hornsby\" title=\"Richard Avery Hornsby\">Richard Avery Hornsby</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Campuzano_Polanco_family\" title=\"Campuzano Polanco family\">Jose Campuzano-Polanco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Maynard\" title=\"Robert Maynard\">Robert Maynard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chaloner_Ogle\" title=\"Chaloner Ogle\">Chaloner Ogle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pompey\" title=\"Pompey\">Pompey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Woodes_Rogers\" title=\"Woodes Rogers\">Woodes Rogers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/David_Porter_(naval_officer)\" title=\"David Porter (naval officer)\">David Porter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_Brooke\" title=\"James Brooke\">James Brooke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miguel_Enr%C3%ADquez_(privateer)\" title=\"Miguel Enr\u00edquez (privateer)\">Miguel Enr\u00edquez (privateer)</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: normal;\">Pirate ships</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Adventure_Galley\" title=\"Adventure Galley\">Adventure Galley</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Fancy_(ship)\" title=\"Fancy (ship)\">Fancy</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ganj-i-Sawai\" title=\"Ganj-i-Sawai\">Ganj-i-Sawai</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Queen_Anne%27s_Revenge\" title=\"Queen Anne&#39;s Revenge\">Queen Anne's Revenge</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Quedagh_Merchant\" title=\"Quedagh Merchant\">Quedagh Merchant</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Saladin_(barque)\" title=\"Saladin (barque)\">Saladin</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Whydah_Gally\" title=\"Whydah Gally\">Whydah Gally</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/CSS_McRae\" title=\"CSS McRae\">Marquis of Havana</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ambrose_Light_(ship)\" title=\"Ambrose Light (ship)\">Ambrose Light</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/MV_York\" title=\"MV York\">York</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: normal;\">Pirate battles and incidents</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jiajing_wokou_raids\" title=\"Jiajing wokou raids\">Jiajing wokou raids</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_Abductions\" title=\"Turkish Abductions\">Turkish Abductions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chepo_expedition\" title=\"Chepo expedition\">Chepo Expedition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ganj-i-Sawai\" title=\"Ganj-i-Sawai\">Battle of Mandab Strait</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Pianosa\" title=\"Battle of Pianosa\">Battle of Pianosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blackbeard\" title=\"Blackbeard\">Blockade of Charleston</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Cape_Fear_River_(1718)\" title=\"Battle of Cape Fear River (1718)\">Battle of Cape Fear River</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blackbeard\" title=\"Blackbeard\">Battle of Ocracoke Inlet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Capture_of_the_William\" title=\"Capture of the William\">Capture of the William</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sack_of_Campeche_(1663)\" title=\"Sack of Campeche (1663)\">Sack of Campeche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Attack_on_Veracruz\" title=\"Attack on Veracruz\">Attack on Veracruz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Raid_on_Cartagena_(1683)\" title=\"Raid on Cartagena (1683)\">Raid on Cartagena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Cape_Lopez\" title=\"Battle of Cape Lopez\">Battle of Cape Lopez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Capture_of_the_Fancy\" title=\"Capture of the Fancy\">Capture of the Fancy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persian_Gulf_campaign_of_1809\" title=\"Persian Gulf campaign of 1809\">Persian Gulf Campaign</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_New_Orleans\" title=\"Battle of New Orleans\">Battle of New Orleans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aegean_Sea_Anti-Piracy_Operations_of_the_United_States\" title=\"Aegean Sea Anti-Piracy Operations of the United States\">Anti-Piracy in the Aegean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/West_Indies_anti-piracy_operations_of_the_United_States\" title=\"West Indies anti-piracy operations of the United States\">Anti-piracy in the West Indies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Capture_of_the_Bravo\" title=\"Capture of the Bravo\">Capture of the Bravo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Action_of_9_November_1822\" title=\"Action of 9 November 1822\">Action of 9 November 1822</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Capture_of_the_El_Mosquito\" class=\"mw-redirect\" title=\"Capture of the El Mosquito\">Capture of the El Mosquito</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Doro_Passage\" title=\"Battle of Doro Passage\">Battle of Doro Passage</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Falklands_Expedition\" title=\"Falklands Expedition\">Falklands Expedition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Great_Lakes_Patrol\" title=\"Great Lakes Patrol\">Great Lakes Patrol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cross_border_attacks_in_Sabah\" title=\"Cross border attacks in Sabah\">Pirate attacks in Borneo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_expedition_to_Balanguingui\" title=\"Spanish expedition to Balanguingui\">Balanguingui Expedition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Tysami\" title=\"Battle of Tysami\">Battle of Tysami</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Tonkin_River\" title=\"Battle of Tonkin River\">Battle of Tonkin River</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Nam_Quan\" title=\"Battle of Nam Quan\">Battle of Nam Quan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Ty-ho_Bay\" title=\"Battle of Ty-ho Bay\">Battle of Ty-ho Bay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_the_Leotung\" title=\"Battle of the Leotung\">Battle of the Leotung</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antelope_of_Boston\" title=\"Antelope of Boston\">Antelope incident</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/North_Star_affair\" title=\"North Star affair\"><i>North Star</i> affair</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_off_Mukah\" title=\"Battle off Mukah\">Battle off Mukah</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salvador_Pirates\" title=\"Salvador Pirates\">Salvador Pirates</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Boca_Teacapan\" title=\"Battle of Boca Teacapan\">Battle of Boca Teacapan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Capture_of_the_Ambrose_Light\" class=\"mw-redirect\" title=\"Capture of the Ambrose Light\">Capture of the <i>Ambrose Light</i></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irene_incident\" title=\"Irene incident\"><i>Irene</i> incident</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1985_Lahad_Datu_ambush\" title=\"1985 Lahad Datu ambush\">1985 Lahad Datu ambush</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Enduring_Freedom_%E2%80%93_Horn_of_Africa\" title=\"Operation Enduring Freedom \u2013 Horn of Africa\">Operation Enduring Freedom \u2013 HOA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Action_of_18_March_2006\" title=\"Action of 18 March 2006\">Action of 18 March 2006</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Action_of_3_June_2007\" title=\"Action of 3 June 2007\">Action of 3 June 2007</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Action_of_28_October_2007\" title=\"Action of 28 October 2007\">Action of 28 October 2007</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dai_Hong_Dan_incident\" title=\"Dai Hong Dan incident\">Dai Hong Dan incident</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Atalanta\" title=\"Operation Atalanta\">Operation Atalanta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carr%C3%A9_d%27As_IV_incident\" title=\"Carr\u00e9 d&#39;As IV incident\"><i>Carr\u00e9 d'As IV</i> incident</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Action_of_11_November_2008\" title=\"Action of 11 November 2008\">Action of 11 November 2008</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/April_2009_raid_off_Somalia\" title=\"April 2009 raid off Somalia\">Action of 9 April 2009</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maersk_Alabama_hijacking\" title=\"Maersk Alabama hijacking\"><i>Maersk Alabama</i> hijacking</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Ocean_Shield\" title=\"Operation Ocean Shield\">Operation Ocean Shield</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Action_of_23_March_2010\" title=\"Action of 23 March 2010\">Action of 23 March 2010</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Action_of_1_April_2010\" title=\"Action of 1 April 2010\">Action of 1 April 2010</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Action_of_30_March_2010\" title=\"Action of 30 March 2010\">Action of 30 March 2010</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Action_of_5_April_2010\" title=\"Action of 5 April 2010\">Action of 5 April 2010</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/MV_Moscow_University_hijacking\" title=\"MV Moscow University hijacking\">MV <i>Moscow University</i> hijacking</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Dawn_of_Gulf_of_Aden\" title=\"Operation Dawn of Gulf of Aden\">Operation Dawn of Gulf of Aden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Dawn_8:_Gulf_of_Aden\" title=\"Operation Dawn 8: Gulf of Aden\">Operation Dawn 8: Gulf of Aden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/MV_Beluga_Nomination_incident\" title=\"MV Beluga Nomination incident\"><i>Beluga Nomination</i> incident</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_off_Minicoy_Island\" title=\"Battle off Minicoy Island\">Battle off Minicoy Island</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SY_Quest_incident\" title=\"SY Quest incident\"><i>Quest</i> incident</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/MT_Zafirah_hijacking\" title=\"MT Zafirah hijacking\">MT <i>Zafirah</i> hijacking</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/MT_Orkim_Harmony_hijacking\" title=\"MT Orkim Harmony hijacking\">MT <i>Orkim Harmony</i> hijacking</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: normal;\"><a href=\"/wiki/Slave_trade\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slave trade\">Slave trade</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Slavery_in_Africa\" title=\"Slavery in Africa\">African slave trade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atlantic_slave_trade\" title=\"Atlantic slave trade\">Atlantic slave trade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arab_slave_trade\" title=\"Arab slave trade\">Arab slave trade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barbary_slave_trade\" title=\"Barbary slave trade\">Barbary slave trade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Blockade_of_Africa\" title=\"Blockade of Africa\">Blockade of Africa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/African_Slave_Trade_Patrol\" title=\"African Slave Trade Patrol\">African Slave Trade Patrol</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/HMS_Black_Joke_(1827)#Black_Joke_\u2013_slave_catcher\" title=\"HMS Black Joke (1827)\">Capture of the <i>Providentia</i></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/HMS_Black_Joke_(1827)#Black_Joke_\u2013_slave_catcher\" title=\"HMS Black Joke (1827)\">Capture of the <i>Presidente</i></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/HMS_Black_Joke_(1827)#Black_Joke_\u2013_slave_catcher\" title=\"HMS Black Joke (1827)\">Capture of the <i>El Almirante</i></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/HMS_Black_Joke_(1827)#Black_Joke_\u2013_slave_catcher\" title=\"HMS Black Joke (1827)\">Capture of the <i>Marinerito</i></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Capture_of_the_Veloz_Passagera\" title=\"Capture of the Veloz Passagera\">Capture of the <i>Veloz Passagera</i></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Capture_of_the_Brillante\" title=\"Capture of the Brillante\">Capture of the <i>Brillante</i></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Amistad\" title=\"La Amistad\"><i>Amistad</i> Incident</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sunny_South_(clipper)#Capture_of_the_Emanuela\" title=\"Sunny South (clipper)\">Capture of the <i>Emanuela</i></a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: normal;\"><a href=\"/wiki/List_of_fictional_pirates\" title=\"List of fictional pirates\">Fictional pirates</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tom_Ayrton\" title=\"Tom Ayrton\">Tom Ayrton</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Redbeard_(comics)\" title=\"Redbeard (comics)\">Barbe Rouge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hector_Barbossa\" title=\"Hector Barbossa\">Hector Barbossa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captain_Blood_(novel)\" title=\"Captain Blood (novel)\">Captain Blood</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/McDonaldland\" title=\"McDonaldland\">Captain Crook</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captain_Flint\" title=\"Captain Flint\">Captain Flint</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Gaspar\" title=\"Jos\u00e9 Gaspar\">Jos\u00e9 Gaspar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captain_Hook\" title=\"Captain Hook\">Captain Hook</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Don_Karnage\" class=\"mw-redirect\" title=\"Don Karnage\">Don Karnage</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monkey_D._Luffy\" title=\"Monkey D. Luffy\">Monkey D. Luffy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captain_Nemo\" title=\"Captain Nemo\">Captain Nemo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/One_Piece\" title=\"One Piece\">One Piece</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captain_Pugwash\" title=\"Captain Pugwash\">Captain Pugwash</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Red_Rackham\" class=\"mw-redirect\" title=\"Red Rackham\">Red Rackham</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captain_Sabertooth\" title=\"Captain Sabertooth\">Captain Sabertooth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sandokan\" title=\"Sandokan\">Sandokan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Long_John_Silver\" title=\"Long John Silver\">Long John Silver</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jack_Sparrow\" title=\"Jack Sparrow\">Jack Sparrow</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captain_Stingaree\" title=\"Captain Stingaree\">Captain Stingaree</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roronoa_Zoro\" title=\"Roronoa Zoro\">Roronoa Zoro</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: normal;\">Miscellaneous</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Truce_of_Ratisbon\" title=\"Truce of Ratisbon\">Truce of Ratisbon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piracy_Act_1698\" title=\"Piracy Act 1698\">Piracy Act 1698</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piracy_Act_1717\" class=\"mw-redirect\" title=\"Piracy Act 1717\">Piracy Act 1717</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piracy_Act_1837\" title=\"Piracy Act 1837\">Piracy Act 1837</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paris_Declaration_Respecting_Maritime_Law\" title=\"Paris Declaration Respecting Maritime Law\">Paris Declaration Respecting Maritime Law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Child_pirate\" title=\"Child pirate\">Child pirate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Golden_Age_of_Piracy\" title=\"Golden Age of Piracy\">Golden Age of Piracy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jolly_Roger\" title=\"Jolly Roger\">Jolly Roger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walking_the_plank\" title=\"Walking the plank\">Walking the plank</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treasure_map\" title=\"Treasure map\">Treasure map</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Buried_treasure\" title=\"Buried treasure\">Buried treasure</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treasure\" title=\"Treasure\">Pirate booty</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/No_purchase,_no_pay\" title=\"No purchase, no pay\">No purchase, no pay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marooning\" title=\"Marooning\">Marooning</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pirate_code\" title=\"Pirate code\">Pirate code</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pirate_utopia\" title=\"Pirate utopia\">Pirate utopia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Victual_Brothers\" title=\"Victual Brothers\">Victual Brothers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pirate_Round\" title=\"Pirate Round\">Pirate Round</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Libertatia\" title=\"Libertatia\">Libertatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sack_of_Baltimore\" title=\"Sack of Baltimore\">Sack of Baltimore</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_General_History_of_the_Pyrates\" title=\"A General History of the Pyrates\">A General History of the Pyrates</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mutiny\" title=\"Mutiny\">Mutiny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pegleg\" title=\"Pegleg\">Pegleg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eyepatch\" title=\"Eyepatch\">Eyepatch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Letter_of_marque\" title=\"Letter of marque\">Letter of marque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Davy_Jones%27_Locker\" title=\"Davy Jones&#39; Locker\">Davy Jones' Locker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Air_pirate\" title=\"Air pirate\">Air pirate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Space_pirate\" title=\"Space pirate\">Space pirate</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: normal;\">Meta</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Lists</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_pirates\" title=\"List of pirates\">Pirates</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_privateers\" title=\"List of privateers\">Privateers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_piracy\" title=\"Timeline of piracy\">Timeline of piracy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_pirate_films\" title=\"List of pirate films\">Pirate films</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Women_in_piracy\" title=\"Women in piracy\">Women in piracy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_fictional_pirates\" title=\"List of fictional pirates\">Fictional pirates</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pirates_in_popular_culture\" title=\"Pirates in popular culture\">Pirates in popular culture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_ships_attacked_by_Somali_pirates\" title=\"List of ships attacked by Somali pirates\">List of ships attacked by Somali pirates</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Categories</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Piracy\" title=\"Category:Piracy\">Piracy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Pirates\" title=\"Category:Pirates\">Pirates</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Pirates_by_nationality\" title=\"Category:Pirates by nationality\">By nationality</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Barbary_pirates\" title=\"Category:Barbary pirates\">Barbary pirates</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Female_pirates\" title=\"Category:Female pirates\">Female pirates</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Years_in_piracy\" title=\"Category:Years in piracy\">Years in piracy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Fictional_pirates\" title=\"Category:Fictional pirates\">Fictional pirates</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;white-space: normal;\">Literature</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Treasure_Island\" title=\"Treasure Island\">Treasure Island</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Facing_the_Flag\" title=\"Facing the Flag\">Facing the Flag</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/On_Stranger_Tides\" title=\"On Stranger Tides\">On Stranger Tides</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Castaways_of_the_Flying_Dutchman\" title=\"Castaways of the Flying Dutchman\">Castaways of the Flying Dutchman</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Angel%27s_Command\" title=\"The Angel&#39;s Command\">The Angel's Command</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Voyage_of_Slaves\" title=\"Voyage of Slaves\">Voyage of Slaves</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Pirate_Latitudes\" title=\"Pirate Latitudes\">Pirate Latitudes</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"3\"><div>\n<ul><li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <a href=\"/wiki/Category:Piracy\" title=\"Category:Piracy\">Category</a></li>\n<li><img alt=\"Portal\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/16px-Portal-puzzle.svg.png\" title=\"Portal\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/24px-Portal-puzzle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/32px-Portal-puzzle.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"28\" /> <a href=\"/wiki/Portal:Piracy\" title=\"Portal:Piracy\">Portal</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2240\nCached time: 20180921184653\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.988 seconds\nReal time usage: 1.156 seconds\nPreprocessor visited node count: 4461/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 177230/2097152 bytes\nTemplate argument size: 9199/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 28/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 41745/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.538/10.000 seconds\nLua memory usage: 19.11 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  889.898      1 -total\n 22.66%  201.673     31 Template:Cite_book\n 17.11%  152.256     82 Template:Sfn\n 16.46%  146.435      1 Template:Lang\n 11.75%  104.539      1 Template:Reflist\n  8.79%   78.221      8 Template:Navbox\n  6.44%   57.311      1 Template:Croatia_topics\n  6.15%   54.720      1 Template:Country_topics\n  4.40%   39.154      1 Template:Redirect\n  4.29%   38.148      7 Template:Cite_journal\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:30865221-0!canonical and timestamp 20180921184652 and revision id 857253676\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B8","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u041d\u0435\u0440\u0435\u0442\u043b\u044f\u043d\u0438"},{"lang":"bs","url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Neretvani","langname":"Bosnian","autonym":"bosanski","*":"Neretvani"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Narentanere","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Narentanere"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Narentaner","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Narentaner"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Neretvani","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Neretvani"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Narentani","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Narentani"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Narentani","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Narentani"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Narentanie","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Narentanie"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B5","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041d\u0435\u0440\u0435\u0442\u0432\u043b\u044f\u043d\u0435"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Neretvani","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Neretvani"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%99%D0%B0%D0%BD%D0%B8","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041d\u0435\u0440\u0435\u0442\u0459\u0430\u043d\u0438"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Neretljani","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Neretljani"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Latin-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Greek-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_June_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_May_2015"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Croatian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Serbo-Croatian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Serbian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_March_2017"},{"sortkey":"","*":"Former_countries_in_the_Balkans"},{"sortkey":"","*":"Former_Slavic_countries"},{"sortkey":"","*":"History_of_Dalmatia"},{"sortkey":"","*":"Medieval_pirates"},{"sortkey":"","*":"Medieval_Croatia"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Serbs"},{"sortkey":"","*":"Split-Dalmatia_County"},{"sortkey":"","*":"Piracy_in_the_Mediterranean"},{"sortkey":"","*":"River_and_lake_piracy"},{"sortkey":"","*":"Slavic_pagans"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Pagania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Index of Croatia-related articles"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geography of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Administrative divisions of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Croatia"},{"ns":0,"*":"Governance of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economy of Croatia"},{"ns":0,"*":"Infrastructure of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transport in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religion in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National symbols of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Outline of Croatia"},{"ns":0,"*":"Bibliography of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"1985 Lahad Datu ambush"},{"ns":0,"exists":"","*":"2013 enlargement of the European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"840 Venetian\u2013Frankish treaty"},{"ns":0,"exists":"","*":"A General History of the Pyrates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abshir Boyah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Action of 11 November 2008"},{"ns":0,"exists":"","*":"Action of 18 March 2006"},{"ns":0,"exists":"","*":"Action of 1 April 2010"},{"ns":0,"exists":"","*":"Action of 23 March 2010"},{"ns":0,"exists":"","*":"Action of 28 October 2007"},{"ns":0,"exists":"","*":"Action of 30 March 2010"},{"ns":0,"exists":"","*":"Action of 3 June 2007"},{"ns":0,"exists":"","*":"Action of 5 April 2010"},{"ns":0,"exists":"","*":"Action of 9 November 1822"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adriatic Sea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adventure Galley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aegean Sea Anti-Piracy Operations of the United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"African Slave Trade Patrol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Air pirate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert W. Hicks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre Exquemelin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ambrose Light (ship)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Mediterranean piracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angelo Emo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglo-Turkish piracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anne Bonny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antelope of Boston"},{"ns":0,"exists":"","*":"April 2009 raid off Somalia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apulia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arab slave trade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atlantic slave trade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Attack on Veracruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baltic Slavic piracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balto-Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banovina of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barataria Bay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbary Coast"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbary pirates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbary slave trade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bartholomew Roberts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basil I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Boca Teacapan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Cape Fear River (1718)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Cape Lopez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Doro Passage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Nam Quan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of New Orleans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Pianosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Tonkin River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Ty-ho Bay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Tysami"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Leotung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle off Minicoy Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle off Mukah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bawarij"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benito de Soto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin Hornigold"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bishop of Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Caesar (pirate)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blackbeard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blockade of Africa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Branimir of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bra\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brethren of the Coast"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buccaneer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bully Hayes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buried treasure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"CSS McRae"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cai Qian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calico Jack"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campuzano Polanco family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Candlemas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caorle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captain Blood (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captain Flint"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captain Hook"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captain Nemo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captain Pugwash"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captain Sabertooth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captain Stingaree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capture of the Ambrose Light"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capture of the Bravo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capture of the Brillante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capture of the El Mosquito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capture of the Fancy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capture of the Veloz Passagera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capture of the William"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carr\u00e9 d'As IV incident"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castaways of the Flying Dutchman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cetina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chakavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chaloner Ogle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Gibbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlotte de Berry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chepo expedition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cheung Po Tsai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Child pirate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ching Shih"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chronicle of the Priest of Duklja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chronicon Venetum et Gradense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chui A-poo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cilician pirates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinema of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coat of arms of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Confederate privateer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine VII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantinople"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cossack pirates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counties of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatia in the union with Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian National Bank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian brands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian interlace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian kuna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian national costume"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian security and intelligence system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cross border attacks in Sabah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dai Hong Dan incident"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalmatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalmatia (theme)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dan Seavey"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Porter (naval officer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Davy Jones' Locker"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Administrando Imperio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demonym"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diabolito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domagoj of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominique You"},{"ns":0,"exists":"","*":"Don Karnage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dubrovnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Pannonian Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duklja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dyrrhachium (theme)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward Low"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elections in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eli Boggs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Energy in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extreme points of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eyepatch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Facing the Flag"},{"ns":0,"exists":"","*":"Falklands Expedition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fancy (ship)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdo \u0160i\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Filibuster (military)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florin Curta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foreign relations of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fourth Council of Constantinople (Roman Catholic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois l'Olonnais"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u016bma Kotar\u014d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gan Ning"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ganj-i-Sawai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geuzen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giovanni II Participazio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giovanni I Participazio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Golden Age of Piracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gradac, Split-Dalmatia County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Lakes Patrol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek language"},{"ns":0,"exists":"","*":"HMS Black Joke (1827)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hayreddin Barbarossa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Healthcare in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hector Barbossa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hendrick Lucifer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Caesar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Every"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Morgan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Strangways (pirate)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heraclius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hippolyte Bouchard"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Croatia before the Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Croatia since 1995"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Dalmatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human rights in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hvar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independent State of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Industry of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irene incident"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isole Tremiti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivo Goldstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jack Sparrow"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Brooke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaromarsburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Lafitte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jiajing wokou raids"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Christian von Engel"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Hawkins (naval commander)"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Newland Maffitt (privateer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"John the Deacon (Venetian chronicler)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jolly Roger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Baker (pirate)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Barss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Gaspar"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f8rgen J\u00f8rgensen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Croatia-Slavonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Croatia (925\u20131102)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Croatia (Habsburg)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klaus St\u00f6rtebeker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konavle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konstantin Josef Jire\u010dek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kor\u010dula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kotor"},{"ns":0,"exists":"","*":"LGBT history in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"LGBT rights in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Amistad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lagos, Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lai Choi San"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lastovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laurens de Graaf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law enforcement in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lawrence Prince"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leo Rhabdouchos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Letter of marque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liang Daoming"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libertatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lijepa na\u0161a domovino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limahong"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Croatian counties by GDP"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Croatian flags"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Croatian mottos"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities and towns in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of fictional pirates"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of islands of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of lakes of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of mammals of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of mountains in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of pirate films"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of pirates"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of political parties in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of privateers"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of radio stations in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rivers of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of ships attacked by Somali pirates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Long John Silver"},{"ns":0,"exists":"","*":"Longobardia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis-Michel Aury"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis II of Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lundy"},{"ns":0,"exists":"","*":"MT Orkim Harmony hijacking"},{"ns":0,"exists":"","*":"MT Zafirah hijacking"},{"ns":0,"exists":"","*":"MV Beluga Nomination incident"},{"ns":0,"exists":"","*":"MV Moscow University hijacking"},{"ns":0,"exists":"","*":"MV York"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maersk Alabama hijacking"},{"ns":0,"exists":"","*":"Makarska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mansel Alcantra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marooning"},{"ns":0,"exists":"","*":"McDonaldland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael of Zahumlje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel de Grammont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Enr\u00edquez (privateer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mljet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monkey D. Luffy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moro pirates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moses Cohen Henriques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipalities of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mutiny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Name of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Narona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nathaniel Gordon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neretva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neretva river"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicholas van Hoorn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Niketas Ooryphas"},{"ns":0,"exists":"","*":"No purchase, no pay"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Star affair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olivier Levasseur"},{"ns":0,"exists":"","*":"On Stranger Tides"},{"ns":0,"exists":"","*":"One Piece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Atalanta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Dawn 8: Gulf of Aden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Dawn of Gulf of Aden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Enduring Freedom \u2013 Horn of Africa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Ocean Shield"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orders, decorations, and medals of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Origin hypotheses of the Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orso I Participazio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oru\u00e7 Reis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pagania (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pannonian Avars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Declaration Respecting Maritime Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriarchate of Constantinople"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavel Jozef \u0160afa\u0159\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavel Jozef \u0160af\u00e1rik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Gilbert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Men\u00e9ndez de Avil\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pegleg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persian Gulf campaign of 1809"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petar Gojnikovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Easton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Lafitte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piet Pieterszoon Hein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pietro III Candiano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pietro II Orseolo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pietro I Candiano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pietro Tradonico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piracy Act 1698"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piracy Act 1717"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piracy Act 1837"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piracy in Indonesia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piracy in the 21st century"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piracy in the British Virgin Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piracy in the Caribbean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piracy in the Gulf of Guinea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piracy in the Persian Gulf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piracy in the Strait of Malacca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piracy in the Sulu Sea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piracy off the coast of Somalia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piracy on Falcon Lake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piracy on Lake Nicaragua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pirate Latitudes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pirate Round"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pirate code"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pirate utopia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pirates in popular culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pirates of the South China Coast"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pompey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Port Royal"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pribina, Ban of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Dalmatian Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Serbia (medieval)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Privateer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Privatization in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protected areas of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public holidays in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quedagh Merchant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Queen Anne's Revenge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rahmah ibn Jabir al-Jalahimah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raid on Cartagena (1683)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Red Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Red Rackham"},{"ns":0,"exists":"","*":"Redbeard (comics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Pirates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Ragusa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Sal\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Venice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Avery Hornsby"},{"ns":0,"exists":"","*":"River pirate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Maynard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Cofres\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roche Braziliano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roronoa Zoro"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00fcgen"},{"ns":0,"exists":"","*":"SY Quest incident"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sack of Baltimore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sack of Campeche (1663)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Malo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saladin (barque)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Pirates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samuel Bellamy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samuel Hall Lord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samuel Mason"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samuel Pallache"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandokan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saracens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sclaveni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sea Dogs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shap Ng-tsai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shirahama Kenki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siponto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slave trade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavery in Africa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Republic of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Space pirate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Main"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish expedition to Balanguingui"},{"ns":0,"exists":"","*":"Split (city)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sport in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"State of Slovenes, Croats and Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stede Bonnet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sunny South (clipper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Su\u0161ac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svetoslav Suronja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svetovid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telecommunications in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Television in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Angel's Command"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tibor \u017divkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timber pirate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of piracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom Ayrton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Topography of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tortuga (Haiti)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tourism in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Travunija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treasure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treasure Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treasure map"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trogir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trpimir I of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Truce of Ratisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Abductions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ushkuiniks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uskoks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victual Brothers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vikings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vincenzo Gambi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vis (island)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vjekoslav Klai\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir \u0106orovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voyage of Slaves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walking the plank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wang Zhi (pirate)"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Indies anti-piracy operations of the United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Whydah Gally"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Dampier"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Kidd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wokou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women in piracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Woodes Rogers"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II in Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zachumlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zadar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zagreb Stock Exchange"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zahumlje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaostrog"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zdeslav of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zheng Jing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zheng Zhilong"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010caslav"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017dupa"},{"ns":0,"*":"Petar Kre\u0161imir"},{"ns":0,"*":"Vladimir Ko\u0161\u0107ak"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from June 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from May 2015"},{"ns":14,"*":"Category:Croatia society"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Croatia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from March 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Barbary pirates"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Ethnic groups in Croatia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Female pirates"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Fictional pirates"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Piracy"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Piracy by period"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Pirates"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Pirates by nationality"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Years in piracy"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name hr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name hbs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name sr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Croatia topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pirates"},{"ns":108,"*":"Book:Croatia"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Croatia"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Piracy"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Croatia topics"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Pirates"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Redirect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-lat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-la"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-gr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-el"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvnb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvard citation no brackets"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name hr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvid"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sh icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hbs icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name hbs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name sr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Croatia topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nobold"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pirates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pagania"}],"images":["Neretva9st.png","Map_of_the_Western_Balkans_around_814_AD.png","Commons-logo.svg","Skull_and_crossbones.svg","Folder_Hexagonal_Icon.svg","Portal-puzzle.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=S7AAAAAAcAAJ&pg=PA45","https://books.google.com/books?id=pE5QAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=JTNZAAAAcAAJ&pg=PA460","https://books.google.com/books?id=A5NeAAAAcAAJ&pg=PA657","https://books.google.com/books?id=4dUWAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=qHBoAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=LAkXAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=oJwTAQAAMAAJ","http://www.byzinst-sasa.rs/eng/","https://books.google.com/books/about/Hum_i_Hercegovina_kroz_povijest.html?id=REkwMQAACAAJ&redir_esc=y","http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&id_clanak_jezik=18748&lang=en","https://books.google.com/books?id=7ZJpAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=YIAYMNOOe0YC","http://www.rastko.rs/rastko-bl/istorija/corovic/istorija/index.html","https://books.google.com/books?id=b4h6nDMqYZoC&pg=PA363","https://books.google.com/books?id=M947AQAAIAAJ","https://books.google.com/?id=Y0NBxG9Id58C","https://books.google.com/books?id=zZh7QgAACAAJ&dq=goldstein+hrvatski+rani+srednji+vijek","https://books.google.com/books?id=FZIKAQAAIAAJ","http://www.rastko.rs/arheologija/djankovic/djankovic-pomorje.pdf","https://books.google.com/books?id=SpoDAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=n2YxAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=Wi8xAAAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=6OoaAQAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=2PEyAAAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=BggUAQAAMAAJ","https://books.google.com/books/about/De_Conversione_Croatorum_Et_Serborum.html?id=rZEimQEACAAJ&redir_esc=y","https://books.google.com/books?id=JlIsAQAAIAAJ","https://books.google.com/books/about/Portreti_srpskih_vladara.html?id=d-KTAAAACAAJ","http://hrcak.srce.hr/76129","https://www.academia.edu/1804315/Ranosrednjovjekovni_Neretvani_ili_Humljani_Tragom_zabune_koju_je_prouzrocilo_djelo_De_administrando_imperio","//doi.org/10.5937/zrffp46-12125","//doi.org/10.2298/ZRVI1350301M","http://www.rastko.rs/cms/files/books/489accb8eaf02"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Terminology","number":"1","index":"1","fromtitle":"Narentines","byteoffset":1057,"anchor":"Terminology"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Geography and economy","number":"2","index":"2","fromtitle":"Narentines","byteoffset":2319,"anchor":"Geography_and_economy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"3","index":"3","fromtitle":"Narentines","byteoffset":4157,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Leaders","number":"4","index":"4","fromtitle":"Narentines","byteoffset":17856,"anchor":"Leaders"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"5","index":"5","fromtitle":"Narentines","byteoffset":20110,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Historiography","number":"6","index":"6","fromtitle":"Narentines","byteoffset":20572,"anchor":"Historiography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"7","index":"7","fromtitle":"Narentines","byteoffset":25087,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"8","fromtitle":"Narentines","byteoffset":25150,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"9","index":"9","fromtitle":"Narentines","byteoffset":25179,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"10","index":"10","fromtitle":"Narentines","byteoffset":31723,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"11","index":"11","fromtitle":"Narentines","byteoffset":32980,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Narentines","iwlinks":[{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/prot%C3%A9g%C3%A9","*":"wikt:prot\u00e9g\u00e9"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Pagania","*":"commons:Category:Pagania"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q13089777"}]}}