{"parse":{"title":"Old Serbia","pageid":5251799,"revid":859996016,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303569\">@media all and (max-width:720px){.mw-parser-output .tmulti>.thumbinner{width:100%!important;max-width:none!important}.mw-parser-output .tmulti .tsingle{float:none!important;max-width:none!important;width:100%!important;text-align:center}}</style><div class=\"thumb tmulti tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:393px;max-width:393px\"><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:192px;max-width:192px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Stara_Srbija,_Jovan_Cviji%C4%87.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Stara_Srbija%2C_Jovan_Cviji%C4%87.jpg/190px-Stara_Srbija%2C_Jovan_Cviji%C4%87.jpg\" width=\"190\" height=\"274\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Stara_Srbija%2C_Jovan_Cviji%C4%87.jpg/285px-Stara_Srbija%2C_Jovan_Cviji%C4%87.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Stara_Srbija%2C_Jovan_Cviji%C4%87.jpg/380px-Stara_Srbija%2C_Jovan_Cviji%C4%87.jpg 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"865\" /></a></div></div><div class=\"tsingle\" style=\"float:left;margin:1px;width:197px;max-width:197px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Serbia1817_1913.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Serbia1817_1913.png/195px-Serbia1817_1913.png\" width=\"195\" height=\"276\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Serbia1817_1913.png/293px-Serbia1817_1913.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Serbia1817_1913.png/390px-Serbia1817_1913.png 2x\" data-file-width=\"635\" data-file-height=\"900\" /></a></div></div><div style=\"clear:left\"></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left;text-align:left;background-color:transparent\"><b>Left:</b> Old Serbia and Macedonia, map by <a href=\"/wiki/Jovan_Cviji%C4%87\" title=\"Jovan Cviji\u0107\">Jovan Cviji\u0107</a><br /><b>Right:</b> Old Serbia and Macedonia in 1913 (green)</div></div></div>\n<p><b>Old Serbia</b> (<a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <span lang=\"sr\">\u0421\u0442\u0430\u0440\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0430</span> / <i>Stara Srbija</i>) is a Serbian term<sup id=\"cite_ref-Radovanovi\u01072004_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Radovanovi\u01072004-1\">&#91;1&#93;</a></sup> used for the territory which according to some Serbian authors formed the core of medieval <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDedijer2000_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDedijer2000-2\">&#91;2&#93;</a></sup> It included the regions of <a href=\"/wiki/Ra%C5%A1ka_(region)\" title=\"Ra\u0161ka (region)\">Ra\u0161ka</a>, <a href=\"/wiki/Kosovo_and_Metohija\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kosovo and Metohija\">Kosovo and Metohija</a> and the northwestern part of <a href=\"/wiki/Macedonia_(region)\" title=\"Macedonia (region)\">Macedonia</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The Slavic population of this territory was referred to as <b>Old Serbians</b> (<a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <span lang=\"sr\">\u0421\u0442\u0430\u0440\u043e\u0441\u0440\u0431\u0438\u0458\u0430\u043d\u0446\u0438</span> / <i>Starosrbijanci</i>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESebrightIrby1877_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESebrightIrby1877-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Etymology\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Etymology</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Etymology\">Etymology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Old_Serbia&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Etymology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Vuk_Stefanovi%C4%87_Karad%C5%BEi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vuk Stefanovi\u0107 Karad\u017ei\u0107\">Vuk Stefanovi\u0107 Karad\u017ei\u0107</a> referred to \"Old Serbia\" as a territory of the Serb people that was part of <a href=\"/wiki/Medieval_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medieval Serbia\">medieval Serbia</a> prior to the <a href=\"/wiki/Ottoman_conquest_of_the_Balkans\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ottoman conquest of the Balkans\">Ottoman conquest</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>  The term originated in Serbian common speech and was introduced by the refugees of the <a href=\"/wiki/Great_Serb_Migrations\" class=\"mw-redirect\" title=\"Great Serb Migrations\">Great Serb Migrations</a><sup id=\"cite_ref-Radovanovic-38_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Radovanovic-38-6\">&#91;6&#93;</a></sup> who lived in territories of the <a href=\"/wiki/Habsburg_Monarchy\" title=\"Habsburg Monarchy\">Habsburg Monarchy</a>. \n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303569\"/><div class=\"thumb tmulti tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:204px;max-width:204px\"><div class=\"tsingle\" style=\"margin:1px;width:202px;max-width:202px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Petrova_crkva_4.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Petrova_crkva_4.jpg/200px-Petrova_crkva_4.jpg\" width=\"200\" height=\"133\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Petrova_crkva_4.jpg/300px-Petrova_crkva_4.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Petrova_crkva_4.jpg/400px-Petrova_crkva_4.jpg 2x\" data-file-width=\"3800\" data-file-height=\"2529\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\"><a href=\"/wiki/Church_of_the_Holy_Apostles_Peter_and_Paul,_Ras\" title=\"Church of the Holy Apostles Peter and Paul, Ras\">Church of St. Peter</a> in <a href=\"/wiki/Ra%C5%A1ka_(region)\" title=\"Ra\u0161ka (region)\">Ra\u0161ka</a></div></div><div class=\"tsingle\" style=\"margin:1px;width:202px;max-width:202px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Medieval_Novo_Brdo_Fortress_after_reconstruction.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Medieval_Novo_Brdo_Fortress_after_reconstruction.jpg/200px-Medieval_Novo_Brdo_Fortress_after_reconstruction.jpg\" width=\"200\" height=\"112\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Medieval_Novo_Brdo_Fortress_after_reconstruction.jpg/300px-Medieval_Novo_Brdo_Fortress_after_reconstruction.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Medieval_Novo_Brdo_Fortress_after_reconstruction.jpg/400px-Medieval_Novo_Brdo_Fortress_after_reconstruction.jpg 2x\" data-file-width=\"4600\" data-file-height=\"2584\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\"><a href=\"/wiki/Novo_Brdo_Fortress\" title=\"Novo Brdo Fortress\">Novo Brdo Fortress</a> in <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a></div></div><div class=\"tsingle\" style=\"margin:1px;width:202px;max-width:202px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:%D0%9C%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8_-_%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B8_-_%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BF.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/%D0%9C%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8_-_%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B8_-_%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BF.JPG/200px-%D0%9C%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8_-_%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B8_-_%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BF.JPG\" width=\"200\" height=\"133\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/%D0%9C%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8_-_%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B8_-_%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BF.JPG/300px-%D0%9C%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8_-_%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B8_-_%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BF.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/%D0%9C%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8_-_%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B8_-_%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BF.JPG/400px-%D0%9C%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8_-_%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B8_-_%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BF.JPG 2x\" data-file-width=\"3523\" data-file-height=\"2349\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\"><a href=\"/wiki/Markovi_Kuli\" title=\"Markovi Kuli\">Marko's Towers</a> in <a href=\"/wiki/Republic_of_Macedonia\" title=\"Republic of Macedonia\">Macedonia</a></div></div></div></div>\n<p>It re-emerged in the aspirations of liberating these areas during the time of the <a href=\"/wiki/Serbian_Revolution\" title=\"Serbian Revolution\">Serbian Revolution</a> and would later designate the areas to the south not yet liberated by 1833 and 1878.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Old_Serbia&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In May 1877 a delegation of Serbs of Old Serbia presented their request to the government of Serbia to 'liberate' and unite Old Serbia with the <a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia\" title=\"Principality of Serbia\">Principality of Serbia</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMitrovi\u0107199668_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMitrovi\u0107199668-7\">&#91;7&#93;</a></sup> They also informed representatives of the <a href=\"/wiki/Great_Powers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Great Powers\">Great Powers</a> and <a href=\"/wiki/Emperor_of_Russia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emperor of Russia\">Emperor of Russia</a> about their demands.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMitrovi\u0107199668_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMitrovi\u0107199668-7\">&#91;7&#93;</a></sup> In the same year the Committee for the Liberation of Old Serbia and Macedonia was founded.<sup id=\"cite_ref-Srejovi\u0107Gavrilovi\u01071983_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Srejovi\u0107Gavrilovi\u01071983-8\">&#91;8&#93;</a></sup> In the 1877 peace after the <a href=\"/wiki/Serbian-Turkish_Wars_(1876-1878)\" title=\"Serbian-Turkish Wars (1876-1878)\">Serbian-Turkish Wars (1876-1878)</a>, the Serbs hoped to gain the <a href=\"/wiki/Kosovo_Vilayet\" title=\"Kosovo Vilayet\">Kosovo Vilayet</a> and <a href=\"/wiki/Sanjak_of_Novi_Pazar\" title=\"Sanjak of Novi Pazar\">Sanjak of Novi Pazar</a> to the <a href=\"/wiki/Lim_(river)\" title=\"Lim (river)\">Lim river</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJelavich1983b29_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJelavich1983b29-9\">&#91;9&#93;</a></sup>  However, with the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Berlin_(1878)\" title=\"Treaty of Berlin (1878)\">Treaty of Berlin</a> they received full sovereignty and made territorial gains around this time, acquiring the districts of <a href=\"/wiki/Ni%C5%A1\" title=\"Ni\u0161\">Ni\u0161</a>, <a href=\"/wiki/Pirot\" title=\"Pirot\">Pirot</a>, <a href=\"/wiki/Vranje\" title=\"Vranje\">Vranje</a> and <a href=\"/wiki/Toplica_(region)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Toplica (region)\">Toplica</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://sr.wikipedia.org/wiki/Toplica_(oblast)\" class=\"extiw\" title=\"sr:Toplica (oblast)\">sr</a>)</span>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJelavich1983b29_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJelavich1983b29-9\">&#91;9&#93;</a></sup> In 1913 the <a href=\"/wiki/Sand%C5%BEak\" title=\"Sand\u017eak\">Sand\u017eak</a>, <a href=\"/wiki/Kosovo_and_Metohija\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kosovo and Metohija\">Kosovo and Metohija</a> and <a href=\"/wiki/Vardar_Macedonia\" title=\"Vardar Macedonia\">Vardar Macedonia</a> became part of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia\" title=\"Kingdom of Serbia\">Kingdom of Serbia</a>, and subsequently organized into the province (<i>pokrajina</i>) of <a href=\"/wiki/South_Serbia_(1919%E2%80%9322)\" title=\"South Serbia (1919\u201322)\">South Serbia</a>.\n</p><p>After the conquest of the area the Serbian government pursued a policy of forced <a href=\"/wiki/Serbianisation\" title=\"Serbianisation\">Serbianisation</a> which included systematic repression of <a href=\"/wiki/Bulgarophiles\" title=\"Bulgarophiles\">pro-Bulgarian</a> activists.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Old_Serbia&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The \"Old Serbia\" bank opened in <a href=\"/wiki/Skopje\" title=\"Skopje\">Skopje</a> in 1923 to dominate and accelerate the economy of the region.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>In Serbian historiography, the <a href=\"/wiki/First_Balkan_War\" title=\"First Balkan War\">First Balkan War</a> (1912-1913) is also known as <i>War for Liberation of Old Serbia</i>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Old_Serbia&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Slavo-Serbia\" title=\"Slavo-Serbia\">Slavo-Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Serbia_(historical_province)\" title=\"New Serbia (historical province)\">New Serbia</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Old_Serbia&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Radovanovi\u01072004-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Radovanovi\u01072004_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Milovan Radovanovi\u0107 (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=AKotAQAAIAAJ\"><i>Etni\u010dki i demografski procesi na Kosovu i Metohiji</i></a>. Liber Press. p.&#160;33.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Etni%C4%8Dki+i+demografski+procesi+na+Kosovu+i+Metohiji&amp;rft.pages=33&amp;rft.pub=Liber+Press&amp;rft.date=2004&amp;rft.au=Milovan+Radovanovi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DAKotAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOld+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDedijer2000-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDedijer2000_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDedijer2000\">Dedijer 2000</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ivo Bana\u010d (1988). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=KfqbujXqQBkC&amp;pg=PA38\"><i>The National Question in Yugoslavia: Origins, History, Politics</i></a>. Cornell University Press. p.&#160;38. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0801494931\" title=\"Special:BookSources/0801494931\">0801494931</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+National+Question+in+Yugoslavia%3A+Origins%2C+History%2C+Politics&amp;rft.pages=38&amp;rft.pub=Cornell+University+Press&amp;rft.date=1988&amp;rft.isbn=0801494931&amp;rft.au=Ivo+Bana%C4%8D&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DKfqbujXqQBkC%26pg%3DPA38&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOld+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESebrightIrby1877-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESebrightIrby1877_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSebrightIrby1877\">Sebright &amp; Irby 1877</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Vladimir Stojan\u010devi\u0107 (1988). <i>Vuk Karad\u017ei\u0107 i njegovo doba: rasprave i \u010dlanci</i>. Zavod za ud\u017ebenike i nastavna sredstva.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Vuk+Karad%C5%BEi%C4%87+i+njegovo+doba%3A+rasprave+i+%C4%8Dlanci&amp;rft.pub=Zavod+za+ud%C5%BEbenike+i+nastavna+sredstva&amp;rft.date=1988&amp;rft.au=Vladimir+Stojan%C4%8Devi%C4%87&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOld+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Radovanovic-38-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Radovanovic-38_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Milovan Radovanovi\u0107 (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=AKotAQAAIAAJ\"><i>Etni\u010dki i demografski procesi na Kosovu i Metohiji</i></a>. Liber Press. p.&#160;38.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Etni%C4%8Dki+i+demografski+procesi+na+Kosovu+i+Metohiji&amp;rft.pages=38&amp;rft.pub=Liber+Press&amp;rft.date=2004&amp;rft.au=Milovan+Radovanovi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DAKotAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOld+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMitrovi\u0107199668-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMitrovi\u0107199668_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMitrovi\u0107199668_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMitrovi\u01071996\">Mitrovi\u0107 1996</a>, p.&#160;68.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Srejovi\u0107Gavrilovi\u01071983-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Srejovi\u0107Gavrilovi\u01071983_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Dragoslav Srejovi\u0107; Slavko Gavrilovi\u0107; Sima M. \u0106irkovi\u0107 (1983). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=L75BAAAAYAAJ\"><i>Istorija srpskog naroda: knj. Od Berlinskog kongresa do Ujedinjenja 1878-1918 (2 v.)</i></a>. Srpska knji\u017eevna zadruga. p.&#160;291<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 May</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Istorija+srpskog+naroda%3A+knj.+Od+Berlinskog+kongresa+do+Ujedinjenja+1878-1918+%282+v.%29&amp;rft.pages=291&amp;rft.pub=Srpska+knji%C5%BEevna+zadruga&amp;rft.date=1983&amp;rft.au=Dragoslav+Srejovi%C4%87&amp;rft.au=Slavko+Gavrilovi%C4%87&amp;rft.au=Sima+M.+%C4%86irkovi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DL75BAAAAYAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOld+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEJelavich1983b29-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJelavich1983b29_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJelavich1983b29_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJelavich1983b\">Jelavich 1983b</a>, p.&#160;29.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ZMyZdvTympMC&amp;pg=PA123\">Dejan Djoki\u0107, Yugoslavism: histories of a failed idea, 1918\u20131992</a></i>, p. 123, at <a href=\"/wiki/Google_Books\" title=\"Google Books\">Google Books</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=SGnKpNf2RbAC&amp;pg=PA20\">R. J. Crampton, Eastern Europe in the twentieth century\u2014and after</a></i>, p. 20, at <a href=\"/wiki/Google_Books\" title=\"Google Books\">Google Books</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://scindeks.nb.rs/article.aspx?artid=1450-84869901123S\">http://scindeks.nb.rs/article.aspx?artid=1450-84869901123S</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fscindeks.nb.rs%2Farticle.aspx%3Fartid%3D1450-84869901123S&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOld+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Missing or empty <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;title=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#citation_missing_title\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Old_Serbia&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFMitrovi\u01071996\" class=\"citation book\">Mitrovi\u0107, Andrej (1996). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=_B9MAAAAMAAJ\"><i>Stojanu Novakovi\u0107u u spomen: o osamdesetogodi\u0161njici smrti</i></a>. Srpska knji\u017eevna zadruga<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 May</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Stojanu+Novakovi%C4%87u+u+spomen%3A+o+osamdesetogodi%C5%A1njici+smrti&amp;rft.pub=Srpska+knji%C5%BEevna+zadruga&amp;rft.date=1996&amp;rft.aulast=Mitrovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Andrej&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D_B9MAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOld+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSebrightIrby1877\" class=\"citation book\">Sebright, Georgina Mary; Irby, Adelina Paulina (1877). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=emUBAAAAQAAJ\"><i>Travels in the Slavonic Provinces of Turkey-in-Europe</i></a>. pp.&#160;210\u2013221.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Travels+in+the+Slavonic+Provinces+of+Turkey-in-Europe&amp;rft.pages=210-221&amp;rft.date=1877&amp;rft.aulast=Sebright&amp;rft.aufirst=Georgina+Mary&amp;rft.au=Irby%2C+Adelina+Paulina&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DemUBAAAAQAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOld+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Old_Serbia&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Jovan Had\u017ei-Vasiljevi\u0107 (1906). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=YY09AAAAYAAJ\"><i>Stara Srbija i Ma\u0107edonija: sa gledi\u0161ta geografskog, istorijskog i politi\u010dkog</i></a>. \u0160tamp. D. Dimitrijevi\u0107a.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Stara+Srbija+i+Ma%C4%87edonija%3A+sa+gledi%C5%A1ta+geografskog%2C+istorijskog+i+politi%C4%8Dkog&amp;rft.pub=%C5%A0tamp.+D.+Dimitrijevi%C4%87a&amp;rft.date=1906&amp;rft.au=Jovan+Had%C5%BEi-Vasiljevi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DYY09AAAAYAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOld+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">\u041c\u0438\u0440\u0447\u0435\u0442\u0430 \u0412\u0435\u043c\u0438\u045b (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=yIoDBAAAQBAJ\"><i>\u0415\u0442\u043d\u0438\u0447\u043a\u0430 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0434\u0435\u043b\u0430 \u0421\u0442\u0430\u0440\u0435 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435: \u041f\u0440\u0435\u043c\u0430 \u043f\u0443\u0442\u043e\u043f\u0438\u0441\u0443 \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0430 \u0421. \u041c\u0438\u043b\u043e\u0458\u0435\u0432\u0438\u045b\u0430 1871\u20131877. \u0433\u043e\u0434</i></a>. Geografski institut \u201eJovan Cviji\u0107\u201c SANU. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-80029-29-0\" title=\"Special:BookSources/978-86-80029-29-0\">978-86-80029-29-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%95%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%BA%D0%B0+%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0+%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0+%D0%A1%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B5+%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8%D1%98%D0%B5%3A+%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B0+%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%83+%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%88%D0%B0+%D0%A1.+%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%98%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B%D0%B0+1871%E2%80%931877.+%D0%B3%D0%BE%D0%B4.&amp;rft.pub=Geografski+institut+%E2%80%9EJovan+Cviji%C4%87%E2%80%9C+SANU&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-86-80029-29-0&amp;rft.au=%D0%9C%D0%B8%D1%80%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B0+%D0%92%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%9B&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DyIoDBAAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOld+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">\u0472. \u041c \u0411\u0430\u0446\u0435\u0442\u0438\u0447; \u0414\u043e\u0431\u0440\u0438\u043b\u043e \u0410\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u043e\u0432\u0438\u045b (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=igNhLgEACAAJ\"><i>\u0421\u0442\u0430\u0440\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0430: \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e\u0441\u0442, \u0441\u0430\u0434\u0430\u0448\u045a\u043e\u0441\u0442, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442 \u0438 \u043e\u0431\u0438\u0447\u0430\u0458\u0438</i></a>. \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0458 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%A1%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B0+%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8%D1%98%D0%B0%3A+%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%82%2C+%D1%81%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%88%D1%9A%D0%BE%D1%81%D1%82%2C+%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B8+%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%82+%D0%B8+%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D1%87%D0%B0%D1%98%D0%B8&amp;rft.pub=%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B5%D1%98+%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8%D1%98%D0%B5&amp;rft.date=2001&amp;rft.au=%D1%B2.+%D0%9C+%D0%91%D0%B0%D1%86%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%87&amp;rft.au=%D0%94%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%BE+%D0%90%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DigNhLgEACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOld+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Spiridion Gop\u010devi\u0107 (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=QGj7PgAACAAJ\"><i>\u0421\u0442\u0430\u0440\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430: \u0444\u043e\u0442\u043e\u0442\u0438\u043f\u0441\u043a\u043e \u0438\u0437\u0434\u0430\u045a\u0435</i></a>. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0437\u0438\u0442\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430 \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0430 \"\u0418\u0432\u043e \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b\" \u041f\u0440\u0438\u0448\u0442\u0438\u043d\u0430. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-7935-113-5\" title=\"Special:BookSources/978-86-7935-113-5\">978-86-7935-113-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%A1%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B0+%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8%D1%98%D0%B0+%D0%B8+%D0%9C%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%98%D0%B0%3A+%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%BE+%D0%B8%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D1%9A%D0%B5&amp;rft.pub=%D0%9D%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0+%D0%B8+%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B7%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B0+%D0%B1%D0%B8%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%B0+%22%D0%98%D0%B2%D0%BE+%D0%90%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%B8%D1%9B%22+%D0%9F%D1%80%D0%B8%D1%88%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B0&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-86-7935-113-5&amp;rft.au=Spiridion+Gop%C4%8Devi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DQGj7PgAACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOld+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Vladimir D. Vu\u010dkovi\u0107 (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=WiaMrgEACAAJ\"><i>Stara Srbija i Makedonija: oslobo\u0111enje i ure\u0111enje</i></a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-88415-52-1\" title=\"Special:BookSources/978-86-88415-52-1\">978-86-88415-52-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Stara+Srbija+i+Makedonija%3A+oslobo%C4%91enje+i+ure%C4%91enje&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=978-86-88415-52-1&amp;rft.au=Vladimir+D.+Vu%C4%8Dkovi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DWiaMrgEACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOld+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation web\">Todor P. Stankovi\u0107 (1910). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/ahy8719.0001.001.umich.edu\">\"Putne bele\u0161ke po staroj Srbiji, 1871-1898\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Putne+bele%C5%A1ke+po+staroj+Srbiji%2C+1871-1898&amp;rft.date=1910&amp;rft.au=Todor+P.+Stankovi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Fahy8719.0001.001.umich.edu&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOld+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> (Public domain)</li>\n<li><cite class=\"citation web\">Gop\u010devi\u0107, Spiridion (1890). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/starasrbijaimak00kasugoog\">\"Stara Srbija i Makedonija\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Stara+Srbija+i+Makedonija&amp;rft.date=1890&amp;rft.au=Gop%C4%8Devi%C4%87%2C+Spiridion&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Fstarasrbijaimak00kasugoog&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOld+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> (Public domain)</li>\n<li><cite class=\"citation web\">Milo\u0161 S Milojevi\u0107 (1871). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/putopisdelaprav00milogoog\">\"Putopis dela prave (stare) Srbije\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Putopis+dela+prave+%28stare%29+Srbije&amp;rft.date=1871&amp;rft.au=Milo%C5%A1+S+Milojevi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Fputopisdelaprav00milogoog&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOld+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> (Public domain)</li>\n<li><cite class=\"citation book\">Jovanovi\u0107, J. (1941). <i>Ju\u017ena Srbija od kraja XVIII veka do oslobo\u0111enja</i>. Beograd: Geca Kon.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ju%C5%BEna+Srbija+od+kraja+XVIII+veka+do+oslobo%C4%91enja&amp;rft.place=Beograd&amp;rft.pub=Geca+Kon&amp;rft.date=1941&amp;rft.aulast=Jovanovi%C4%87&amp;rft.aufirst=J.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOld+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Old_Serbia&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFJelavich1983a\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Barbara_Jelavich\" title=\"Barbara Jelavich\">Jelavich, Barbara</a> (1983a). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=qR4EeOrTm-0C\"><i>History of the Balkans: Eighteenth and Nineteenth Centuries</i></a>. <b>1</b>. Cambridge University Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=History+of+the+Balkans%3A+Eighteenth+and+Nineteenth+Centuries&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1983&amp;rft.aulast=Jelavich&amp;rft.aufirst=Barbara&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DqR4EeOrTm-0C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOld+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFJelavich1983b\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Barbara_Jelavich\" title=\"Barbara Jelavich\">Jelavich, Barbara</a> (1983b). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Hd-or3qtqrsC\"><i>History of the Balkans: Twentieth Century</i></a>. <b>2</b>. Cambridge University Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=History+of+the+Balkans%3A+Twentieth+Century&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1983&amp;rft.aulast=Jelavich&amp;rft.aufirst=Barbara&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DHd-or3qtqrsC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOld+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0106irkovi\u01072004\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Sima_%C4%86irkovi%C4%87\" title=\"Sima \u0106irkovi\u0107\">\u0106irkovi\u0107, Sima</a> (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=2Wc-DWRzoeIC\"><i>The Serbs</i></a>. Malden: Blackwell Publishing.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Serbs&amp;rft.place=Malden&amp;rft.pub=Blackwell+Publishing&amp;rft.date=2004&amp;rft.aulast=%C4%86irkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Sima&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D2Wc-DWRzoeIC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOld+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Zarkovi\u0107, V. (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://scindeks-clanci.ceon.rs/data/pdf/0353-9008/2011/0353-90081130105Z.pdf\">\"The work of Serbian diplomacy on the protection of Serbs in old Serbia in the last decade of the 19th century\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Ba\u0161tina</i> (30): 105\u2013116.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Ba%C5%A1tina&amp;rft.atitle=The+work+of+Serbian+diplomacy+on+the+protection+of+Serbs+in+old+Serbia+in+the+last+decade+of+the+19th+century&amp;rft.issue=30&amp;rft.pages=105-116&amp;rft.date=2011&amp;rft.aulast=Zarkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=V.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fscindeks-clanci.ceon.rs%2Fdata%2Fpdf%2F0353-9008%2F2011%2F0353-90081130105Z.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOld+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Rai\u010devi\u0107, Svetozar (1933). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/68606\">\"Etnolo\u0161ke bele\u0161ke iz Ju\u017ene Srbije\"</a>. <i>Narodna starina</i>. <b>12</b> (32): 279\u2013284.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Narodna+starina&amp;rft.atitle=Etnolo%C5%A1ke+bele%C5%A1ke+iz+Ju%C5%BEne+Srbije&amp;rft.volume=12&amp;rft.issue=32&amp;rft.pages=279-284&amp;rft.date=1933&amp;rft.aulast=Rai%C4%8Devi%C4%87&amp;rft.aufirst=Svetozar&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2F68606&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOld+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">\u0160e\u0161um, Uro\u0161 S. (2016). \"\u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0430 \u0438 \u0421\u0442\u0430\u0440\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0430: (1804-1839)\". \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0437\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0443 \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443, \u0424\u0438\u043b\u043e\u0437\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u0442\u0435\u0442.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8%D1%98%D0%B0+%D0%B8+%D0%A1%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B0+%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8%D1%98%D0%B0%3A+%281804-1839%29&amp;rft.date=2016&amp;rft.aulast=%C5%A0e%C5%A1um&amp;rft.aufirst=Uro%C5%A1+S.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOld+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Jagodi\u0107, Milo\u0161. \"\u041f\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438 o \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0446\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0430 \u0421\u0442\u0430\u0440\u043e\u0458 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0438 \u0438 \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0438\u0458\u0438 (1878-1885).\" \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u0447\u0430\u0441\u043e\u043f\u0438\u0441 60 (2011): 435-460.</li>\n<li>\u0426\u0440\u043a\u0432\u0435\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0443 \u0421\u0442\u0430\u0440\u043e\u0458 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0438 \u043e\u0434 \u0443\u043a\u0438\u0434\u0430\u045a\u0430 \u041f\u0435\u045b\u043a\u0435 \u043f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0458\u0430\u0440\u0448\u0438\u0458\u0435 \u0434\u043e \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0435 \u043a\u0440\u0438\u0437\u0435 (1766-1878), \u0443: \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0438 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0458 \u041f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0435 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0458\u0435&#160;: (\u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c 140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0435 \u043e\u0434 \u043e\u0441\u043d\u0438\u0432\u0430\u045a\u0430). - \u041d\u0438\u0448&#160;: \u0424\u0438\u043b\u043e\u0437\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u0442\u0435\u0442&#160;: \u041f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0458\u0430 \u0421\u0432. \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u0430 \u0438 \u041c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0458\u0430&#160;: \u0426\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440 \u0437\u0430 \u0446\u0440\u043a\u0432\u0435\u043d\u0435 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0458\u0435, 2013, 9-29.</li>\n<li>Jagodi\u0107, Milo\u0161. \"\u0418\u0437\u0432\u0435\u0448\u0442\u0430\u0458 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0402\u043e\u0440\u0452\u0435\u0432\u0438\u045b\u0430 \u043e \u0434\u043e\u0433\u0430\u0452\u0430\u0458\u0438\u043c\u0430 \u0443 \u0421\u0442\u0430\u0440\u043e\u0458 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0438 \u0438\u0437 \u0458\u0443\u043b\u0430 1854.\" \u041c\u0435\u0448\u043e\u0432\u0438\u0442\u0430 \u0433\u0440\u0430\u0452\u0430 36 (2015): 195-206.</li>\n<li>NEDELJKOVI\u0106, SLAVI\u0160A. \"BETWEEN THE IMPERIAL GOVERNMENT AND REBELS (Old Serbia during the rebellion of the Shkodra Pasha Mustafa Bushati and the Bosnian aristocracy 1830\u20131832).\" ISTRA\u017dIVANJA, Journal of Historical Researches 26 (2016): 91-105.</li>\n<li>\u0160\u0107eki\u0107, Radenko, \u017darko Lekovi\u0107, and Marijan Premovi\u0107. \"Political Developments and Unrests in Stara Ra\u0161ka (Old Rascia) and Old Herzegovina during Ottoman Rule.\" Balcanica XLVI (2015): 79-106.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Old_Serbia&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation web\">Dedijer, Jevto (2000) [1998]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/kosovo/istorija/vdedijer-stara_srbija_c.html\">\"Stara Srbija\"</a>. \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u045b.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Stara+Srbija&amp;rft.pub=%D0%94%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B&amp;rft.date=2000&amp;rft.aulast=Dedijer&amp;rft.aufirst=Jevto&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Fkosovo%2Fistorija%2Fvdedijer-stara_srbija_c.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOld+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Old_Serbia\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Old Serbia\">Old Serbia</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2193\nCached time: 20180921220645\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.380 seconds\nReal time usage: 0.468 seconds\nPreprocessor visited node count: 1245/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 44200/2097152 bytes\nTemplate argument size: 618/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 9793/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.240/10.000 seconds\nLua memory usage: 12.17 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  401.450      1 -total\n 33.01%  132.530      2 Template:Lang-sr\n 27.79%  111.561     16 Template:Cite_book\n 21.98%   88.245      1 Template:Reflist\n  7.51%   30.132      1 Template:Commons_category\n  6.67%   26.782      1 Template:Commons\n  6.23%   25.009      2 Template:Multiple_image\n  6.17%   24.752      1 Template:Sister_project\n  5.64%   22.639      1 Template:Side_box\n  4.69%   18.828      1 Template:Ill\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:5251799-0!canonical and timestamp 20180921220645 and revision id 859996016\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%8F_%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B1%D1%96%D1%8F","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0421\u0442\u0430\u0440\u0430\u044f \u0421\u0435\u0440\u0431\u0456\u044f"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B0_%D0%A1%D1%8A%D1%80%D0%B1%D0%B8%D1%8F","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0421\u0442\u0430\u0440\u0430 \u0421\u044a\u0440\u0431\u0438\u044f"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Altserbien","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Altserbien"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Stara_Srbija","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Stara Srbija"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%8F_%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B1%D0%B8%D1%8F","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0421\u0442\u0430\u0440\u0430\u044f \u0421\u0435\u0440\u0431\u0438\u044f"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B0_%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8%D1%98%D0%B0","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0421\u0442\u0430\u0440\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0430"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Stara_Srbija","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Stara Srbija"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B0_%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B1%D1%96%D1%8F","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0421\u0442\u0430\u0440\u0430 \u0421\u0435\u0440\u0431\u0456\u044f"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%80%81%E5%A1%9E%E7%88%BE%E7%B6%AD%E4%BA%9E","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u8001\u585e\u723e\u7dad\u4e9e"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_with_citations_lacking_titles"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_with_citations_having_bare_URLs"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Serbian-language_text"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Serbia_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":"","*":"Political_history_of_Serbia"},{"sortkey":"","*":"History_of_Kosovo"},{"sortkey":"","*":"Historical_regions_in_Serbia"},{"sortkey":"","*":"History_of_Macedonia_(region)"},{"sortkey":"","*":"Medieval_Serbia"},{"sortkey":"","*":"Greater_Serbian_ideology"},{"sortkey":"","*":"Principality_of_Serbia"},{"sortkey":"","*":"Kingdom_of_Serbia"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Serbs"},{"sortkey":"","*":"Vardar_Macedonia_(1918\u201341)"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Toplica (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbara Jelavich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarophiles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of the Holy Apostles Peter and Paul, Ras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emperor of Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Balkan War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Google Books"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Powers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Serb Migrations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habsburg Monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jovan Cviji\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo Vilayet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo and Metohija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lim (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonia (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Markovi Kuli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Serbia (historical province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ni\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novo Brdo Fortress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman conquest of the Balkans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pirot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ra\u0161ka (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Macedonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sand\u017eak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanjak of Novi Pazar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian-Turkish Wars (1876-1878)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbianisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sima \u0106irkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skopje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavo-Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Serbia (1919\u201322)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Berlin (1878)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vardar Macedonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vranje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vuk Stefanovi\u0107 Karad\u017ei\u0107"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Google books"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite document"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Multiple image"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"}],"images":["Stara_Srbija,_Jovan_Cviji\u0107.jpg","Serbia1817_1913.png","Petrova_crkva_4.jpg","Medieval_Novo_Brdo_Fortress_after_reconstruction.jpg","\u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438_-_\u043a\u0443\u043b\u0438_-_\u041f\u0440\u0438\u043b\u0435\u043f.JPG","Commons-logo.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=AKotAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=KfqbujXqQBkC&pg=PA38","https://books.google.com/books?id=L75BAAAAYAAJ","https://books.google.com/books?id=ZMyZdvTympMC&pg=PA123","https://books.google.com/books?id=SGnKpNf2RbAC&pg=PA20","http://scindeks.nb.rs/article.aspx?artid=1450-84869901123S","https://books.google.com/books?id=_B9MAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=emUBAAAAQAAJ","https://books.google.com/books?id=YY09AAAAYAAJ","https://books.google.com/books?id=yIoDBAAAQBAJ","https://books.google.com/books?id=igNhLgEACAAJ","https://books.google.com/books?id=QGj7PgAACAAJ","https://books.google.com/books?id=WiaMrgEACAAJ","https://archive.org/stream/ahy8719.0001.001.umich.edu","https://archive.org/stream/starasrbijaimak00kasugoog","https://archive.org/stream/putopisdelaprav00milogoog","https://books.google.com/books?id=qR4EeOrTm-0C","https://books.google.com/books?id=Hd-or3qtqrsC","https://books.google.com/books?id=2Wc-DWRzoeIC","http://scindeks-clanci.ceon.rs/data/pdf/0353-9008/2011/0353-90081130105Z.pdf","http://hrcak.srce.hr/68606","http://www.rastko.rs/kosovo/istorija/vdedijer-stara_srbija_c.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Etymology","number":"1","index":"1","fromtitle":"Old_Serbia","byteoffset":1229,"anchor":"Etymology"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"2","fromtitle":"Old_Serbia","byteoffset":2643,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"3","index":"3","fromtitle":"Old_Serbia","byteoffset":4577,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"Old_Serbia","byteoffset":4904,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Old_Serbia","byteoffset":4985,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"6","index":"6","fromtitle":"Old_Serbia","byteoffset":5013,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"7","index":"7","fromtitle":"Old_Serbia","byteoffset":5770,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"8","index":"8","fromtitle":"Old_Serbia","byteoffset":7551,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"9","fromtitle":"Old_Serbia","byteoffset":9872,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Old Serbia","iwlinks":[{"prefix":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/Toplica_(oblast)","*":"sr:Toplica (oblast)"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Old_Serbia","*":"commons:Category:Old Serbia"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1279034"}]}}