{"parse":{"title":"Only Unity Saves the Serbs","pageid":586081,"revid":849042377,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Only Unity Saves the Serb</b> (<a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <span lang=\"sr\">\u0441\u0430\u043c\u043e \u0441\u043b\u043e\u0433\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u043d\u0430 \u0441\u043f\u0430\u0441\u0430\u0432\u0430</span>/<i>samo sloga Srbina spasava</i>) is a popular motto and <a href=\"/wiki/Slogan\" title=\"Slogan\">slogan</a> in <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a> and among <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a>, often used as a rallying call against foreign domination and during times of national crisis. The phrase is an interpretation of what is taken to be four <a href=\"/wiki/Cyrillic_script\" title=\"Cyrillic script\">Cyrillic</a> letters for \"<a href=\"/wiki/S\" title=\"S\">S</a>\" (written \u0421) on the <b><a href=\"/wiki/Serbian_cross\" title=\"Serbian cross\">Serbian cross</a></b>, itself originally a <a href=\"/wiki/Byzantine_heraldry\" class=\"mw-redirect\" title=\"Byzantine heraldry\">Byzantine symbol</a>. Popular tradition attributes the motto to <a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">Saint Sava</a>, the founder of the <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Origin\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Origin</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Serbian_cross\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Serbian cross</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Legend\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Legend</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Use\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Use</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Origin_and_early_use\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Origin and early use</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Contemporary\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Contemporary</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Origin\">Origin</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Only_Unity_Saves_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Origin\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n <div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Byzantine_imperial_flag,_14th_century,_square.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Byzantine_imperial_flag%2C_14th_century%2C_square.svg/200px-Byzantine_imperial_flag%2C_14th_century%2C_square.svg.png\" width=\"200\" height=\"200\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Byzantine_imperial_flag%2C_14th_century%2C_square.svg/300px-Byzantine_imperial_flag%2C_14th_century%2C_square.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Byzantine_imperial_flag%2C_14th_century%2C_square.svg/400px-Byzantine_imperial_flag%2C_14th_century%2C_square.svg.png 2x\" data-file-width=\"360\" data-file-height=\"360\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Byzantine_imperial_flag,_14th_century,_square.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The \"tetragrammatic cross\", emblem of the <a href=\"/wiki/Palaiologos\" title=\"Palaiologos\">Palaiologos</a> dynasty from the mid-13th century</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Serbian_cross\">Serbian cross</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Only_Unity_Saves_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Serbian cross\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n <div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Serbian_cross\" title=\"Serbian cross\">Serbian cross</a></div>\n<p>The Serbian cross is based on the <a href=\"/wiki/Palaiologos_dynasty\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palaiologos dynasty\">Palaiologos</a> symbol, a cross with four \u03b2 for the motto \"King of Kings, Ruling Over Kings\" (<i>Basileus Basile\u014dn, Basileu\u014dn Basileuont\u014dn</i>).<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In the Middle Ages, both the \"Greek style\", with closed fire-steels (\u03b2 - <a href=\"/wiki/B\" title=\"B\">B</a>), and the \"Serbian syle\", with open fire-steels (C - <a href=\"/wiki/S\" title=\"S\">S</a>), were used in Serbia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAtlagi\u010719973_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAtlagi\u010719973-2\">&#91;2&#93;</a></sup> It has been argued that the Serbian cross was used as a national symbol already in the 14th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAtlagi\u010719974\u20135_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAtlagi\u010719974\u20135-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The symbol was used in the <a href=\"/wiki/Illyrian_Armorials\" title=\"Illyrian Armorials\">Illyrian Armorials</a> for Serbia. The Serbian cross reappeared during the <a href=\"/wiki/First_Serbian_Uprising\" title=\"First Serbian Uprising\">First Serbian Uprising</a> against the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>, from 1804 to 1813, and has since been used in state insignia. It served as a reference to the medieval Serbian Empire and professed the part which Serbs played in defending Christendom against the Ottoman Empire in the 14th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMeyer2006204_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMeyer2006204-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Legend\">Legend</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Only_Unity_Saves_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Legend\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>According to legend, the origin of the C-shaped <a href=\"/wiki/Serbian_cross\" title=\"Serbian cross\">Serbian cross</a> lies with <a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">Saint Sava</a>, the first Archbishop of the <a href=\"/wiki/Autocephaly\" title=\"Autocephaly\">autocephalous</a> Serbian Church and the <a href=\"/wiki/Patron_saint\" title=\"Patron saint\">patron saint</a> of <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a>, who based his design on the Byzantine original.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFalina2013243_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFalina2013243-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The phrase \"Only Unity Saves the Serbs\" is traditionally attributed to him. He is said to have uttered it to urge the Serbian people to declare national autonomy and resist domination by the <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Church\">Roman Catholic Church</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMerrill2001161_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMerrill2001161-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>The motto represents the \"idea of betrayal\", one of the main themes in the <a href=\"/wiki/Kosovo_Myth\" title=\"Kosovo Myth\">Kosovo Myth</a> \u2013 the antithesis of <a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obili%C4%87\" title=\"Milo\u0161 Obili\u0107\">Milo\u0161 Obili\u0107</a>'s heroism embodied in the figure of <a href=\"/wiki/Vuk_Brankovi%C4%87\" title=\"Vuk Brankovi\u0107\">Vuk Brankovi\u0107</a>, which legend holds fled the battlefield, the moral of the story being that discord and betrayal among the Serbs had doomed the nation to fall. The slogan became a catch phrase.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Use\">Use</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Only_Unity_Saves_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Use\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Origin_and_early_use\">Origin and early use</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Only_Unity_Saves_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Origin and early use\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n <div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:102px;\"><a href=\"/wiki/File:Montenegrin_cap.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Montenegrin_cap.jpg/100px-Montenegrin_cap.jpg\" width=\"100\" height=\"97\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Montenegrin_cap.jpg/150px-Montenegrin_cap.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Montenegrin_cap.jpg/200px-Montenegrin_cap.jpg 2x\" data-file-width=\"578\" data-file-height=\"561\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Montenegrin_cap.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Alleged acronyms on the <a href=\"/wiki/Montenegrin_cap\" title=\"Montenegrin cap\">Montenegrin cap</a>.</div></div></div>\n<p>The popular interpretation of the four \"C\" as '\u0421\u0430\u043c\u043e \u0421\u043b\u043e\u0433\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u043d\u0430 \u0421\u043f\u0430\u0441\u0430\u0432\u0430' on the Serbian coat of arms dates to the 19th century, created due to nationalistic and political reasons. <a href=\"/wiki/Jovan_Sterija_Popovi%C4%87\" title=\"Jovan Sterija Popovi\u0107\">Jovan Sterija Popovi\u0107</a> in his dramatic historical allegory <i>San Kraljevi\u0107a Marka</i> (1847) was the first to state that the firesteels were four \"C\" letters to be read that way, which \"pious patriotic souls have already took for sure\" as said by \u0110or\u0111e Petrovi\u0107 in the <i>Srbadija</i> magazine for 1881.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Author Biljana Vankovska argues that the first interpretation of the acronym CCCC was \"Serbia Alone Saved Herself\" (<i>Sama Srbija sebe spasila</i>), which then changed to \"Only Unity Saves the Serbs\" (<i>Samo sloga Srbe spasava</i>), reflecting the growing Serb fear of internal enemies.<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Dates_and_numbers#Chronological_items\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Dates and numbers\"><span title=\"The time period mentioned near this tag is ambiguous. (November 2016)\">when?</span></a></i>&#93;</sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVankovska20006\u20137_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVankovska20006\u20137-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMacDonald200270\u201371_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMacDonald200270\u201371-10\">&#91;10&#93;</a></sup> In the poem <i>Jeka od gusala</i> (\"echoes of <a href=\"/wiki/Gusle\" title=\"Gusle\">gusles</a>\", 1860), general and writer Jovan Draga\u0161evi\u0107 (1836\u20131915) wrote \"Only concord saves the Serb, so it is written for the Serb on the coat of arms\" (\u0421\u0430\u043c\u043e \u0421\u043b\u043e\u0433\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u043d\u0430 \u0421\u043f\u0430\u0441\u0430\u0432\u0430, \u0442\u0430\u043a\u043e \u0421\u0440\u0431\u0443 \u043f\u0438\u0448\u0435 \u0438 \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0431\u0443).<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Serbian poet and Orthodox priest <a href=\"/wiki/Jovan_Sunde%C4%8Di%C4%87\" title=\"Jovan Sunde\u010di\u0107\">Jovan Sunde\u010di\u0107</a> (1825\u20131900) in <i>Osvetnici, ili nevina \u017ertva</i> (1868) used \"Only Unity saves Slavdom\" (Samo sloga Slavenstvo spa\u0161ava).<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> In <i>Pesme i obi\u010dai</i> (1869), a collection of poetry and traditions collected by M. S. Milojevi\u0107, several interpretations are made.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> The same phrase as earlier used by Draga\u0161evi\u0107 was used in the poem <i>Smrt svetog Save</i> (\"Death of St. Sava\", 1882) by <a href=\"/w/index.php?title=Milorad_%C5%A0imi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Milorad \u0160imi\u0107 (page does not exist)\">Milorad \u0160imi\u0107</a>.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> The phrase is found in written on towels and engraved on <i><a href=\"/wiki/Gusle\" title=\"Gusle\">gusle</a></i> dating to the 1880s and 1890s.<sup id=\"cite_ref-\u0412\u0458\u0435\u0440\u0430_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0412\u0458\u0435\u0440\u0430-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Allegedly, the motto <i>Samo sloga Srbina spasava</i> was acronymed on the <a href=\"/wiki/Montenegrin_cap\" title=\"Montenegrin cap\">Montenegrin cap</a>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> It is used, acronymed, in <a href=\"/wiki/Egg_decorating_in_Slavic_culture\" title=\"Egg decorating in Slavic culture\">Easter egg decorating</a>.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>The phrase was used in songs of the Serbian <a href=\"/wiki/Sokol\" title=\"Sokol\">Sokol</a> movement.<sup id=\"cite_ref-Ra\u0161i\u01071930_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ra\u0161i\u01071930-19\">&#91;19&#93;</a></sup> In <a href=\"/wiki/Vladan_%C4%90or%C4%91evi%C4%87\" title=\"Vladan \u0110or\u0111evi\u0107\">Vladan \u0110or\u0111evi\u0107</a>'s <i>Car Du\u0161an: Mladi kralj</i> (1919), in the introduction, it is said \"Because only unity saves, not only the Serb, but the Croat and Slovene, Orthodox, Catholics and Muslims\".<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Contemporary\">Contemporary</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Only_Unity_Saves_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Contemporary\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>During World War II, the Main Staff of <a href=\"/wiki/Chetnik\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chetnik\">Chetnik</a> Detachments in Bosnia and Herzegovina used it as an appeal in their struggle.<sup id=\"cite_ref-Stani\u0161i\u01072000_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stani\u0161i\u01072000-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p><p>The acronym began appearing in Serbian nationalist <a href=\"/wiki/Graffiti\" title=\"Graffiti\">graffiti</a> during the 1980s.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESell200273_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESell200273-22\">&#91;22&#93;</a></sup> In 1989, Serbian President <a href=\"/wiki/Slobodan_Milo%C5%A1evi%C4%87\" title=\"Slobodan Milo\u0161evi\u0107\">Slobodan Milo\u0161evi\u0107</a> delivered his infamous <a href=\"/wiki/Gazimestan_speech\" title=\"Gazimestan speech\">Gazimestan speech</a> before a large, stone Orthodox cross bearing the acronym.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESells199886\u201387_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESells199886\u201387-23\">&#91;23&#93;</a></sup> In the early 1990s, as <a href=\"/wiki/Socialist_Federal_Republic_of_Yugoslavia\" title=\"Socialist Federal Republic of Yugoslavia\">Yugoslavia</a> began to <a href=\"/wiki/Breakup_of_Yugoslavia\" title=\"Breakup of Yugoslavia\">disintegrate</a>, Milo\u0161evi\u0107's propaganda apparatus adopted the phrase \"Only Unity Saves the Serbs\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESell200273_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESell200273-22\">&#91;22&#93;</a></sup> The acronym form of the phrase was featured with the Serbian cross on the insignia of the <a href=\"/wiki/Army_of_the_Republic_of_Serb_Krajina\" title=\"Army of the Republic of Serb Krajina\">Army of the Republic of Serb Krajina</a> during the <a href=\"/wiki/Croatian_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Croatian War\">Croatian War</a> and on the insignia of the <a href=\"/wiki/Army_of_Republika_Srpska\" title=\"Army of Republika Srpska\">Army of Republika Srpska</a> during the <a href=\"/wiki/Bosnian_War\" title=\"Bosnian War\">Bosnian War</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMeyer2006204_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMeyer2006204-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The Serbian cross with the CCCC acronym was also used as a wing and fuselage marking on aircraft used by the <a href=\"/wiki/Republika_Srpska_Air_Force\" title=\"Republika Srpska Air Force\">Republika Srpska Air Force</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEElliottCochrane199820_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEElliottCochrane199820-24\">&#91;24&#93;</a></sup> The phrase was often scrawled on the walls of abandoned houses in towns captured by Serb forces, usually followed alongside the acronym JNA (for <a href=\"/wiki/Yugoslav_People%27s_Army\" title=\"Yugoslav People&#39;s Army\">Yugoslav People's Army</a>) and the names of individual soldiers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERieff199697_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERieff199697-25\">&#91;25&#93;</a></sup> In the immediate aftermath of the <a href=\"/wiki/Yugoslav_Wars\" title=\"Yugoslav Wars\">Yugoslav Wars</a>, license plates throughout the Republika Srpska featured the acronym. These were replaced several years later, following the introduction of nationwide license plates.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEOliver2005154_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEOliver2005154-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p><p>Serbian singer-songwriter <a href=\"/wiki/Bora_%C4%90or%C4%91evi%C4%87\" title=\"Bora \u0110or\u0111evi\u0107\">Bora \u0110or\u0111evi\u0107</a> adapted the motto as the title to his song <i>Samo sloga Srbina spasava</i>, written during the 1999 <a href=\"/wiki/NATO_bombing_of_Yugoslavia\" title=\"NATO bombing of Yugoslavia\">NATO bombing of Yugoslavia</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVidi\u0107\u2013Rasmussen200765_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVidi\u0107\u2013Rasmussen200765-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2010, on the anniversary of the <a href=\"/wiki/Battle_of_Loznica\" title=\"Battle of Loznica\">Battle of Loznica</a>, <a href=\"/wiki/Irinej,_Serbian_Patriarch\" title=\"Irinej, Serbian Patriarch\">Patriarch Irinej</a> said that only unity could save the Serb people, and <a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/nonunity\" class=\"extiw\" title=\"wiktionary:nonunity\">nonunity</a> could ruin it.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2013, Slovenian politician and <a href=\"/wiki/European_Parliament\" title=\"European Parliament\">EP</a> member <a href=\"/wiki/Jelko_Kacin\" title=\"Jelko Kacin\">Jelko Kacin</a> congratulated that <a href=\"/wiki/Kosovo_Serb\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kosovo Serb\">Kosovo Serb</a> representatives had united despite political differences, in a delegation to the EP, with the words \"Bravo, Serbs, only unity saves the Serbs\".<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p><p>An international conference of Serbian Orthodox youth with the name has been held in 2015<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> and 2016<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> in <a href=\"/wiki/Republika_Srpska\" title=\"Republika Srpska\">Republika Srpska</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Only_Unity_Saves_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMeyer2006\">Meyer 2006</a>, p.&#160;203, <a href=\"#CITEREFAtlagi\u01071997\">Atlagi\u0107 1997</a>, p.&#160;2</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAtlagi\u010719973-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAtlagi\u010719973_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAtlagi\u01071997\">Atlagi\u0107 1997</a>, p.&#160;3.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAtlagi\u010719974\u20135-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAtlagi\u010719974\u20135_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAtlagi\u01071997\">Atlagi\u0107 1997</a>, pp.&#160;4\u20135.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMeyer2006204-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMeyer2006204_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMeyer2006204_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMeyer2006\">Meyer 2006</a>, p.&#160;204.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFalina2013243-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFalina2013243_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFalina2013\">Falina 2013</a>, p.&#160;243.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMerrill2001161-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMerrill2001161_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMerrill2001\">Merrill 2001</a>, p.&#160;161.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">\u0160uber, Daniel (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://anthropologymatters.com/index.php/anth_matters/article/view/74/144\">\"Myth, collective trauma and war in Serbia: a cultural-hermeneutical appraisal\"</a>. <i>Anthropology Matters</i>. <b>8</b> (1).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Anthropology+Matters&amp;rft.atitle=Myth%2C+collective+trauma+and+war+in+Serbia%3A+a+cultural-hermeneutical+appraisal&amp;rft.volume=8&amp;rft.issue=1&amp;rft.date=2006&amp;rft.aulast=%C5%A0uber&amp;rft.aufirst=Daniel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fanthropologymatters.com%2Findex.php%2Fanth_matters%2Farticle%2Fview%2F74%2F144&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">SANU (1957). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=IA_0ouM0CKYC\"><i>Posebna izdanja</i></a>. <b>295</b>. SANU. p.&#160;136.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Posebna+izdanja&amp;rft.pages=136&amp;rft.pub=SANU&amp;rft.date=1957&amp;rft.au=SANU&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DIA_0ouM0CKYC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVankovska20006\u20137-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVankovska20006\u20137_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVankovska2000\">Vankovska 2000</a>, pp.&#160;6\u20137.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMacDonald200270\u201371-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMacDonald200270\u201371_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMacDonald2002\">MacDonald 2002</a>, pp.&#160;70\u201371.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Radoj\u010di\u0107, Stevan (2016).  Dimitrijevi\u0107, M. S., ed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://servo.aob.rs/eeditions/CDS/Razvoj%20astronomije%20kod%20Srba/8/pdfs-s/14.pdf\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>\u041a\u0440\u043e\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0458\u0430\" \u0408\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0430\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b\u0430\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>\u041f\u0443\u0431\u043b. \u0410\u0441\u0442\u0440. \u0434\u0440\u0443\u0448. \"\u0420\u0443\u0452\u0435\u0440 \u0411\u043e\u0448\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b\" - \u0417\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u043e\u0432\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0458\u0435 \"\u0420\u0430\u0437\u0432\u043e\u0458 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0458\u0435 \u043a\u043e\u0434 \u0421\u0440\u0431\u0430 VIII\". \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434, 22\u201326. \u0430\u043f\u0440\u0438\u043b 2014</i> (16): 239\u2013250.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=%D0%9F%D1%83%D0%B1%D0%BB.+%D0%90%D1%81%D1%82%D1%80.+%D0%B4%D1%80%D1%83%D1%88.+%22%D0%A0%D1%83%D1%92%D0%B5%D1%80+%D0%91%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B%22+-+%D0%97%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA+%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0+%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%98%D0%B5+%22%D0%A0%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D1%98+%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%98%D0%B5+%D0%BA%D0%BE%D0%B4+%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B0+VIII%22.+%D0%91%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%2C+22%E2%80%9326.+%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BB+2014&amp;rft.atitle=%22%D0%9A%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%98%D0%B0%22+%D0%88%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B0+%D0%94%D1%80%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B%D0%B0&amp;rft.issue=16&amp;rft.pages=239-250&amp;rft.date=2016&amp;rft.aulast=Radoj%C4%8Di%C4%87&amp;rft.aufirst=Stevan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fservo.aob.rs%2Feeditions%2FCDS%2FRazvoj%2520astronomije%2520kod%2520Srba%2F8%2Fpdfs-s%2F14.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Nik\u010devi\u0107, M. (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/64655\">\"Jovan Sunde\u010di\u0107 (1825\u20131900)\"</a>. <i>Croatica et Slavica Iadertina</i>. <b>6</b> (6): 339\u2013350.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Croatica+et+Slavica+Iadertina&amp;rft.atitle=Jovan+Sunde%C4%8Di%C4%87+%281825%E2%80%931900%29&amp;rft.volume=6&amp;rft.issue=6&amp;rft.pages=339-350&amp;rft.date=2010&amp;rft.aulast=Nik%C4%8Devi%C4%87&amp;rft.aufirst=M.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2F64655&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=X8ZUAAAAcAAJ&amp;pg=PA105\"><i>Pesme i obi\u010dai ukupnog naroda srbskog: Skupio i izdao, M. S. Milojevi\u0107</i></a>. &#91;Dr.:&#93; Dr\u017eav. \u0160tampar. 1869. pp.&#160;105\u2013106.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Pesme+i+obi%C4%8Dai+ukupnog+naroda+srbskog%3A+Skupio+i+izdao%2C+M.+S.+Milojevi%C4%87&amp;rft.pages=105-106&amp;rft.pub=%26%2391%3BDr.%3A%26%2393%3B+Dr%C5%BEav.+%C5%A0tampar&amp;rft.date=1869&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DX8ZUAAAAcAAJ%26pg%3DPA105&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">\u0160imi\u0107, Milorad (1882).  Ognjanovi\u0107, I., ed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/javor03unkngoog#page/n15/mode/2up\">\"\u0421\u043c\u0440\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0433 \u0421\u0430\u0432\u0435\"</a>. <i>\u0408\u0430\u0432\u043e\u0440</i>. Novi Sad: 9\u201310.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=%D0%88%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%80&amp;rft.atitle=%D0%A1%D0%BC%D1%80%D1%82+%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B3+%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B5&amp;rft.pages=9-10&amp;rft.date=1882&amp;rft.aulast=%C5%A0imi%C4%87&amp;rft.aufirst=Milorad&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Fjavor03unkngoog%23page%2Fn15%2Fmode%2F2up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-\u0412\u0458\u0435\u0440\u0430-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-\u0412\u0458\u0435\u0440\u0430_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">\u041c\u0435\u0434\u0438\u045b \u0412\u0458\u0435\u0440\u0430. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=mWiODgAAQBAJ&amp;pg=PA28\"><i>\u041f\u0438\u0441\u043c\u043e \u0438 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0458\u0430: \u043d\u0430\u0442\u043f\u0438\u0441\u0438 \u043d\u0430 \u0435\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u0438\u043c\u0430</i></a>. Etnografski muzej u Beogradu. pp.&#160;28\u2013. GGKEY:S5LX19GAHTW.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%9F%D0%B8%D1%81%D0%BC%D0%BE+%D0%B8+%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D1%86%D0%B8%D1%98%D0%B0%3A+%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B8+%D0%BD%D0%B0+%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%BC+%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%B0&amp;rft.pages=28-&amp;rft.pub=Etnografski+muzej+u+Beogradu&amp;rft.au=%D0%9C%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%9B+%D0%92%D1%98%D0%B5%D1%80%D0%B0&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DmWiODgAAQBAJ%26pg%3DPA28&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=7i44AAAAMAAJ&amp;pg=PA88\"><i>Narodni muzi\u010dki instrumenti</i></a>. Etnografski muzej. 1987. pp.&#160;88\u2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Narodni+muzi%C4%8Dki+instrumenti&amp;rft.pages=88-&amp;rft.pub=Etnografski+muzej&amp;rft.date=1987&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D7i44AAAAMAAJ%26pg%3DPA88&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Barjaktarovi\u0107, Mirko.  Ze\u010devi\u0107, S., ed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=7YR2BgAAQBAJ&amp;pg=PA133\"><i>\u041f\u043e\u0440\u0435\u043a\u043b\u043e \u0438 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0458\u0430\u045a\u0430 \"\u0446\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0435\" \u043d\u043e\u0448\u045a\u0435</i></a>. <i>\u0413\u043b\u0430\u0441\u043d\u0438\u043a \u0415\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0458\u0430 \u0443 \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443</i>. <b>43</b>. Etnografski muzej u Beogradu. pp.&#160;133\u2013. GGKEY:3EJL1KKYG38.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%9F%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%BE+%D0%B8+%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5+%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%98%D0%B0%D1%9A%D0%B0+%22%D1%86%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B5%22+%D0%BD%D0%BE%D1%88%D1%9A%D0%B5&amp;rft.pages=133-&amp;rft.pub=Etnografski+muzej+u+Beogradu&amp;rft.aulast=Barjaktarovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Mirko&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D7YR2BgAAQBAJ%26pg%3DPA133&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=FWYNAQAAIAAJ&amp;pg=RA1-PA62\"><i>Bulletin du Mus\u00e9e ethnographique de Beograd</i></a>. Muzej. 1956. p.&#160;62.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Bulletin+du+Mus%C3%A9e+ethnographique+de+Beograd&amp;rft.pages=62&amp;rft.pub=Muzej&amp;rft.date=1956&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DFWYNAQAAIAAJ%26pg%3DRA1-PA62&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ra\u0161i\u01071930-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ra\u0161i\u01071930_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Vojislav V. Ra\u0161i\u0107 (1930). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=l4o-wm9qzfAC\"><i>Sokolijada: zbirka sokolskih pesama za deklamovanje radi podizanja sokolskog vite\u0161kog duha</i></a>. \u0160tampa \"Gunduli\u0107\". pp.&#160;93, 136.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sokolijada%3A+zbirka+sokolskih+pesama+za+deklamovanje+radi+podizanja+sokolskog+vite%C5%A1kog+duha&amp;rft.pages=93%2C+136&amp;rft.pub=%C5%A0tampa+%22Gunduli%C4%87%22&amp;rft.date=1930&amp;rft.au=Vojislav+V.+Ra%C5%A1i%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dl4o-wm9qzfAC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Ra4Dmaep1DwC\"><i>Car Du\u0161an: Mladi kralj</i></a>. Naklada Hrvatskog \u0161tamparskog zavoda. 1919. p.&#160;xx.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Car+Du%C5%A1an%3A+Mladi+kralj&amp;rft.pages=xx&amp;rft.pub=Naklada+Hrvatskog+%C5%A1tamparskog+zavoda&amp;rft.date=1919&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DRa4Dmaep1DwC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Stani\u0161i\u01072000-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Stani\u0161i\u01072000_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Mihailo Stani\u0161i\u0107 (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=nVYtAQAAIAAJ\"><i>Projekti \"Velika Srbija\"</i></a>. Slu\u017ebeni list SRJ. p.&#160;68.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Projekti+%22Velika+Srbija%22&amp;rft.pages=68&amp;rft.pub=Slu%C5%BEbeni+list+SRJ&amp;rft.date=2000&amp;rft.au=Mihailo+Stani%C5%A1i%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DnVYtAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESell200273-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESell200273_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESell200273_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSell2002\">Sell 2002</a>, p.&#160;73.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESells199886\u201387-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESells199886\u201387_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSells1998\">Sells 1998</a>, pp.&#160;86\u201387.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEElliottCochrane199820-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEElliottCochrane199820_24-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFElliottCochrane1998\">Elliott &amp; Cochrane 1998</a>, p.&#160;20.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTERieff199697-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERieff199697_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRieff1996\">Rieff 1996</a>, p.&#160;97.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEOliver2005154-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEOliver2005154_26-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFOliver2005\">Oliver 2005</a>, p.&#160;154.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVidi\u0107\u2013Rasmussen200765-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVidi\u0107\u2013Rasmussen200765_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVidi\u0107\u2013Rasmussen2007\">Vidi\u0107\u2013Rasmussen 2007</a>, p.&#160;65.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vesti-online.com/Vesti/Srbija/87303/Irinej-Samo-sloga-Srbina-spasava\">\"Irinej: Samo sloga Srbina spasava\"</a>. Vesti online.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Irinej%3A+Samo+sloga+Srbina+spasava&amp;rft.pub=Vesti+online&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.vesti-online.com%2FVesti%2FSrbija%2F87303%2FIrinej-Samo-sloga-Srbina-spasava&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://rtv.rs/sr_ci/politika/kacin-samo-sloga-srbe-spasava_380795.html\">\"\u041a\u0430\u0446\u0438\u043d: \u0421\u0430\u043c\u043e \u0441\u043b\u043e\u0433\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0435 \u0441\u043f\u0430\u0448\u0430\u0432\u0430\"</a>. RTV.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%D0%9A%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BD%3A+%D0%A1%D0%B0%D0%BC%D0%BE+%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B0+%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B5+%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%88%D0%B0%D0%B2%D0%B0&amp;rft.pub=RTV&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frtv.rs%2Fsr_ci%2Fpolitika%2Fkacin-samo-sloga-srbe-spasava_380795.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lat.rtrs.rs/vijesti/vijest.php?id=145839\">\"Me\u0111unarodna konferencija srpske pravoslavne omladine u I.Sarajevu\"</a>. RTRS.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Me%C4%91unarodna+konferencija+srpske+pravoslavne+omladine+u+I.Sarajevu&amp;rft.pub=RTRS&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flat.rtrs.rs%2Fvijesti%2Fvijest.php%3Fid%3D145839&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.paleinfo.com/konferencija-samo-sloga-srbina-spasava/\">\"Konferencija \"Samo sloga Srbina spa\u0161ava<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a>. Pale info.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Konferencija+%22Samo+sloga+Srbina+spa%C5%A1ava%22&amp;rft.pub=Pale+info&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.paleinfo.com%2Fkonferencija-samo-sloga-srbina-spasava%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Only_Unity_Saves_the_Serbs&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin columns references-column-count references-column-count-2\" style=\"-moz-column-count: 2; -webkit-column-count: 2; column-count: 2;\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFAtlagi\u01071997\" class=\"citation web\">Atlagi\u0107, Marko (8 August 1997). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://scindeks-clanci.ceon.rs/data/pdf/0353-9008/1997/0353-90089708149A.pdf\">\"K\u0440\u0441\u0442 \u0441\u0430 o\u0446\u0438\u043b\u0438\u043c\u0430 \u049b\u0430o \u0445\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434\u0438\u0441\u049b\u0438 \u0441\u0438\u043c\u0431o\u043b\"</a> &#91;Cross With Firesteels as a Heraldic Symbol&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <a href=\"/wiki/Pristina\" title=\"Pristina\">Pristina</a>: Ba\u0161tina.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=K%D1%80%D1%81%D1%82+%D1%81%D0%B0+o%D1%86%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%BC%D0%B0+%D2%9B%D0%B0o+%D1%85%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B4%D0%B8%D1%81%D2%9B%D0%B8+%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%B1o%D0%BB&amp;rft.place=Pristina&amp;rft.pub=Ba%C5%A1tina&amp;rft.date=1997-08-08&amp;rft.aulast=Atlagi%C4%87&amp;rft.aufirst=Marko&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fscindeks-clanci.ceon.rs%2Fdata%2Fpdf%2F0353-9008%2F1997%2F0353-90089708149A.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFElliottCochrane1998\" class=\"citation book\">Elliott, Stuart; Cochrane, John (1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=yWh6wkLZPuYC\"><i>Military Aircraft Insignia of the World</i></a>. <a href=\"/wiki/Annapolis,_Maryland\" title=\"Annapolis, Maryland\">Annapolis, Maryland</a>: Naval Institute Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-85310-873-0\" title=\"Special:BookSources/978-1-85310-873-0\">978-1-85310-873-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Military+Aircraft+Insignia+of+the+World&amp;rft.place=Annapolis%2C+Maryland&amp;rft.pub=Naval+Institute+Press&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=978-1-85310-873-0&amp;rft.aulast=Elliott&amp;rft.aufirst=Stuart&amp;rft.au=Cochrane%2C+John&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DyWh6wkLZPuYC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFalina2013\" class=\"citation book\">Falina, Maria (2013). \"Religion Visible and Invisible\".  In Berezhnaya, Liliya; Schmitt, Christian. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=m6yy-jbx6mUC\"><i>Iconic Turns: Nation and Religion in Eastern European Cinema Since 1989</i></a>. <a href=\"/wiki/Leiden\" title=\"Leiden\">Leiden</a>: Brill Publishers. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-04-25081-9\" title=\"Special:BookSources/978-90-04-25081-9\">978-90-04-25081-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Religion+Visible+and+Invisible&amp;rft.btitle=Iconic+Turns%3A+Nation+and+Religion+in+Eastern+European+Cinema+Since+1989&amp;rft.place=Leiden&amp;rft.pub=Brill+Publishers&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-90-04-25081-9&amp;rft.aulast=Falina&amp;rft.aufirst=Maria&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3Dm6yy-jbx6mUC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFJovanovich2003\" class=\"citation book\">Jovanovich, William (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=MYk3l_X8QOUC\"><i>The Temper of the West: A Memoir</i></a>. <a href=\"/wiki/Columbia,_South_Carolina\" title=\"Columbia, South Carolina\">Columbia, South Carolina</a>: University of South Carolina Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-57003-530-2\" title=\"Special:BookSources/978-1-57003-530-2\">978-1-57003-530-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Temper+of+the+West%3A+A+Memoir&amp;rft.place=Columbia%2C+South+Carolina&amp;rft.pub=University+of+South+Carolina+Press&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=978-1-57003-530-2&amp;rft.aulast=Jovanovich&amp;rft.aufirst=William&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DMYk3l_X8QOUC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMacDonald2002\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/David_Bruce_MacDonald\" title=\"David Bruce MacDonald\">MacDonald, David Bruce</a> (2002). <i>Balkan Holocausts?: Serbian and Croatian Victim-Centered Propaganda and the War in Yugoslavia</i>. <a href=\"/wiki/Manchester\" title=\"Manchester\">Manchester</a>: Manchester University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7190-6467-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-7190-6467-8\">978-0-7190-6467-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Balkan+Holocausts%3F%3A+Serbian+and+Croatian+Victim-Centered+Propaganda+and+the+War+in+Yugoslavia&amp;rft.place=Manchester&amp;rft.pub=Manchester+University+Press&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=978-0-7190-6467-8&amp;rft.aulast=MacDonald&amp;rft.aufirst=David+Bruce&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMerrill2001\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Christopher_Merrill\" title=\"Christopher Merrill\">Merrill, Christopher</a> (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=iQ3qG1s0LSgC\"><i>Only the Nails Remain: Scenes from the Balkan Wars</i></a>. <a href=\"/wiki/Lanham,_Maryland\" title=\"Lanham, Maryland\">Lanham, Maryland</a>: Rowman &amp; Littlefield. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7425-1686-5\" title=\"Special:BookSources/0-7425-1686-5\">0-7425-1686-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Only+the+Nails+Remain%3A+Scenes+from+the+Balkan+Wars&amp;rft.place=Lanham%2C+Maryland&amp;rft.pub=Rowman+%26+Littlefield&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=0-7425-1686-5&amp;rft.aulast=Merrill&amp;rft.aufirst=Christopher&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DiQ3qG1s0LSgC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMeyer2006\" class=\"citation book\">Meyer, Therese-Marie (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=diFKKgx36cAC\"><i>Where Fiction Ends: Four Scandals of Literary Identity Construction</i></a>. <a href=\"/wiki/W%C3%BCrzburg\" title=\"W\u00fcrzburg\">W\u00fcrzburg</a>: K\u00f6nigshausen &amp; Neumann. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-8260-3164-9\" title=\"Special:BookSources/978-3-8260-3164-9\">978-3-8260-3164-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Where+Fiction+Ends%3A+Four+Scandals+of+Literary+Identity+Construction&amp;rft.place=W%C3%BCrzburg&amp;rft.pub=K%C3%B6nigshausen+%26+Neumann&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-3-8260-3164-9&amp;rft.aulast=Meyer&amp;rft.aufirst=Therese-Marie&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DdiFKKgx36cAC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFOliver2005\" class=\"citation book\">Oliver, Ian (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=Qu58hfrYAHsC\"><i>War and Peace in the Balkans: The Diplomacy of Conflict in the Former Yugoslavia</i></a>. <a href=\"/wiki/London\" title=\"London\">London</a>: I.B.Tauris. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-85043-889-2\" title=\"Special:BookSources/978-1-85043-889-2\">978-1-85043-889-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=War+and+Peace+in+the+Balkans%3A+The+Diplomacy+of+Conflict+in+the+Former+Yugoslavia&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=I.B.Tauris&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-1-85043-889-2&amp;rft.aulast=Oliver&amp;rft.aufirst=Ian&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DQu58hfrYAHsC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRieff1996\" class=\"citation book\">Rieff, David (1996). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=TtVhnIwpYPQC\"><i>Slaughterhouse: Bosnia and the Failure of the West</i></a>. <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York</a>: Simon and Schuster. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4767-3788-1\" title=\"Special:BookSources/978-1-4767-3788-1\">978-1-4767-3788-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Slaughterhouse%3A+Bosnia+and+the+Failure+of+the+West&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Simon+and+Schuster&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=978-1-4767-3788-1&amp;rft.aulast=Rieff&amp;rft.aufirst=David&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DTtVhnIwpYPQC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSells1998\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Michael_Sells\" title=\"Michael Sells\">Sells, Michael A.</a> (1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=FAdxZ6F2uEAC&amp;printsec=frontcover\"><i>The Bridge Betrayed: Religion and Genocide in Bosnia</i></a>. <a href=\"/wiki/Berkeley,_California\" title=\"Berkeley, California\">Berkeley, California</a>: University of California Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-520-92209-9\" title=\"Special:BookSources/978-0-520-92209-9\">978-0-520-92209-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Bridge+Betrayed%3A+Religion+and+Genocide+in+Bosnia&amp;rft.place=Berkeley%2C+California&amp;rft.pub=University+of+California+Press&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=978-0-520-92209-9&amp;rft.aulast=Sells&amp;rft.aufirst=Michael+A.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DFAdxZ6F2uEAC%26printsec%3Dfrontcover&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSell2002\" class=\"citation book\">Sell, Louis (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=Bd8q0wBuRLcC&amp;printsec=frontcover\"><i>Slobodan Milosevic and the Destruction of Yugoslavia</i></a>. <a href=\"/wiki/Durham,_North_Carolina\" title=\"Durham, North Carolina\">Durham, North Carolina</a>: Duke University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8223-8525-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-8223-8525-7\">978-0-8223-8525-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Slobodan+Milosevic+and+the+Destruction+of+Yugoslavia&amp;rft.place=Durham%2C+North+Carolina&amp;rft.pub=Duke+University+Press&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=978-0-8223-8525-7&amp;rft.aulast=Sell&amp;rft.aufirst=Louis&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DBd8q0wBuRLcC%26printsec%3Dfrontcover&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFVankovska2000\" class=\"citation journal\">Vankovska, Biljana (2000). \"Civil\u2013Military Relations in the Third Yugoslavia\". <a href=\"/wiki/Copenhagen\" title=\"Copenhagen\">Copenhagen</a>: Copenhagen Peace Research Institute. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1397-0895\">1397-0895</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Civil%E2%80%93Military+Relations+in+the+Third+Yugoslavia&amp;rft.date=2000&amp;rft.issn=1397-0895&amp;rft.aulast=Vankovska&amp;rft.aufirst=Biljana&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFVidi\u0107\u2013Rasmussen2007\" class=\"citation book\">Vidi\u0107\u2013Rasmussen, Ljerka (2007). \"Bosnian and Serbian Popular Music in the 1990s: Divergent Paths, Conflicting Meanings and Shared Sentiments\".  In Buchanan, Donna A. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=E6FYiC_XjgoC\"><i>Balkan Popular Culture and the Ottoman Ecumene: Music, Image, and Regional Political Discourse</i></a>. <a href=\"/wiki/Lanham,_Maryland\" title=\"Lanham, Maryland\">Lanham, Maryland</a>: Rowman &amp; Littlefield. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8108-6021-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-8108-6021-6\">978-0-8108-6021-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Bosnian+and+Serbian+Popular+Music+in+the+1990s%3A+Divergent+Paths%2C+Conflicting+Meanings+and+Shared+Sentiments&amp;rft.btitle=Balkan+Popular+Culture+and+the+Ottoman+Ecumene%3A+Music%2C+Image%2C+and+Regional+Political+Discourse&amp;rft.place=Lanham%2C+Maryland&amp;rft.pub=Rowman+%26+Littlefield&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-0-8108-6021-6&amp;rft.aulast=Vidi%C4%87%E2%80%93Rasmussen&amp;rft.aufirst=Ljerka&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DE6FYiC_XjgoC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOnly+Unity+Saves+the+Serbs\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n  </div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"National_symbols_of_Serbia_23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Serbia&amp;#124;link=Serbia\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:National_symbols_of_Serbia\" title=\"Template:National symbols of Serbia\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:National_symbols_of_Serbia\" title=\"Template talk:National symbols of Serbia\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:National_symbols_of_Serbia&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"National_symbols_of_Serbia_23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Serbia&amp;#124;link=Serbia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/National_symbols_of_Serbia\" title=\"National symbols of Serbia\">National symbols of Serbia</a> <span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\"><img alt=\"Serbia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/23px-Flag_of_Serbia.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/35px-Flag_of_Serbia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/45px-Flag_of_Serbia.svg.png 2x\" data-file-width=\"945\" data-file-height=\"630\" /></a></span></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Official symbols</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Coat_of_arms_of_Serbia\" title=\"Coat of arms of Serbia\">Coat of arms</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Flag_of_Serbia\" title=\"Flag of Serbia\">Flag</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Bo%C5%BEe_pravde\" title=\"Bo\u017ee pravde\">Anthem</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Constitution_of_Serbia\" title=\"Constitution of Serbia\">Constitution</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Orders,_decorations,_and_medals_of_Serbia\" title=\"Orders, decorations, and medals of Serbia\">State decoration</a></b></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Names and codes</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Names_of_the_Serbs_and_Serbia\" title=\"Names of the Serbs and Serbia\">Names of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/.rs\" title=\".rs\">.rs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/.%D1%81%D1%80%D0%B1\" title=\".\u0441\u0440\u0431\">.\u0441\u0440\u0431</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Cultural icons</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_epic_poetry\" title=\"Serbian epic poetry\">Serbian epic poetry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Regalia_of_Serbia\" title=\"Regalia of Serbia\">Regalia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_heraldry\" title=\"Serbian heraldry\">Heraldry</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_eagle\" title=\"Serbian eagle\">Serbian eagle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_cross\" title=\"Serbian cross\">Serbian cross</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Serbian_mottos\" title=\"List of Serbian mottos\">Mottos</a>\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Only Unity Saves the Serbs</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Three-finger_salute_(Serbian)\" title=\"Three-finger salute (Serbian)\">Three-fingers salute</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_cuisine\" title=\"Serbian cuisine\">Cuisine</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C4%86evapi\" title=\"\u0106evapi\">\u0106evap\u010di\u0107i</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gibanica\" title=\"Gibanica\">Gibanica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%B6rek\" title=\"B\u00f6rek\">Burek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pljeskavica\" title=\"Pljeskavica\">Pljeskavica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pasulj\" title=\"Pasulj\">Pasulj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sarma_(food)\" title=\"Sarma (food)\">Sarma</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ajvar\" title=\"Ajvar\">Ajvar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slatko\" title=\"Slatko\">Slatko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slivovitz\" title=\"Slivovitz\">\u0160ljivovica</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_national_costume\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian national costume\">National costume</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C5%A0ajka%C4%8Da\" title=\"\u0160ajka\u010da\">\u0160ajka\u010da</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Opanak\" title=\"Opanak\">Opanak</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Musical_instrument\" title=\"Musical instrument\">Musical instruments</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gusle\" title=\"Gusle\">Gusle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tamburica\" title=\"Tamburica\">Tamburica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frula\" title=\"Frula\">Frula</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaida\" title=\"Gaida\">Gaida</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">UNESCO</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_World_Heritage_Sites_in_Serbia\" title=\"List of World Heritage Sites in Serbia\">World Heritage Sites</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Studenica_Monastery\" title=\"Studenica Monastery\">Studenica</a></li>\n<li><b>Stari Ras and Sopo\u0107ani</b>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stari_Ras\" title=\"Stari Ras\">Stari Ras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sopo%C4%87ani\" title=\"Sopo\u0107ani\">Sopo\u0107ani</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gamzigrad\" title=\"Gamzigrad\">Gamzigrad</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Medieval_Monuments_in_Kosovo\" title=\"Medieval Monuments in Kosovo\">Medieval Monuments in Kosovo</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Visoki_De%C4%8Dani\" title=\"Visoki De\u010dani\">Visoki De\u010dani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Patriarchate_of_Pe%C4%87_(monastery)\" title=\"Patriarchate of Pe\u0107 (monastery)\">Patriarchate of Pe\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Our_Lady_of_Ljevi%C5%A1\" title=\"Our Lady of Ljevi\u0161\">Our Lady of Ljevi\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gra%C4%8Danica_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gra\u010danica monastery\">Gra\u010danica</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ste%C4%87ci\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ste\u0107ci\">Ste\u0107ci</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mramorje_(Peru%C4%87ac)\" title=\"Mramorje (Peru\u0107ac)\">Mramorje (Peru\u0107ac)</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mramorje_(Rasti%C5%A1te)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mramorje (Rasti\u0161te) (page does not exist)\">Mramorje (Rasti\u0161te)</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gr%C4%8Dko_groblje&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gr\u010dko groblje (page does not exist)\"> Gr\u010dko groblje (Hrta)</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/UNESCO_Intangible_Cultural_Heritage_Lists\" title=\"UNESCO Intangible Cultural Heritage Lists\">Intangible Cultural Heritage</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Slava\" title=\"Slava\">Slava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kolo_(dance)\" title=\"Kolo (dance)\">Kolo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Memory_of_the_World_Programme\" title=\"Memory of the World Programme\">Memory of the World</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nikola_Tesla_Museum\" title=\"Nikola Tesla Museum\">Nikola Tesla Archive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miroslav_Gospel\" title=\"Miroslav Gospel\">Miroslav Gospel</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Man_and_the_Biosphere_Programme\" title=\"Man and the Biosphere Programme\">Man and the Biosphere Programme</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Nature_park_Golija-Studenica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nature park Golija-Studenica (page does not exist)\">Nature park Golija-Studenica</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Monuments</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Church_of_Saint_Sava\" title=\"Church of Saint Sava\">Church of Saint Sava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ba%C4%8D_Fortress\" title=\"Ba\u010d Fortress\">Ba\u010d Fortress</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petrovaradin_Fortress\" title=\"Petrovaradin Fortress\">Petrovaradin Fortress</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belgrade_Fortress\" title=\"Belgrade Fortress\">Belgrade Fortress</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Smederevo_Fortress\" title=\"Smederevo Fortress\">Smederevo Fortress</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Golubac_Fortress\" title=\"Golubac Fortress\">Golubac Fortress</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manasija_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manasija monastery\">Manasija monastery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oplenac\" title=\"Oplenac\">Oplenac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Justiniana_Prima\" title=\"Justiniana Prima\">Justiniana Prima</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0argan_Eight\" title=\"\u0160argan Eight\">\u0160argan Eight</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90avolja_Varo%C5%A1\" title=\"\u0110avolja Varo\u0161\">\u0110avolja Varo\u0161</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Serbs\">People</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Patron Saint</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">Saint Sava</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Depicted on<br /><a href=\"/wiki/Serbian_dinar\" title=\"Serbian dinar\">Serbian dinar</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vuk_Karad%C5%BEi%C4%87\" title=\"Vuk Karad\u017ei\u0107\">Vuk Karad\u017ei\u0107</a> (Linguist)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_II_Petrovi%C4%87-Njego%C5%A1\" title=\"Petar II Petrovi\u0107-Njego\u0161\">Petar II Njego\u0161</a> (Poet)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Stevan_Mokranjac\" title=\"Stevan Mokranjac\">Stevan Mokranjac</a> (Composer)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikola_Tesla\" title=\"Nikola Tesla\">Nikola Tesla</a> (Inventor)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nade%C5%BEda_Petrovi%C4%87\" title=\"Nade\u017eda Petrovi\u0107\">Nade\u017eda Petrovi\u0107</a> (Painter)</li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jovan_Cviji%C4%87\" title=\"Jovan Cviji\u0107\">Jovan Cviji\u0107</a> (Geographer)</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Vajfert\" title=\"\u0110or\u0111e Vajfert\">\u0110or\u0111e Vajfert</a> (Industrialist)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Milutin_Milankovi%C4%87\" title=\"Milutin Milankovi\u0107\">Milutin Milankovi\u0107</a> (Geophysicist)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Slobodan_Jovanovi%C4%87\" title=\"Slobodan Jovanovi\u0107\">Slobodan Jovanovi\u0107</a> (Jurist)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/w/index.php?title=Fauna_of_Serbia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fauna of Serbia (page does not exist)\">Fauna</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Flora_of_Serbia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Flora of Serbia (page does not exist)\">flora</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Eagle\" title=\"Eagle\">Eagle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gray_wolf\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gray wolf\">Wolf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plum\" title=\"Plum\">Plum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oak\" title=\"Oak\">Oak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Spruce\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Spruce\">Serbian Spruce</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ramonda_nathaliae\" title=\"Ramonda nathaliae\">Natalie's ramonda</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><a href=\"/wiki/Category:National_symbols_of_Serbia\" title=\"Category:National symbols of Serbia\">Category</a></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2180\nCached time: 20180921192820\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.488 seconds\nReal time usage: 0.594 seconds\nPreprocessor visited node count: 1729/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 82796/2097152 bytes\nTemplate argument size: 658/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 24468/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.301/10.000 seconds\nLua memory usage: 16.53 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  491.754      1 -total\n 30.78%  151.386      1 Template:Reflist\n 26.33%  129.483      1 Template:Lang-sr\n 21.88%  107.601     20 Template:Cite_book\n 11.32%   55.671      5 Template:Cite_journal\n  8.06%   39.637      1 Template:When\n  7.24%   35.606      1 Template:Fix\n  5.37%   26.397     15 Template:Sfn\n  4.68%   23.021      2 Template:Category_handler\n  4.64%   22.802      3 Template:Navbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:586081-0!canonical and timestamp 20180921192819 and revision id 849042377\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Samo_sloga_Srbina_spasava","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Samo sloga Srbina spasava"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Seule_l%27union_sauve_les_Serbes","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Seule l'union sauve les Serbes"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Samo_sloga_Srbina_spasava","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Samo sloga Srbina spasava"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Samo_sloga_Srbina_spasava","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Samo sloga Srbina spasava"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE_%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D1%91%D1%82_%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B1%D0%BE%D0%B2","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0422\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u043f\u0430\u0441\u0451\u0442 \u0441\u0435\u0440\u0431\u043e\u0432"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%BC%D0%BE_%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B0_%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8%D0%BD%D0%B0_%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B0%D0%B2%D0%B0","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0421\u0430\u043c\u043e \u0441\u043b\u043e\u0433\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u043d\u0430 \u0441\u043f\u0430\u0441\u0430\u0432\u0430"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Samo_sloga_Srbina_spasava","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Samo sloga Srbina spasava"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8F%AA%E6%9C%89%E5%9B%A2%E7%BB%93%E8%83%BD%E6%8B%AF%E6%95%91%E5%A1%9E%E5%B0%94%E7%BB%B4%E4%BA%9A%E4%BA%BA","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u53ea\u6709\u56e2\u7ed3\u80fd\u62ef\u6551\u585e\u5c14\u7ef4\u4e9a\u4eba"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Serbian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_vague_or_ambiguous_time"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Vague_or_ambiguous_time_from_November_2016"},{"sortkey":"","*":"Serbian_culture"},{"sortkey":"","*":"National_mottos"},{"sortkey":"","*":"Serbian_nationalism"},{"sortkey":"","*":"Saint_Sava"},{"sortkey":"","*":"Serb_culture"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Serbs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Vague or ambiguous time from November 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:National symbols of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":".rs"},{"ns":0,"exists":"","*":".\u0441\u0440\u0431"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ajvar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annapolis, Maryland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Army of Republika Srpska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Army of the Republic of Serb Krajina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autocephaly"},{"ns":0,"exists":"","*":"B"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Loznica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ba\u010d Fortress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade Fortress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berkeley, California"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bora \u0110or\u0111evi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bo\u017ee pravde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breakup of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine heraldry"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00f6rek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chetnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christopher Merrill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of Saint Sava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coat of arms of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Columbia, South Carolina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Copenhagen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyrillic script"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Bruce MacDonald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Durham, North Carolina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eagle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egg decorating in Slavic culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Serbian Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gamzigrad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gazimestan speech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gibanica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Golubac Fortress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Graffiti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gray wolf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gra\u010danica monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gusle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illyrian Armorials"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irinej, Serbian Patriarch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jelko Kacin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jovan Cviji\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jovan Sterija Popovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jovan Sunde\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justiniana Prima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kolo (dance)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo Myth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo Serb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lanham, Maryland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leiden"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Serbian mottos"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of World Heritage Sites in Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"London"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man and the Biosphere Programme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manasija monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manchester"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval Monuments in Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Memory of the World Programme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Sells"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milo\u0161 Obili\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milutin Milankovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miroslav Gospel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegrin cap"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mramorje (Peru\u0107ac)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musical instrument"},{"ns":0,"exists":"","*":"NATO bombing of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nade\u017eda Petrovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Names of the Serbs and Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National symbols of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikola Tesla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikola Tesla Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opanak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oplenac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orders, decorations, and medals of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Our Lady of Ljevi\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palaiologos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palaiologos dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pasulj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriarchate of Pe\u0107 (monastery)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patron saint"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petar II Petrovi\u0107-Njego\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petrovaradin Fortress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pljeskavica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pristina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramonda nathaliae"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regalia of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republika Srpska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republika Srpska Air Force"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholic Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"S"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Sava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarma (food)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Spruce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian cross"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian dinar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian eagle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian epic poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian heraldry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian national costume"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slatko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slivovitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slobodan Jovanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slobodan Milo\u0161evi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slogan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Smederevo Fortress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Federal Republic of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sokol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sopo\u0107ani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stari Ras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stevan Mokranjac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ste\u0107ci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Studenica Monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tamburica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Three-finger salute (Serbian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO Intangible Cultural Heritage Lists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visoki De\u010dani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladan \u0110or\u0111evi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vuk Brankovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vuk Karad\u017ei\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"W\u00fcrzburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslav People's Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslav Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0106evapi"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0110avolja Varo\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0110or\u0111e Vajfert"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160ajka\u010da"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160argan Eight"},{"ns":0,"*":"Milorad \u0160imi\u0107"},{"ns":0,"*":"Mramorje (Rasti\u0161te)"},{"ns":0,"*":"Gr\u010dko groblje"},{"ns":0,"*":"Nature park Golija-Studenica"},{"ns":0,"*":"Fauna of Serbia"},{"ns":0,"*":"Flora of Serbia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:National symbols of Serbia"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style/Dates and numbers"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:National symbols of Serbia"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:When"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvnb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvard citation no brackets"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-count"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:National symbols of Serbia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Serbia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Byzantine_imperial_flag,_14th_century,_square.svg","Montenegrin_cap.jpg","Flag_of_Serbia.svg"],"externallinks":["http://anthropologymatters.com/index.php/anth_matters/article/view/74/144","https://books.google.com/books?id=IA_0ouM0CKYC","http://servo.aob.rs/eeditions/CDS/Razvoj%20astronomije%20kod%20Srba/8/pdfs-s/14.pdf","http://hrcak.srce.hr/64655","https://books.google.com/books?id=X8ZUAAAAcAAJ&pg=PA105","https://archive.org/stream/javor03unkngoog#page/n15/mode/2up","https://books.google.com/books?id=mWiODgAAQBAJ&pg=PA28","https://books.google.com/books?id=7i44AAAAMAAJ&pg=PA88","https://books.google.com/books?id=7YR2BgAAQBAJ&pg=PA133","https://books.google.com/books?id=FWYNAQAAIAAJ&pg=RA1-PA62","https://books.google.com/books?id=l4o-wm9qzfAC","https://books.google.com/books?id=Ra4Dmaep1DwC","https://books.google.com/books?id=nVYtAQAAIAAJ","http://www.vesti-online.com/Vesti/Srbija/87303/Irinej-Samo-sloga-Srbina-spasava","http://rtv.rs/sr_ci/politika/kacin-samo-sloga-srbe-spasava_380795.html","http://lat.rtrs.rs/vijesti/vijest.php?id=145839","http://www.paleinfo.com/konferencija-samo-sloga-srbina-spasava/","http://scindeks-clanci.ceon.rs/data/pdf/0353-9008/1997/0353-90089708149A.pdf","https://books.google.ca/books?id=yWh6wkLZPuYC","https://books.google.ca/books?id=m6yy-jbx6mUC","https://books.google.ca/books?id=MYk3l_X8QOUC","https://books.google.ca/books?id=iQ3qG1s0LSgC","https://books.google.ca/books?id=diFKKgx36cAC","https://books.google.ca/books?id=Qu58hfrYAHsC","https://books.google.ca/books?id=TtVhnIwpYPQC","https://books.google.ca/books?id=FAdxZ6F2uEAC&printsec=frontcover","https://books.google.ca/books?id=Bd8q0wBuRLcC&printsec=frontcover","//www.worldcat.org/issn/1397-0895","https://books.google.ca/books?id=E6FYiC_XjgoC"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Origin","number":"1","index":"1","fromtitle":"Only_Unity_Saves_the_Serbs","byteoffset":586,"anchor":"Origin"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Serbian cross","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Only_Unity_Saves_the_Serbs","byteoffset":768,"anchor":"Serbian_cross"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Legend","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Only_Unity_Saves_the_Serbs","byteoffset":1815,"anchor":"Legend"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Use","number":"2","index":"4","fromtitle":"Only_Unity_Saves_the_Serbs","byteoffset":2980,"anchor":"Use"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Origin and early use","number":"2.1","index":"5","fromtitle":"Only_Unity_Saves_the_Serbs","byteoffset":2988,"anchor":"Origin_and_early_use"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Contemporary","number":"2.2","index":"6","fromtitle":"Only_Unity_Saves_the_Serbs","byteoffset":7878,"anchor":"Contemporary"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"3","index":"7","fromtitle":"Only_Unity_Saves_the_Serbs","byteoffset":11101,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"8","fromtitle":"Only_Unity_Saves_the_Serbs","byteoffset":11126,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Only Unity Saves the Serbs","iwlinks":[{"prefix":"wiktionary","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/nonunity","*":"wiktionary:nonunity"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1810208"}]}}