{"parse":{"title":"Rascians","pageid":2380683,"revid":837246467,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Rascia_in_pannonia_16th_18th_century.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Rascia_in_pannonia_16th_18th_century.png/250px-Rascia_in_pannonia_16th_18th_century.png\" width=\"250\" height=\"132\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Rascia_in_pannonia_16th_18th_century.png/375px-Rascia_in_pannonia_16th_18th_century.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Rascia_in_pannonia_16th_18th_century.png/500px-Rascia_in_pannonia_16th_18th_century.png 2x\" data-file-width=\"1356\" data-file-height=\"716\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Rascia_in_pannonia_16th_18th_century.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Approximate territory, according to various sources, ethnographically identified as Rascia between the 16th and 18th centuries</div></div></div>\n<p><b>Rascians</b> (<a href=\"/wiki/Latin_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin language\">Latin</a>: <i><span lang=\"la\">Rasciani, Natio Rasciana</span></i>) was an <a href=\"/wiki/Exonym\" class=\"mw-redirect\" title=\"Exonym\">exonym</a> in the early modern period that designated <b><a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a></b> of the <a href=\"/wiki/Habsburg_Monarchy\" title=\"Habsburg Monarchy\">Habsburg Monarchy</a>, and in a wider perspective other related <a href=\"/wiki/South_Slavs\" title=\"South Slavs\">South Slavic ethnic groups</a> of the Monarchy, such as the Catholic <a href=\"/wiki/Bunjevci\" title=\"Bunjevci\">Bunjevci</a> and <a href=\"/wiki/%C5%A0okci\" title=\"\u0160okci\">\u0160okci</a> (designated \"Catholic Rascians\"<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>). The term was derived from the \"<a href=\"/wiki/Ra%C5%A1ka_(region)\" title=\"Ra\u0161ka (region)\">Ra\u0161ka</a>\" (Rascia), a medieval Serbian region and exonym of the medieval Serbian state in Western sources. Because of the large concentration of Serbs in the southern Pannonian Plain, this region was called <b>Rascia</b>, today encompassing territories of <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a> (<a href=\"/wiki/Vojvodina\" title=\"Vojvodina\">Vojvodina</a>), <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a> (<a href=\"/wiki/Slavonia\" title=\"Slavonia\">Slavonia</a>, <a href=\"/wiki/Baranya_(county)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baranya (county)\">south Baranya</a> and <a href=\"/wiki/Syrmia\" title=\"Syrmia\">west Syrmia</a>), <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a> (north Baranya and <a href=\"/wiki/B%C3%A1cska\" class=\"mw-redirect\" title=\"B\u00e1cska\">north B\u00e1cska</a>) and <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a> (<a href=\"/wiki/Banat\" title=\"Banat\">east Banat</a> and <a href=\"/wiki/Marisus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marisus\">lower Marisus</a>).\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Etymology\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Etymology</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#16th_century\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">16th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#17th_century\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">17th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#18th_century\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">18th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#1801\u201348\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">1801\u201348</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Religion\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Religion</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Military\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Military</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Maps\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Maps</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Etymology\">Etymology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rascians&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Etymology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The demonym <a href=\"/wiki/Latin_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin language\">Latin</a>: <i><span lang=\"la\">Rasciani, Natio Rasciana</span></i>; <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <span lang=\"sr\">\u0420\u0430\u0446\u0438/Raci, \u0420\u0430\u0441\u0446\u0438\u0458\u0430\u043d\u0438/Rascijani</span>; <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i><span lang=\"hu\">R\u00e1c, (pl.) R\u00e1cok</span></i>; <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\">Ratzen, Raize, (pl.) Raizen</span></i>, anglicized as \"Rascians\". The name, primarily used by <a href=\"/wiki/Hungarians\" title=\"Hungarians\">Hungarians</a> and <a href=\"/wiki/Germans\" title=\"Germans\">Germans</a>, derived from the <i><a href=\"/wiki/Pars_pro_toto\" title=\"Pars pro toto\">pars pro toto</a></i> \"<a href=\"/wiki/Ra%C5%A1ka_(region)\" title=\"Ra\u0161ka (region)\">Ra\u0161ka</a>\" (Rascia), a <a href=\"/wiki/Medieval_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medieval Serbia\">medieval Serbian</a> region.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKali\u01071995_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKali\u01071995-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The territory inhabited primarily by the Serbs in the Habsburg Monarchy was called <a href=\"/wiki/Latin_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin language\">Latin</a>: <i><span lang=\"la\">Rascia</span></i>; <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <span lang=\"sr\">Ra\u0161ka/\u0420\u0430\u0448\u043a\u0430</span>; <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i><span lang=\"hu\">R\u00e1czs\u00e1g,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERascia1996_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERascia1996-3\">&#91;3&#93;</a></sup> R\u00e1czorsz\u00e1g,<sup id=\"cite_ref-LMS-205-210_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LMS-205-210-4\">&#91;4&#93;</a></sup> r\u00e1cz tartom\u00e1ny,<sup id=\"cite_ref-LMS-205-210_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LMS-205-210-4\">&#91;4&#93;</a></sup></span></i>; <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\">Ratzenland, Rezenland</span></i>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rascians&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The defeats at the hand of the Ottoman Empire in the late 14th century forced the Serbs to rely on the neighbouring states, especially Hungary.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIvi\u010719145_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIvi\u010719145-5\">&#91;5&#93;</a></sup> After the Ottoman conquest of Serbian territories in 1439, Despot <a href=\"/wiki/%C4%90ura%C4%91_Brankovi%C4%87\" title=\"\u0110ura\u0111 Brankovi\u0107\">\u0110ura\u0111 Brankovi\u0107</a> fled to the Kingdom of Hungary where he was given a large territory in southern Pannonia, while his son <a href=\"/wiki/Grgur_Brankovi%C4%87\" title=\"Grgur Brankovi\u0107\">Grgur</a> ruled Serbia as an Ottoman vassal until his removal in 1441.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> \u0110ura\u0111's daughter <a href=\"/wiki/Katarina_Brankovi%C4%87\" title=\"Katarina Brankovi\u0107\">Katarina</a> of Celje (1434\u201356) held Slavonia.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Having picked the losing side in the Hungarian civil war, the <a href=\"/wiki/Brankovi%C4%87_dynasty\" title=\"Brankovi\u0107 dynasty\">Brankovi\u0107 dynasty</a> were stripped of their estates in Hungary upon <a href=\"/wiki/Matthias_Corvinus\" title=\"Matthias Corvinus\">Matthias Corvinus</a>' coronation in 1458. Left on its own, the <a href=\"/wiki/Serbian_Despotate\" title=\"Serbian Despotate\">Serbian Despotate</a> lost the capital, <a href=\"/wiki/Smederevo\" title=\"Smederevo\">Smederevo</a>, to the Ottomans in 1459. Serbs migrated to Bosnia, Herzegovina, and Zeta, and in larger numbers to Hungary, where the immigrants were well-received. Many Hungarians left the frontier for the safer interior, leaving the southern Hungarian kingdom almost abandoned. The settlement of Serbs in <a href=\"/wiki/Syrmia\" title=\"Syrmia\">Syrmia</a>, <a href=\"/wiki/Ba%C4%8Dka\" title=\"Ba\u010dka\">Ba\u010dka</a>, Banat and <a href=\"/wiki/Pomori%C5%A1je\" title=\"Pomori\u0161je\">Pomori\u0161je</a> strengthened the Hungarian hold of these sparse areas, most exposed to Ottoman expansion. Following the Ottoman conquest, a large part of the Serbian nobility were killed, while what survived crossed into Hungary, bringing their subjects, including many farmer families, with them. King Matthias won over <a href=\"/wiki/Vuk_Grgurevi%C4%87\" title=\"Vuk Grgurevi\u0107\">Vuk Grgurevi\u0107</a> in 1465 and proclaimed him a duke over Serbs in Syrmia and the surroundings, which intensified Serb migration; showing his military prowess with bands of Serb warriors, Vuk was proclaimed Serbian Despot in 1471 (thereby restoring the title). The Serbian Despot's army participated in the <a href=\"/wiki/Ottoman-Hungarian_Wars\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ottoman-Hungarian Wars\">Ottoman-Hungarian Wars</a>, penetrating into Ottoman territory, which saw large numbers of Serbs retreating with the Hungarian army. A letter of King Matthias from 12 January 1483 mentions that 200,000 Serbs had settled the Hungarian kingdom in the last four years.<sup id=\"cite_ref-Darby1966_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Darby1966-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Despot Vuk and his warriors were greatly rewarded with estates, also including places in Croatia. Also, by this time, the <a href=\"/wiki/Jak%C5%A1i%C4%87_family\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jak\u0161i\u0107 family\">Jak\u0161i\u0107 family</a> had become increasingly notable, and held estates stretching over several counties in the kingdom.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIvi\u010719145\u201317_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIvi\u010719145\u201317-9\">&#91;9&#93;</a></sup> The territory of <a href=\"/wiki/Vuk_Grgurevi%C4%87\" title=\"Vuk Grgurevi\u0107\">Vuk Grgurevi\u0107</a> (1471\u201385), the Serbian Despot in Hungarian service (as \"Despot of the Kingdom of Rascia\"), was called \"Little Rascia\".<sup id=\"cite_ref-Lazi\u01071894_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lazi\u01071894-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>Since the 15th century, the Serbs made up a large percentage of the population on the territory of present-day <a href=\"/wiki/Vojvodina\" title=\"Vojvodina\">Vojvodina</a>. Because of this, many historical sources and maps, which were written and drawn between 15th and 18th centuries, mention the territory under the names of <i>Rascia</i> (Ra\u0161ka, Serbia) and <i>Little Rascia</i> (Mala Ra\u0161ka, Little Serbia).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rascians&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n <div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:South_slavic_vojv_map.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/South_slavic_vojv_map.png/250px-South_slavic_vojv_map.png\" width=\"250\" height=\"231\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/South_slavic_vojv_map.png/375px-South_slavic_vojv_map.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/South_slavic_vojv_map.png/500px-South_slavic_vojv_map.png 2x\" data-file-width=\"1259\" data-file-height=\"1161\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:South_slavic_vojv_map.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ethnic territory of the Serbs and South Slavs in the Pannonian Plain between the 16th and 18th centuries (according to Jovan Cviji\u0107 and Dr Du\u0161an J. Popovi\u0107)</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"16th_century\">16th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rascians&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 16th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>After 1526, many Serbs (called \"Rascians\") settled in Slavonia.<sup id=\"cite_ref-Kosti\u01071965-58_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kosti\u01071965-58-11\">&#91;11&#93;</a></sup> In 1526\u201327, <a href=\"/wiki/Jovan_Nenad\" title=\"Jovan Nenad\">Jovan Nenad</a> ruled a territory of southern Pannonia during the Hungarian throne struggle; After his death (1527), his commander <a href=\"/wiki/Radoslav_%C4%8Celnik\" title=\"Radoslav \u010celnik\">Radoslav \u010celnik</a> ruled <a href=\"/wiki/Syrmia\" title=\"Syrmia\">Syrmia</a> as an Ottoman and Habsburg vassal until 1532, when he retreated to Slavonia with the Ottoman conquest.<sup id=\"cite_ref-LMS-1939-114_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LMS-1939-114-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Many of the Syrmian Serbs then settled the Kingdom of Hungary.<sup id=\"cite_ref-LMS-1939-114_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LMS-1939-114-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>A 1542 document describes that \"Serbia\" stretched from Lipova and <a href=\"/wiki/Timi%C5%9Foara\" class=\"mw-redirect\" title=\"Timi\u015foara\">Timi\u015foara</a> to the Danube, while a 1543 document that Timi\u015foara and <a href=\"/wiki/Arad,_Romania\" title=\"Arad, Romania\">Arad</a> being located \"in the middle of Rascian land\" (<i>in medio Rascianorum</i>).<sup id=\"cite_ref-PI.4-8_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PI.4-8-13\">&#91;13&#93;</a></sup> At that time, the majority language in the region between <a href=\"/wiki/Mure%C8%99_(river)\" title=\"Mure\u0219 (river)\">Mure\u0219</a> and <a href=\"/wiki/K%C3%B6r%C3%B6s\" title=\"K\u00f6r\u00f6s\">K\u00f6r\u00f6s</a> was indeed Serbian.<sup id=\"cite_ref-PI.4-8_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PI.4-8-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Apart from Serbian being the main language of the Banat population, there were 17 Serbian monasteries active in Banat at that time.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERascia19962_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERascia19962-14\">&#91;14&#93;</a></sup> The territory of Banat had received a Serbian character and was called \"Little Rascia\".<sup id=\"cite_ref-Maleti\u0107Bo\u017eovi\u01071989_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Maleti\u0107Bo\u017eovi\u01071989-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>In early 1594, the <a href=\"/wiki/Uprising_in_Banat\" title=\"Uprising in Banat\">Serbs in Banat rose up against the Ottomans</a>,<sup id=\"cite_ref-Veselinovi\u01071966_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Veselinovi\u01071966-16\">&#91;16&#93;</a></sup> during the <a href=\"/wiki/Long_Turkish_War\" title=\"Long Turkish War\">Long Turkish War</a> (1593\u20131606)<sup id=\"cite_ref-Velikonja2003_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Velikonja2003-17\">&#91;17&#93;</a></sup> which was fought at the Austrian-Ottoman border in the Balkans. The Serbian patriarchate and rebels had established relations with foreign states,<sup id=\"cite_ref-Velikonja2003_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Velikonja2003-17\">&#91;17&#93;</a></sup> and had in a short time captured several towns, including <a href=\"/wiki/Vr%C5%A1ac\" title=\"Vr\u0161ac\">Vr\u0161ac</a>, <a href=\"/wiki/Zrenjanin\" title=\"Zrenjanin\">Be\u010dkerek</a>, <a href=\"/wiki/Lipova,_Arad\" title=\"Lipova, Arad\">Lipova</a>, <a href=\"/wiki/Titel\" title=\"Titel\">Titel</a> and <a href=\"/wiki/Be%C4%8Dej\" title=\"Be\u010dej\">Be\u010dej</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (August 2016)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> The rebels had, in the character of a holy war, carried war flags with the icon of <a href=\"/wiki/Saint_Sava\" title=\"Saint Sava\">Saint Sava</a>,<sup id=\"cite_ref-Velimirovi\u01071989_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Velimirovi\u01071989-18\">&#91;18&#93;</a></sup> the founder of the <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a> and an important figure in <a href=\"/wiki/History_of_Medieval_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of Medieval Serbia\">medieval Serbia</a>. The war banners had been consecrated by Patriarch <a href=\"/wiki/Jovan_Kantul\" title=\"Jovan Kantul\">Jovan Kantul</a>,<sup id=\"cite_ref-Velikonja2003_17-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Velikonja2003-17\">&#91;17&#93;</a></sup> and the uprising had been aided by Serbian Orthodox metropolitans <a href=\"/wiki/Rufim_Njegu%C5%A1\" title=\"Rufim Njegu\u0161\">Rufim Njegu\u0161</a> of Cetinje and <a href=\"/wiki/Visarion,_Metropolitan_of_Herzegovina\" title=\"Visarion, Metropolitan of Herzegovina\">Visarion</a> <a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Herzegovina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Metropolitanate of Herzegovina\">of Trebinje</a>.<sup id=\"cite_ref-ES-1971_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ES-1971-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"17th_century\">17th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rascians&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: 17th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In the 17th and early 18th century, the territory of Slavonia was called \"Little Rascia\", due to its large number of Serbs.<sup id=\"cite_ref-Kosti\u01071965-58_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kosti\u01071965-58-11\">&#91;11&#93;</a></sup> In 17th-century Habsburg usage, the term \"Rascian\" referred most commonly to the Serbs who lived in Habsburg territory, then more generally to Orthodox Serbs, wherever they lived, and then more generally still to speakers of Serbian or Croatian.<sup id=\"cite_ref-Malcolm2002-145_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Malcolm2002-145-20\">&#91;20&#93;</a></sup> The Emperor's so-called \"Invitatorium\" in April 1690, for example, was addressed to Arsenije as \"Patriarch of the Rascians\", but Austrian court style also distinguished between \"Catholic Rascians\" and \"Orthodox Rascians\".<sup id=\"cite_ref-Malcolm2002-145_20-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Malcolm2002-145-20\">&#91;20&#93;</a></sup> In 1695, Emperor Leopold issued a protective diploma for Patriarch Arsenije and the Serb people, whom he called <i>\"popolum Servianum\"</i> and <i>\"Rasciani seu Serviani\"</i>.<sup id=\"cite_ref-Gruji\u0107Kresti\u01071989_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gruji\u0107Kresti\u01071989-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"18th_century\">18th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rascians&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: 18th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n <div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Old_Rascian_with_son,_Engelbrecht.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Old_Rascian_with_son%2C_Engelbrecht.jpg/220px-Old_Rascian_with_son%2C_Engelbrecht.jpg\" width=\"220\" height=\"345\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Old_Rascian_with_son%2C_Engelbrecht.jpg/330px-Old_Rascian_with_son%2C_Engelbrecht.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Old_Rascian_with_son%2C_Engelbrecht.jpg/440px-Old_Rascian_with_son%2C_Engelbrecht.jpg 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"940\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Old_Rascian_with_son,_Engelbrecht.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>\"Old Rascian with son\", by Martin Engelbrecht (1684\u20131756).</div></div></div>\n<p>In official Habsburg documents from the 18th century the Serbs of Habsburg Monarchy were mentioned as <i>Rasciani</i> (\"Rascians\"), <i>Natio Rasciana</i> (\"Rascian nation\"), <i>Illyri</i> (\"Illyrians\") and <i>Natio Illyrica</i> (\"Illyrian nation\").<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>During the <a href=\"/wiki/Kuruc\" title=\"Kuruc\">Kuruc</a> War (1703\u20131711) of <a href=\"/wiki/Francis_II_Rakoczi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francis II Rakoczi\">Francis II Rakoczi</a>, the territory of present-day Vojvodina was a battlefield between Hungarian rebels and local Serbs who fought on the side of the Habsburg Emperor. Darvas, the prime military commander of the Hungarian rebels, which fought against Serbs in Ba\u010dka, wrote: <i>We burned all large places of Rascia, on the both banks of the rivers <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danube</a> and <a href=\"/wiki/Tisza\" title=\"Tisza\">Tisa</a></i>.\n</p>\n<h3><span id=\"1801.E2.80.9348\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"1801\u201348\">1801\u201348</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rascians&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: 1801\u201348\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>When the representatives of the Vojvodinian Serbs negotiated with the Hungarian leader <a href=\"/wiki/Lajos_Kossuth\" title=\"Lajos Kossuth\">Lajos Kossuth</a> in 1848, they asked him not to call them <i>Raci</i>, because they regard this name insulting, since they had their national and historical <a href=\"/wiki/Endonym\" class=\"mw-redirect\" title=\"Endonym\">endonym</a> \u2013 <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a>.\n</p><p>The initial name of the city of <a href=\"/wiki/Novi_Sad\" title=\"Novi Sad\">Novi Sad</a>, <i>Ratzen Stadt</i> (Rascian/Serb City) derived from the name. The <a href=\"/wiki/Tab%C3%A1n\" title=\"Tab\u00e1n\">Tab\u00e1n</a> quarter of <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a> was also called <i>R\u00e1cv\u00e1ros</i> in the 18th-19th centuries due to its significant Serb population.\n</p><p>Since the 19th century, the term <i>Rascians</i> is no longer used.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Religion\">Religion</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rascians&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Religion\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>After the <a href=\"/wiki/Great_Serb_Migration\" class=\"mw-redirect\" title=\"Great Serb Migration\">Great Serb Migration</a>, the <a href=\"/wiki/Eparchy_of_Karlovac_and_Zrinopolje\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eparchy of Karlovac and Zrinopolje\">Eparchy of Karlovac and Zrinopolje</a> was established in 1695, the first metropolitan being Atanasije Ljubojevi\u0107, the exiled metropolitan of <a href=\"/wiki/Eparchy_of_Dabar_and_Bosnia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eparchy of Dabar and Bosnia\">Dabar and Bosnia</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Military\">Military</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rascians&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Military\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_Militia\" title=\"Serbian Militia\">Serbian Militia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Free_Corps\" title=\"Serbian Free Corps\">Serbian Free Corps</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rascians&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>There is a Hungarian surname, <i><a href=\"/wiki/R%C3%A1c_(surname)\" title=\"R\u00e1c (surname)\">R\u00e1c</a></i>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rascians&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Habsburg_Serbs\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Habsburg Serbs\">Habsburg Serbs</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n <div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:162px;\"><a href=\"/wiki/File:Rasciae_Fojnica_Armorial.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/06/Rasciae_Fojnica_Armorial.jpg\" width=\"160\" height=\"245\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"160\" data-file-height=\"245\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Rasciae_Fojnica_Armorial.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Coat of arms.</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Vojvodina\" title=\"Serbs in Vojvodina\">Serbs in Vojvodina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Serbia\" title=\"History of Serbia\">History of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Vojvodina\" title=\"History of Vojvodina\">History of Vojvodina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Habsburg-occupied_Serbia_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"Habsburg-occupied Serbia (disambiguation)\">Habsburg-occupied Serbia (disambiguation)</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rascians&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=gNblAAAAMAAJ\"><i>Glasnik Srpskog istorijsko-kulturnog dru\u0161tva \"Njego\u0161\"</i></a>. Njego\u0161. 1985. <q>\u0423 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0458 \u0441\u0443 \u0431\u0438\u043b\u0435 \u0441\u0432\u0435 \u043c\u043e\u0433\u0443\u045b\u0435 \u043d\u0430\u0446\u0438\u0458\u0435, \u043c\u0435\u0452\u0443 \u045a\u0438\u043c\u0430 \u0438 \u201e\u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u043a\u0438 \u0420\u0430\u0446\u0438\", \u0442\u0458. \u0411\u0443\u045a\u0435\u0432\u0446\u0438 \u0438 \u0428\u043e\u043a\u0446\u0438.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Glasnik+Srpskog+istorijsko-kulturnog+dru%C5%A1tva+%22Njego%C5%A1%22.&amp;rft.pub=Njego%C5%A1&amp;rft.date=1985&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DgNblAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARascians\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKali\u01071995-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKali\u01071995_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKali\u01071995\">Kali\u0107 1995</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTERascia1996-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERascia1996_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRascia1996\">Rascia 1996</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-LMS-205-210-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-LMS-205-210_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-LMS-205-210_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Pc19AAAAMAAJ\"><i>\u041b\u0435\u0442\u043e\u043f\u0438\u0441 \u041c\u0430\u0442\u0438\u0446\u0435 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435</i></a>. 205-210. \u0423 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0458 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0458 \u0437\u0430\u0434\u0440\u0443\u0436\u043d\u043e\u0458 \u0448\u0442\u0430\u043c\u043f\u0430\u0440\u0438\u0458\u0438. 1901. p.&#160;20. <q>... \u0438 \u0434\u0430 je \u0418\u0437\u0430- \u0431\u0435\u043b\u0430 \u0442\u0443 \u0443 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438, Koja ce \u0437\u0432\u0430\u043b\u0430 Cpoiija (R\u00e1czorsz\u00e1g, r\u00e1cz tartom\u00e1ny), \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0433\u043b\u0430\u0432\u0430\u0440\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 1542 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u041a\u0430: \u0418\u0437 Aua\u00c4HJeea \u0434\u0435\u043b\u0430 \u0432\u0438\u0434\u0438\u043c\u043e, \u0434\u0430 je \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u041a \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b&gt;\u0430\u043e \u0431\u0430\u043d\u0430\u0442- \u0441\u043a\u0438\u043c \u0438 \u0441\u0440\u0435\u043c\u0441\u043a\u0438\u043c \u0421\u0440\u0431\u0438\u043c\u0430, \u0434\u0430 je \u0431\u0438\u043e \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a ...</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%9B%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81+%D0%9C%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%86%D0%B5+%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B5&amp;rft.pages=20&amp;rft.pub=%D0%A3+%D0%A1%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%98+%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%98+%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%98+%D1%88%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B8&amp;rft.date=1901&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DPc19AAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARascians\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIvi\u010719145-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIvi\u010719145_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIvi\u01071914\">Ivi\u0107 1914</a>, p.&#160;5.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">\u041d\u043e\u0432\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b, \u0421\u0442\u043e\u0458\u0430\u043d (1972). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=5YUNAQAAIAAJ\"><i>\u0418\u0437 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438j\u0435</i></a>. Matica srpska. pp.&#160;200\u2013201.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%98%D0%B7+%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B5+%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8j%D0%B5&amp;rft.pages=200-201&amp;rft.pub=Matica+srpska&amp;rft.date=1972&amp;rft.aulast=%D0%9D%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B&amp;rft.aufirst=%D0%A1%D1%82%D0%BE%D1%98%D0%B0%D0%BD&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D5YUNAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARascians\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=xAUsAQAAMAAJ\"><i>Serbian Orthodox Church: Its Past and Present</i></a>. <b>8</b>. Serbian Patriarchy. 1992. p.&#160;87.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Serbian+Orthodox+Church%3A+Its+Past+and+Present&amp;rft.pages=87&amp;rft.pub=Serbian+Patriarchy&amp;rft.date=1992&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DxAUsAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARascians\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Darby1966-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Darby1966_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Henry Clifford Darby (1968). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.rs/books?id=_G43AAAAIAAJ&amp;dq=Short+History+of+Yugoslavia&amp;hl=sr&amp;source=gbs_navlinks_s\"><i>Short History of Yugoslavia</i></a>. CUP Archive. p.&#160;103.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Short+History+of+Yugoslavia&amp;rft.pages=103&amp;rft.pub=CUP+Archive&amp;rft.date=1968&amp;rft.au=Henry+Clifford+Darby&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.rs%2Fbooks%3Fid%3D_G43AAAAIAAJ%26dq%3DShort%2BHistory%2Bof%2BYugoslavia%26hl%3Dsr%26source%3Dgbs_navlinks_s&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARascians\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIvi\u010719145\u201317-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIvi\u010719145\u201317_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIvi\u01071914\">Ivi\u0107 1914</a>, pp.&#160;5\u201317.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Lazi\u01071894-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Lazi\u01071894_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Sima Lukin Lazi\u0107 (1894). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=H25EAQAAMAAJ\"><i>Kratka povjesnica Srba: od postanja Srpstva do danas</i></a>. \u0160tamparija Karla Albrehta. p.&#160;149.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kratka+povjesnica+Srba%3A+od+postanja+Srpstva+do+danas&amp;rft.pages=149&amp;rft.pub=%C5%A0tamparija+Karla+Albrehta&amp;rft.date=1894&amp;rft.au=Sima+Lukin+Lazi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DH25EAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARascians\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kosti\u01071965-58-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Kosti\u01071965-58_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kosti\u01071965-58_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Lazo M. Kosti\u0107 (1965). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=9cK3AAAAIAAJ\"><i>Obim Srba i Hrvata</i></a>. Logos. p.&#160;58.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Obim+Srba+i+Hrvata&amp;rft.pages=58&amp;rft.pub=Logos&amp;rft.date=1965&amp;rft.au=Lazo+M.+Kosti%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D9cK3AAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARascians\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-LMS-1939-114-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-LMS-1939-114_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-LMS-1939-114_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=_fLQAAAAMAAJ\"><i>\u041b\u0435\u0442\u043e\u043f\u0438\u0441 \u041c\u0430\u0442\u0438\u0446\u0435 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435</i></a>. <b>351</b>. \u0423 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0458 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0458 \u0437\u0430\u0434\u0440\u0443\u0436\u043d\u043e\u0458 \u0448\u0442\u0430\u043c\u043f\u0430\u0440\u0438\u0458\u0438. 1939. p.&#160;114.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%9B%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81+%D0%9C%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%86%D0%B5+%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B5&amp;rft.pages=114&amp;rft.pub=%D0%A3+%D0%A1%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%98+%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%98+%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%98+%D1%88%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B8&amp;rft.date=1939&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D_fLQAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARascians\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-PI.4-8-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-PI.4-8_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-PI.4-8_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=RZASAAAAIAAJ\"><i>Posebna izdanja</i></a>. <b>4\u20138</b>. Nau\u010dno delo. 1952. p.&#160;32.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Posebna+izdanja&amp;rft.pages=32&amp;rft.pub=Nau%C4%8Dno+delo&amp;rft.date=1952&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DRZASAAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARascians\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTERascia19962-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERascia19962_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRascia1996\">Rascia 1996</a>, p.&#160;2.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Maleti\u0107Bo\u017eovi\u01071989-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Maleti\u0107Bo\u017eovi\u01071989_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Mihailo Maleti\u0107; Ratko Bo\u017eovi\u0107 (1989). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Ba8qAAAAMAAJ\"><i>Socijalisti\u010dka Republika Srbija</i></a>. <b>4</b>. NIRO \"Knji\u017eevne novine\". p.&#160;46.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Socijalisti%C4%8Dka+Republika+Srbija&amp;rft.pages=46&amp;rft.pub=NIRO+%22Knji%C5%BEevne+novine%22&amp;rft.date=1989&amp;rft.au=Mihailo+Maleti%C4%87&amp;rft.au=Ratko+Bo%C5%BEovi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DBa8qAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARascians\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Veselinovi\u01071966-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Veselinovi\u01071966_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Rajko L. Veselinovi\u0107 (1966). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=QogsAQAAMAAJ\"><i>(1219-1766). Ud\u017ebenik za IV razred srpskih pravoslavnih bogoslovija. (Yu 68-1914)</i></a>. Sv. Arh. Sinod Srpske pravoslavne crkve. pp.&#160;70\u201371. <q>\u0423\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u043a \u0421\u0440\u0431\u0430 \u0443 \u0411\u0430\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0438 \u0441\u043f\u0430\u043b\u043c\u0432\u0430\u044a\u044c\u0435 \u043c\u043e\u0448\u0442\u0438\u0439\u0443 \u0441\u0432. \u0421\u0430\u0432\u0435 1594. \u2014 \u041f\u043e\u0447\u0435\u0442\u043a\u043e\u043c 1594. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0421\u0440\u0431\u0438 \u0443 \u0411\u0430\u043d\u0430\u0442\u0443 \u043f\u043e\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0441\u0443 \u043d\u0430\u043f\u0430\u0434\u0430\u0442\u0438 \u0422\u0443\u0440\u043a\u0435. \u0423\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u043a \u0441\u0435 -\u043d\u0430\u0440\u043e\u0447\u0438\u0442\u043e \u043f\u043e\u0447\u0435\u043e \u0448\u0438\u0440\u0438\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0441\u0432\u0430\u0434\u0430\u044a\u044c\u0430 \u0438 \u0441\u043f\u0430\u0448\u044c\u0438\u0432\u0430\u044a\u044c\u0430 \u0412\u0440\u0448\u0446\u0430 \u043e\u0434 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0447\u0435\u0442\u0435 -\u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 \u041c\u0430\u0434\u0436\u0430\u0434\u0446\u0430. \u0423\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0441\u0432\u043e\u0434\u0435 \u043d\u0435\u043a\u043e\u043b\u0438\u043a\u043e \u0443\u0442\u0432\u0440\u042c\u0435\u043d\u0438\u0445 \u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0432\u0430 (\u041e\u0445\u0430\u0442 [...]</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%281219-1766%29.+Ud%C5%BEbenik+za+IV+razred+srpskih+pravoslavnih+bogoslovija.+%28Yu+68-1914%29&amp;rft.pages=70-71&amp;rft.pub=Sv.+Arh.+Sinod+Srpske+pravoslavne+crkve&amp;rft.date=1966&amp;rft.au=Rajko+L.+Veselinovi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DQogsAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARascians\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Velikonja2003-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Velikonja2003_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Velikonja2003_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Velikonja2003_17-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Mitja Velikonja (5 February 2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Rf8P-7ExoKYC&amp;pg=PA75\"><i>Religious Separation and Political Intolerance in Bosnia-Herzegovina</i></a>. Texas A&amp;M University Press. pp.&#160;75\u2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-58544-226-3\" title=\"Special:BookSources/978-1-58544-226-3\">978-1-58544-226-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Religious+Separation+and+Political+Intolerance+in+Bosnia-Herzegovina&amp;rft.pages=75-&amp;rft.pub=Texas+A%26M+University+Press&amp;rft.date=2003-02-05&amp;rft.isbn=978-1-58544-226-3&amp;rft.au=Mitja+Velikonja&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DRf8P-7ExoKYC%26pg%3DPA75&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARascians\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Velimirovi\u01071989-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Velimirovi\u01071989_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Nikolaj Velimirovi\u0107 (January 1989). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=L0-Or1eDv1wC\"><i>The Life of St. Sava</i></a>. St. Vladimir's Seminary Press. p.&#160;159. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-88141-065-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-88141-065-5\">978-0-88141-065-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Life+of+St.+Sava&amp;rft.pages=159&amp;rft.pub=St.+Vladimir%27s+Seminary+Press&amp;rft.date=1989-01&amp;rft.isbn=978-0-88141-065-5&amp;rft.au=Nikolaj+Velimirovi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DL0-Or1eDv1wC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARascians\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ES-1971-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ES-1971_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=uo0KVB-MPQ0C\"><i>Editions speciales</i></a>. Nau\u010dno delo. 1971. <q>\u0414\u043e\u0448\u043b\u043e ]\u0435 \u0434\u043e \u043f\u043e\u0445\u0440\u0435\u0430\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0430 \u0443 \u0411\u0430- \u043d\u0430\u0442\u0443, \u043a\u043e]\u0438 \u0441\u0443 \u043f\u043e\u043c\u0430\u0433\u0430\u043b\u0438 \u0442\u0430\u0434\u0430\u043f\u043f\u044c\u0438 \u0446\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0441\u043a\u0438 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430, \u0425\u0435\u0440\u0443\u0432\u0438\u043c \u0438 \u0442\u0440\u0435- \u0431\u044e\u044c\u0441\u043a\u0438, \u0412\u0438\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d. \u0414\u043e \u043f\u043e\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u0431\u043e\u0440\u0431\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0422\u0443 \u0440\u0430\u043a\u0430 \u0434\u043e\u0448\u043b\u043e ]\u0435 1596. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0438 \u0443 \u0426\u0440- \u0438\u044d] \u0413\u043e\u0440\u0438 \u0438 \u0441\u0443\u0441]\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c \u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438\u043c\u0430 \u0443 \u0425\u0430\u0440\u0446\u0435\u0433\u043e\u0432\u0433\u0430\u0448, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0447\u0438\u0442\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0443\u0442\u0438\u0446\u0430- ]\u0435\u043c \u043f\u043e\u043c\u0435\u043d\u0443\u0442\u043e\u0433 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0438\u043a\u0435 \u0412\u0438\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d\u0430. \u0418\u0434\u0443\u043f\u0435, 1597. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435, [...] \u0410\u043b\u0438, \u0430\\\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430 \u0412\u0438\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d \u0438 \u0432\u043e]\u0432\u043e\u0434\u0430 \u0413\u0440\u0434\u0430\u043d \u0440\u0430\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0441\u0443 \u0438 \u0434\u0430\u043b&gt;\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d&gt;\u0443 \u0431\u043e\u0440\u0431\u0435, \u043f\u0430 \u0441\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438 \u0438 ...</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Editions+speciales&amp;rft.pub=Nau%C4%8Dno+delo&amp;rft.date=1971&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Duo0KVB-MPQ0C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARascians\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Malcolm2002-145-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Malcolm2002-145_20-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Malcolm2002-145_20-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Noel Malcolm, Kosovo - A Short History, Pan Books, London, 2002, page 145.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gruji\u0107Kresti\u01071989-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Gruji\u0107Kresti\u01071989_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Radoslav M. Gruji\u0107; Vasilije Kresti\u0107 (1989). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=5aEMAAAAIAAJ\"><i>\u0410\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0433\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0443 \u0425\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0458 \u0438 \u0421\u043b\u0430\u0432\u043e\u043d\u0438\u0458\u0438</i></a>. \u041f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u0430. <q>\u0426\u0430\u0440 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u0434 I \u0438\u0437\u0434\u0430\u043e je 1695. \u0433\u043e\u0434. \u0437\u0430\u0448\u0442\u0438\u0442\u043d\u0443 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0443 \u0437\u0430 \u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430-\u043f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0430\u0440\u0445\u0430 ApcenHJa III MapHojeBHha \u0438 \u0441\u0440\u0439\u0441\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434 (\u00bbpopolum Servianum\u00ab, \u00bbRasciani seu Serviani populi\u00ab, \u00bbpopulo Rasciano seu Serviano\u00ab&#160;\u0438\u0442\u0434.) y \u0439\u043e\u0436\u0435\u0448\u043a\u043e\u043c \u0438 ...</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%90%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%98%D0%B0+%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B0+%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0+%D1%83+%D0%A5%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%98+%D0%B8+%D0%A1%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%98%D0%B8&amp;rft.pub=%D0%9F%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0&amp;rft.date=1989&amp;rft.au=Radoslav+M.+Gruji%C4%87&amp;rft.au=Vasilije+Kresti%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D5aEMAAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARascians\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Lo8VAQAAIAAJ&amp;pg=PA250\"><i>Serbski li\u0361etopis za god. ...</i></a> Pismeny Kral. Sveu\u010dili\u0161ta Pe\u0161tanskog. 1867. pp.&#160;250\u2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Serbski+li%CD%A1etopis+za+god.+...&amp;rft.pages=250-&amp;rft.pub=Pismeny+Kral.+Sveu%C4%8Dili%C5%A1ta+Pe%C5%A1tanskog&amp;rft.date=1867&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DLo8VAQAAIAAJ%26pg%3DPA250&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARascians\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rascians&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>Books</dt></dl>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFIvi\u01071929\" class=\"citation book\">Ivi\u0107, Aleksa (1929). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=fFZpAAAAMAAJ\"><i>\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0430 \u0443 \u0412\u043e\u0458\u0432\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438</i></a>. Novi Sad: Matica srpska.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0+%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B0+%D1%83+%D0%92%D0%BE%D1%98%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B8&amp;rft.place=Novi+Sad&amp;rft.pub=Matica+srpska&amp;rft.date=1929&amp;rft.aulast=Ivi%C4%87&amp;rft.aufirst=Aleksa&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DfFZpAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARascians\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFIvi\u01071914\" class=\"citation book\">Ivi\u0107, Aleksa (1914). <i>\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0430 \u0443 \u0423\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0458: \u043e\u0434 \u043f\u0430\u0434\u0430 \u0421\u043c\u0435\u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430 \u0434\u043e \u0441\u0435\u043e\u0431\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0427\u0430\u0440\u043d\u043e\u0458\u0435\u0432\u0438\u045b\u0435\u043c (1459-1690)</i>. Zagreb: \u041f\u0440\u0438\u0432\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0+%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B0+%D1%83+%D0%A3%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%98%3A+%D0%BE%D0%B4+%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%B0+%D0%A1%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%B0+%D0%B4%D0%BE+%D1%81%D0%B5%D0%BE%D0%B1%D0%B5+%D0%BF%D0%BE%D0%B4+%D0%A7%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%BE%D1%98%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B%D0%B5%D0%BC+%281459-1690%29&amp;rft.place=Zagreb&amp;rft.pub=%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B0&amp;rft.date=1914&amp;rft.aulast=Ivi%C4%87&amp;rft.aufirst=Aleksa&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARascians\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Popovi\u0107, Du\u0161an J. (1957). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=fVhpAAAAMAAJ\"><i>Srbi u Vojvodini (1): Od najstarijih vremena do Karlova\u010dkog mira 1699</i></a>. Matica srpska.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Srbi+u+Vojvodini+%281%29%3A+Od+najstarijih+vremena+do+Karlova%C4%8Dkog+mira+1699&amp;rft.pub=Matica+srpska&amp;rft.date=1957&amp;rft.aulast=Popovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Du%C5%A1an+J.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DfVhpAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARascians\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Popovi\u0107, Du\u0161an J. (1959). <i>Srbi u Vojvodini (2): Od Karlova\u010dkog mira 1699 do Temi\u0161varskog sabora</i>. Matica srpska.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Srbi+u+Vojvodini+%282%29%3A+Od+Karlova%C4%8Dkog+mira+1699+do+Temi%C5%A1varskog+sabora&amp;rft.pub=Matica+srpska&amp;rft.date=1959&amp;rft.aulast=Popovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Du%C5%A1an+J.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARascians\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Tutorov, Milan (1991). <i>Mala Ra\u0161ka a u Banatu</i>. Zrenjanin.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mala+Ra%C5%A1ka+a+u+Banatu&amp;rft.place=Zrenjanin&amp;rft.date=1991&amp;rft.aulast=Tutorov&amp;rft.aufirst=Milan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARascians\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<dl><dt>Journals</dt></dl>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r853264625\"/><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFRascia1996\" class=\"citation journal\">\"Rascia, \u010casopis o Srbima u Vojvodini\". <b>1</b> (1). Vr\u0161ac. May 1996.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Rascia%2C+%C4%8Casopis+o+Srbima+u+Vojvodini&amp;rft.volume=1&amp;rft.issue=1&amp;rft.date=1996-05&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARascians\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKali\u01071995\" class=\"citation web\">Kali\u0107, Jovanka (1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140115125922/http://www.rastko.org.rs/istorija/srbi-balkan/jkalic-raska.html\">\"Rascia - The Nucleus of the Medieval Serbian State\"</a>. Faculty of Geography. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.org.rs/istorija/srbi-balkan/jkalic-raska.html\">the original</a> on 2014-01-15.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Rascia+-+The+Nucleus+of+the+Medieval+Serbian+State&amp;rft.pub=Faculty+of+Geography&amp;rft.date=1995&amp;rft.aulast=Kali%C4%87&amp;rft.aufirst=Jovanka&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.org.rs%2Fistorija%2Fsrbi-balkan%2Fjkalic-raska.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARascians\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Gavrilovi\u0107, Vladan, and Dejan Mikavica. \"\u0412\u043b\u0430\u0434\u0430\u0432\u0438\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0438 \u0433\u0440\u0430\u0452\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0441\u0440\u0431\u0430 \u0443 \u0425\u0430\u0431\u0437\u0431\u0443\u0440\u0448\u043a\u043e\u0458 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u0458\u0438 1526-1792.\" Teme-\u010casopis za Dru\u0161tvene Nauke 04 (2013): 1643-1654.</li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Lemaji\u0107, Nenad (2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://epub.ff.uns.ac.rs/index.php/istr/article/view/1725\">\"EARLY CONTACTS BETWEEN THE SERBS AND THE HABSBURGS (TO THE BATTLE OF MOHACS)\"</a>. <i>ISTRA\u017dIVANJA, Journal of Historical Researches</i>. <b>25</b>: 73\u201387.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=ISTRA%C5%BDIVANJA%2C+Journal+of+Historical+Researches&amp;rft.atitle=EARLY+CONTACTS+BETWEEN+THE+SERBS+AND+THE+HABSBURGS+%28TO+THE+BATTLE+OF+MOHACS%29&amp;rft.volume=25&amp;rft.pages=73-87&amp;rft.date=2016&amp;rft.aulast=Lemaji%C4%87&amp;rft.aufirst=Nenad&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fepub.ff.uns.ac.rs%2Findex.php%2Fistr%2Farticle%2Fview%2F1725&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARascians\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Maps\">Maps</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rascians&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Maps\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Rascia_Banat01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Rascia_Banat01.jpg/120px-Rascia_Banat01.jpg\" width=\"120\" height=\"89\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Rascia_Banat01.jpg/180px-Rascia_Banat01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Rascia_Banat01.jpg/240px-Rascia_Banat01.jpg 2x\" data-file-width=\"1482\" data-file-height=\"1101\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Map from 1590, in which name Rascia is located in Banat\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:29px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Sclavonia_Croatia_Bosnia_Dalmatia_1609.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Sclavonia_Croatia_Bosnia_Dalmatia_1609.jpg/120px-Sclavonia_Croatia_Bosnia_Dalmatia_1609.jpg\" width=\"120\" height=\"92\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Sclavonia_Croatia_Bosnia_Dalmatia_1609.jpg/180px-Sclavonia_Croatia_Bosnia_Dalmatia_1609.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Sclavonia_Croatia_Bosnia_Dalmatia_1609.jpg/240px-Sclavonia_Croatia_Bosnia_Dalmatia_1609.jpg 2x\" data-file-width=\"1276\" data-file-height=\"983\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Map from 1609, showing name Rascia in Slavonia\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:29px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Sclavonia_Croatia_Bosnia_Dalmatia_1643-50.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Sclavonia_Croatia_Bosnia_Dalmatia_1643-50.jpg/120px-Sclavonia_Croatia_Bosnia_Dalmatia_1643-50.jpg\" width=\"120\" height=\"92\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Sclavonia_Croatia_Bosnia_Dalmatia_1643-50.jpg/180px-Sclavonia_Croatia_Bosnia_Dalmatia_1643-50.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Sclavonia_Croatia_Bosnia_Dalmatia_1643-50.jpg/240px-Sclavonia_Croatia_Bosnia_Dalmatia_1643-50.jpg 2x\" data-file-width=\"737\" data-file-height=\"567\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Map from 1643-50, showing name Rascia in Slavonia\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:24.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Blaeu_1645_-_Walachia_Servia_Bulgaria_Romania.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Blaeu_1645_-_Walachia_Servia_Bulgaria_Romania.jpg/120px-Blaeu_1645_-_Walachia_Servia_Bulgaria_Romania.jpg\" width=\"120\" height=\"101\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Blaeu_1645_-_Walachia_Servia_Bulgaria_Romania.jpg/180px-Blaeu_1645_-_Walachia_Servia_Bulgaria_Romania.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Blaeu_1645_-_Walachia_Servia_Bulgaria_Romania.jpg/240px-Blaeu_1645_-_Walachia_Servia_Bulgaria_Romania.jpg 2x\" data-file-width=\"3643\" data-file-height=\"3059\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Map from 1645, in which name Rascia is located in Banat\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Rascia_Banat02.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Rascia_Banat02.jpg/73px-Rascia_Banat02.jpg\" width=\"73\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Rascia_Banat02.jpg/109px-Rascia_Banat02.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Rascia_Banat02.jpg/146px-Rascia_Banat02.jpg 2x\" data-file-width=\"912\" data-file-height=\"1498\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Map from the first half of the 17th century, in which name Rascia is located in Banat\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:16.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Rascia01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Rascia01.jpg/120px-Rascia01.jpg\" width=\"120\" height=\"117\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Rascia01.jpg/180px-Rascia01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Rascia01.jpg/240px-Rascia01.jpg 2x\" data-file-width=\"655\" data-file-height=\"640\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Map from 1661, in which name Rascia is located in <a href=\"/wiki/Banat\" title=\"Banat\">Banat</a> and <a href=\"/wiki/Syrmia\" title=\"Syrmia\">Srem</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:16px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Rasciani_Banat.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Rasciani_Banat.JPG/120px-Rasciani_Banat.JPG\" width=\"120\" height=\"118\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Rasciani_Banat.JPG/180px-Rasciani_Banat.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Rasciani_Banat.JPG/240px-Rasciani_Banat.JPG 2x\" data-file-width=\"301\" data-file-height=\"297\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Map of Banat with the name Rasciani\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ratzen_Stadt01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Ratzen_Stadt01.jpg/87px-Ratzen_Stadt01.jpg\" width=\"87\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Ratzen_Stadt01.jpg/130px-Ratzen_Stadt01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Ratzen_Stadt01.jpg/174px-Ratzen_Stadt01.jpg 2x\" data-file-width=\"582\" data-file-height=\"804\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Map of Novi Sad (Ratzen Stadt) from 1745\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2225\nCached time: 20180921202545\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.416 seconds\nReal time usage: 0.491 seconds\nPreprocessor visited node count: 1407/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 44270/2097152 bytes\nTemplate argument size: 788/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 29766/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.243/10.000 seconds\nLua memory usage: 16.57 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  409.787      1 -total\n 35.51%  145.513      3 Template:Lang-la\n 25.56%  104.742      1 Template:Reflist\n 24.64%  100.987     21 Template:Cite_book\n  8.11%   33.241      1 Template:Citation_needed\n  6.86%   28.113      1 Template:Fix\n  6.07%   24.860      1 Template:Commonscat\n  4.31%   17.648      2 Template:Category_handler\n  3.64%   14.923      5 Template:Sfn\n  3.33%   13.653      2 Template:Cite_journal\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2380683-0!canonical and timestamp 20180921202545 and revision id 837246467\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B0%D1%81%D1%86%D0%B8","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0420\u0430\u0441\u0446\u0438"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Raizen","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Raizen"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Rasciens","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Rasciens"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Raci","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Raci"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/R%C3%A1cok","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"R\u00e1cok"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B0%D1%81%D1%86%D1%8B","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0420\u0430\u0441\u0446\u044b"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B0%D1%86%D0%B8","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0420\u0430\u0446\u0438"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Raci","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Raci"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Latin-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Serbian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Hungarian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_German-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_August_2016"},{"sortkey":"","*":"Vojvodina_under_Habsburg_rule"},{"sortkey":"","*":"Ottoman_history_of_Vojvodina"},{"sortkey":"","*":"Serbian_people"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Serbs"},{"sortkey":"","*":"Serbian_Despotate"},{"sortkey":"","*":"15th_century_in_Serbia"},{"sortkey":"","*":"16th_century_in_Serbia"},{"sortkey":"","*":"17th_century_in_Serbia"},{"sortkey":"","*":"18th_century_in_Serbia"},{"sortkey":"","*":"Croatia_under_Habsburg_rule"},{"sortkey":" ","*":"Habsburg_Serbs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from August 2016"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arad, Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baranya (county)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ba\u010dka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Be\u010dej"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brankovi\u0107 dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bunjevci"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e1cska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube"},{"ns":0,"exists":"","*":"Endonym"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eparchy of Dabar and Bosnia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eparchy of Karlovac and Zrinopolje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exonym"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis II Rakoczi"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Serb Migration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grgur Brankovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habsburg-occupied Serbia (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habsburg Monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Medieval Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Vojvodina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jak\u0161i\u0107 family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jovan Kantul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jovan Nenad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katarina Brankovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kuruc"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00f6r\u00f6s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lajos Kossuth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lipova, Arad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Long Turkish War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marisus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matthias Corvinus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitanate of Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mure\u0219 (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novi Sad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman-Hungarian Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pars pro toto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pomori\u0161je"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radoslav \u010celnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ra\u0161ka (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rufim Njegu\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e1c (surname)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Sava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Despotate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Free Corps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Militia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Vojvodina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Smederevo"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syrmia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tab\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timi\u015foara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tisza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Titel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uprising in Banat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visarion, Metropolitan of Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojvodina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vr\u0161ac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vuk Grgurevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zrenjanin"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0110ura\u0111 Brankovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160okci"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-la"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvid"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Rascia_Banat01.jpg","Sclavonia_Croatia_Bosnia_Dalmatia_1609.jpg","Sclavonia_Croatia_Bosnia_Dalmatia_1643-50.jpg","Blaeu_1645_-_Walachia_Servia_Bulgaria_Romania.jpg","Rascia_Banat02.jpg","Rascia01.jpg","Rasciani_Banat.JPG","Ratzen_Stadt01.jpg","Rascia_in_pannonia_16th_18th_century.png","South_slavic_vojv_map.png","Old_Rascian_with_son,_Engelbrecht.jpg","Commons-logo.svg","Rasciae_Fojnica_Armorial.jpg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=gNblAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=Pc19AAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=5YUNAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=xAUsAQAAMAAJ","https://books.google.rs/books?id=_G43AAAAIAAJ&dq=Short+History+of+Yugoslavia&hl=sr&source=gbs_navlinks_s","https://books.google.com/books?id=H25EAQAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=9cK3AAAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=_fLQAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=RZASAAAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=Ba8qAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=QogsAQAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=Rf8P-7ExoKYC&pg=PA75","https://books.google.com/books?id=L0-Or1eDv1wC","https://books.google.com/books?id=uo0KVB-MPQ0C","https://books.google.com/books?id=5aEMAAAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=Lo8VAQAAIAAJ&pg=PA250","https://books.google.com/books?id=fFZpAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=fVhpAAAAMAAJ","https://web.archive.org/web/20140115125922/http://www.rastko.org.rs/istorija/srbi-balkan/jkalic-raska.html","http://www.rastko.org.rs/istorija/srbi-balkan/jkalic-raska.html","http://epub.ff.uns.ac.rs/index.php/istr/article/view/1725"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Etymology","number":"1","index":"1","fromtitle":"Rascians","byteoffset":1339,"anchor":"Etymology"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"2","index":"2","fromtitle":"Rascians","byteoffset":2424,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"3","index":"3","fromtitle":"Rascians","byteoffset":6048,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"16th century","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Rascians","byteoffset":6267,"anchor":"16th_century"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"17th century","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Rascians","byteoffset":10771,"anchor":"17th_century"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"18th century","number":"3.3","index":"6","fromtitle":"Rascians","byteoffset":12179,"anchor":"18th_century"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1801\u201348","number":"3.4","index":"7","fromtitle":"Rascians","byteoffset":13159,"anchor":"1801\u201348"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Religion","number":"4","index":"8","fromtitle":"Rascians","byteoffset":13748,"anchor":"Religion"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Military","number":"5","index":"9","fromtitle":"Rascians","byteoffset":13994,"anchor":"Military"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"6","index":"10","fromtitle":"Rascians","byteoffset":14053,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"7","index":"11","fromtitle":"Rascians","byteoffset":14122,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"12","fromtitle":"Rascians","byteoffset":14349,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"9","index":"13","fromtitle":"Rascians","byteoffset":14376,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Maps","number":"10","index":"14","fromtitle":"Rascians","byteoffset":16246,"anchor":"Maps"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Rascians","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Habsburg_Serbs","*":"commons:Category:Habsburg Serbs"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q924811"}]}}