{"parse":{"title":"SANU Memorandum","pageid":4598910,"revid":841314009,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;text-align:center;\">SANU Memorandum</th></tr><tr><th scope=\"row\">Original title</th><td>\n<i>Memorandum</i></td></tr><tr><th scope=\"row\">Created</th><td>\nMay 1985\u2013September 1986</td></tr><tr><th scope=\"row\">Presented</th><td>\n1986 (leaked)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Location</th><td>\nBelgrade, Serbia</td></tr><tr><th scope=\"row\">Commissioned&#160;by</th><td>\n<a href=\"/wiki/Serbian_Academy_of_Sciences_and_Arts\" title=\"Serbian Academy of Sciences and Arts\">Serbian Academy of Sciences and Arts</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Author(s)</th><td>\n16-member commission</td></tr><tr><th scope=\"row\">Media type</th><td>\nTypewritten document</td></tr><tr><th scope=\"row\">Purpose</th><td>\n<a href=\"/wiki/Memorandum\" title=\"Memorandum\">memorandum</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Memorandum of the Serbian Academy of Sciences and Arts</b>, known simply as the <b>SANU Memorandum</b><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Serbian_Cyrillic_alphabet\" title=\"Serbian Cyrillic alphabet\">Serbian Cyrillic</a>: <span lang=\"sr-Cyrl\">\u041c\u0435\u043c\u043e\u0440\u0430\u043d\u0434\u0443\u043c \u0421\u0410\u041d\u0423</span>), was a draft document produced by a 16-member committee of the <a href=\"/wiki/Serbian_Academy_of_Sciences_and_Arts\" title=\"Serbian Academy of Sciences and Arts\">Serbian Academy of Sciences and Arts</a> (SANU) from 1985 to 1986. Excerpts of the draft were leaked, published by daily <i><a href=\"/wiki/Ve%C4%8Dernje_novosti\" title=\"Ve\u010dernje novosti\">Ve\u010dernje novosti</a></i> in September 1986.\n</p><p>The memo immediately captured the public's attention in <a href=\"/wiki/SFRJ\" class=\"mw-redirect\" title=\"SFRJ\">Yugoslavia</a> as it gave voice to controversial views on the state of the nation and argued for a fundamental reorganization of the state.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBokovoyIrvineLilly1997322_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBokovoyIrvineLilly1997322-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The main theme was decentralisation leading to the disintegration of Yugoslavia and that the Serbs were discriminated against by Yugoslavia's constitutional structure.<sup id=\"cite_ref-esiweb_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-esiweb-3\">&#91;3&#93;</a></sup> It claimed that Serbia's development was eroded by support to other parts of Yugoslavia. It was officially denounced in 1986 by the government of the <a href=\"/wiki/Socialist_Federal_Republic_of_Yugoslavia\" title=\"Socialist Federal Republic of Yugoslavia\">Socialist Federal Republic of Yugoslavia</a> and the government of the <a href=\"/wiki/Socialist_Republic_of_Serbia\" title=\"Socialist Republic of Serbia\">Socialist Republic of Serbia</a> for inciting nationalism.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERamet2006321_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERamet2006321-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Some consider its publication to be a key moment in the <a href=\"/wiki/Breakup_of_Yugoslavia\" title=\"Breakup of Yugoslavia\">breakup of Yugoslavia</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESilberLittle199631_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESilberLittle199631-5\">&#91;5&#93;</a></sup> and a contributor to the <a href=\"/wiki/Yugoslav_wars\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yugoslav wars\">Yugoslav wars</a>.<sup id=\"cite_ref-esiweb_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-esiweb-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Overview\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Overview</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Reception\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Reception</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Memorandum_points\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Memorandum points</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Authors\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Authors</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Overview\">Overview</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=SANU_Memorandum&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Overview\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In May 1985, after Stamboli\u0107 urged the government to discuss Kosovo for the first time since 1981,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJovi\u01072009248_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJovi\u01072009248-6\">&#91;6&#93;</a></sup> SANU selected a committee of sixteen distinguished academics to draft a memorandum addressing causes for the economic- and political crisis and how to tackle the problems.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDjoki\u01072003255_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDjoki\u01072003255-7\">&#91;7&#93;</a></sup> It was planned to be endorsed by the academy prior to being presented to the Communist Party and state organs.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDjoki\u01072003255_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDjoki\u01072003255-7\">&#91;7&#93;</a></sup> The last draft, however, was leaked to a regime tabloid,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDjoki\u01072003255_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDjoki\u01072003255-7\">&#91;7&#93;</a></sup> the Serbian newspaper <i><a href=\"/wiki/Ve%C4%8Dernje_novosti\" title=\"Ve\u010dernje novosti\">Ve\u010dernje novosti</a></i> in September 1986.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBokovoyIrvineLilly1997322_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBokovoyIrvineLilly1997322-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The newspaper attacked it, describing it as reactionary and nationalist, but did not publish it.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDjoki\u01072003255_7-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDjoki\u01072003255-7\">&#91;7&#93;</a></sup> An official campaign by the Serbian state and party officials began against it.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDjoki\u01072003255_7-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDjoki\u01072003255-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>The memo is divided into two parts: one on the \"Crisis in the Yugoslav Economy and Society\", the other on the \"Status of Serbia and the Serb Nation\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMiller2008269_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMiller2008269-8\">&#91;8&#93;</a></sup> The first section focuses on the economic and political fragmentation of Yugoslavia that followed the promulgation of the <a href=\"/wiki/1974_Yugoslav_Constitution\" title=\"1974 Yugoslav Constitution\">1974 constitution</a>. The second section focuses on what the authors saw as Serbia's inferior status in Yugoslavia, while describing status of Serbs in the province of <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a> and in <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a> in such a way to make its point.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (June 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>The memo claimed that at the end of <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>, <a href=\"/wiki/Josip_Broz_Tito\" title=\"Josip Broz Tito\">Josip Broz Tito</a> deliberately weakened <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a> by dividing up the majority of Serbian territory, namely present day Serbia, <a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">Montenegro</a>, the <a href=\"/wiki/Republic_of_Macedonia\" title=\"Republic of Macedonia\">Republic of Macedonia</a>, <a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia</a> and Croatia with Serb majority populations.\n</p><p>The memo argued that Tito further weakened the <a href=\"/wiki/Socialist_Republic_of_Serbia\" title=\"Socialist Republic of Serbia\">Socialist Republic of Serbia</a> by dividing its territory and creating the <a href=\"/wiki/Autonomous_province\" title=\"Autonomous province\">autonomous provinces</a> of <a href=\"/wiki/Socialist_Autonomous_Province_of_Kosovo\" title=\"Socialist Autonomous Province of Kosovo\">Kosovo</a> and <a href=\"/wiki/Socialist_Autonomous_Province_of_Vojvodina\" title=\"Socialist Autonomous Province of Vojvodina\">Vojvodina</a>, which was not reciprocated in the other Yugoslav republics.\n</p><p><a href=\"/w/index.php?title=Kosta_Mihailovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kosta Mihailovi\u0107 (page does not exist)\">Kosta Mihailovi\u0107</a> made contributions on the economy, <a href=\"/wiki/Mihailo_Markovi%C4%87\" title=\"Mihailo Markovi\u0107\">Mihailo Markovi\u0107</a> on self-management, and <a href=\"/wiki/Vasilije_Kresti%C4%87\" title=\"Vasilije Kresti\u0107\">Vasilije Kresti\u0107</a> on the status of the Serbs of <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Reception\">Reception</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=SANU_Memorandum&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Reception\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The memo was denounced by the <a href=\"/wiki/League_of_Communists_of_Yugoslavia\" title=\"League of Communists of Yugoslavia\">League of Communists of Yugoslavia</a>, including <a href=\"/wiki/Slobodan_Milo%C5%A1evi%C4%87\" title=\"Slobodan Milo\u0161evi\u0107\">Slobodan Milo\u0161evi\u0107</a>, the future president of Serbia, who publicly called the memo \"nothing else but the darkest nationalism\", and <a href=\"/wiki/Radovan_Karad%C5%BEi%C4%87\" title=\"Radovan Karad\u017ei\u0107\">Radovan Karad\u017ei\u0107</a>, the future leader of <a href=\"/wiki/Republika_Srpska\" title=\"Republika Srpska\">Serbs in Bosnia</a>, who stated \"Bolshevism is bad, but nationalism is even worse\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELampe2000347_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELampe2000347-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Despite these declarations, Milo\u0161evi\u0107, Karad\u017ei\u0107, and other Serb politicians publicly agreed with most of the memo and would form close political connections with the writers of the memo such as Mihailo Markovi\u0107, who became the vice-president of the <a href=\"/wiki/Socialist_Party_of_Serbia\" title=\"Socialist Party of Serbia\">Socialist Party of Serbia</a> and Dobrica \u0106osi\u0107 who was appointed president of the <a href=\"/wiki/Federal_Republic_of_Yugoslavia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Federal Republic of Yugoslavia\">Federal Republic of Yugoslavia</a> in 1992.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERamet2006321_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERamet2006321-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Memorandum_points\">Memorandum points</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=SANU_Memorandum&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Memorandum points\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Albanians\" title=\"Albanians\">Albanians</a> are committing <a href=\"/wiki/Genocide\" title=\"Genocide\">genocide</a> against Serbs in <a href=\"/wiki/Socialist_Autonomous_Province_of_Kosovo\" title=\"Socialist Autonomous Province of Kosovo\">Kosovo</a> (pgs. 41, 56 of memorandum)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Socialist_Republic_of_Slovenia\" title=\"Socialist Republic of Slovenia\">Slovenia</a> and <a href=\"/wiki/Socialist_Republic_of_Croatia\" title=\"Socialist Republic of Croatia\">Croatia</a> are taking control of the Serbian economy. <a href=\"/wiki/Socialist_Federal_Republic_of_Yugoslavia\" title=\"Socialist Federal Republic of Yugoslavia\">Yugoslavia</a> is taking industry out of <a href=\"/wiki/Socialist_Republic_of_Serbia\" title=\"Socialist Republic of Serbia\">Serbia</a> (pg. 42)</li>\n<li>There is need for <a href=\"/wiki/Constitution_of_Yugoslavia\" title=\"Constitution of Yugoslavia\">constitutional changes of Yugoslavia</a> because of its unfair mistreating and weakening of Serbia (pg. 46)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbophobia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbophobia\">discrimination against Serbs</a> (pg. 50)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a> sacrificed 2,500,000 victims for <a href=\"/wiki/Yugoslavia\" title=\"Yugoslavia\">Yugoslavia</a> (in <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a> and <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">II</a>) and now is victim of this state (pg. 52)</li>\n<li>Between 1690 and 1912, 500,000 Serbs escaped from Kosovo where Albanians are committing genocide (pg. 56)</li>\n<li>There is great discrimination of <a href=\"/wiki/Kosovo_Serbs\" title=\"Kosovo Serbs\">Serbs living in Kosovo</a> and in Croatia (pg. 58)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Croatian Serbs\">Serbs in Croatia</a> are now in danger like never before (pg. 62)</li>\n<li>All writers of Serb nationality from <a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia</a> are Serbs and not <a href=\"/wiki/Bosnians\" title=\"Bosnians\">Bosnian</a> writers (pg. 65)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Question\" title=\"Serbian Question\">Serbs' question</a> won't be solved before creation of full national and cultural unity of Serb people no matter where they live within Yugoslavia (pgs. 70\u20133)</li>\n<li>During the last 50 years Serbs have been two time victims of destruction, <a href=\"/wiki/Cultural_assimilation\" title=\"Cultural assimilation\">assimilation</a>, <a href=\"/wiki/Religious_conversion\" title=\"Religious conversion\">changing of religion</a>, <a href=\"/wiki/Cultural_genocide\" title=\"Cultural genocide\">cultural genocide</a>, ideological <a href=\"/wiki/Indoctrination\" title=\"Indoctrination\">indoctrination</a> and saying that they do not have any importance. (pgs. 70\u20133)</li>\n<li>If <a href=\"/wiki/Breakup_of_Yugoslavia\" title=\"Breakup of Yugoslavia\">Yugoslavia collapses</a>, Serbia must look to its own <a href=\"/wiki/National_interest\" title=\"National interest\">national interest</a> (pg. 73)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Authors\">Authors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=SANU_Memorandum&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Authors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The commission consisted of 16 Serb intellectuals:<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMiller2008268_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMiller2008268-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 18em; -webkit-column-width: 18em; column-width: 18em;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pavle_Ivi%C4%87\" title=\"Pavle Ivi\u0107\">Pavle Ivi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonije_Isakovi%C4%87\" title=\"Antonije Isakovi\u0107\">Antonije Isakovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Du%C5%A1an_Kanazir&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Du\u0161an Kanazir (page does not exist)\">Du\u0161an Kanazir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihailo_Markovi%C4%87\" title=\"Mihailo Markovi\u0107\">Mihailo Markovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Milo%C5%A1_Macura&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Milo\u0161 Macura (page does not exist)\">Milo\u0161 Macura</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dejan_Medakovi%C4%87\" title=\"Dejan Medakovi\u0107\">Dejan Medakovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Miroslav_Panti%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miroslav Panti\u0107 (page does not exist)\">Miroslav Panti\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikola_Panti%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikola Panti\u0107 (page does not exist)\">Nikola Panti\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ljubisav_Raki%C4%87\" title=\"Ljubisav Raki\u0107\">Ljubi\u0161a Raki\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radovan_Samard%C5%BEi%C4%87\" title=\"Radovan Samard\u017ei\u0107\">Radovan Samard\u017ei\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miomir_Vukobratovi%C4%87\" title=\"Miomir Vukobratovi\u0107\">Miomir Vukobratovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vasilije_Kresti%C4%87\" title=\"Vasilije Kresti\u0107\">Vasilije Kresti\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivan_Maksimovi%C4%87\" title=\"Ivan Maksimovi\u0107\">Ivan Maksimovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kosta_Mihailovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kosta Mihailovi\u0107 (page does not exist)\">Kosta Mihailovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Stojan_%C4%86eli%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stojan \u0106eli\u0107 (page does not exist)\">Stojan \u0106eli\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nikola_%C4%8Cobelji%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikola \u010cobelji\u0107 (page does not exist)\">Nikola \u010cobelji\u0107</a></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=SANU_Memorandum&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dobrica_%C4%86osi%C4%87\" title=\"Dobrica \u0106osi\u0107\">Dobrica \u0106osi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Contributions_for_the_Slovenian_National_Program\" class=\"mw-redirect\" title=\"Contributions for the Slovenian National Program\">Contributions for the Slovenian National Program</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=SANU_Memorandum&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.trepca.net/english/2006/serbian_memorandum_1986/serbia_memorandum_1986.html\">\"SANU Memorandum integral English translation\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=SANU+Memorandum+integral+English+translation&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.trepca.net%2Fenglish%2F2006%2Fserbian_memorandum_1986%2Fserbia_memorandum_1986.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASANU+Memorandum\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBokovoyIrvineLilly1997322-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBokovoyIrvineLilly1997322_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBokovoyIrvineLilly1997322_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBokovoyIrvineLilly1997\">Bokovoy, Irvine &amp; Lilly 1997</a>, p.&#160;322.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-esiweb-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-esiweb_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-esiweb_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.esiweb.org/index.php?lang=en&amp;id=281&amp;story_ID=13&amp;slide_ID=18\">\"Picture stories - ESI\"</a>. esiweb.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-12-14</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Picture+stories+-+ESI&amp;rft.pub=esiweb.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.esiweb.org%2Findex.php%3Flang%3Den%26id%3D281%26story_ID%3D13%26slide_ID%3D18&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASANU+Memorandum\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTERamet2006321-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERamet2006321_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERamet2006321_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRamet2006\">Ramet 2006</a>, p.&#160;321.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESilberLittle199631-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESilberLittle199631_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSilberLittle1996\">Silber &amp; Little 1996</a>, p.&#160;31.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEJovi\u01072009248-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJovi\u01072009248_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJovi\u01072009\">Jovi\u0107 2009</a>, p.&#160;248.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDjoki\u01072003255-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDjoki\u01072003255_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDjoki\u01072003255_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDjoki\u01072003255_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDjoki\u01072003255_7-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDjoki\u01072003255_7-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDjoki\u01072003\">Djoki\u0107 2003</a>, p.&#160;255.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMiller2008269-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMiller2008269_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMiller2008\">Miller 2008</a>, p.&#160;269.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELampe2000347-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELampe2000347_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLampe2000\">Lampe 2000</a>, p.&#160;347.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMiller2008268-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMiller2008268_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMiller2008\">Miller 2008</a>, p.&#160;268.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=SANU_Memorandum&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFBokovoyIrvineLilly1997\" class=\"citation book\">Bokovoy, M. K.; Irvine, J.; Lilly, C. (1997). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.co.uk/books?id=KfbI4e1q1yEC\"><i>State-Society Relations in Yugoslavia, 1945-1992</i></a>. Palgrave Macmillan. p.&#160;322. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780312126902\" title=\"Special:BookSources/9780312126902\">9780312126902</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=State-Society+Relations+in+Yugoslavia%2C+1945-1992&amp;rft.pages=322&amp;rft.pub=Palgrave+Macmillan&amp;rft.date=1997&amp;rft.isbn=9780312126902&amp;rft.aulast=Bokovoy&amp;rft.aufirst=M.+K.&amp;rft.au=Irvine%2C+J.&amp;rft.au=Lilly%2C+C.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.co.uk%2Fbooks%3Fid%3DKfbI4e1q1yEC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASANU+Memorandum\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDjoki\u01072003\" class=\"citation book\">Djoki\u0107, Dejan (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ZMyZdvTympMC&amp;pg=PA255\"><i>Yugoslavism: Histories of a Failed Idea, 1918-1992</i></a>. C. Hurst &amp; Co. Publishers. pp.&#160;255\u2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-85065-663-0\" title=\"Special:BookSources/978-1-85065-663-0\">978-1-85065-663-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Yugoslavism%3A+Histories+of+a+Failed+Idea%2C+1918-1992&amp;rft.pages=255-&amp;rft.pub=C.+Hurst+%26+Co.+Publishers&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=978-1-85065-663-0&amp;rft.aulast=Djoki%C4%87&amp;rft.aufirst=Dejan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DZMyZdvTympMC%26pg%3DPA255&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASANU+Memorandum\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFJovi\u01072009\" class=\"citation book\">Jovi\u0107, Dejan (2009). \"The \"SANU Memorandum\" and the reaction of the political elite (1986)\". <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Po03enYpbqsC&amp;pg=PA248\"><i>Yugoslavia: A State that Withered Away</i></a>. Purdue University Press. pp.&#160;248\u2013253. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-55753-495-8\" title=\"Special:BookSources/978-1-55753-495-8\">978-1-55753-495-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+%22SANU+Memorandum%22+and+the+reaction+of+the+political+elite+%281986%29&amp;rft.btitle=Yugoslavia%3A+A+State+that+Withered+Away&amp;rft.pages=248-253&amp;rft.pub=Purdue+University+Press&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=978-1-55753-495-8&amp;rft.aulast=Jovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Dejan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DPo03enYpbqsC%26pg%3DPA248&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASANU+Memorandum\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLampe2000\" class=\"citation book\">Lampe, John R. (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=AZ1x7gvwx_8C\"><i>Yugoslavia as History: Twice There Was a Country</i></a>. Cambridge University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-77401-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-77401-7\">978-0-521-77401-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Yugoslavia+as+History%3A+Twice+There+Was+a+Country&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=978-0-521-77401-7&amp;rft.aulast=Lampe&amp;rft.aufirst=John+R.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DAZ1x7gvwx_8C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASANU+Memorandum\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Mihailovi\u0107, Kosta; Kresti\u0107, Vasilije (1995).  Panti\u0107, Miroslav, ed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/istorija/iii/memorandum.pdf\">\"Memorandum of the Serbian Academy of Sciences and Arts: Answers to criticisms\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Belgrade: SANU.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Memorandum+of+the+Serbian+Academy+of+Sciences+and+Arts%3A+Answers+to+criticisms&amp;rft.date=1995&amp;rft.aulast=Mihailovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Kosta&amp;rft.au=Kresti%C4%87%2C+Vasilije&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Fistorija%2Fiii%2Fmemorandum.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASANU+Memorandum\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in English)</span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Mihailovi\u0107, Kosta; Kresti\u0107, Vasilije (1995).  Panti\u0107, Miroslav, ed. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=R5SWBgAAQBAJ\"><i>\"\u041c\u0415\u041c\u041e\u0420\u0410\u041d\u0414\u0423\u041c \u0421\u0410\u041d\u0423\" \u041e\u0414\u0413\u041e\u0412\u041e\u0420\u0418 \u041d\u0410 \u041a\u0420\u0418\u0422\u0418\u041a\u0415</i></a>. Belgrade: SANU. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/86-7025-213-9\" title=\"Special:BookSources/86-7025-213-9\">86-7025-213-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%22%D0%9C%D0%95%D0%9C%D0%9E%D0%A0%D0%90%D0%9D%D0%94%D0%A3%D0%9C+%D0%A1%D0%90%D0%9D%D0%A3%22+%D0%9E%D0%94%D0%93%D0%9E%D0%92%D0%9E%D0%A0%D0%98+%D0%9D%D0%90+%D0%9A%D0%A0%D0%98%D0%A2%D0%98%D0%9A%D0%95&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pub=SANU&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=86-7025-213-9&amp;rft.aulast=Mihailovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Kosta&amp;rft.au=Kresti%C4%87%2C+Vasilije&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DR5SWBgAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASANU+Memorandum\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMiller2008\" class=\"citation book\">Miller, Nick (2008). <i>The Nonconformists: Culture, Politics, and Nationalism in a Serbian Intellectual Circle, 1944-1991</i>. Central European University Press. p.&#160;268. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-9776-13-5\" title=\"Special:BookSources/978-963-9776-13-5\">978-963-9776-13-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Nonconformists%3A+Culture%2C+Politics%2C+and+Nationalism+in+a+Serbian+Intellectual+Circle%2C+1944-1991&amp;rft.pages=268&amp;rft.pub=Central+European+University+Press&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-963-9776-13-5&amp;rft.aulast=Miller&amp;rft.aufirst=Nick&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASANU+Memorandum\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSilberLittle1996\" class=\"citation book\">Silber, Laura; Little, Allan (1996) [1995]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ZxwOAQAAMAAJ\"><i>Yugoslavia: Death of a Nation</i></a>. TV Books. p.&#160;31. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-57500-005-3\" title=\"Special:BookSources/978-1-57500-005-3\">978-1-57500-005-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Yugoslavia%3A+Death+of+a+Nation&amp;rft.pages=31&amp;rft.pub=TV+Books&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=978-1-57500-005-3&amp;rft.aulast=Silber&amp;rft.aufirst=Laura&amp;rft.au=Little%2C+Allan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DZxwOAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASANU+Memorandum\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">\u0160kori\u0107, Sofija; Tomashevich, George Vid (1987). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=HRgkAQAAIAAJ\"><i>The Serbian Academy after a century: an institution at risk?</i></a>. Serbian Heritage Academy of Canada. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-920069-05-9\" title=\"Special:BookSources/978-0-920069-05-9\">978-0-920069-05-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Serbian+Academy+after+a+century%3A+an+institution+at+risk%3F&amp;rft.pub=Serbian+Heritage+Academy+of+Canada&amp;rft.date=1987&amp;rft.isbn=978-0-920069-05-9&amp;rft.aulast=%C5%A0kori%C4%87&amp;rft.aufirst=Sofija&amp;rft.au=Tomashevich%2C+George+Vid&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DHRgkAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASANU+Memorandum\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRamet2006\" class=\"citation book\">Ramet, Sabrina P. (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=FTw3lEqi2-oC&amp;pg=PA321\"><i>The Three Yugoslavias: State-building and Legitimation, 1918-2005</i></a>. Indiana University Press. p.&#160;321. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-253-34656-8\" title=\"Special:BookSources/0-253-34656-8\">0-253-34656-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Three+Yugoslavias%3A+State-building+and+Legitimation%2C+1918-2005&amp;rft.pages=321&amp;rft.pub=Indiana+University+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=0-253-34656-8&amp;rft.aulast=Ramet&amp;rft.aufirst=Sabrina+P.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DFTw3lEqi2-oC%26pg%3DPA321&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASANU+Memorandum\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=SANU_Memorandum&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r853264625\"/><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://chnm.gmu.edu/1989/items/show/674\">\"Serbian Academy of Arts and Sciences (SANU) Memorandum, 1986\"</a>. Roy Rosenzweig Center for History and New Media.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Serbian+Academy+of+Arts+and+Sciences+%28SANU%29+Memorandum%2C+1986&amp;rft.pub=Roy+Rosenzweig+Center+for+History+and+New+Media&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fchnm.gmu.edu%2F1989%2Fitems%2Fshow%2F674&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASANU+Memorandum\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:85%;\">(English translation of the document)</span></li></ul>\n</div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2175\nCached time: 20180921201109\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.512 seconds\nReal time usage: 0.646 seconds\nPreprocessor visited node count: 1253/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 27397/2097152 bytes\nTemplate argument size: 907/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 7378/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.321/10.000 seconds\nLua memory usage: 12.27 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  574.588      1 -total\n 28.19%  161.992      1 Template:Lang-sr-cyr\n 13.61%   78.204      1 Template:Reflist\n 12.54%   72.078      9 Template:Cite_book\n 10.99%   63.144      3 Template:Cite_web\n  8.63%   49.591      1 Template:Cn\n  7.53%   43.277     14 Template:Sfn\n  7.31%   41.992      1 Template:Fix\n  6.80%   39.059      1 Template:Infobox_document\n  6.31%   36.273      1 Template:Infobox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:4598910-0!canonical and timestamp 20180921201108 and revision id 841314009\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%83%D0%BC_%D0%BD%D0%B0_%D0%A1%D0%90%D0%9D%D0%A3","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u041c\u0435\u043c\u043e\u0440\u0430\u043d\u0434\u0443\u043c \u043d\u0430 \u0421\u0410\u041d\u0423"},{"lang":"bs","url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Memorandum_SANU","langname":"Bosnian","autonym":"bosanski","*":"Memorandum SANU"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Memor%C3%A0ndum_de_l%27Acad%C3%A8mia_S%C3%A8rbia_de_les_Ci%C3%A8ncies_i_les_Arts","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Memor\u00e0ndum de l'Acad\u00e8mia S\u00e8rbia de les Ci\u00e8ncies i les Arts"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Memorandum_SANU","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Memorandum SANU"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/SANU-Memorandum","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"SANU-Memorandum"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Memorando_de_la_Academia_de_las_Artes_y_de_las_Ciencias_de_Serbia","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Memorando de la Academia de las Artes y de las Ciencias de Serbia"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Memorandum_SANU","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Memorandum SANU"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Memorandum_SANU","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Memorandum SANU"},{"lang":"mk","url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%83%D0%BC_%D0%BD%D0%B0_%D0%A1%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B0_%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%98%D0%B0_%D0%BD%D0%B0_%D0%BD%D0%B0%D1%83%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B5_%D0%B8_%D1%83%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5","langname":"Macedonian","autonym":"\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438","*":"\u041c\u0435\u043c\u043e\u0440\u0430\u043d\u0434\u0443\u043c \u043d\u0430 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438\u0442\u0435 \u0438 \u0443\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Sanu-Memorandum","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Sanu-Memorandum"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%BB%E3%83%AB%E3%83%93%E3%82%A2%E7%A7%91%E5%AD%A6%E8%8A%B8%E8%A1%93%E3%82%A2%E3%82%AB%E3%83%87%E3%83%9F%E3%83%BC%E3%81%AE%E8%A6%9A%E6%9B%B8","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u79d1\u5b66\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u899a\u66f8"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Memorandumul_Academiei_S%C3%A2rbe_de_%C8%98tiin%C8%9Be_%C8%99i_Arte","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Memorandumul Academiei S\u00e2rbe de \u0218tiin\u021be \u0219i Arte"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%83%D0%BC_%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B1%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9_%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%B8_%D0%BD%D0%B0%D1%83%D0%BA_%D0%B8_%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041c\u0435\u043c\u043e\u0440\u0430\u043d\u0434\u0443\u043c \u0421\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a \u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Memorandumi_SANU","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Memorandumi SANU"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%83%D0%BC_%D0%A1%D0%90%D0%9D%D0%A3","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041c\u0435\u043c\u043e\u0440\u0430\u043d\u0434\u0443\u043c \u0421\u0410\u041d\u0423"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Memorandum_SANU","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Memorandum SANU"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Serbian_tiede-_ja_taideakatemian_muistio_1986","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Serbian tiede- ja taideakatemian muistio 1986"}],"categories":[{"sortkey":"SANU Memorandum","hidden":"","*":"Articles_containing_Serbian-language_text"},{"sortkey":"SANU Memorandum","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"SANU Memorandum","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_June_2011"},{"sortkey":"SANU Memorandum","hidden":"","*":"Articles_with_Serbian-language_external_links"},{"sortkey":"SANU Memorandum","*":"Serbian_Academy_of_Sciences_and_Arts"},{"sortkey":"SANU Memorandum","*":"1986_documents"},{"sortkey":"SANU Memorandum","*":"1986_in_Yugoslavia"},{"sortkey":"SANU Memorandum","*":"1980s_in_Serbia"},{"sortkey":"SANU Memorandum","*":"Memoranda"},{"sortkey":"SANU Memorandum","*":"History_of_the_Serbs"},{"sortkey":"SANU Memorandum","*":"Serbian_nationalism"},{"sortkey":"SANU Memorandum","*":"Yugoslav_Serbia"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from June 2011"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name sr"},{"ns":0,"exists":"","*":"1974 Yugoslav Constitution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonije Isakovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autonomous province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breakup of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contributions for the Slovenian National Program"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural assimilation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dejan Medakovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dobrica \u0106osi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Republic of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indoctrination"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Maksimovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josip Broz Tito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"League of Communists of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ljubisav Raki\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Memorandum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihailo Markovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miomir Vukobratovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"National interest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavle Ivi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radovan Karad\u017ei\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radovan Samard\u017ei\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religious conversion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Macedonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republika Srpska"},{"ns":0,"exists":"","*":"SFRJ"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Academy of Sciences and Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Cyrillic alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Question"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbophobia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slobodan Milo\u0161evi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Autonomous Province of Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Autonomous Province of Vojvodina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Federal Republic of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Party of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Republic of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Republic of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Republic of Slovenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasilije Kresti\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ve\u010dernje novosti"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslav wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslavia"},{"ns":0,"*":"Kosta Mihailovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Du\u0161an Kanazir"},{"ns":0,"*":"Milo\u0161 Macura"},{"ns":0,"*":"Miroslav Panti\u0107"},{"ns":0,"*":"Nikola Panti\u0107"},{"ns":0,"*":"Stojan \u0106eli\u0107"},{"ns":0,"*":"Nikola \u010cobelji\u0107"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox document"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sr-cyr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sr-Cyrl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite document"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:En icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name sr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"}],"images":[],"externallinks":["http://www.trepca.net/english/2006/serbian_memorandum_1986/serbia_memorandum_1986.html","http://www.esiweb.org/index.php?lang=en&id=281&story_ID=13&slide_ID=18","https://books.google.co.uk/books?id=KfbI4e1q1yEC","https://books.google.com/books?id=ZMyZdvTympMC&pg=PA255","https://books.google.com/books?id=Po03enYpbqsC&pg=PA248","https://books.google.com/books?id=AZ1x7gvwx_8C","http://www.rastko.rs/istorija/iii/memorandum.pdf","https://books.google.com/books?id=R5SWBgAAQBAJ","https://books.google.com/books?id=ZxwOAQAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=HRgkAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=FTw3lEqi2-oC&pg=PA321","https://chnm.gmu.edu/1989/items/show/674"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Overview","number":"1","index":"1","fromtitle":"SANU_Memorandum","byteoffset":2374,"anchor":"Overview"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Reception","number":"2","index":"2","fromtitle":"SANU_Memorandum","byteoffset":4638,"anchor":"Reception"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Memorandum points","number":"3","index":"3","fromtitle":"SANU_Memorandum","byteoffset":5434,"anchor":"Memorandum_points"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Authors","number":"4","index":"4","fromtitle":"SANU_Memorandum","byteoffset":7196,"anchor":"Authors"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"5","fromtitle":"SANU_Memorandum","byteoffset":7688,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"SANU_Memorandum","byteoffset":7775,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"7","index":"7","fromtitle":"SANU_Memorandum","byteoffset":7802,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"8","fromtitle":"SANU_Memorandum","byteoffset":10451,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"SANU Memorandum","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"SANU Memorandum"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1256076"}]}}