{"parse":{"title":"Seimeni","pageid":3027099,"revid":807650599,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For the commune in <a href=\"/wiki/Constan%C5%A3a_County\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constan\u0163a County\">Constan\u0163a County</a>, see <a href=\"/wiki/Seimeni,_Constan%C5%A3a\" class=\"mw-redirect\" title=\"Seimeni, Constan\u0163a\">Seimeni, Constan\u0163a</a>.</div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For the Ottoman police units, see <a href=\"/wiki/Seymen\" title=\"Seymen\">Seymen</a>.</div>\n<p><b>Seimeni</b> (plural of <i>Seimen</i>) designates the group of <a href=\"/wiki/Flintlock\" title=\"Flintlock\">flintlock</a>-armed infantry <a href=\"/wiki/Mercenaries\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mercenaries\">mercenaries</a> charged with guarding the <i><a href=\"/wiki/Gospodar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gospodar\">gospodar</a></i> (ruler) and his court in 17th and 18th century <a href=\"/wiki/Wallachia\" title=\"Wallachia\">Wallachia</a> and <a href=\"/wiki/Moldavia\" title=\"Moldavia\">Moldavia</a>. They were mostly of <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serb</a> and other <a href=\"/wiki/Balkans\" title=\"Balkans\">Balkan</a> origin. The term is of <a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a> origin: <i>se\u011fmen</i> means \"young armed man\". In modern transcriptions of <a href=\"/wiki/Church_Slavonic_language\" title=\"Church Slavonic language\">Slavonic</a>, it may also appear as <i>sim\u00e9n</i> (plural: <i>sim\u00e9ni</i>)  or <i>siim\u00e9n</i> (<i>siim\u00e9ni</i>).\n</p><p>Menaced by the growing privileges of <a href=\"/wiki/Boyars\" class=\"mw-redirect\" title=\"Boyars\">boyars</a> and threatened to lose land grants or be turned into <a href=\"/wiki/Serfs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serfs\">serfs</a>, the Wallachian <i>seimeni</i> rebelled in 1655, being crushed after <a href=\"/wiki/List_of_rulers_of_Wallachia\" title=\"List of rulers of Wallachia\">Prince</a> <a href=\"/wiki/Constantin_%C5%9Eerban\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constantin \u015eerban\">Constantin \u015eerban</a> enlisted the help of <a href=\"/wiki/George_II_R%C3%A1k%C3%B3czi\" title=\"George II R\u00e1k\u00f3czi\">George II R\u00e1k\u00f3czi</a>, <a href=\"/wiki/List_of_rulers_of_Transylvania\" title=\"List of rulers of Transylvania\">Prince</a> of <a href=\"/wiki/Principality_of_Transylvania_(1570%E2%80%931711)\" title=\"Principality of Transylvania (1570\u20131711)\">Transylvania</a>, as well as that of Moldavia's <a href=\"/wiki/List_of_rulers_of_Moldavia\" title=\"List of rulers of Moldavia\">Voivode</a> <a href=\"/wiki/Gheorghe_%C5%9Etefan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gheorghe \u015etefan\">Gheorghe \u015etefan</a>. After exercising a rule of terror in <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>, capturing and executing several <a href=\"/wiki/Boyars_of_Wallachia_and_Moldavia\" title=\"Boyars of Wallachia and Moldavia\">boyars</a>, they were decisively defeated by R\u00e1k\u00f3czi on June 26, 1655, in a battle on the <a href=\"/wiki/Teleajen_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Teleajen River\">Teleajen River</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Seimeni&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbs in Romania\">Serbs in Romania</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Seimeni&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gheorghe_I._Br%C4%83tianu\" title=\"Gheorghe I. Br\u0103tianu\">Gheorghe I. Br\u0103tianu</a>, <i>Sfatul domnesc \u015fi Adunarea St\u0103rilor in Principatele Rom\u00e2ne</i>, Bucharest, 1995</li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_C._Giurescu\" title=\"Constantin C. Giurescu\">Constantin C. Giurescu</a>, <i>Istoria Bucure\u015ftilor. Din cele mai vechi timpuri p\u00een\u0103 \u00een zilele noastre</i>, Bucharest, 1966, p. 73</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1324\nCached time: 20180908000531\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.024 seconds\nReal time usage: 0.039 seconds\nPreprocessor visited node count: 45/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 494/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 2/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.007/10.000 seconds\nLua memory usage: 692 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   22.132      1 -total\n 99.63%   22.051      2 Template:For\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3027099-0!canonical and timestamp 20180908000531 and revision id 807650599\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%AD%D8%B1%D8%A7%D8%B3_%D8%B4%D8%A8%D8%A7%D8%A8_%D9%85%D8%B3%D9%84%D8%AD%D9%88%D9%86","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u062d\u0631\u0627\u0633 \u0634\u0628\u0627\u0628 \u0645\u0633\u0644\u062d\u0648\u0646"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Semeni_serbscy","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Semeni serbscy"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Sejmeni","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Sejmeni"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%98%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0421\u0435\u0458\u043c\u0435\u043d\u0438"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Sejmeni","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Sejmeni"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Seimeni","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Seimeni"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"Social_history_of_Romania"},{"sortkey":"","*":"Infantry_units_and_formations"},{"sortkey":"","*":"Mercenary_units_and_formations"},{"sortkey":"","*":"Romanian_words_and_phrases"},{"sortkey":"","*":"Turkish_words_and_phrases"},{"sortkey":"","*":"History_of_Wallachia_(1512\u20131714)"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Serbs"},{"sortkey":"","*":"Serbian_mercenaries"},{"sortkey":"","*":"Military_history_of_Romania"},{"sortkey":"","*":"Serbs_of_the_Ottoman_Empire"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Balkans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boyars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boyars of Wallachia and Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church Slavonic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin C. Giurescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin \u015eerban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constan\u0163a County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flintlock"},{"ns":0,"exists":"","*":"George II R\u00e1k\u00f3czi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe I. Br\u0103tianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe \u015etefan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gospodar"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rulers of Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rulers of Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rulers of Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mercenaries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Transylvania (1570\u20131711)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seimeni, Constan\u0163a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serfs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seymen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teleajen River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachia"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:For"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:For"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"}],"images":[],"externallinks":[],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"Seimeni","byteoffset":1347,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Seimeni","byteoffset":1383,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Seimeni","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q6592962"}]}}