{"parse":{"title":"Serbian-Hungarian Baranya-Baja Republic","pageid":2887074,"revid":858018145,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;font-size:88%;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"adr\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;padding:0.25em 0.33em 0.33em;line-height:1.2em;font-size:1.25em;\"><span class=\"fn org country-name\">Serb-Hungarian Baranya-Baja Republic</span><br /><div style=\"padding-top:0.25em;\"><i>Baranya-Bajai Szerb-Magyar K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g</i><br />\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e-\u043c\u0430\u0452\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430 \u0440\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0430\u045a\u0430-\u0411\u0430\u0458\u0430</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n1921\u20131921</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:center;padding:0.5em 0;\">\n<div style=\"display:table; width:100%;\">\n            <div style=\"display:table-cell; vertical-align:middle; padding: 0px 5px 3px;\"><a href=\"/wiki/File:Civil_Flag_of_Serbia.svg\" class=\"image\" title=\"Flag of Baranya-Baja Republic\"><img alt=\"Flag of Baranya-Baja Republic\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Civil_Flag_of_Serbia.svg/125px-Civil_Flag_of_Serbia.svg.png\" width=\"125\" height=\"83\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Civil_Flag_of_Serbia.svg/188px-Civil_Flag_of_Serbia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/Civil_Flag_of_Serbia.svg/250px-Civil_Flag_of_Serbia.svg.png 2x\" data-file-width=\"1350\" data-file-height=\"900\" /></a></div>\n        </div>\n        <div style=\"font-size:90%;\">Flag</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Baranya-Baja_Republic-EN.svg\" class=\"image\" title=\"Border area between the Kingdoms of Hungary and theSerbs, Croats and Slovenes (later Yugoslavia). The territoryclaimed by the Baranya-Baja Republic is shown in brown.\"><img alt=\"Border area between the Kingdoms of Hungary and theSerbs, Croats and Slovenes (later Yugoslavia). The territoryclaimed by the Baranya-Baja Republic is shown in brown.\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Baranya-Baja_Republic-EN.svg/250px-Baranya-Baja_Republic-EN.svg.png\" width=\"250\" height=\"60\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Baranya-Baja_Republic-EN.svg/375px-Baranya-Baja_Republic-EN.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Baranya-Baja_Republic-EN.svg/500px-Baranya-Baja_Republic-EN.svg.png 2x\" data-file-width=\"422\" data-file-height=\"102\" /></a><div style=\"font-size:90%;position:relative;top:0.3em;\">Border area between the Kingdoms of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(1920%E2%80%931946)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Hungary (1920\u20131946)\">Hungary</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbs,_Croats_and_Slovenes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes\">the<br />Serbs, Croats and Slovenes</a> (later Yugoslavia). The territory<br />claimed by the Baranya-Baja Republic is shown in brown.</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Status</th><td>\n<a href=\"/wiki/List_of_states_with_limited_recognition\" title=\"List of states with limited recognition\">Unrecognized state</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Capital</th><td>\nP\u00e9cs</td></tr><tr><th scope=\"row\">Government</th><td>\nRepublic</td></tr><tr><th scope=\"row\">Historical era</th><td>\n<a href=\"/wiki/Interwar_period\" title=\"Interwar period\">Interwar period</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><div style=\"text-indent:-0.9em;margin-left:1.2em;font-weight:normal;\">\u2022&#160;Established </div></th><td>\n14 August 1921</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><div style=\"text-indent:-0.9em;margin-left:1.2em;font-weight:normal;\">\u2022&#160;Disestablished </div></th><td>\n20 August 1921</td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<table style=\"width:95%; background: transparent; text-align:center; margin:0 auto;\">\n\n<tbody><tr>\n<td style=\"text-align:center; border:0; padding-bottom:0\"><div id=\"before-after\"></div> <b>Preceded by</b></td>\n<td style=\"text-align:center;border:0; padding-bottom:0;\"><b>Succeeded by</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"vertical-align:top; text-align:center; border:0;\">\n<table style=\"width:100%; background: transparent; text-align:center; margin:0 auto; border:0;\">\n\n<tbody><tr>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle;\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Flag_of_Hungary_%281915-1918%2C_1919-1946%29.svg/20px-Flag_of_Hungary_%281915-1918%2C_1919-1946%29.svg.png\" width=\"20\" height=\"10\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Flag_of_Hungary_%281915-1918%2C_1919-1946%29.svg/30px-Flag_of_Hungary_%281915-1918%2C_1919-1946%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Flag_of_Hungary_%281915-1918%2C_1919-1946%29.svg/40px-Flag_of_Hungary_%281915-1918%2C_1919-1946%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" />\n</td>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle; text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(Regency)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Hungary (Regency)\">Kingdom of Hungary (Regency)</a>\n</td></tr>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n</tbody></table>\n</td>\n<td style=\"vertical-align:top; text-align:center;border:0;\">\n<table style=\"width:92%; background:transparent; text-align:center; margin:0 auto; border:0;\">\n\n<tbody><tr>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle; text-align:right;\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(Regency)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Hungary (Regency)\">Kingdom of Hungary (Regency)</a>\n</td>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle;\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Flag_of_Hungary_%281915-1918%2C_1919-1946%29.svg/20px-Flag_of_Hungary_%281915-1918%2C_1919-1946%29.svg.png\" width=\"20\" height=\"10\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Flag_of_Hungary_%281915-1918%2C_1919-1946%29.svg/30px-Flag_of_Hungary_%281915-1918%2C_1919-1946%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Flag_of_Hungary_%281915-1918%2C_1919-1946%29.svg/40px-Flag_of_Hungary_%281915-1918%2C_1919-1946%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" />\n</td></tr>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n</tbody></table>\n</td></tr></tbody></table></td></tr><tr><th scope=\"row\">Today part of</th><td>\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/23px-Flag_of_Hungary.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/35px-Flag_of_Hungary.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/46px-Flag_of_Hungary.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Serb-Hungarian Baranya-Baja Republic</b> (<a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i>Baranya-Bajai Szerb-Magyar K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g</i>, <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e-\u043c\u0430\u0452\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430 \u0440\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0430\u045a\u0430-\u0411\u0430\u0458\u0430, <i>Srpsko-ma\u0111arska republika Baranja-Baja</i>) was a short-lived, Soviet-oriented mini-state, proclaimed in <a href=\"/wiki/P%C3%A9cs\" title=\"P\u00e9cs\">P\u00e9cs</a> on 14 August 1921, on occupied Hungarian territory during the peacemaking aftermath of the first World War, tolerated and fostered by the newly proclaimed <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbs,_Croats_and_Slovenes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes\">Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes</a>. Its territory included the geographical region of <a href=\"/wiki/Baranya_(region)\" title=\"Baranya (region)\">Baranya</a> and the northern part of <a href=\"/wiki/Ba%C4%8Dka\" title=\"Ba\u010dka\">Ba\u010dka</a> region.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Population\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Population</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#President\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">President</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Footnotes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Footnotes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Sources_and_references\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Sources and references</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian-Hungarian_Baranya-Baja_Republic&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The republic was established on 14 August 1921<sup id=\"cite_ref-Sz\u0171ts_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sz\u0171ts-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and was dissolved on 20 August 1921.<sup id=\"cite_ref-Sz\u0171ts_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sz\u0171ts-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The area of southern Hungary was occupied by the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbs,_Croats_and_Slovenes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes\">Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes</a>' army and was administrated by the <a href=\"/wiki/Banat,_Ba%C4%8Dka_and_Baranja\" title=\"Banat, Ba\u010dka and Baranja\">people's administration</a> from <a href=\"/wiki/Novi_Sad\" title=\"Novi Sad\">Novi Sad</a>. Following the defeat of <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Kun\" title=\"B\u00e9la Kun\">B\u00e9la Kun</a>'s <a href=\"/wiki/Hungarian_Soviet_Republic\" title=\"Hungarian Soviet Republic\">Hungarian Soviet Republic</a> in the summer of 1919, many communist dissidents from <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>, escaping from the \"white terror\" of Admiral <a href=\"/wiki/Mikl%C3%B3s_Horthy\" title=\"Mikl\u00f3s Horthy\">Mikl\u00f3s Horthy</a>, emigrated to Baranya, where <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Linder\" title=\"B\u00e9la Linder\">B\u00e9la Linder</a>, mayor of P\u00e9cs, gave them refuge. Linder, the military attach\u00e9 of the Hungarian Soviet Republic based in <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a> in <a href=\"/wiki/Austria\" title=\"Austria\">Austria</a>, became the mayor of P\u00e9cs in September 1920.\n</p><p>In the Great People's Assembly of P\u00e9cs on 14 August, where in front of 15-20,000 people<sup id=\"cite_ref-Sz\u0171ts_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sz\u0171ts-1\">&#91;1&#93;</a></sup> painter <a href=\"/wiki/Petar_Dobrovi%C4%87\" title=\"Petar Dobrovi\u0107\">Petar Dobrovi\u0107</a> suggested the formation of independent republic that would include region of Baranya and northern part of Ba\u010dka around <a href=\"/wiki/Baja,_Hungary\" title=\"Baja, Hungary\">Baja</a>. Petar Dobrovi\u0107 became president of executive committee of the new Republic.\n</p>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-style ambox-confusing\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/20px-Edit-clear.svg.png\" width=\"20\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/30px-Edit-clear.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/40px-Edit-clear.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>may be <a href=\"/wiki/Wikipedia:Vagueness\" title=\"Wikipedia:Vagueness\">confusing or unclear</a> to readers</b>.  <small><i>(June 2012)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <a href=\"/wiki/Lobbying\" title=\"Lobbying\">lobbying</a> at the peace conference in Paris under the Belgrade-appointed Yugoslav Prefect Pandurovitch, it is said to have included two great Hungarian landowners, Count Pavao <a href=\"/wiki/House_of_Keglevi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"House of Keglevi\u0107\">Keglevi\u0107</a> and Count Ivan <a href=\"/wiki/House_of_Dra%C5%A1kovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"House of Dra\u0161kovi\u0107\">Dra\u0161kovi\u0107</a>, in addition to the leading Baranya jurist Tivadar Andrits, a former member of the Hungarian Parliament.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Due to a <a href=\"/wiki/Miscarriage_of_justice\" title=\"Miscarriage of justice\">miscarriage of justice</a> <a href=\"/wiki/Ivo_Andri%C4%87\" title=\"Ivo Andri\u0107\">Ivo Andri\u0107</a> was arrested some years before. Laszlo Pandurovitch certainly did not know this Pavao Keglevi\u0107 personally. \u017divko Petri\u010di\u0107 a far relative of this Pavao Keglevi\u0107 was the chief-negotiator of the Yugoslav peoples committee of the Croatian Parliament with the Government of Hungary. This Pavao Keglevi\u0107 (1911\u20132004) was one of the grandsons of the wholesaler of pork Franjo/Ferenc Keglevi\u0107/Keglovich (1859 [baptized 1864]-1916) who in 1905 had emigrated from Hungary to Croatia and changed his name from Ferenc Keglovich to Franjo Keglevi\u0107, and was at that time about 8 years old.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> It came to an inquiry in Hungary on this Committee of Pandurovitch, because Pandurovitch was an Austro-Hungarian officer. The members of his alleged Committee Iv\u00e1n Gr\u00f3f Draskovich, P\u00e1l Gr\u00f3f Keglevich, Tivadar Andric, Vladimir Stojcsics and Kosz\u00f3 Gyorgyevics were summoned, but this two alleged counts <i><a href=\"/wiki/Pseudonym\" title=\"Pseudonym\">alias</a></i> Draskovich and <i>alias</i> Keglevich quickly disappeared again, it was not established their true identity.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Horthy_a_visszatert_Pecsett_1921.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Horthy_a_visszatert_Pecsett_1921.png/200px-Horthy_a_visszatert_Pecsett_1921.png\" width=\"200\" height=\"152\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Horthy_a_visszatert_Pecsett_1921.png/300px-Horthy_a_visszatert_Pecsett_1921.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Horthy_a_visszatert_Pecsett_1921.png/400px-Horthy_a_visszatert_Pecsett_1921.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"548\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Horthy_a_visszatert_Pecsett_1921.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Mikl%C3%B3s_Horthy\" title=\"Mikl\u00f3s Horthy\">Horthy</a> in <a href=\"/wiki/P%C3%A9cs\" title=\"P\u00e9cs\">P\u00e9cs</a>, October 1921.</div></div></div>\n<p>However, the authorities of the new republic did not manage to gain international recognition, and since the withdrawal of the Yugoslav kingdom's army, Horthy's forces entered into region and put an end to the Republic. From 21\u201325 August 1921, the region was reintegrated into Hungary, represented by Commissioner <a href=\"/wiki/K%C3%A1roly_So%C3%B3s_B%C3%A1doki\" class=\"mw-redirect\" title=\"K\u00e1roly So\u00f3s B\u00e1doki\">K\u00e1roly So\u00f3s B\u00e1doki</a>, as had been allocated at the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Trianon\" title=\"Treaty of Trianon\">Treaty of Trianon</a> of 1920.\n</p>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-style ambox-confusing\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/20px-Edit-clear.svg.png\" width=\"20\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/30px-Edit-clear.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/40px-Edit-clear.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>may be <a href=\"/wiki/Wikipedia:Vagueness\" title=\"Wikipedia:Vagueness\">confusing or unclear</a> to readers</b>.  <small><i>(June 2012)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>On 12 October 1921, <a href=\"/wiki/Ferenc_Keresztes-Fischer\" title=\"Ferenc Keresztes-Fischer\">Ferenc Fischer</a>, the <a href=\"/wiki/Tutor\" title=\"Tutor\">tutor</a> of Paul Keglevich (1911\u20132004), became the supreme governor of <a href=\"/wiki/Baranya_County\" title=\"Baranya County\">Baranya County</a>. Furthermore, the history of Paul Keglevich is very controversial and not well researched, perhaps because of the changes in 1918 in the <a href=\"/wiki/Tatra_(company)\" title=\"Tatra (company)\">Tatra company</a>, with which he was connected through his family, or may be because tutor Fischer had financed the so-called <i>zeleni kadar</i> (<a href=\"/wiki/Green_cadres\" title=\"Green cadres\">green cadres</a>), which both became the reasons for the <a href=\"/wiki/Compulsory_purchase\" class=\"mw-redirect\" title=\"Compulsory purchase\">compulsory purchase</a> of Paul Keglevich by his tutor Fischer.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> The newspapers in P\u00e9cs have written in 1930, when Paul Keglevich turned 19 years old, that he would have been a <a href=\"/wiki/Traitor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Traitor\">traitor</a> of his country. Maybe because he was poor, what was better for his protection in those times.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Or because he lived in Yugoslavia near <a href=\"/wiki/Legrad\" title=\"Legrad\">Legrad</a>, but the name of the train station in Hungary was until a few years ago also Legrad even if Legrad was not in Hungary.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Or because of the upcoming nationalistic propaganda among Germans in Hungary in 1930, or because of the upcoming <a href=\"/wiki/Nazi_propaganda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nazi propaganda\">Nazi propaganda</a> against also his surname in Austria.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Pesti H\u00edrlap with the <i>Legrady brothers</i> wrote in 1930 in Budapest: \"Justice for Hungary! The Cruel Errors of Trianon.\"<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Miroslav_Krle%C5%BEa\" title=\"Miroslav Krle\u017ea\">Miroslav Krle\u017ea</a> wrote later that <a href=\"/wiki/Josip_Broz_Tito\" title=\"Josip Broz Tito\">Josip Broz Tito</a> was an illegitimate child of the above-mentioned Franjo Keglevi\u0107.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Population\">Population</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian-Hungarian_Baranya-Baja_Republic&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Population\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Most of the inhabitants of the republic were ethnic Hungarians, while other ethnic groups that lived in the area included Croats, Serbs, Germans, Romanians, Slovaks and others.\n</p>\n<ul><li>According to the Serbian census in 1919, population of P\u00e9cs consisted of 14485 south Slavs, 17,901 Hungarians, 14549 Germans<sup id=\"cite_ref-Sz\u0171ts_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sz\u0171ts-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li>\n<li>According to the Hungarian census in 1920, population of P\u00e9cs consisted of  45 Serbs,  326 Croats, 40,655 Hungarians, 5034 Germans<sup id=\"cite_ref-Sz\u0171ts_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sz\u0171ts-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>This differences clearly demonstrate the Serb efforts of annexation, moreover, at the Serbian Census, they had to calculate the members of the Serbian Army into the census because there was a classified order about this.<sup id=\"cite_ref-Sz\u0171ts_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sz\u0171ts-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"President\">President</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian-Hungarian_Baranya-Baja_Republic&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: President\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The President of the Executive Committee (14\u201320 August 1921), i.e. President of the Republic, was <a href=\"/wiki/Petar_Dobrovi%C4%87\" title=\"Petar Dobrovi\u0107\">Petar Dobrovi\u0107</a> (1890\u20131942), an ethnic Serb.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Footnotes\">Footnotes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian-Hungarian_Baranya-Baja_Republic&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Footnotes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Sz\u0171ts-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Sz\u0171ts_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sz\u0171ts_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sz\u0171ts_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sz\u0171ts_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sz\u0171ts_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sz\u0171ts_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Sz\u0171ts Emil: Az elmer\u00fclt sziget. A Baranyai Szerb-Magyar K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g (P\u00e9cs, 1991) <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-7272-42-9\" title=\"Special:BookSources/963-7272-42-9\">963-7272-42-9</a>, p. 44, 167-168, 206-207</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Corporate_governance\" title=\"Corporate governance\">Corporate governance</a> of the Magyar Jelz\u00e1log-Hitelbank/Hungarian Mortgage-Credit Bank by Theodor Draskovich and by Emmerich Keglevich in 1900, Historijski zbornik, Band 53, Povijesno dru\u0161tvo Hrvatske, Dru\u0161tvo za hrvatsku povjesnicu, Nakladni zavod Hrvatske, 2000.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Magyar Jelz\u00e1log-Hitelbank - Budapest, Dokumentensammlung 1870, Statuten, Gesch\u00e4ftsordnung (1881-1935); Jahres- sowie Gesch\u00e4ftsberichte (1870-1937) (Finanzwesen, Bilanzen); Zirkularmitteilungen an Aktion\u00e4re und Investoren, darunter auch Emissionsprospekte (1884-1914); Zeitungsausschnitte (1899-1913).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The Baranya dispute, 1918-1921: diplomacy in the vortex of ideologies, Leslie Charles Tihany, p.28, East European quarterly, 1978.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Prva hrvatska \u0161tedionica / First croatian savings-bank, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hic.hr/dom/351/dom04.htm\">Tragi\u010dne pouke iz povijesti Prve hrvatske \u0161tedionice</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">for his surmised illegitimate child see:<a href=\"/wiki/Josip_Broz_Tito\" title=\"Josip Broz Tito\">Josip Broz Tito</a>, S Krle\u017eom iz dana u dan: Truba\u010d u pustinji duha, Enes \u010cengi\u0107, <a href=\"/wiki/Miroslav_Krle%C5%BEa\" title=\"Miroslav Krle\u017ea\">Miroslav Krle\u017ea</a>, Globus, 1985.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see also: <a href=\"/wiki/Pig_War_(Serbia)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pig War (Serbia)\">Pig War (Serbia)</a>, <a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Wekerle\" title=\"S\u00e1ndor Wekerle\">S\u00e1ndor Wekerle</a>, 1848-1921, G\u00e9za Andreas von Geyr, Oldenbourg Wissenschaftsverlag 1993.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Der Weltkrieg, Band 3, <a href=\"/wiki/Karl_Helfferich\" title=\"Karl Helfferich\">Karl Helfferich</a>, Ullstein &amp; Co. 1919.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.huszadikszazad.hu/bulvar/kegyelmet-kapott-a-felsegsertesert-tavaly-12-evi-fegyhazra-itelt-meszaros-laszlo-aki-el-akarta-szakitani-baranyat-magyarorszagtol\">Huszadik Sz\u00e1zad, September 1930.</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20100822085105/http://www.huszadikszazad.hu/bulvar/kegyelmet-kapott-a-felsegsertesert-tavaly-12-evi-fegyhazra-itelt-meszaros-laszlo-aki-el-akarta-szakitani-baranyat-magyarorszagtol\">Archived</a> 22 August 2010 at <a href=\"/wiki/Archive.is\" title=\"Archive.is\">Archive.is</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ethnic nationalism and the fall of empires: central Europe, Russia, and the Middle East, 1914-1923, Aviel Roshwald, Routledge, 2001.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The national question in Yugoslavia: origins, history, politics, Ivo Banac, Cornell University Press, 1988.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Avantgarde des Widerstands: Modellf\u00e4lle milit\u00e4rischer Auflehnung im 19. und 20. Jahrhundert, Band 1, Richard Georg Plaschka, B\u00f6hlau Verlag Wien, 2000.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Yugoslavia genocide: a documented analysis, Ante Beljo, Northern Tribune Pub. 1985.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Denkschrift Konsul H\u00f6ffinger (geheim), AD\u00d6 2/219, 25.April 1919, AdR, NPA, Pr\u00e4sidium NL/Bauer, Au\u00dfenpolitische Dokumente der Republik \u00d6sterreich 1918-1938: Im Schatten von Saint-Germain: 15.M\u00e4rz 1919 bis 10.September 1919, Arnold Suppan, Klaus Koch, Walter Rauscher, \u00d6sterreichisches Ost- und S\u00fcdosteuropa-Institut, Oldenbourg Wissenschaftsverlag 1993.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Judenviertel Europas: die Juden zwischen Ostsee und Schwarzen Meer, Hans Hinkel, Volk und Reich Verlag, 1939.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u00d6sterreichische Geschichte, Band 10, Roman Sandgruber, Ueberreuter Verlag, 1995.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Arisierungen,\" beschlagnahmte Verm\u00f6gen, R\u00fcckstellungen und Entsch\u00e4digungen in Ober\u00f6sterreich, Daniela Ellmauer, Michael John, Regina Thumser, Historikerkommission der Republik \u00d6sterreich, Oldenbourg Wissenschaftsverlag, 2004.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see: <a href=\"/wiki/Franz_Anton_Basch\" title=\"Franz Anton Basch\">Franz A. Basch</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://catalogue.nla.gov.au/Record/1375058\">http://catalogue.nla.gov.au/Record/1375058</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">S Krle\u017eom iz dana u dan: Truba\u010d u pustinji duha, Enes \u010cengi\u0107, Miroslav Krle\u017ea, Globus, 1985.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources_and_references\">Sources and references</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian-Hungarian_Baranya-Baja_Republic&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Sources and references\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Dimitrije Boarov, <i>Politi\u010dka istorija Vojvodine</i>, Novi Sad, 2001.</li>\n<li>Leslie Charles Tihany, <i>The Baranya dispute, 1918-1921: diplomacy in the vortex of ideologies</i>, East European quarterly, distributed by Columbia University Press (Boulder [Colo.], New York), 1978.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian-Hungarian_Baranya-Baja_Republic&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Baranya_(former_county)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baranya (former county)\">Baranya (former county)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baranya_(county)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baranya (county)\">Baranya (county)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Banat_Republic\" title=\"Banat Republic\">Banat Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republic_of_Prekmurje\" title=\"Republic of Prekmurje\">Republic of Prekmurje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Former_countries_in_Europe_after_1815\" title=\"Former countries in Europe after 1815\">Former countries in Europe after 1815</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_historical_unrecognized_countries\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of historical unrecognized countries\">List of historical unrecognized countries</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian-Hungarian_Baranya-Baja_Republic&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Serbian-Hungarian_Baranya-Baja_Republic\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Serbian-Hungarian Baranya-Baja Republic\">Serbian-Hungarian Baranya-Baja Republic</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.worldstatesmen.org/Hungary.htm#Baranja\">WorldStatesmen - Hungary</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://terkepek.adatbank.transindex.ro/kepek/netre/167.gif\">Map</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hungarian-history.hu/lib/tria/tria25.htm\">A Case Study on Trianon </a></li></ul>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2228\nCached time: 20180921150745\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.440 seconds\nReal time usage: 0.573 seconds\nPreprocessor visited node count: 3427/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 35056/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4239/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8934/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.223/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.98 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  519.988      1 -total\n 72.07%  374.730      1 Template:Infobox_Former_Country\n 66.12%  343.821      2 Template:Infobox\n 28.26%  146.948      1 Template:ISO_3166_code\n  7.86%   40.852      1 Template:Br_separated_entries\n  7.35%   38.199      2 Template:Confusing_section\n  6.74%   35.053      2 Template:Confusing\n  6.73%   34.975      1 Template:Infobox_country/imagetable\n  6.11%   31.775      2 Template:Ambox\n  4.92%   25.597      1 Template:Commons_category\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2887074-0!canonical and timestamp 20180921150744 and revision id 858018145\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%AC%D9%85%D9%87%D9%88%D8%B1%D9%8A%D8%A9_%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A7_%D8%A8%D8%A7%D8%AC_%D8%A7%D9%84%D8%B5%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AC%D8%B1%D9%8A%D8%A9","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0628\u0631\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0628\u0627\u062c \u0627\u0644\u0635\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0631\u064a\u0629"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%80%D1%8A%D0%B1%D1%81%D0%BA%D0%BE-%D1%83%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B0_%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0_%D0%91%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8F-%D0%91%D0%B0%D1%8F","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0421\u0440\u044a\u0431\u0441\u043a\u043e-\u0443\u043d\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430 \u0440\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0430\u043d\u044f-\u0411\u0430\u044f"},{"lang":"bs","url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Srpsko-ma%C4%91arska_republika_Baranja-Baja","langname":"Bosnian","autonym":"bosanski","*":"Srpsko-ma\u0111arska republika Baranja-Baja"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Srbsko-ma%C4%8Farsk%C3%A1_republika_Baranya-Baja","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Srbsko-ma\u010farsk\u00e1 republika Baranya-Baja"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%94%CE%B7%CE%BC%CE%BF%CE%BA%CF%81%CE%B1%CF%84%CE%AF%CE%B1_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%9C%CF%80%CE%B1%CF%81%CE%AC%CE%BD%CE%B9%CE%B1_%CE%BA%CE%B1%CE%B9_%CE%9C%CF%80%CE%AC%CE%B9%CE%B1","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03bd\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u039c\u03c0\u03ac\u03b9\u03b1"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Rep%C3%BAblica_serbo-h%C3%BAngara_de_Baranya-Baja","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Rep\u00fablica serbo-h\u00fangara de Baranya-Baja"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Hungar-serba_respubliko_Baranya-Baja","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Hungar-serba respubliko Baranya-Baja"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_serbo-hongroise_de_Baranya-Baja","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"R\u00e9publique serbo-hongroise de Baranya-Baja"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Baranjsko-Bajska_Srpsko-Ma%C4%91arska_Republika","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Baranjsko-Bajska Srpsko-Ma\u0111arska Republika"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_serbo-ungherese_di_Baranya-Baja","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Repubblica serbo-ungherese di Baranya-Baja"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Serb%C5%B3-vengr%C5%B3_Baranjos-Bajos_respublika","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Serb\u0173-vengr\u0173 Baranjos-Bajos respublika"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Baranya%E2%80%93bajai_Szerb%E2%80%93Magyar_K%C3%B6zt%C3%A1rsas%C3%A1g","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Baranya\u2013bajai Szerb\u2013Magyar K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Republika_Baranya-Baczka","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Republika Baranya-Baczka"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B1%D1%81%D0%BA%D0%BE-%D0%92%D0%B5%D0%BD%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%A0%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0_%D0%91%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D1%8F-%D0%91%D0%B0%D0%B9%D1%8F","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0421\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0430\u043d\u044c\u044f-\u0411\u0430\u0439\u044f"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%BE-%D0%BC%D0%B0%D1%92%D0%B0%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B0_%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0_%D0%91%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%9A%D0%B0-%D0%91%D0%B0%D1%98%D0%B0","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e-\u043c\u0430\u0452\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430 \u0440\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0430\u045a\u0430-\u0411\u0430\u0458\u0430"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Baranjsko-Bajska_Srpsko-Ma%C4%91arska_Republika","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Baranjsko-Bajska Srpsko-Ma\u0111arska Republika"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B1%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%A3%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0_%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D1%96%D0%BA%D0%B0_%D0%91%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8F-%D0%91%D0%B0%D0%B9%D1%8F","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0421\u0435\u0440\u0431\u0441\u044c\u043a\u043e-\u0423\u0433\u043e\u0440\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0430\u043d\u044f-\u0411\u0430\u0439\u044f"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_archiveis_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_December_2010"},{"sortkey":"continentSerbian-Hungarian Baranya-Baja Republic","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_country_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"K","hidden":"","*":"Former_country_articles_categorised_by_government_type"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_clarification_from_June_2012"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_Wikipedia_articles_needing_clarification"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_using_small_message_boxes"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Hungary_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":"","*":"History_of_Ba\u010dka"},{"sortkey":"","*":"History_of_Baranya_(region)"},{"sortkey":"","*":"Aftermath_of_World_War_I_in_Hungary"},{"sortkey":"","*":"1921_in_Hungary"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Serbs"},{"sortkey":"","*":"States_and_territories_established_in_1921"},{"sortkey":"","*":"States_and_territories_disestablished_in_1921"},{"sortkey":"","*":"Dissolution_of_Austria-Hungary"},{"sortkey":"","*":"Former_polities_of_the_interwar_period"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from December 2010"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing clarification from June 2012"},{"ns":0,"*":"Flag of Baranya-Baja Republic"},{"ns":0,"*":"Politics of Baranya-Baja Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interwar period"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archive.is"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baja, Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat, Ba\u010dka and Baranja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baranya (county)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baranya (former county)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baranya (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baranya County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ba\u010dka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la Kun"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la Linder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Compulsory purchase"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corporate governance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Keresztes-Fischer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Former countries in Europe after 1815"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Anton Basch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Green cadres"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Dra\u0161kovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Keglevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Soviet Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivo Andri\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josip Broz Tito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Helfferich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary (1920\u20131946)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary (Regency)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1roly So\u00f3s B\u00e1doki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legrad"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of historical unrecognized countries"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of states with limited recognition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lobbying"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikl\u00f3s Horthy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miroslav Krle\u017ea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miscarriage of justice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi propaganda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novi Sad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petar Dobrovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pig War (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pseudonym"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Prekmurje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Wekerle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tatra (company)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traitor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Trianon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tutor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Vagueness"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Former Country"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox country"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox country/imagetable"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox country/status text"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox country/multirow"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 3166 code"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox country/formernext"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Hungary"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Confusing section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Confusing"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"}],"images":["Civil_Flag_of_Serbia.svg","Baranya-Baja_Republic-EN.svg","Flag_of_Hungary_(1920\u20131946).svg","Flag_of_Hungary_(1915-1918,_1919-1946).svg","Flag_of_Hungary.svg","Edit-clear.svg","Horthy_a_visszatert_Pecsett_1921.png","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.hic.hr/dom/351/dom04.htm","http://www.huszadikszazad.hu/bulvar/kegyelmet-kapott-a-felsegsertesert-tavaly-12-evi-fegyhazra-itelt-meszaros-laszlo-aki-el-akarta-szakitani-baranyat-magyarorszagtol","https://archive.is/20100822085105/http://www.huszadikszazad.hu/bulvar/kegyelmet-kapott-a-felsegsertesert-tavaly-12-evi-fegyhazra-itelt-meszaros-laszlo-aki-el-akarta-szakitani-baranyat-magyarorszagtol","http://catalogue.nla.gov.au/Record/1375058","http://www.worldstatesmen.org/Hungary.htm#Baranja","http://terkepek.adatbank.transindex.ro/kepek/netre/167.gif","http://www.hungarian-history.hu/lib/tria/tria25.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Serbian-Hungarian_Baranya-Baja_Republic","byteoffset":1691,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Population","number":"2","index":"2","fromtitle":"Serbian-Hungarian_Baranya-Baja_Republic","byteoffset":9572,"anchor":"Population"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"President","number":"3","index":"3","fromtitle":"Serbian-Hungarian_Baranya-Baja_Republic","byteoffset":10307,"anchor":"President"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Footnotes","number":"4","index":"4","fromtitle":"Serbian-Hungarian_Baranya-Baja_Republic","byteoffset":10470,"anchor":"Footnotes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources and references","number":"5","index":"5","fromtitle":"Serbian-Hungarian_Baranya-Baja_Republic","byteoffset":10501,"anchor":"Sources_and_references"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"6","fromtitle":"Serbian-Hungarian_Baranya-Baja_Republic","byteoffset":10800,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"7","fromtitle":"Serbian-Hungarian_Baranya-Baja_Republic","byteoffset":11004,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Serbian-Hungarian Baranya-Baja Republic","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Serbian-Hungarian_Baranya-Baja_Republic","*":"commons:Category:Serbian-Hungarian Baranya-Baja Republic"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q156506"}]}}