{"parse":{"title":"Serbo-Montenegrins in Albania","pageid":7248045,"revid":859690641,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Serbo-Montenegrin minority in Albania</caption><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#b0c4de;\">Total population</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<b>260</b> (2011 census)<br /><abbr title=\"circa\">c.</abbr> <b>2,000</b> (Helsinki Committee for Human Rights)<br /><abbr title=\"circa\">c.</abbr> <b>30,000</b> (Serbo-Montenegrin organizations)</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#b0c4de;\">Regions with significant populations</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/Shkod%C3%ABr_County\" title=\"Shkod\u00ebr County\">Shkod\u00ebr County</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#b0c4de;\">Languages</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/Albanian_language\" title=\"Albanian language\">Albanian</a> and <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#b0c4de;\">Religion</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nOrthodox Christianity, Sunni Islam</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"vertical-navbox nowraplinks hlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><td style=\"padding-top:0.4em;line-height:1.2em\">Part of <a href=\"/wiki/Category:Serbs\" title=\"Category:Serbs\">a series</a> of articles on</td></tr><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;padding-top:0;font-size:145%;line-height:1.2em;font-size: 200%;\"><a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0.2em 0 0.4em\"><a href=\"/wiki/File:Serbian_Cross.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Serbian Cross.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/Serbian_Cross.svg/70px-Serbian_Cross.svg.png\" width=\"70\" height=\"93\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/Serbian_Cross.svg/105px-Serbian_Cross.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/Serbian_Cross.svg/140px-Serbian_Cross.svg.png 2x\" data-file-width=\"266\" data-file-height=\"353\" /></a></td></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;border-top:1px solid #aaa;\">Native communities</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a></b>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Kosovo_Serbs\" title=\"Kosovo Serbs\">Kosovo and Metohija</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Serbs_of_Vojvodina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbs of Vojvodina\">Vojvodina</a></b></li></ul></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Serbs of Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Serbs_of_Montenegro\" title=\"Serbs of Montenegro\">Montenegro</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Serbs_of_Croatia\" title=\"Serbs of Croatia\">Croatia</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Serbs_in_the_Republic_of_Macedonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbs in the Republic of Macedonia\">Macedonia</a></b><br /></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_of_Romania\" title=\"Serbs of Romania\">Romania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Hungary\" title=\"Serbs in Hungary\">Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Albania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbs in Albania\">Albania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Bulgaria\" title=\"Serbs in Bulgaria\">Bulgaria</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;border-top:1px solid #aaa;\"><a href=\"/wiki/Serb_diaspora\" title=\"Serb diaspora\">Diaspora</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><i>Europe</i>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Germany\" title=\"Serbs in Germany\">Germany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Austria\" title=\"Serbs in Austria\">Austria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Immigration_from_the_former_Yugoslavia_to_Switzerland\" title=\"Immigration from the former Yugoslavia to Switzerland\">Switzerland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_of_Finland\" title=\"Serbs of Finland\">Finland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_France\" title=\"Serbs in France\">France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Luxembourger\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Luxembourger\">Luxembourg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Sweden\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbs in Sweden\">Sweden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_the_United_Kingdom\" title=\"Serbs in the United Kingdom\">United Kingdom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Italy\" title=\"Serbs in Italy\">Italy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Slovenia\" title=\"Serbs in Slovenia\">Slovenia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Russians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Russians\">Russia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Greece\" title=\"Serbs in Greece\">Greece</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Norway\" title=\"Serbs in Norway\">Norway</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish Serbs\">Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_of_Slovakia\" title=\"Serbs of Slovakia\">Slovakia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainian_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ukrainian Serbs\">Ukraine</a></li></ul>\n<p><i>Overseas</i>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_American\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian American\">United States</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Canadians\" title=\"Serbian Canadians\">Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Australian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Australian\">Australia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_New_Zealander\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian New Zealander\">New Zealand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Argentine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Argentine\">Argentina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Brazilian\" title=\"Serbian Brazilian\">Brazil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Venezuelan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Venezuelan\">Venezuela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_South_African\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian South African\">South Africa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkish Serbs\">Turkey</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;border-top:1px solid #aaa;\"><a href=\"/wiki/Serbian_culture\" title=\"Serbian culture\">Culture</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Symbols_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Symbols of Serbia\">Symbols</a></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Religion</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Slava\" title=\"Slava\">Slava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Christmas_traditions\" title=\"Serbian Christmas traditions\">Christmas traditions</a></li></ul></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cultural_Property_of_Great_Importance\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cultural Property of Great Importance\">Cultural Heritage sites</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Architecture_of_Serbia\" title=\"Architecture of Serbia\">Architecture</a></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_art\" title=\"Serbian art\">Art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_literature\" title=\"Serbian literature\">Literature</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_epic_poetry\" title=\"Serbian epic poetry\">Epic poetry</a></li></ul></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Music_of_Serbia\" title=\"Music of Serbia\">Music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cinema_of_Serbia\" title=\"Cinema of Serbia\">Cinema</a></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_dress\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian dress\">Costume</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_dances\" title=\"Serbian dances\">Dances</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_cuisine\" title=\"Serbian cuisine\">Cuisine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_kinship\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian kinship\">Kinship</a></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sport_in_Serbia\" title=\"Sport in Serbia\">Sport</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;border-top:1px solid #aaa;\"><a href=\"/wiki/History_of_the_Serbs\" title=\"History of the Serbs\">History</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Names_of_the_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Names of the Serbs\">Name</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Serbs\" title=\"History of the Serbs\">History of Serbs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Serbia\" title=\"History of Serbia\">History of Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_lands\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian lands\">Serbian lands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Serbian_monarchs\" title=\"List of Serbian monarchs\">Serbian rulers</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;border-top:1px solid #aaa;\"><a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Language</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Shtokavian_dialect\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shtokavian dialect\">Shtokavian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torlakian_dialect\" title=\"Torlakian dialect\">Torlakian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Church_Slavonic_language\" title=\"Church Slavonic language\">Church Slavonic</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Old_Church_Slavonic\" title=\"Old Church Slavonic\">Old</a></li></ul></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbo-Croatian\" title=\"Serbo-Croatian\">Serbo-Croat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/South_Slavic_languages\" title=\"South Slavic languages\">South Slavic</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;border-top:1px solid #aaa;\">Related groups</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bosniaks\" title=\"Bosniaks\">Bosniaks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croats\" title=\"Croats\">Croats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Macedonians_(ethnic_group)\" title=\"Macedonians (ethnic group)\">Macedonians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montenegrins\" title=\"Montenegrins\">Montenegrins</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbs\" title=\"Template:Serbs\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbs\" title=\"Template talk:Serbs\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbs&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Serb-Montenegrin</b> community in <b><a href=\"/wiki/Albania\" title=\"Albania\">Albania</a></b> is estimated to number ca. 2,000 to 30,000 people. In the latest census (2011), citizens had the option to declare as \"<a href=\"/wiki/Montenegrins\" title=\"Montenegrins\">Montenegrins</a>\" (366 did so). The population is concentrated in the region of <a href=\"/wiki/Vraka\" title=\"Vraka\">Vraka</a>. The community is bilingual and by majority adhere to <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodoxy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eastern Orthodoxy\">Eastern Orthodoxy</a>, while a minority professes Islam. Most of the community arrived in Albania during the <a href=\"/wiki/King_Zog\" class=\"mw-redirect\" title=\"King Zog\">Zogist</a> period and between 1938 and 1948.<sup id=\"cite_ref-VickersPettifer1997_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-VickersPettifer1997-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Nomenclature\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Nomenclature</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Human_rights\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Human rights</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Economy\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Economy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Demographics\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Demographics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Middle_Ages\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Middle Ages</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Ottoman_period\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Ottoman period</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-8\"><a href=\"#1582_Ottoman_census\"><span class=\"tocnumber\">5.2.1</span> <span class=\"toctext\">1582 Ottoman census</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Early_modern\"><span class=\"tocnumber\">5.3</span> <span class=\"toctext\">Early modern</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Modern\"><span class=\"tocnumber\">5.4</span> <span class=\"toctext\">Modern</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Socialist_Albania_(1944\u20131992)\"><span class=\"tocnumber\">5.5</span> <span class=\"toctext\">Socialist Albania (1944\u20131992)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Contemporary\"><span class=\"tocnumber\">5.6</span> <span class=\"toctext\">Contemporary</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Culture\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Culture</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Religion\"><span class=\"tocnumber\">6.1</span> <span class=\"toctext\">Religion</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Names\"><span class=\"tocnumber\">6.2</span> <span class=\"toctext\">Names</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Architecture\"><span class=\"tocnumber\">6.3</span> <span class=\"toctext\">Architecture</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#Anthropology\"><span class=\"tocnumber\">6.4</span> <span class=\"toctext\">Anthropology</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-18\"><a href=\"#Serb-Albanian_tribal_contacts\"><span class=\"tocnumber\">6.5</span> <span class=\"toctext\">Serb-Albanian tribal contacts</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#Serbian_and_Montenegrin_graves_in_Shkodra_from_the_First_World_War\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Serbian and Montenegrin graves in Shkodra from the First World War</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#Notable_people\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Notable people</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-21\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-23\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">10.1</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-24\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Nomenclature\">Nomenclature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Montenegrins_in_Albania&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Nomenclature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The community is commonly known as <b>Serbs-Montenegrins</b> (<i>Srbi-crnogorci</i>), \"Serbs\" (<i>Srbi</i>) or \"Montenegrins\" (<i>Crnogorci</i>).\nIt has also been called the <b>Serbo-Montenegrin minority</b> (by the <a href=\"/wiki/Council_of_Europe\" title=\"Council of Europe\">Council of Europe</a>)<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> or simply <b>Serbo-Montenegrins</b>.<sup id=\"cite_ref-PalermoSabanadze2011_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PalermoSabanadze2011-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Human_rights\">Human rights</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Montenegrins_in_Albania&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Human rights\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>According to the Serbian Ministry of Diaspora in 2009, the most vulnerable minority of Europe were the Serbs in Albania, who since Communist Albania have not had their right to the use of the Serbian language or the religious orientation (Serbian Orthodox). During the rule of <a href=\"/wiki/Enver_Hoxha\" title=\"Enver Hoxha\">Enver Hoxha</a>, they were forced to change names but have not been able to reclaim them.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\"><span title=\"The material near this tag needs to be fact-checked with the cited source(s). (February 2013)\">verification needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Economy\">Economy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Montenegrins_in_Albania&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Economy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The community lives largely on trade with Montenegro.<sup id=\"cite_ref-Soto2002_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Soto2002-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Demographics\">Demographics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Montenegrins_in_Albania&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Demographics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the late 19th and 20th century, of the 600-700 people of the Orthodox faith, some 500-600 were Serbo-Montenegrins living in the city of Shkod\u00ebr.<sup id=\"cite_ref-Clayer65_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clayer65-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The area of Vraka had a population of 600-700 Orthodox Slavophones.<sup id=\"cite_ref-Clayer65_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clayer65-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>During the first World War occupying Austro-Hungarian forces conducted a census (1916-1918) of parts of Albania they held.<sup id=\"cite_ref-Steinke17_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke17-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Of the area corresponding to the contemporary wider Shkod\u00ebr region, settlements that listed Slavophone populations with them had the following ethnic and religious demographics:<sup id=\"cite_ref-Steinke17_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke17-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>Koplik (12 settlements counted as one) - 199 households, 1429 people: 1427 Albanians, 2 Serbo-Croats; 2 Orthodox, 1427 Muslims.<sup id=\"cite_ref-Steinke17_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke17-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li>Buza e Ujit (with the settlements Flaka, Jubica, Kalldrun, Kamica, St\u00ebrbica counted as part of the village) - 117 households, 755 people: 677 Albanians, 78 Serbo-Croats; 167 Catholics, 86 Orthodox, 502 Muslims.<sup id=\"cite_ref-Steinke17_7-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke17-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li>Bori\u00e7i (Bori\u00e7i i Ri and Bori\u00e7i i Vjet\u00ebr counted as one settlement) - 61 households, 482 people: 482 Albanians; 3 Catholics, 479 Orthodox.<sup id=\"cite_ref-Steinke17_7-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke17-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li>Gril - 28 households, 205 people: 1 Albanian, 204 Serbo-Croats; 1 Catholic, 204 Orthodox.<sup id=\"cite_ref-Steinke17_7-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke17-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li>Rrash-Kullaj - 10 households, 122 people: 122 Albanians; 122 Orthodox.<sup id=\"cite_ref-Steinke17_7-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke17-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li>Omaraj - 25 households, 153 people: 5 Albanians, 148 Serbo-Croats; 4 Catholics, 148 Orthodox, 1 Muslim.<sup id=\"cite_ref-Steinke17_7-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke17-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li>Rrashi - 9 households, 102 people: 102 Albanians; 83 Orthodox, 19 Muslims.<sup id=\"cite_ref-Steinke17_7-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke17-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li>Shtoji - 35 households, 166 people: 166 Serbo-Croats; 7 Catholics, 159 Muslims.<sup id=\"cite_ref-Steinke17_7-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke17-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li>Taraboshi - 19 households, 197 people (including Romani): 19 Albanians, 24 Serbo-Croats; 2 Catholics, 7 Orthodox, 188 Muslims.<sup id=\"cite_ref-Steinke17_7-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke17-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li>Sukat e Vezirit - 20 households, 164 people, 161 Albanians, 3 Serbo-Croats; 6 Catholics, 2 Orthodox, 155 Muslims.<sup id=\"cite_ref-Steinke17_7-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke17-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>Linguists Klaus Steinke and Xhelal Ylli consider the overall census results to be first instance of reliable information on the number of households and inhabitants as well as the ethnic and religious composition of these places.<sup id=\"cite_ref-Steinke17_7-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke17-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Both linguists however note that the data for Bori\u00e7 and Rrash-Kullaj are somewhat unclear as the inhabitants are referred to there as both Albanians and Orthodox.<sup id=\"cite_ref-Steinke17_7-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke17-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>According to the 1928 population census, there were ca. 65,000 Serbs and Montenegrins in Albania, forming around 8% of Albania's total population and the largest of its minorities.<sup id=\"cite_ref-Ortakovski1998_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ortakovski1998-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEXhaxho2007&quot;In_1928,_185.000_persons_in_Albania_belonged_to_Minorities_(22.29%_of_total_population)_16_._Sixty-five_thousand_of_them_were_Serbs&quot;_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEXhaxho2007&quot;In_1928,_185.000_persons_in_Albania_belonged_to_Minorities_(22.29%_of_total_population)_16_._Sixty-five_thousand_of_them_were_Serbs&quot;-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>In the Albanian census of 1989, there was no accurate data about the minority population of Vraka.<sup id=\"cite_ref-Genov25_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Genov25-10\">&#91;10&#93;</a></sup> The scholar Slobodan \u0160\u0107epanovi\u0107 for 1991 cited demographics of the Vraka area. Omaraj had 79 households, 67 were Orthodox Montenegrin and 11 Albanian; Gril 85 households, 76 Orthodox Montenegrin and 9 Albanian; Bori\u00e7 i Vog\u00ebl 75 households, 67 Orthodox Montenegrin and 8 Albanian; Bori\u00e7 i Madh had 112 families, 86 Muslim Podgori\u00e7ani, 6 Orthodox Montenegrin and 20 Albanian families.<sup id=\"cite_ref-Steinke19_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke19-11\">&#91;11&#93;</a></sup> The official statistics of the Albanian government (early 1990s) placed the Montenegrin community at 100, as some Albanian government officials stated that those numbers were accurate due to 700 of them leaving Albania during the democratisation process.<sup id=\"cite_ref-VancePaik713_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-VancePaik713-12\">&#91;12&#93;</a></sup> The Association of Montenegrins (AM), a social-cultural organisation founded in Vraka claimed some 1,000 members that represented the interests of a community of 2,500 people located in Shkod\u00ebr and the surrounding area.<sup id=\"cite_ref-VancePaik713_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-VancePaik713-12\">&#91;12&#93;</a></sup> AM during that time urged the Albanian government to recognise the Montenegrin and Serb communities in Albania and allow certain linguistic, education, cultural and other rights.<sup id=\"cite_ref-VancePaik713_12-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-VancePaik713-12\">&#91;12&#93;</a></sup> In 1999 the Helsinki Committee for Human rights in Albania conducted surveys of the Shkoder region and estimated that there were some 1800-2000 Serbian-speakers in the area.<sup id=\"cite_ref-Steinke19_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke19-11\">&#91;11&#93;</a></sup> In 2000, the Albanian Helsinki Committee estimated that there were ca. 2,000 \"Serb\u2013Montenegrin\" people in Albania.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>In the mid 2000s, scholar Nikolai Genov estimated the minority community of Vraka to number some 2,000 people.<sup id=\"cite_ref-Genov25_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Genov25-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>The <a href=\"/w/index.php?title=Mora%C4%8Da-Rozafa_Association&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mora\u010da-Rozafa Association (page does not exist)\">Mora\u010da-Rozafa Association</a> had 4,000 members in 2009, while President Pavle Brajovi\u0107 claimed a number closer to 30,000.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> The 2011 census in Albania was boycotted by the national minorities.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> According to the Assembly for the Diaspora, the Serb minority in Albania number ca. 30,000 people.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>In <a href=\"/wiki/Shkod%C3%ABr_County\" title=\"Shkod\u00ebr County\">Shkod\u00ebr County</a>, the <a href=\"/wiki/Vraka\" title=\"Vraka\">Vraka</a> region is where most of the community live:<sup id=\"cite_ref-ndipov_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ndipov-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bori%C3%A7_i_Vog%C3%ABl\" title=\"Bori\u00e7 i Vog\u00ebl\">Bori\u00e7 i Vog\u00ebl</a> (Stari/Mali Bori\u010d), in Gruemir\u00eb, majority of Serbs\u2013Montenegrins and minority of Albanians</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bori%C3%A7_i_Madh\" title=\"Bori\u00e7 i Madh\">Bori\u00e7 i Madh</a> (Mladi/Veliki Bori\u010d), in Gruemir\u00eb, majority of Slavic Muslims hailing from Podgorica (the \"Podgori\u010dani\") and minorities of Albanians and Serbs\u2013Montenegrins</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gril%C3%AB\" title=\"Gril\u00eb\">Gril\u00eb</a> (Grilj), in Gruemir\u00eb, majority of Serbs\u2013Montenegrins and minority of Albanians</li>\n<li><a href=\"/wiki/Omaraj\" title=\"Omaraj\">Omaraj</a> (Omara), in Gruemir\u00eb, majority of Serbs\u2013Montenegrins and minority of Albanians</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rrash-Kullaj\" title=\"Rrash-Kullaj\">Rrash-Kullaj</a> (Ra\u0161 i Kule), in Gruemir\u00eb, inhabited by Serbs\u2013Montenegrins until World War II</li>\n<li><a href=\"/wiki/Darragjat\" title=\"Darragjat\">Darragjat</a> (Derignjat), in Daj\u00e7</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kamic%C3%AB-Flak%C3%AB\" title=\"Kamic\u00eb-Flak\u00eb\">Kamic\u00eb-Flak\u00eb</a> (Kamenica), in Qend\u00ebr</li></ul>\n<p>According to a 2003 paper, the Serb-Montenegrin community currently inhabited the following villages near Shkod\u00ebr: Brodica, Bardo\u0161, Gri\u017ea, Vraka, Koplik, Puka, Vafa, Kamenica, Omara, Veliki Bori\u010d, Mali Bori\u010d, Gril, Ra\u0161, Stari \u0160toj, Novi \u0160toj, Dobra\u010d, Golem, Mu\u0161an, Bu\u0161at, etc.<sup id=\"cite_ref-Stanov\u010di\u01072005_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stanov\u010di\u01072005-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>Smaller communities live outside northern Albania. Several hundred families live in <a href=\"/wiki/Durr%C3%ABs\" title=\"Durr\u00ebs\">Durr\u00ebs</a> and <a href=\"/wiki/Tirana\" title=\"Tirana\">Tirana</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (December 2017)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> There is a significant minority community of Serbs in the town of <a href=\"/wiki/Fier\" title=\"Fier\">Fier</a> and in two nearby settlements of Retli Busha and Hamir that migrated there between the early to mid 20th century.<sup id=\"cite_ref-Blic_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Blic-20\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Srbininfo_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Srbininfo-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-RTS_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-RTS-22\">&#91;22&#93;</a></sup> These communities of the Fier area are either Orthodox (estimated by Serb sources to be some 2,000) or declare as Serbs of the Muslim faith and have local cultural associations that work within the community toward Serbian <a href=\"/wiki/Language_revitalization\" title=\"Language revitalization\">language revitalization</a> efforts.<sup id=\"cite_ref-Blic_20-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Blic-20\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Srbininfo_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Srbininfo-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-RTS_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-RTS-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>During the early 2010s linguists Klaus Steinke and Xhelal Ylli seeking to corroborate villages cited in past literature as being Slavic speaking carried out fieldwork in settlements of the area.<sup id=\"cite_ref-Steinke9_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke9-23\">&#91;23&#93;</a></sup> Of the Shkod\u00ebr area exists seven villages with a Slavophone population that speak a Montenegrin dialect.<sup id=\"cite_ref-Steinke9_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke9-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>Bori\u00e7 i Madh - one third of the population is compact and composed of Muslim Podgori\u00e7ani.<sup id=\"cite_ref-Steinke20103108111117126131_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke20103108111117126131-24\">&#91;24&#93;</a></sup></li>\n<li>Bori\u00e7 i Vog\u00ebl - inhabited by 15 families and the Slavophone families are the only compact group of the Orthodox in Vraka.<sup id=\"cite_ref-Steinke20103108111117126131_24-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke20103108111117126131-24\">&#91;24&#93;</a></sup></li>\n<li>Gril - the village officially has 1,090 inhabitants or 195 families, while the number of Orthodox Montenegrin families there varies between 2, 3 - 10.<sup id=\"cite_ref-Steinke20103108111117126131_24-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke20103108111117126131-24\">&#91;24&#93;</a></sup> An Albanian school exists in Gril along with a newly built Orthodox church that is without a priest.<sup id=\"cite_ref-Steinke20103108111117126131_24-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke20103108111117126131-24\">&#91;24&#93;</a></sup> According to Slavophone locals, the Orthodox population moved to Darragjat due to blood feuds related with Montenegro and relocated themselves to the Vraka area such as Gril between 1935-1936.<sup id=\"cite_ref-Steinke20103108111117126131_24-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke20103108111117126131-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Some Orthodox Montenegrins from the village moved to Montenegro in the 1990s with some thereafter returning back to Gril.<sup id=\"cite_ref-Steinke20103108111117126131_24-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke20103108111117126131-24\">&#91;24&#93;</a></sup></li>\n<li>Omaraj - in the village only two Orthodox Montenegrin families remain.<sup id=\"cite_ref-Steinke20103108111117126131_24-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke20103108111117126131-24\">&#91;24&#93;</a></sup></li>\n<li>Kamic\u00eb - the village is almost deserted, with five or six minority Orthodox Montenegrin families left, alongside the few Albanian families.<sup id=\"cite_ref-Steinke20103108111117126131_24-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke20103108111117126131-24\">&#91;24&#93;</a></sup></li>\n<li>Shtoj i Ri - the village has a compact population of 17 Muslim Podgori\u00e7ani families.<sup id=\"cite_ref-Steinke20103108111117126131_24-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke20103108111117126131-24\">&#91;24&#93;</a></sup></li>\n<li>Shtoj i Vjet\u00ebr - the village has a compact population of 30 Muslim Podgori\u00e7ani families.<sup id=\"cite_ref-Steinke20103108111117126131_24-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke20103108111117126131-24\">&#91;24&#93;</a></sup></li>\n<li>Shkod\u00ebr (city) - some Orthodox Montenegrin and Muslim Podgori\u00e7ani families live there.<sup id=\"cite_ref-Tosic394395_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tosic394395-25\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Gruber142_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gruber142-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Steinke9_23-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Steinke9-23\">&#91;23&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Montenegrins_in_Albania&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Middle_Ages\">Middle Ages</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Montenegrins_in_Albania&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Middle Ages\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n <div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:212px;\"><a href=\"/wiki/File:Jovan_Vladimir,_Greek_icon.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/86/Jovan_Vladimir%2C_Greek_icon.jpg\" width=\"210\" height=\"254\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"210\" data-file-height=\"254\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jovan_Vladimir,_Greek_icon.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Jovan Vladimir.</div></div></div>\n<p>With short interruptions, the territory that later became a part of <a href=\"/wiki/Sanjak_of_Scutari\" title=\"Sanjak of Scutari\">Sanjak of Scutari</a> in the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>, belonged to the Slavic medieval feudal states for many centuries.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/South_Slavs\" title=\"South Slavs\">South Slavs</a> (\"<a href=\"/wiki/Sklavenoi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sklavenoi\">Sklavenoi</a>\") began raiding Byzantine territories in the 520s and had conquered Durr\u00ebs and most of Epirus and Macedonia in 548. According to Emperor <a href=\"/wiki/Constantine_VII\" title=\"Constantine VII\">Constantine VII</a> (r. 913\u2013959) the early Serbs lived in the former Roman provinces of <a href=\"/wiki/Dalmatia\" title=\"Dalmatia\">Dalmatia</a>, <a href=\"/wiki/Praevalitana\" title=\"Praevalitana\">Praevalitana</a> and <a href=\"/wiki/Moesia\" title=\"Moesia\">Moesia</a>. During the rule of <a href=\"/wiki/%C4%8Caslav_Klonimirovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u010caslav Klonimirovi\u0107\">\u010caslav Klonimirovi\u0107</a> (r. 927-960), most of Albania was part of Bulgaria (eastern) and the Byzantine Empire (<a href=\"/wiki/Dyrrhachium_(theme)\" title=\"Dyrrhachium (theme)\">Dyrrhachium (theme)</a>, western maritime). After the Byzantine annexation of <a href=\"/wiki/Ra%C5%A1ka_(region)\" title=\"Ra\u0161ka (region)\">Ra\u0161ka</a>, the Serbian principality of <a href=\"/wiki/Duklja\" title=\"Duklja\">Duklja</a> succeeded as the main Serb state and it included much of the land north of Durr\u00ebs, with Shkod\u00ebr being an important city. Khan <a href=\"/wiki/Samuel_of_Bulgaria\" title=\"Samuel of Bulgaria\">Samuel of Bulgaria</a> (r. 997\u20131014) had by 997 conquered all of Thessaly, Epirus, Macedonia, and most of modern Albania.<sup id=\"cite_ref-Fine-1991-193_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-1991-193-28\">&#91;28&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Jovan_Vladimir\" title=\"Jovan Vladimir\">Jovan Vladimir</a> ruled Duklja during the war between Byzantine Emperor <a href=\"/wiki/Basil_II\" title=\"Basil II\">Basil II</a> and Samuel. Vladimir allegedly retreated into <a href=\"/wiki/Koplik\" title=\"Koplik\">Koplik</a> when Samuel invaded Duklja, and was subsequently forced to accept Bulgarian vassalage. Vladimir was later slewn by the Bulgars, and received a cult; <i>Shingjon</i> (the feast of St. Jovan Vladimir), which is celebrated by the Albanian Orthodox Christians.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> In 1018 <a href=\"/wiki/Basil_II\" title=\"Basil II\">Basil II</a> conquered most of the Balkans and established the <a href=\"/wiki/Archbishopric_of_Ohrid\" title=\"Archbishopric of Ohrid\">Archbishopric of Ohrid</a> for the South Slavs. In the 1030s, <a href=\"/wiki/Stefan_Vojislav\" title=\"Stefan Vojislav\">Stefan Vojislav</a> expelled the <a href=\"/wiki/Theophilos_Erotikos\" title=\"Theophilos Erotikos\">last <i>strategos</i></a> and defeated the Byzantines (1042), then set up Shkod\u00ebr (Skadar) as his capital.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Constantine_Bodin\" title=\"Constantine Bodin\">Constantine Bodin</a> accepted the <a href=\"/wiki/The_Crusades\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Crusades\">crusaders</a> of the <a href=\"/wiki/Crusade_of_1101\" title=\"Crusade of 1101\">Crusade of 1101</a> in Shkod\u00ebr. After the dynastic struggles in the 12th century, Shkod\u00ebr became part of the <a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107</a> <a href=\"/wiki/Zeta_(crown_land)\" title=\"Zeta (crown land)\">Zeta province</a>. In 1330 <a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_III\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stefan Uro\u0161 III\">Stefan Uro\u0161 III</a> appointed his son <a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">Stefan Du\u0161an</a> as the \"Young King\" and ruler of Zeta seated in Shkod\u00ebr.<sup id=\"cite_ref-Stevanovi\u0107velmo\u017ea.)2004_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stevanovi\u0107velmo\u017ea.)2004-31\">&#91;31&#93;</a></sup> According to the study of a Serbian <a href=\"/wiki/Chrysobull\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chrysobull\">chrysobull</a> dating 1330, northern Albania was populated by Orthodox Serbs and several town names attest to a prominence of Serbs: Trebo polje, Bajbane, Luzane, Gorane, Buljane etc.<sup id=\"cite_ref-IMENA_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-IMENA-32\">&#91;32&#93;</a></sup> During the <a href=\"/wiki/Fall_of_the_Serbian_Empire\" title=\"Fall of the Serbian Empire\">fall of the Serbian Empire</a> (14th century), Shkod\u00ebr was taken by the <a href=\"/wiki/Bal%C5%A1i%C4%87_noble_family\" title=\"Bal\u0161i\u0107 noble family\">Bal\u0161i\u0107 family</a> of <a href=\"/wiki/Zeta_under_the_Bal%C5%A1i%C4%87i\" title=\"Zeta under the Bal\u0161i\u0107i\">Zeta</a> who surrendered the city to <a href=\"/wiki/Republic_of_Venice\" title=\"Republic of Venice\">Venice</a>, in order to form protection zone from the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>. During Venetian rule the city adopted the <a href=\"/wiki/Statutes_of_Scutari\" title=\"Statutes of Scutari\">Statutes of Scutari</a>, a civic law written in <a href=\"/wiki/Venetian_language\" title=\"Venetian language\">Venetian</a>, which also contained Albanian elements such as <i><a href=\"/wiki/Besa_(Albanian_culture)\" title=\"Besa (Albanian culture)\">Besa</a></i> and <i><a href=\"/wiki/Gjakmarrja\" title=\"Gjakmarrja\">Gjakmarrja</a></i>.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Principality_of_Zeta\" title=\"Principality of Zeta\">Principality of Zeta</a>, a former Ottoman vassal, lost its status as an independent state and was largely incorporated into the Sanjak of Scutari in 1499.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> In 1514, this territory was separated from the Sanjak of Scutari and established as a separate <a href=\"/wiki/Sanjak_of_Montenegro\" title=\"Sanjak of Montenegro\">sanjak</a>, under the rule of <a href=\"/wiki/Skenderbeg_Crnojevi%C4%87\" title=\"Skenderbeg Crnojevi\u0107\">Skenderbeg Crnojevi\u0107</a>. When he died in 1528, the <a href=\"/wiki/Sanjak_of_Montenegro\" title=\"Sanjak of Montenegro\">Sanjak of Montenegro</a> was reincorporated into the Sanjak of Scutari as a unique administrative unit (<a href=\"/wiki/Vilayet\" title=\"Vilayet\">vilayet</a>) with certain degree of autonomy.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> The first Ottoman censuses (1431, 1467 and 1485) show such substantial presence of Slavic <a href=\"/wiki/Toponyms\" class=\"mw-redirect\" title=\"Toponyms\">toponyms</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Ottoman_period\">Ottoman period</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Montenegrins_in_Albania&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Ottoman period\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"1582_Ottoman_census\">1582 Ottoman census</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Montenegrins_in_Albania&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: 1582 Ottoman census\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>In 1582, in Ottoman <a href=\"/wiki/Defter\" title=\"Defter\">defter</a> \"Tahrir defterleri\", most of northern Albania had Serb populations; the <a href=\"/wiki/Sanjak_of_Scutari\" title=\"Sanjak of Scutari\">Sanjak of Scutari</a> had 81,700 Serbs, while Durr\u00ebs Sandjak had 8,600 Serbs.<sup id=\"cite_ref-Ottomanes._VIth_Symposium_Cambridge_1984_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ottomanes._VIth_Symposium_Cambridge_1984-37\">&#91;37&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\"><span title=\"The material near this tag needs to be fact-checked with the cited source(s). (December 2011)\">verification needed</span></a></i>&#93;</sup> In the east of the Shkodra lake there were Serb enclaves, also attested in place-names: Zlogora, Brezje, Grn\u010dar, Podgor, Kosma\u010d, Gradi\u010d, Dobre, Trnoslav, Gradec, Rumi\u0161te, Mali\u010devo, Kosovo, Brdence, Polji\u010dani, Popine, and the village Srbin and city of \u0160klav.<sup id=\"cite_ref-Ottomanes._VIth_Symposium_Cambridge_1984_37-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ottomanes._VIth_Symposium_Cambridge_1984-37\">&#91;37&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-DEFTERI_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DEFTERI-38\">&#91;38&#93;</a></sup> The 1582\u20141583 Scutari defter show many <a href=\"/wiki/Nahiyah\" title=\"Nahiyah\">nahiyah</a> with a total of 709 villages,<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> of which the following were located within Albania:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Shkod%C3%ABr\" title=\"Shkod\u00ebr\">Shkod\u00ebr</a> with 128 villages</li>\n<li>Du\u0161men (Dushmani) with 24 villages; majority had personal names with an Albanian character, minority with a Serbian character.\n<ul><li>Toponyms show some South Slavic influence, indicating a presence of a South Slavic-speaking population that later depopulated the region</li>\n<li>Islamisation was slowly occurring within the nahiyah, based on the presence of characteristically Muslim names within its population</li></ul></li>\n<li>Zabojana with 48 villages; majority had personal names with an Albanian character, minority with a Serbian character.</li>\n<li>Gorje \u0160estan (D\u017eebel-i \u0160estan) with 7 villages; majority had personal names with a Serbian character, minority with an Albanian character.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pobor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pobor (page does not exist)\">Pobor</a> with 11 villages; overwhelming majority had personal names with a Serbian character</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kelmend_region\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kelmend region\">Klemente</a> with 2 villages; majority had personal names with an Albanian character, minority with a Serbian character.</li>\n<li>Altin (Altun li) with 41 villages; relative majority had names with a Serbian character, minority with an Albanian character</li>\n<li>Petri\u0161pan with 33 villages</li>\n<li>Komoran with 20 villages; overwhelming majority had personal names with a Serbian character\n<ul><li>Presence of Muslim inhabitants shown in two villages within the nahiyah</li></ul></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_modern\">Early modern</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Montenegrins_in_Albania&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Early modern\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Montenegrins and Serbs began migrating to Vraka in the late 17th century. From confirmed documents, one of the first families to inhabit the area of Vraka was in 1705 were the \u0110ur\u010devi\u0107i from the village of <a href=\"/w/index.php?title=Mom%C4%8De&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mom\u010de (page does not exist)\">Mom\u010de</a> in <a href=\"/wiki/Ku%C4%8Di\" title=\"Ku\u010di\">Ku\u010di</a>. A certain Jerko \u0110ur\u010devi\u0107 was the only one from his clan in Vraka to convert to <a href=\"/wiki/Islam\" title=\"Islam\">Islam</a>. His descendants later became known as the Jerkovi\u0107i, who are found in the village of \u0160toj, near <a href=\"/wiki/Ulcinj\" title=\"Ulcinj\">Ulcinj</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Modern\">Modern</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Montenegrins_in_Albania&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Modern\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1828, a Serbian school was opened in Shkodra, which <a href=\"/wiki/Nikola_Musulin\" title=\"Nikola Musulin\">Nikola Musulin</a> attended.\n</p><p><a href=\"/wiki/Vuk_Stefanovi%C4%87_Karad%C5%BEi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vuk Stefanovi\u0107 Karad\u017ei\u0107\">Vuk Stefanovi\u0107 Karad\u017ei\u0107</a> was not certain \"how far there are Serbs in Albania and Macedonia\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKresti\u01072004163_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKresti\u01072004163-40\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</p><p>During the <a href=\"/wiki/Montenegrin%E2%80%93Ottoman_War_(1876%E2%80%9378)\" title=\"Montenegrin\u2013Ottoman War (1876\u201378)\">Montenegrin\u2013Ottoman War (1876\u201378)</a>, the Montenegrin army managed to capture certain areas and settlements along the border, and incorporated them into the state such as the town of <a href=\"/wiki/Podgorica\" title=\"Podgorica\">Podgorica</a> that had a significant Slavic Muslim population.<sup id=\"cite_ref-Roberts22_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Roberts22-41\">&#91;41&#93;</a></sup> The Muslim population of Podgorica fled<sup id=\"cite_ref-Blumi254_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Blumi254-42\">&#91;42&#93;</a></sup> and Slavic Muslims from the town migrated and resettled in Shkod\u00ebr city and its environs.<sup id=\"cite_ref-Gruber142_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gruber142-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Tosic394395_25-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tosic394395-25\">&#91;25&#93;</a></sup> From 1878 onward a small Muslim Montenegrin speaking community living near Shkod\u00ebr exists and are known as <i>Podgori\u00e7ani</i>, due to their origins from Podgorica in Montenegro.<sup id=\"cite_ref-Tosic394395_25-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tosic394395-25\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Gruber142_26-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gruber142-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1909, the <a href=\"/wiki/Eparchy_of_Ra%C5%A1ka%E2%80%93Prizren\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eparchy of Ra\u0161ka\u2013Prizren\">Eparchy of Ra\u0161ka\u2013Prizren</a> had 15 protopresbyteriates, the last of which was Skadar, in which the parishes of:<sup id=\"cite_ref-LDJ-1990_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LDJ-1990-43\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>Skadar: 105 households in a part of the town Skadar, parish under protojerej Obrad Popovi\u0107, the Metropolitan's vicar for the Skadar protopresbyteriate. 84 in the other part, with villages <a href=\"/w/index.php?title=Deregnjat&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Deregnjat (page does not exist)\">Deregnjat</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Brdica_Bu%C5%A1at&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Brdica Bu\u0161at (page does not exist)\">Brdica Bu\u0161at</a>, parish under Mihailo \u0160tirki\u0107. Churches in Skadar: Church of St. Nicholas and Church of St. Alexander Nevsky.<sup id=\"cite_ref-LDJ-1990_43-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LDJ-1990-43\">&#91;43&#93;</a></sup></li>\n<li>Vraka: 119 households (villages <a href=\"/wiki/Novi_Bori%C4%8D\" class=\"mw-redirect\" title=\"Novi Bori\u010d\">Novi Bori\u010d</a>, <a href=\"/wiki/Stari_Bori%C4%8D\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stari Bori\u010d\">Stari Bori\u010d</a>, <a href=\"/wiki/Grilj\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grilj\">Grilj</a>, <a href=\"/wiki/Ra%C5%A1,_Kule\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ra\u0161, Kule\">Ra\u0161, Kule</a>, <a href=\"/wiki/Omaraj\" title=\"Omaraj\">Omara</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Turajlije&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Turajlije (page does not exist)\">Turajlije</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Kamenica,_Vraka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kamenica, Vraka (page does not exist)\">Kamenica</a>) with Church in Novi Bori\u010d dedicated to Assumption of the Holy Virgin, parish under Petar Mrekovi\u0107.<sup id=\"cite_ref-LDJ-1990_43-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LDJ-1990-43\">&#91;43&#93;</a></sup></li>\n<li>Vranj: 69 households (villages <a href=\"/w/index.php?title=Vranj&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vranj (page does not exist)\">Vranj</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Matalu%C5%BE&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Matalu\u017e (page does not exist)\">Matalu\u017e</a>, town of <a href=\"/wiki/Tuzi\" title=\"Tuzi\">Tuzi</a>), Church in Vranj dedicated to St. Nicholas, parish under Filip Maji\u0107.<sup id=\"cite_ref-LDJ-1990_43-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LDJ-1990-43\">&#91;43&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>In the late Ottoman period, the French consul of Shkoder noted the sentiments of the people of Vraka wanting to be united with Montenegro, though this was not achievable due to the distance of Vraka from the then border.<sup id=\"cite_ref-Clayer65_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clayer65-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1918, besides the Serb Orthodox in Scutari, there were communities in different neighbouring villages such as Vraka, Vramenica, Derigniat, etc., as well as several thousands of Slavic Muslims of Montenegrin and Bosnia-Herzegovina origin.<sup id=\"cite_ref-RadovitchBoshkovi\u01071919_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-RadovitchBoshkovi\u01071919-44\">&#91;44&#93;</a></sup> With the establishment of <a href=\"/wiki/Yugoslavia\" title=\"Yugoslavia\">Yugoslavia</a>, almost all of the ethnic Serbs had been united into one state, except for those scattered in Hungary, Romania and a small number in Albania.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKresti\u01072004253_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKresti\u01072004253-45\">&#91;45&#93;</a></sup> In 1920, the following villages had Serb majority or plurality: \"Brch, Basits, Vraka, Sterbets, Kadrum\" and farming was the chief occupation.<sup id=\"cite_ref-Admiralty1920_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Admiralty1920-46\">&#91;46&#93;</a></sup>\n</p><p>According to Russian consulate <a href=\"/wiki/Ivan_Yastrebov\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ivan Yastrebov\">Ivan Yastrebov</a>'s estimations published in 1874, there were 80.000 Catholic males, 20.000 Orthodox males, and 9.500 Muslim males in the <a href=\"/wiki/Sanjak_of_Scutari\" title=\"Sanjak of Scutari\">Sanjak of Scutari</a>. The majority of the population spoke the <a href=\"/wiki/Albanian_language\" title=\"Albanian language\">Albanian language</a>. He asserted that the Orthodox, and a number of Catholics and Muslims spoke the <a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian language</a>.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1939 there were ca. 4,000 Serbs west of Ohrid, and several villages were inhabited by Serbian refugees.<sup id=\"cite_ref-MyresWinterbotham1945_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MyresWinterbotham1945-48\">&#91;48&#93;</a></sup>\n</p><p>According to Jovan Erdeljanovi\u0107, in his book \"Stara Crna Gora\",<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Dates_and_numbers#Chronological_items\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Dates and numbers\"><span title=\"The time period mentioned near this tag is ambiguous. (March 2014)\">when?</span></a></i>&#93;</sup> all descendants of Jovan Martinovi\u0107, who has been mentioned since 1687, have emigrated to Vraka.\n</p><p>In the Zog period, the Yugoslav-Albanian borders offered free movement.<sup id=\"cite_ref-VickersPettifer1997_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-VickersPettifer1997-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In 1921, Albanian government declared that the Greeks were to be registered as a minority, the Orthodox Serbs however were to register themselves as Albanians (thus becoming nationals of Albania) in a two-year period.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (December 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> In the Albanian census the Greeks numbered 15,000 while Serbs and Bulgarians numbered 200<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (December 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> families. During the time of 1921-1928 the Serb community in Albania was strengthened through efforts of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">Kingdom of Yugoslavia</a>, which opened several Serbian private schools in 1923-1924 of which the school of Vrake had 72 pupils in 1930, three schools in Shkodra.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (December 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> An ethnic Serb football team existed in Shkodra that competed in the Albanian league. Two youth organizations (<a href=\"/wiki/Gusle\" title=\"Gusle\">Guslar</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Obilich&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Obilich (page does not exist)\">Obilich</a>) existed in Shkodra. The formation of <a href=\"/wiki/Orthodox_Autocephalous_Church_of_Albania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Orthodox Autocephalous Church of Albania\">Orthodox Autocephalous Church of Albania</a> weakened the Serbs and Greeks in the country. The active 14 churches and Monastery were slowly closed by the Albanian government.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup> The Serb school in Vrake was destroyed in 1934.<sup id=\"cite_ref-MORACA2_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MORACA2-50\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</p><p>1928 data shows that Albania had 65,000 (7.83%) Serbs and Montenegrins.<sup id=\"cite_ref-Ortakovski2000_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ortakovski2000-51\">&#91;51&#93;</a></sup>\n</p><p>Vraka is known for having been the place where poet <a href=\"/wiki/Millosh_Gjergj_Nikolla\" title=\"Millosh Gjergj Nikolla\">Millosh Gjergj Nikolla</a> became teacher on 23 April 1933, and it was in this period that he started to write prose sketches and verses.<sup id=\"cite_ref-Elsie2005_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Elsie2005-52\">&#91;52&#93;</a></sup>\n</p><p>Following the liberation of the Balkan states, Serbs from Albania began to migrate to Serbia and Montenegro. A period of migration occurred between 1925 and 1934. This wave marked the return of many Montenegrin families to Montenegro, leaving their homes in Vraka behind.\n</p>\n<h3><span id=\"Socialist_Albania_.281944.E2.80.931992.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Socialist_Albania_(1944\u20131992)\">Socialist Albania (1944\u20131992)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Montenegrins_in_Albania&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Socialist Albania (1944\u20131992)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Enver Hoxha decided to destroy the Serbian cemeteries and 2 of the Serb temples.<sup id=\"cite_ref-vesti-1998_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vesti-1998-53\">&#91;53&#93;</a></sup> In 1966, the state abolished religion, and in 1968 the state forced parents to name their children with contemporary and revolutionary (Illyrian) names.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDra\u0161kovi\u01071990_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDra\u0161kovi\u01071990-54\">&#91;54&#93;</a></sup> The surnames were forcibly changed by the Albanian government, from Slavic into Albanian ones, as part of <a href=\"/wiki/Albanianization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albanianization\">Albanianization</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160\u0107epanovi\u01071990_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160\u0107epanovi\u01071990-55\">&#91;55&#93;</a></sup>\n</p><p>After the <a href=\"/w/index.php?title=1981_student_protest_in_Kosovo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1981 student protest in Kosovo (page does not exist)\">1981 student protest in Kosovo</a>, Albanian Serbs complained on harassment and pressure to leave the country.<sup id=\"cite_ref-Sells1996_56-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sells1996-56\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Contemporary\">Contemporary</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Montenegrins_in_Albania&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Contemporary\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Serb-Montenegrin_minority_flag.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Serb-Montenegrin_minority_flag.png/220px-Serb-Montenegrin_minority_flag.png\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Serb-Montenegrin_minority_flag.png/330px-Serb-Montenegrin_minority_flag.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Serb-Montenegrin_minority_flag.png/440px-Serb-Montenegrin_minority_flag.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"667\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Serb-Montenegrin_minority_flag.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Flag used by the Mora\u010da-Rozafa Association to represent the minority.</div></div></div>\n<p>In 1990 most of the minority community of Vraka went to Montenegro.<sup id=\"cite_ref-Genov25_10-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Genov25-10\">&#91;10&#93;</a></sup> The Mora\u010da-Rozafa Association was established in 1992.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup>\n</p><p>During the <a href=\"/wiki/Yugoslav_Wars\" title=\"Yugoslav Wars\">Yugoslav Wars</a>, there were incidents of violence against the Serb-Montenegrin minority in places like <a href=\"/wiki/Vraka\" title=\"Vraka\">Vraka</a>, <a href=\"/wiki/Bori%C3%A7_i_Vog%C3%ABl\" title=\"Bori\u00e7 i Vog\u00ebl\">Bori\u00e7 i Vog\u00ebl</a> and <a href=\"/wiki/Bori%C3%A7_i_Madh\" title=\"Bori\u00e7 i Madh\">Bori\u00e7 i Madh</a>, where the Albanian government also tried to forcibly take land from them. The Albanian government also planned to forcibly resettle Serb-Montenegrins and Podgori\u010dani from Bori\u00e7 i Vog\u00ebl, Bori\u00e7 i Madh, Vraka and other places.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> Many moved to <a href=\"/wiki/Serbia_and_Montenegro\" title=\"Serbia and Montenegro\">Serbia and Montenegro</a> and were resettled by the government in Kosovo.<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Clayer65_6-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clayer65-6\">&#91;6&#93;</a></sup> During that time with economic problems and tensions arising in areas of the former Yugoslavia, made some 600 of them return home to Albania.<sup id=\"cite_ref-Genov25_10-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Genov25-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Another wave came with the <a href=\"/wiki/Kosovo_War\" title=\"Kosovo War\">Kosovo War</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Culture\">Culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Montenegrins_in_Albania&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Religion\">Religion</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Montenegrins_in_Albania&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Religion\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs expansion</b>&#32;with: Murzaku 2009. <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Serbo-Montenegrins_in_Albania&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(March 2014)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>Serb-Montenegrins in Albania are adherents of two rellgions: Eastern Orthodoxy and Sunni Islam.\n</p><p>The Serbian minority in Scutari had always celebrated its liturgy in Serbian. The Serbian Metropolitan of Scutari participated in the <a href=\"/w/index.php?title=Albanian_Synod&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Albanian Synod (page does not exist)\">Albanian Synod</a>.<sup id=\"cite_ref-Murzaku2009_62-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Murzaku2009-62\">&#91;62&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Names\">Names</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Montenegrins_in_Albania&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Names\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>As part of <a href=\"/wiki/Albanisation\" title=\"Albanisation\">assimilation politics</a> during the rule of <a href=\"/wiki/People%27s_Socialist_Republic_of_Albania\" title=\"People&#39;s Socialist Republic of Albania\">communist regime in Albania</a>, Serb-Montenegrins were not allowed to have Serbian names, especially family names ending with the characteristic suffix \"ich\".<sup id=\"cite_ref-MORACA2_50-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MORACA2-50\">&#91;50&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-AlbOmbudsman_63-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AlbOmbudsman-63\">&#91;63&#93;</a></sup> Many Serbs took simple words as surnames: Druri (<i>drvo</i>, tree), Arra (<i>orah</i>, walnut), Guri (<i>kamen</i>, stone), Hekuri (<i>gvo\u017e\u0111e</i>, iron), Qershia (<i>tre\u0161nja</i>, cherry), Dritarja (<i>prozor</i>, window).<sup id=\"cite_ref-MORACA2_50-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MORACA2-50\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Architecture\">Architecture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Montenegrins_in_Albania&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Architecture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On the small route from Elbasan to Djuhaze<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Naming_conventions_(geographic_names)\" title=\"Wikipedia:Naming conventions (geographic names)\"><span title=\"The geographic scope near this tag is ambiguous. (December 2013)\">where?</span></a></i>&#93;</sup> are the remains of 99 Serbian Orthodox buildings. In Shkodra is the Cathedral of Saint Stephen, in Donja the church of Mother Mary.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (December 2013)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Anthropology\">Anthropology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Montenegrins_in_Albania&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Anthropology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Many towns with historical Serb population derive their name from the early Middle Ages when Slavs ruled Albania.<sup id=\"cite_ref-DEFTERI_38-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DEFTERI-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p><p>According to <a href=\"/wiki/Jovan_Cviji%C4%87\" title=\"Jovan Cviji\u0107\">Jovan Cviji\u0107</a> (1865\u20131927) apart from the areas of Vraka having Serbs he claimed that the <a href=\"/wiki/Elbasan\" title=\"Elbasan\">Elbasan</a> and <a href=\"/wiki/Kor%C3%A7a\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kor\u00e7a\">Kor\u00e7a</a> regions contained Serb populated villages.<sup id=\"cite_ref-Krasniqi53_64-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krasniqi53-64\">&#91;64&#93;</a></sup> Cviji\u0107 claimed that Serbs had been \"Albanized\" in Cermenik\u00eb, Bulqiz\u00eb, Mok\u00ebr and the Mal\u00ebsi highlands while the greatest concentration of Serbs according to him were Islamised ones located in the <a href=\"/wiki/Gollobord%C3%AB\" title=\"Gollobord\u00eb\">Gollobord\u00eb</a> region in Albania.<sup id=\"cite_ref-Krasniqi53_64-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Krasniqi53-64\">&#91;64&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Serb-Albanian_tribal_contacts\">Serb-Albanian tribal contacts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Montenegrins_in_Albania&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Serb-Albanian tribal contacts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>There are accounts that various northern Albanian (<i>Mal\u00ebsor</i>) tribes have connection to Serbs. H. Hecquard,<sup id=\"cite_ref-HyacintheHecquard_65-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HyacintheHecquard-65\">&#91;65&#93;</a></sup> M. Velimirovi\u0107,<sup id=\"cite_ref-MiloVelimirovi_66-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MiloVelimirovi-66\">&#91;66&#93;</a></sup> J. Tomi\u0107,<sup id=\"cite_ref-Jovan_67-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Jovan-67\">&#91;67&#93;</a></sup> concluded that the <a href=\"/wiki/Kelmendi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kelmendi\">Kelmendi</a> ancestor originated in Serb territory.\n</p><p>K. Jire\u010dek and others concluded based on oral tradition that the ancestor of <a href=\"/wiki/Kastrati\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kastrati\">Kastrati</a>, Krsto, was the son of Gr\u010da Nenadin, the ancestor of the <a href=\"/wiki/Ku%C4%8Di\" title=\"Ku\u010di\">Ku\u010di</a>.<sup id=\"cite_ref-Jire\u010dek1923_68-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Jire\u010dek1923-68\">&#91;68&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-MiljanovStojovi\u01071963_69-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MiljanovStojovi\u01071963-69\">&#91;69&#93;</a></sup> In a work of <a href=\"/wiki/Jovan_Cviji%C4%87\" title=\"Jovan Cviji\u0107\">Jovan Cviji\u0107</a> it was recorded that in one of the villages (<a href=\"/wiki/Kamic%C3%AB-Flak%C3%AB\" title=\"Kamic\u00eb-Flak\u00eb\">Kamenic\u00eb</a>) of the Kastrati region the majority of the population were Orthodox <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a>.<sup id=\"cite_ref-Cviji\u01071987_70-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cviji\u01071987-70\">&#91;70&#93;</a></sup> Cviji\u0107 also recorded that the Kastrati themselves have a story about their mixed Serbian-Albanian origin.<sup id=\"cite_ref-Cviji\u01071987_70-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Cviji\u01071987-70\">&#91;70&#93;</a></sup> According to the founding legend of the Kastrati, 300 houses descend from a Delti or Dedli from Drekalovi\u0107i of Ku\u010di, while 200 houses descend from Slavs who were living on the territory before arrival of Delti.<sup id=\"cite_ref-Durham2009_71-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Durham2009-71\">&#91;71&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-SeltzerCoon1950_72-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SeltzerCoon1950-72\">&#91;72&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Serbian_and_Montenegrin_graves_in_Shkodra_from_the_First_World_War\">Serbian and Montenegrin graves in Shkodra from the First World War</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Montenegrins_in_Albania&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Serbian and Montenegrin graves in Shkodra from the First World War\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Allegedly some 10,000 Serbian and Montenegrin soldiers were buried in the surroundings of <a href=\"/wiki/Shkodra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shkodra\">Shkodra</a> with the <a href=\"/wiki/First_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"First World War\">First World War</a>.<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_people\">Notable people</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Montenegrins_in_Albania&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Notable people\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table style=\"border-collapse:collapse;text-align:center;font-size:88%;line-height:1.25em;margin:auto;width:160px\"><tbody><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"width:80px;text-align:center;border:1px #aaa solid\"><div style=\"display:table-cell;vertical-align:middle;width:80px;height:100px;margin-left:auto;margin-right:auto\"><a href=\"/wiki/File:Stefan_od_Skadra,_Posni_triod.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stefan od Skadra, Posni triod.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Stefan_od_Skadra%2C_Posni_triod.jpg/74px-Stefan_od_Skadra%2C_Posni_triod.jpg\" width=\"74\" height=\"100\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Stefan_od_Skadra%2C_Posni_triod.jpg/112px-Stefan_od_Skadra%2C_Posni_triod.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Stefan_od_Skadra%2C_Posni_triod.jpg/149px-Stefan_od_Skadra%2C_Posni_triod.jpg 2x\" data-file-width=\"275\" data-file-height=\"369\" /></a></div><div style=\"padding:1px\"><a href=\"/wiki/Stefan_Marinovi%C4%87\" title=\"Stefan Marinovi\u0107\">Stefan Marinovi\u0107</a></div></td><td style=\"width:80px;text-align:center;border:1px #aaa solid\"><div style=\"display:table-cell;vertical-align:middle;width:80px;height:100px;margin-left:auto;margin-right:auto\"><a href=\"/wiki/File:Georgios_Verovits,_Prince_of_Samos.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Georgios Verovits, Prince of Samos.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Georgios_Verovits%2C_Prince_of_Samos.jpg/74px-Georgios_Verovits%2C_Prince_of_Samos.jpg\" width=\"74\" height=\"100\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Georgios_Verovits%2C_Prince_of_Samos.jpg/110px-Georgios_Verovits%2C_Prince_of_Samos.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Georgios_Verovits%2C_Prince_of_Samos.jpg/147px-Georgios_Verovits%2C_Prince_of_Samos.jpg 2x\" data-file-width=\"808\" data-file-height=\"1096\" /></a></div><div style=\"padding:1px\"><a href=\"/wiki/George_Berovich\" title=\"George Berovich\">\u0110or\u0111e Berovi\u0107</a></div></td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Komnena_Nemanji%C4%87\" title=\"Komnena Nemanji\u0107\">Komnena Nemanji\u0107</a> (fl. 1208\u20131215), the Duchess consort of the megas archon of Kruja, and later the archon of Elbasan</li>\n<li><a href=\"/wiki/Konstantin_Bal%C5%A1i%C4%87\" title=\"Konstantin Bal\u0161i\u0107\">Konstantin Bal\u0161i\u0107</a> (fl. 1378\u2013died 1402), Lord of Kruj\u00eb</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gojko_Bal%C5%A1i%C4%87\" title=\"Gojko Bal\u0161i\u0107\">Gojko Bal\u0161i\u0107</a> (fl. 1444), Lord of Misia</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivan_Strez_Bal%C5%A1i%C4%87\" title=\"Ivan Strez Bal\u0161i\u0107\">Ivan Strez Bal\u0161i\u0107</a> (fl. 1444\u20131469), Lord of Misia</li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Strez_Bal%C5%A1i%C4%87\" title=\"George Strez Bal\u0161i\u0107\">\u0110or\u0111e Strez Bal\u0161i\u0107</a> (1444\u201357), Lord of Misia</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ninac_Vukosali%C4%87\" title=\"Ninac Vukosali\u0107\">Ninac Vukosali\u0107</a> (1450\u201359), scribe and chancellor of Skanderbeg</li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Marinovi%C4%87\" title=\"Stefan Marinovi\u0107\">Stefan Marinovi\u0107</a> (fl. 1563), Venetian printer, born in Shkod\u00ebr.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_%C4%8Cetirevi%C4%87_Grabovan\" title=\"Jovan \u010cetirevi\u0107 Grabovan\">Jovan \u010cetirevi\u0107 Grabovan</a> (ca. 1720\u20131790), Serbian painter, of <a href=\"/wiki/Aromanians\" title=\"Aromanians\">Aromanian</a> descent from <a href=\"/wiki/Grabov%C3%AB\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grabov\u00eb\">Grabov\u00eb</a>, Albania.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikola_Musulin\" title=\"Nikola Musulin\">Nikola Musulin</a> (1830\u2013fl. 1897), Serbian teacher who found the Prizren manuscript of <a href=\"/wiki/Du%C5%A1an%27s_Code\" title=\"Du\u0161an&#39;s Code\">Du\u0161an's Code</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Berovich\" title=\"George Berovich\">George Berovich</a> (1845\u20131897), Ottoman official, born in Shkod\u00ebr.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Anastas_Bocari%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Anastas Bocari\u0107 (page does not exist)\">Anastas Bocari\u0107</a> (1864\u20131944), Yugoslav painter, born in Durr\u00ebs.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikola_Vuli%C4%87\" title=\"Nikola Vuli\u0107\">Nikola Vuli\u0107</a> (1872\u20131945), Serbian historian, classical philologist and archaeologist, born in Shkod\u00ebr, member of <a href=\"/wiki/Serbian_Academy_of_Sciences_and_Arts\" title=\"Serbian Academy of Sciences and Arts\">SANU</a>.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kosta_Mili%C4%8Devi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kosta Mili\u010devi\u0107 (page does not exist)\">Kosta Mili\u010devi\u0107</a> (1877\u20131920), Serbian painter, born in Vrak\u00eb.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Radivoje_Berovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Radivoje Berovi\u0107 (page does not exist)\">Radivoje Berovi\u0107</a> (1900\u20131975), Serbian physician, born in Shkod\u00ebr, member of <a href=\"/wiki/Serbian_Academy_of_Sciences_and_Arts\" title=\"Serbian Academy of Sciences and Arts\">SANU</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Millosh_Gjergj_Nikolla\" title=\"Millosh Gjergj Nikolla\">Milo\u0161 Nikoli\u0107</a> (1911\u20131938), poet and writer, born in Shkod\u00ebr.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vasilije_Popovi%C4%87_Cico&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasilije Popovi\u0107 Cico (page does not exist)\">Vasilije Popovi\u0107 Cico</a> (1914\u20131962), Yugoslav painter and caricaturist, born in Shkod\u00ebr.<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Branko_Kadia,_Jordan_Misja_and_Perlat_Rexhepi\" title=\"Branko Kadia, Jordan Misja and Perlat Rexhepi\">Branko Kadia and Jordan Misja</a> (d. 1942), Albanian communists and Heroes of Albania, born in Shkod\u00ebr.<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vojo_Kushi\" title=\"Vojo Kushi\">Vojo Kushi</a> (1918\u20131942), Albanian communist, Hero of Albania and Hero of Yugoslavia, born in Shkod\u00ebr.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nada_Mati%C4%87\" title=\"Nada Mati\u0107\">Nada Mati\u0107</a>, Serbian paralympic table tennis player</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Montenegrins_in_Albania&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Serbs_in_Albania\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Serbs in Albania\">Serbs in Albania</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Albania\" title=\"Demographics of Albania\">Demographics of Albania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosniaks_in_Albania\" title=\"Bosniaks in Albania\">Bosniaks in Albania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bulgarians_in_Albania\" title=\"Bulgarians in Albania\">Bulgarians in Albania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Macedonians_in_Albania\" title=\"Macedonians in Albania\">Macedonians in Albania</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Montenegrins_in_Albania&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-VickersPettifer1997-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-VickersPettifer1997_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-VickersPettifer1997_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Miranda Vickers; James Pettifer (1997). <i>Albania: From Anarchy to a Balkan Identity</i>. C. Hurst &amp; Co. Publishers. p.&#160;203.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Albania%3A+From+Anarchy+to+a+Balkan+Identity&amp;rft.pages=203&amp;rft.pub=C.+Hurst+%26+Co.+Publishers&amp;rft.date=1997&amp;rft.au=Miranda+Vickers&amp;rft.au=James+Pettifer&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"error mw-ext-cite-error\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">Cite error: Invalid <code>&lt;ref&gt;</code> tag; name \"VickersPettifer1997\" defined multiple times with different content (see the <a href=\"/wiki/Help:Cite_errors/Cite_error_references_duplicate_key\" title=\"Help:Cite errors/Cite error references duplicate key\">help page</a>).\n</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.coe.int/t/dghl/monitoring/ecri/Country-by-country/Albania/ALB-CbC-IV-2010-001-ENG.pdf\">\"ECRI report on Albania\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Coe.int</i>: 31. 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Coe.int&amp;rft.atitle=ECRI+report+on+Albania&amp;rft.pages=31&amp;rft.date=2010&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.coe.int%2Ft%2Fdghl%2Fmonitoring%2Fecri%2FCountry-by-country%2FAlbania%2FALB-CbC-IV-2010-001-ENG.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-PalermoSabanadze2011-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-PalermoSabanadze2011_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Francesco Palermo; Natalie Sabanadze (14 February 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=jWOwCQAAQBAJ&amp;pg=PA121\"><i>National Minorities in Inter-State Relations</i></a>. BRILL. pp.&#160;121\u2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-474-2942-5\" title=\"Special:BookSources/978-90-474-2942-5\">978-90-474-2942-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=National+Minorities+in+Inter-State+Relations&amp;rft.pages=121-&amp;rft.pub=BRILL&amp;rft.date=2011-02-14&amp;rft.isbn=978-90-474-2942-5&amp;rft.au=Francesco+Palermo&amp;rft.au=Natalie+Sabanadze&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DjWOwCQAAQBAJ%26pg%3DPA121&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">International Radio Serbia. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://glassrbije.org/E/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=8165&amp;Itemid=26\">\"International Radio Serbia &#124;\"</a>. Glassrbije.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-02-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=International+Radio+Serbia+%26%23124%3B&amp;rft.pub=Glassrbije.org&amp;rft.au=International+Radio+Serbia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fglassrbije.org%2FE%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26task%3Dview%26id%3D8165%26Itemid%3D26&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Soto2002-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Soto2002_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Hermine de Soto (1 January 2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=LbrPFI_tHUsC&amp;pg=PA91\"><i>Poverty in Albania: A Qualitative Assessment</i></a>. World Bank Publications. pp.&#160;91\u2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8213-5109-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-8213-5109-3\">978-0-8213-5109-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Poverty+in+Albania%3A+A+Qualitative+Assessment&amp;rft.pages=91-&amp;rft.pub=World+Bank+Publications&amp;rft.date=2002-01-01&amp;rft.isbn=978-0-8213-5109-3&amp;rft.au=Hermine+de+Soto&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DLbrPFI_tHUsC%26pg%3DPA91&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Clayer65-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Clayer65_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Clayer65_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Clayer65_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Clayer65_6-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFClayer2007\" class=\"citation book\">Clayer, Nathalie (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com.au/books?id=umotBF3KFWgC&amp;pg=PA436&amp;dq=Josif+Bageri&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;redir_esc=y#v=onepage&amp;q=Le%20village%20de%20Vrak%C3%AB&amp;f=false\"><i>Aux origines du nationalisme albanais: La naissance d\u2019une nation majoritairement musulmane en Europe &#91;The origins of Albanian nationalism: The birth of a predominantly Muslim nation in Europe&#93;</i></a>. Paris: Karthala. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782845868168\" title=\"Special:BookSources/9782845868168\">9782845868168</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Aux+origines+du+nationalisme+albanais%3A+La+naissance+d%E2%80%99une+nation+majoritairement+musulmane+en+Europe+%5BThe+origins+of+Albanian+nationalism%3A+The+birth+of+a+predominantly+Muslim+nation+in+Europe%5D&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pub=Karthala&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=9782845868168&amp;rft.aulast=Clayer&amp;rft.aufirst=Nathalie&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com.au%2Fbooks%3Fid%3DumotBF3KFWgC%26pg%3DPA436%26dq%3DJosif%2BBageri%26hl%3Den%26sa%3DX%26redir_esc%3Dy%23v%3Donepage%26q%3DLe%2520village%2520de%2520Vrak%25C3%25AB%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> p. 65. \"Shkod\u00ebr... Elle comprenait six \u00e0 sept cents personnes dans la ville, dont cinq \u00e0 six cents \u00abSerbo-Montenegrins\u00bb... Le village de Vrak\u00eb, situ\u00e9 \u00e0 une heure - une heure et demie de march au nord de Shkod\u00ebr, comptait sept \u00e0 huit cent orthodoxes slavophones. D'apr\u00e8s le consul fran\u00e7ais, les habitants de ce village souhaitaient etre rattach\u00e9s au Mont\u00e9n\u00e9gro, ce qui \u00e9tait imposible \u00e9tant donn\u00e9 l'\u00e9loignement de la frontier.[15]... [15] Un si\u00e8cle plus tard, leurs descendants ont fini par \u00e9migrer en Yougoslavie apr\u00e8s la chute de r\u00e9gime communiste et ont \u00e9t\u00e9 installes\u2026 au Kosovo.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Steinke17-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Steinke17_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Steinke17_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Steinke17_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Steinke17_7-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Steinke17_7-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Steinke17_7-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Steinke17_7-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Steinke17_7-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Steinke17_7-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Steinke17_7-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Steinke17_7-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Steinke17_7-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Steinke17_7-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Steinke17_7-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSteinkeYlli2013\">Steinke &amp; Ylli 2013</a>, pp.&#160;17 \"Die ersten verlasslichen Angaben zur H\u00e4user- und Einwohnerzahl sowie zur ethnischen und religi\u00f6sen Zusammensetzung der Orte macht SEINER (1922: 29, 32). Nur zwei Angaben sind unklar, n\u00e4mlich f\u00fcr Bori\u00e7 und Rrash Kullaj, weil die Einwohner dort gleichzeitig als Albaner und Orthodoxe bezeichnet werden.... Hauser H, Einwohner E, Albaner A, Serbokroaten Skr, Katholiken K, Orthodoxe O, Muslime M....  Koplik[footnote 21] 199 H, 1429 E, 1427 A, 2 Skr, 2 O, 1427 M; Buza e Ujit[22] 177 H, 755 E 667 A, 78 Skr, 167 K, 86 O, 502 M; Bori\u00e7i[23] 61 H, 482 E, 482 A, 3 K, 479 O; Gril 28 H, 205 E, 1 A, 204 Skr, 1 K, 204 O; Rrash-Kullaj[24] 10 H 122 E, 122 A, 122 O; Omaraj[25] 25 H, 153 e, 5 A, 148 Skr, 4 K, 148 O, 1 M; Rrashi 9 H, 102 E, 83 O, 19 M; Shtoji (Hamidija) 35 H, 166 E, 166 Skr, 7 K, 159 M; Taraboshi 19 H, 197[26] E, 19 A, 24 Skr, 2 K, 7 O, 188 M; Sukat e Vezirit 20 H, 164 E, 161 A, 3 Skr, 6 K, 2 O, 155 M.... Footnotes: [21] Umfasst zw\u00f6lf Dorfer bzw, Vietel, [22] Umfasst die Dorfer Flaka, Jubica, Kalldrun, Kamica, St\u00ebrbica, [23] Bori\u00e7i i Ri und Bori\u00e7i i Vjet\u00ebr, [24] Als Kullat e Rrashit angegeben, [25] Als Omaret e Vrak\u00ebs angegeben, [26] Davon 154 Ziguener.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ortakovski1998-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ortakovski1998_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Vladimir Ortakovski (1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=fgMXAQAAIAAJ\"><i>Malcinstvata na Balkanot</i></a>. \u0160tip. p.&#160;191. <q>Sixt\u0443-five thousand of them were Serbs and Montenegrins (7.83%) [...] The Montenegrin and Serbian minority lived in Skadar (S\u0441utari) and the surrounding villages, in the Vraka region, and in Ljezh and Tirana. They could also be found in central Albania, in the villages of Fiera, Ljushe, Berat, and Uznova, as well as in Kavaja, Elbasan, and Korcha.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Malcinstvata+na+Balkanot&amp;rft.pages=191&amp;rft.pub=%C5%A0tip&amp;rft.date=1998&amp;rft.au=Vladimir+Ortakovski&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DfgMXAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEXhaxho2007&quot;In_1928,_185.000_persons_in_Albania_belonged_to_Minorities_(22.29%_of_total_population)_16_._Sixty-five_thousand_of_them_were_Serbs&quot;-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEXhaxho2007&quot;In_1928,_185.000_persons_in_Albania_belonged_to_Minorities_(22.29%_of_total_population)_16_._Sixty-five_thousand_of_them_were_Serbs&quot;_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFXhaxho2007\">Xhaxho 2007</a>, \"In 1928, 185.000 persons in Albania belonged to Minorities (22.29% of total population) 16 . Sixty-five thousand of them were Serbs\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Genov25-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Genov25_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Genov25_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Genov25_10-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Genov25_10-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFGenov2006\" class=\"citation book\">Genov, Nikolai (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com.au/books?id=1TUcAQAAIAAJ&amp;q=albania+vraka&amp;dq=albania+vraka&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwjx09a555fYAhWImJQKHSf_BL04MhDoAQg_MAY\"><i>Ethnicity and Mass Media in South Eastern Europe</i></a>. Lit Verlag. p.&#160;25. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9783825893484\" title=\"Special:BookSources/9783825893484\">9783825893484</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ethnicity+and+Mass+Media+in+South+Eastern+Europe&amp;rft.pages=25&amp;rft.pub=Lit+Verlag&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=9783825893484&amp;rft.aulast=Genov&amp;rft.aufirst=Nikolai&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com.au%2Fbooks%3Fid%3D1TUcAQAAIAAJ%26q%3Dalbania%2Bvraka%26dq%3Dalbania%2Bvraka%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwjx09a555fYAhWImJQKHSf_BL04MhDoAQg_MAY&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \"Vraka to the north of the city of Shkodra and near the border with Montenegro. There are no accurate data about this ethnic minority in the population census of 1989. It was considered that it consisted of about 2,000 people. Almost all of them left for Montenegro in 1990. Economic difficulties and the tensions created in the former Yugoslavia urged about 600 of them to return to their homes in Albania.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Steinke19-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Steinke19_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Steinke19_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSteinkeYlli2013\">Steinke &amp; Ylli 2013</a>, p.&#160;19 \"Ohne genaue Quellenangabe bringt \u0160\u0106EPANOVI\u0106 (1991: 716-717) folgende ,,aktuelle\" Zahlen: Omara 79 Haushalte, davon 68 crnogorski, 11 albanische; Grilj 85 Haushalte, davon 76 crnogorski, 9 albanische; Stari (Mali) Bori\u0107 75 Haushalte, davon 67 crnogorski, 8 albanische, Veliki (Mladi) Bori\u0107 112 Familien, davon 86 podgori\u010danski, 6 crnogorski und 20 albanische Familien. STOPPEL (2012: 28) sagt Folgendes \u00fcber die Montenegriner in Albanien: ,,hierbei handelt es sich um (nach Erhebungen des Helsinki-Komitees von 1999 gesch\u00e4tzt,, etwa 1800-2000 serbisch-sprachige Personen in Raum des Shkodra-Sees und im n\u00f6rdlichen Berggrenzland zu Montenegro, die 1989 eher symbolisch mit ca. 100 Personen angegeben und nach 1991 zun\u00e4chst \u00fcberwiegend nach Jugoslawien \u00fcbergewechselt waren.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-VancePaik713-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-VancePaik713_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-VancePaik713_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-VancePaik713_12-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFVancePaik2006\" class=\"citation book\">Vance, Charles; Paik, Yongsun (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com.au/books?id=9gGKtLTQlUcC&amp;pg=PA713&amp;dq=albania+vraka&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwj6ut-nyZfYAhUElZQKHYxAAs4Q6AEIXDAJ#v=onepage&amp;q=albania%20vraka&amp;f=false\"><i>Managing a Global Workforce: Challenges and Opportunities in International Human Resource Management</i></a>. M.E. Sharpe. p.&#160;713. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780765620163\" title=\"Special:BookSources/9780765620163\">9780765620163</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Managing+a+Global+Workforce%3A+Challenges+and+Opportunities+in+International+Human+Resource+Management&amp;rft.pages=713&amp;rft.pub=M.E.+Sharpe&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=9780765620163&amp;rft.aulast=Vance&amp;rft.aufirst=Charles&amp;rft.au=Paik%2C+Yongsun&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com.au%2Fbooks%3Fid%3D9gGKtLTQlUcC%26pg%3DPA713%26dq%3Dalbania%2Bvraka%26hl%3Den%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwj6ut-nyZfYAhUElZQKHYxAAs4Q6AEIXDAJ%23v%3Donepage%26q%3Dalbania%2520vraka%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>  The Association of Montenegrins (AM) was formed in Vraka, near the town of Shkod\u00ebr, in northern Albania, as a social-cultural organization and not as an avowedly political group. Although the Montenegrins were not recognized by the Albanian authorities as a distinct national minority, the Association claimed to have over 1,000 members representing the interests of a 2,500-strong minority residing mainly in the around Shkod\u00ebr. The AM challenged the official statistics issued by Tirana in the early 1990s, in which the number of Montenegrins and Serbs was placed at only 100. Some Albanian officials contended that several hundred Slavs had left the country since the onset of the democratic changes, including both Serbs and Montenegrins, that the numbers were accurate. Members of the Association advocated promoting the culture and customs of Montenegrins and urged the recognition of Montenegrin and Serbian minorities in Albania and the return of original Slavic names to members of these minorities. The AM planned to reopen elementary schools in the mother language and to form a Montenegrin-Serbian club.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Manjola Xhaxho. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://lup.lub.lu.se/luur/download?func=downloadFile&amp;recordOId=1555225&amp;fileOId=1563588\">\"Minority Rights and the Republic of Albania: Missing the Implementation\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Minority+Rights+and+the+Republic+of+Albania%3A+Missing+the+Implementation&amp;rft.au=Manjola+Xhaxho&amp;rft_id=https%3A%2F%2Flup.lub.lu.se%2Fluur%2Fdownload%3Ffunc%3DdownloadFile%26recordOId%3D1555225%26fileOId%3D1563588&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rts.rs/page/rts/sr/Dijaspora/story/1518/Vesti/1270806/Pavle+Brajovi%C4%87:+Zahtevi+i+o%C4%8Dekivanja.html\">\"Pavle Brajovi\u0107: Zahtevi i o\u010dekivanja\"</a>. <i>Rts.rs</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Rts.rs&amp;rft.atitle=Pavle+Brajovi%C4%87%3A+Zahtevi+i+o%C4%8Dekivanja&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rts.rs%2Fpage%2Frts%2Fsr%2FDijaspora%2Fstory%2F1518%2FVesti%2F1270806%2FPavle%2BBrajovi%25C4%2587%3A%2BZahtevi%2Bi%2Bo%25C4%258Dekivanja.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/drustvo/aktuelno.290.html:523296-Aleksandar-Cotric-Srbi-nestaju-u-Albaniji\">\"Aleksandar \u010cotri\u0107: Srbi nestaju u Albaniji\"</a>. <i>Novosti.rs</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Novosti.rs&amp;rft.atitle=Aleksandar+%C4%8Cotri%C4%87%3A+Srbi+nestaju+u+Albaniji&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.novosti.rs%2Fvesti%2Fnaslovna%2Fdrustvo%2Faktuelno.290.html%3A523296-Aleksandar-Cotric-Srbi-nestaju-u-Albaniji&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2014&amp;mm=12&amp;dd=05&amp;nav_category=167&amp;nav_id=932802\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>Srbi nisu priznati u Albaniji<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a>. <i>B92.net</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=B92.net&amp;rft.atitle=%22Srbi+nisu+priznati+u+Albaniji%22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.b92.net%2Finfo%2Fvesti%2Findex.php%3Fyyyy%3D2014%26mm%3D12%26dd%3D05%26nav_category%3D167%26nav_id%3D932802&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ndipov-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ndipov_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/rastko-al/zbornik1990/sscepanovic-vraka_l.php\">\"&#91;Projekat Rastko - Skadar&#93; Stanovnistvo slovenskog porijekla u Albaniji\"</a>. <i>Rastko.rs</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Rastko.rs&amp;rft.atitle=%5BProjekat+Rastko+-+Skadar%5D+Stanovnistvo+slovenskog+porijekla+u+Albaniji&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Frastko-al%2Fzbornik1990%2Fsscepanovic-vraka_l.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Stanov\u010di\u01072005-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Stanov\u010di\u01072005_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Vojislav Stanov\u010di\u0107 (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=1usWAQAAIAAJ\"><i>Polo\u017eaj i identitet srpske manjine u jugoisto\u010dnoj i centralnoj Evropi: zbornik radova sa nau\u010dnog skupa odr\u017eanog 26-29. novembra 2003. godine</i></a>. Srpska Akad. Nauka i Umetnosti. <q>\u0423\u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u043e\u043c, \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0446\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0436\u0438\u0432\u0459\u0430 \u0438 \u0441\u0430\u0434\u0430 \u0438\u043c\u0430 \u0443 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0458 \u0410\u043b\u0431\u0430\u043d\u0438\u0458\u0438, \u043a\u043e\u0434 \u0421\u043a\u0430\u0434\u0440\u0430, \u0443 \u043d\u0430\u0441\u0435\u0459\u0438\u043c\u0430: \u0411\u0440\u043e\u0434\u0438\u0446\u0430, \u0411\u0430\u0440\u0434\u043e\u0448, \u0413\u0440\u0438\u0436\u0430, \u0412\u0440\u0430\u043a\u0430, \u041a\u043e\u043f\u043b\u0438\u043a, \u041f\u0443\u043a\u0430, \u0412\u0430\u0444\u0430, \u041a\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438- \u0446\u0430, \u041e\u043c\u0430\u0440\u0430, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0411\u0430\u0440\u0438\u0447, \u041c\u0430\u043b\u0438 \u0411\u0430\u0440\u0438\u0447, \u0413\u0440\u0438\u043b, \u0420\u0430\u0448, \u0421\u0442\u0430\u0440\u0438 \u0428\u0442\u043e\u0458, \u041d\u043e\u0432\u0438 \u0428\u0442\u043e\u0458, \u0414\u043e\u0431\u0440\u0430\u0447, \u0413\u043e\u043b\u0435\u043c, \u041c\u0443\u0448\u0430\u043d, \u0411\u0443\u0448\u0430\u0442 \u0438\u0442\u0434. \u0422\u0430\u043a\u043e\u0452\u0435, \u0436\u0438\u0432\u0435 \u0438 \u0443 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0437\u0438\u043c\u0430 \u041b\u0435\u0436\u0430, \u0414\u0440\u0430\u0447, \u0422\u0438\u0440\u0430\u043d\u0430, \u0415\u043b\u0431\u0430\u0441\u0430\u043d, \u041b\u0438\u0431\u0440\u0430\u0436\u0434...</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Polo%C5%BEaj+i+identitet+srpske+manjine+u+jugoisto%C4%8Dnoj+i+centralnoj+Evropi%3A+zbornik+radova+sa+nau%C4%8Dnog+skupa+odr%C5%BEanog+26-29.+novembra+2003.+godine&amp;rft.pub=Srpska+Akad.+Nauka+i+Umetnosti&amp;rft.date=2005&amp;rft.au=Vojislav+Stanov%C4%8Di%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D1usWAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">User, Super. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jedinstvo.rs/online/index.php/2013-01-28-10-01-43/2013-01-28-10-03-43/1630-2014-10-20-07-48-54\">\"\u0414\u0443\u0433\u043e\u0442\u0440\u0430\u0458\u043d\u0430 \u0430\u0441\u0438\u043c\u0438\u043b\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430\"</a>. <i>Jedinstvo.rs</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Jedinstvo.rs&amp;rft.atitle=%D0%94%D1%83%D0%B3%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%98%D0%BD%D0%B0+%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%98%D0%B0&amp;rft.aulast=User&amp;rft.aufirst=Super&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.jedinstvo.rs%2Fonline%2Findex.php%2F2013-01-28-10-01-43%2F2013-01-28-10-03-43%2F1630-2014-10-20-07-48-54&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Blic-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Blic_20-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Blic_20-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.blic.rs/Vesti/Drustvo/206865/Srbi-u-Albaniji-ponovo-uce-maternji-jezik\">\"Srbi-u-Albaniji-ponovo-uce-maternji-jezik\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Srbi-u-Albaniji-ponovo-uce-maternji-jezik&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.blic.rs%2FVesti%2FDrustvo%2F206865%2FSrbi-u-Albaniji-ponovo-uce-maternji-jezik&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Srbininfo-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Srbininfo_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Srbininfo_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://srbin.info/2013/08/20/u-srcu-albanije2-srbi-muslimani-pevaju-boze-pravde-i-sanjaju-majku-srbiju/\">\"\u0423 \u0421\u0420\u0426\u0423 \u0410\u041b\u0411\u0410\u041d\u0418\u0408\u0415 \u0421\u0420\u0411\u0418 \u041c\u0423\u0421\u041b\u0418\u041c\u0410\u041d\u0418 \u043f\u0435\u0432\u0430\u0458\u0443 \u0411\u043e\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0435 \u0438 \u0441\u0430\u045a\u0430\u0458\u0443 \u043c\u0430\u0458\u043a\u0443 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0443! - \u0421\u0420\u0411\u0418\u041d.\u0418\u041d\u0424\u041e\"</a>. <i>srbin.info</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=srbin.info&amp;rft.atitle=%D0%A3+%D0%A1%D0%A0%D0%A6%D0%A3+%D0%90%D0%9B%D0%91%D0%90%D0%9D%D0%98%D0%88%D0%95+%D0%A1%D0%A0%D0%91%D0%98+%D0%9C%D0%A3%D0%A1%D0%9B%D0%98%D0%9C%D0%90%D0%9D%D0%98+%D0%BF%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%98%D1%83+%D0%91%D0%BE%D0%B6%D0%B5+%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D0%B5+%D0%B8+%D1%81%D0%B0%D1%9A%D0%B0%D1%98%D1%83+%D0%BC%D0%B0%D1%98%D0%BA%D1%83+%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8%D1%98%D1%83%21+-+%D0%A1%D0%A0%D0%91%D0%98%D0%9D.%D0%98%D0%9D%D0%A4%D0%9E&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsrbin.info%2F2013%2F08%2F20%2Fu-srcu-albanije2-srbi-muslimani-pevaju-boze-pravde-i-sanjaju-majku-srbiju%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-RTS-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-RTS_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-RTS_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rts.rs/page/rts/sr/Dijaspora/story/1526/Srbija+na+vezi/1563020/Srbi+u+Albaniji+%C5%BEele+%C4%8Dvr%C5%A1%C4%87u+vezu+sa+maticom.html\">\"Srbi u Albaniji \u017eele \u010dvr\u0161\u0107u vezu sa maticom\"</a>. <i>Rts.rs</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Rts.rs&amp;rft.atitle=Srbi+u+Albaniji+%C5%BEele+%C4%8Dvr%C5%A1%C4%87u+vezu+sa+maticom&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rts.rs%2Fpage%2Frts%2Fsr%2FDijaspora%2Fstory%2F1526%2FSrbija%2Bna%2Bvezi%2F1563020%2FSrbi%2Bu%2BAlbaniji%2B%25C5%25BEele%2B%25C4%258Dvr%25C5%25A1%25C4%2587u%2Bvezu%2Bsa%2Bmaticom.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Steinke9-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Steinke9_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Steinke9_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Steinke9_23-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFSteinkeYlli2013\" class=\"citation book\">Steinke, Klaus; Ylli, Xhelal (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/?id=zeLingEACAAJ&amp;dq=Die+slavischen+Minderheiten+in+Albanien+(SMA).+4.+Teil:+Vraka+-+Borakaj\"><i>Die slavischen Minderheiten in Albanien (SMA). 4. Teil: Vraka - Borakaj</i></a>. Munich: Verlag Otto Sagner. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9783866883635\" title=\"Special:BookSources/9783866883635\">9783866883635</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Die+slavischen+Minderheiten+in+Albanien+%28SMA%29.+4.+Teil%3A+Vraka+-+Borakaj&amp;rft.place=Munich&amp;rft.pub=Verlag+Otto+Sagner&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=9783866883635&amp;rft.aulast=Steinke&amp;rft.aufirst=Klaus&amp;rft.au=Ylli%2C+Xhelal&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2F%3Fid%3DzeLingEACAAJ%26dq%3DDie%2Bslavischen%2BMinderheiten%2Bin%2BAlbanien%2B%28SMA%29.%2B4.%2BTeil%3A%2BVraka%2B-%2BBorakaj&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> p. 9. \"Am \u00f6stlichen Ufer des Shkodrasees gibt es heute auf dem Gebiet von Vraka vier D\u00f6rfer, in denen ein Teil der Bewohner eine montenegrinische Mundart spricht. Es handelt sich dabei um die Ortschaften Bori\u00e7i i Madh (Bori\u0107 Veli), Bori\u00e7i i Vog\u00ebl (Bori\u0107 Mali/Bori\u0107 Stari/Bori\u0107 Vezirov), Gril (Grilj) und Omaraj (Omara), die verwaltungstechnisch Teil der Gemeinde Gruemira in der Region Mal\u00ebsia e Madhe sind. Ferner z\u00e4hlen zu dieser Gruppe noch die D\u00f6rfer Shtoji i Ri und Shtoji i Vjet\u00ebr in der Gemeinde Rrethinat und weiter nordwestlich von Koplik das Dorf Kamica (Kamenica), das zur Gemeinde Qend\u00ebr in der Region Mal\u00ebsia e Madhe geh\u00f6rt. Desgleichen wohnen vereinzelt in der Stadt sowie im Kreis Shkodra weitere Sprecher der montenegrinischen Mundart. Nach ihrer Konfession unterscheidet man zwei Gruppen, d.h. orthodoxe mid muslimische Slavophone. Die erste, kleinere Gruppe wohnt in Bori\u00e7i i Vog\u00ebl, Gril, Omaraj und Kamica, die zweite, gr\u00f6\u00dfere Gruppe in Bori\u00e7i i Madh und in Shtoj. Unter den in Shkodra wohnenden Slavophonen sind beide Konfessionen vertreten... Die Muslime bezeichnen sich gemeinhin als Podgori\u010dani \u2018Zuwanderer aus Podgorica\u2019 und kommen aus Zeta, Podgorica, Tuzi usw.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Steinke20103108111117126131-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Steinke20103108111117126131_24-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Steinke20103108111117126131_24-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Steinke20103108111117126131_24-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Steinke20103108111117126131_24-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Steinke20103108111117126131_24-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Steinke20103108111117126131_24-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Steinke20103108111117126131_24-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Steinke20103108111117126131_24-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Steinke20103108111117126131_24-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Steinke20103108111117126131_24-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSteinkeYlli2013\">Steinke &amp; Ylli 2013</a> p. 20. \"Au\u00dfer in Bori\u00e7i i Madh und auch in Shtoj, wo die Slavophonen eine kompakte Gruppe innerhalb des jeweiligen Ortes bilden, sind sie in anderen Dorfern zahlenm\u00e4\u00dfig bedeutunglos geworden.\"; p. 103. \"Bori\u00e7i i Madh - Bori\u0107 Veli. Das Dorf besteht zu einem Drittel aus muslimischen Slavophonen. Zusammen mit Shtoj bildet Bori\u00e7i i Madh die gr\u00f6\u00dfte kompakte Ansiedlung von den Podgoricanen in Vraka.\"; p. 108. \"Bori\u00e7i i Vog\u00ebl - Bori\u0107 Mali / Stari / Vezirov. Mit ungefahr 15 Familien bilden die Slavophonen von Bori\u00e7i i Vog\u00ebl die einzige kompakte Gruppe der Orthodoxen in Vraka.\"; p. 111. \"Gril - Grilj. In Gril leben offiziell 1.090 Einwohner bzw. 195 Familien. Die Angaben \u00fcber die Zahl der orthodoxen Familien der montenegreschen Minderheit schwanken zwischen zwei bis drei und zehn. Hier befindet sich die die albanische Schule f\u00fcr Vraka und ferner eine neugebaute orthodoxe Kirche, die freilich keinen Priester hat. Die orthodoxen Einwohner sollen zun\u00e4chst wegen der Blutrache von Montenegro nach Daragjat und von dort 1935-1936 nach Vraka gezogen sein, wie VK angbit. Er ist auch einer der wenigen R\u00fcckkehrer, der am Anfang der 1990-er nach Montenegro ging und wider zur\u00fcckkam.\"; p. 117. \"Kamica - Kamenica. Das Dorf ist fast verlassen, und heute wohnen dort nur noch f\u00fcnf bis sechs orthodoxe Familien der Minderheit und einige hinzugekommene albanische Familien.\"; p. 126. \"Omaraj - Omara. In Omaraj wohnen nur noch zwei orthodoxe Familien der Minderheit.\"; p. 131. \"Shtoji - \u0160toj. In Shtoj i Vjet\u00ebr leben heute ungef\u00e4hr 30 und in Shtoj i Ri 17 muslimische Familien, d.h Podgori\u010daner.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Tosic394395-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Tosic394395_25-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Tosic394395_25-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Tosic394395_25-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFTo\u0161i\u01072015\" class=\"citation journal\">To\u0161i\u0107, Jelena (2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tandfonline.com/doi/abs/10.1080/14683857.2015.1091182?journalCode=fbss20\">\"City of the 'calm': Vernacular mobility and genealogies of urbanity in a southeast European borderland\"</a>. <i>Southeast European and Black Sea Studies</i>. <b>15</b> (3). <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1080/14683857.2015.1091182\">10.1080/14683857.2015.1091182</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Southeast+European+and+Black+Sea+Studies&amp;rft.atitle=City+of+the+%E2%80%98calm%E2%80%99%3A+Vernacular+mobility+and+genealogies+of+urbanity+in+a+southeast+European+borderland&amp;rft.volume=15&amp;rft.issue=3&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1080%2F14683857.2015.1091182&amp;rft.aulast=To%C5%A1i%C4%87&amp;rft.aufirst=Jelena&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tandfonline.com%2Fdoi%2Fabs%2F10.1080%2F14683857.2015.1091182%3FjournalCode%3Dfbss20&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> pp. 394\u2013395. \"As noted above, the vernacular mobility term \u2018Podgori\u00e7ani\u2019 (literally meaning \u2018people that came from Podgori\u00e7a\u2019, the present-day capital of Montenegro) refers to the progeny of Balkan Muslims, who migrated to Shkodra in four historical periods and in highest numbers after the Congress of Berlin 1878. Like the Ulqinak, the Podgori\u00e7ani thus personify the mass forced displacement of the Muslim population from the Balkans and the \u2018unmixing of peoples\u2019 (see e.g. Brubaker 1996, 153) at the time of the retreat of the Ottoman Empire, which has only recently sparked renewed scholarly interest (e.g. Blumi 2013; Chatty 2013).\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gruber142-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Gruber142_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gruber142_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gruber142_26-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFGruber2008\" class=\"citation journal\">Gruber, Siegfried (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1081602X08000389\">\"Household structures in urban Albania in 1918\"</a>. <i>The History of the Family</i>. <b>13</b> (2). <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1016/j.hisfam.2008.05.002\">10.1016/j.hisfam.2008.05.002</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+History+of+the+Family&amp;rft.atitle=Household+structures+in+urban+Albania+in+1918&amp;rft.volume=13&amp;rft.issue=2&amp;rft.date=2008&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1016%2Fj.hisfam.2008.05.002&amp;rft.aulast=Gruber&amp;rft.aufirst=Siegfried&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sciencedirect.com%2Fscience%2Farticle%2Fpii%2FS1081602X08000389&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> p. 142. \"Migration to Shkodra was mostly from the villages to the south-east of the city and from the cities of Podgorica and Ulcinj in Montenegro. This was connected to the independence of Montenegro from the Ottoman Empire in the year 1878 and the acquisition of additional territories, e.g. Ulcinj in 1881 (Ippen, 1907, p. 3).\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Luka, David. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kulturserver-hamburg.de/home/shkodra/phoenix_10/phoenix_10_art09.html\">\"Regjistri turk i vitit 1485*\"</a>. <i>Kulturserver-hamburg.de</i> (in Albanian)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 April</span> 2011</span>. <q>P\u00ebr kat\u00ebr shekuj me radh\u00eb (XI-XIV) me pak nd\u00ebrprerje krahinat e Shqip\u00ebris\u00eb Veriore (p\u00ebraf\u00ebrsisht ato q\u00eb n\u00eb t\u00eb ardhmen do t\u00eb b\u00ebjn\u00eb pjes\u00eb n\u00eb sanxhakun e Shkodr\u00ebs), q\u00ebndruan n\u00ebn sundimin e feudal\u00ebve serb\u00eb t\u00eb shtetit t\u00eb Diokles\u00eb dhe t\u00eb Rash\u00ebs.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Kulturserver-hamburg.de&amp;rft.atitle=Regjistri+turk+i+vitit+1485%2A&amp;rft.aulast=Luka&amp;rft.aufirst=David&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kulturserver-hamburg.de%2Fhome%2Fshkodra%2Fphoenix_10%2Fphoenix_10_art09.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Fine-1991-193-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Fine-1991-193_28-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fine 1991, p. 193</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Koti 2006, para. 1, 2</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fine 1991, p. 206</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Stevanovi\u0107velmo\u017ea.)2004-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Stevanovi\u0107velmo\u017ea.)2004_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Miladin Stevanovi\u0107; Vuk Brankovi\u0107 (srpski velmo\u017ea.) (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=CmMMAQAAMAAJ\"><i>Vuk Brankovi\u0107</i></a>. Knjiga-komerc. p.&#160;38<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 April</span> 2013</span>. <q>\u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0431\u0438\u0442\u043a\u0435 \u043a\u043e\u0434 \u0412\u0435\u043b\u0431\u0443\u0436\u0434\u0430 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0438 \u043a\u0440\u0430\u0459 \u0414\u0443\u0448\u0430\u043d, \u0447\u0438\u0458\u0438 \u0458\u0435 \u0443\u0433\u043b\u0435\u0434 \u0437\u043d\u0430\u0442\u043d\u043e \u043f\u043e\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u043e, \u0434\u043e\u0431\u0438\u043e \u0458\u0435 \u043e\u0434 \u043e\u0446\u0430 \u043d\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u0459\u0430\u045a\u0435 \u0417\u0435\u0442\u0443 \u0441\u0430 \u0441\u0435\u0434\u0438\u0448\u0442\u0435\u043c \u0443 \u0421\u043a\u0430\u0434\u0440\u0443.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Vuk+Brankovi%C4%87&amp;rft.pages=38&amp;rft.pub=Knjiga-komerc&amp;rft.date=2004&amp;rft.au=Miladin+Stevanovi%C4%87&amp;rft.au=Vuk+Brankovi%C4%87+%28srpski+velmo%C5%BEa.%29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DCmMMAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-IMENA-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-IMENA_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Milica Grkovi\u0107. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/rastko-al/zbornik1990/mgrkovic-imena_l.php\">\"Li\u010dna imena u nekim naseljima Severne Albanije i slovensko-albanske veze u svetlu antroponimije\"</a> (in Serbian). Rastko.rs<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-02-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Li%C4%8Dna+imena+u+nekim+naseljima+Severne+Albanije+i+slovensko-albanske+veze+u+svetlu+antroponimije&amp;rft.pub=Rastko.rs&amp;rft.au=Milica+Grkovi%C4%87&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Frastko-al%2Fzbornik1990%2Fmgrkovic-imena_l.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Anamali, Sk\u00ebnder and Prifti, Kristaq. Historia e popullit shqiptar n\u00eb kat\u00ebr v\u00ebllime. Botimet Toena, 2002, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/99927-1-622-3\" title=\"Special:BookSources/99927-1-622-3\">99927-1-622-3</a> pp. 231-232</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nadin, Lucia. <i>Statuti di Scutari: della prima meta del secolo XIV con le addizioni fino al 1469 / Statutet e Shkodr\u00ebs: n\u00eb gjysm\u00ebn e par\u00eb t\u00eb shekullit XIV me shtesat deri m\u00eb 1469.</i> Tirana: Onufri, 2012.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Vladimir_%C4%86orovi%C4%87\" title=\"Vladimir \u0106orovi\u0107\">\u0106orovi\u0107, Vladimir</a> (1933). <a class=\"external text\" href=\"http://sr.wikisource.org/wiki/%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0_%D0%88%D1%83%D0%B3%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%98%D0%B5_(%D0%92._%D0%8B%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B)_3.11\"><i>Istorija Jugoslavije</i></a> (in Serbian). Beograd: Narodno Delo<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 April</span> 2011</span>. <q>\u0413\u043e\u0434. 1499. \u043f\u0440\u0438\u043f\u043e\u0458\u0435\u043d\u0430 \u0458\u0435 \u0431\u0438\u043b\u0430 \u0426\u0440\u043d\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0430 \u0441\u043a\u0430\u0434\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0430\u043d\u045f\u0430\u043a\u0430\u0442\u0443. \u0410\u043b\u0438, \u0433\u043e\u0434. 1514. \u043e\u0434\u0432\u043e\u0458\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0441\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d \u043f\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043e \u0458\u043e\u0458 \u0437\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a\u0430, \u043a\u0430\u043e \u0441\u0430\u043d\u045f\u0430\u043a-\u0431\u0435\u0433\u0430, \u043f\u043e\u0442\u0443\u0440\u0447\u0435\u043d\u043e\u0433 \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0448\u0443, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043d\u043e \u0421\u043a\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440-\u0431\u0435\u0433\u0430 \u0426\u0440\u043d\u043e\u0458\u0435\u0432\u0438\u045b\u0430.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Istorija+Jugoslavije&amp;rft.place=Beograd&amp;rft.pub=Narodno+Delo&amp;rft.date=1933&amp;rft.aulast=%C4%86orovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Vladimir&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsr.wikisource.org%2Fwiki%2F%25D0%2598%25D1%2581%25D1%2582%25D0%25BE%25D1%2580%25D0%25B8%25D1%2598%25D0%25B0_%25D0%2588%25D1%2583%25D0%25B3%25D0%25BE%25D1%2581%25D0%25BB%25D0%25B0%25D0%25B2%25D0%25B8%25D1%2598%25D0%25B5_%28%25D0%2592._%25D0%258B%25D0%25BE%25D1%2580%25D0%25BE%25D0%25B2%25D0%25B8%25D1%259B%29_3.11&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Vladimir_%C4%86orovi%C4%87\" title=\"Vladimir \u0106orovi\u0107\">\u0106orovi\u0107, Vladimir</a> (1933). <a class=\"external text\" href=\"http://sr.wikisource.org/wiki/%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0_%D0%88%D1%83%D0%B3%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%98%D0%B5_(%D0%92._%D0%8B%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B)_3.11\"><i>Istorija Jugoslavije</i></a> (in Serbian). Beograd: Narodno Delo<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 April</span> 2011</span>. <q>1528... \u0426\u0440\u043d\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0430 \u0458\u0435 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c \u043f\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e \u043f\u0440\u0438\u043f\u043e\u0458\u0435\u043d\u0430 \u0441\u043a\u0430\u0434\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0430\u043d\u045f\u0430\u043a\u0430\u0442\u0443 \u0438 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0458\u0435 \u0441\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u043d\u0438\u043c ... \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043c\u0430 \u045a\u0435\u0433\u043e\u0432 \u0441\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438 \u0434\u0435\u043e...</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Istorija+Jugoslavije&amp;rft.place=Beograd&amp;rft.pub=Narodno+Delo&amp;rft.date=1933&amp;rft.aulast=%C4%86orovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Vladimir&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsr.wikisource.org%2Fwiki%2F%25D0%2598%25D1%2581%25D1%2582%25D0%25BE%25D1%2580%25D0%25B8%25D1%2598%25D0%25B0_%25D0%2588%25D1%2583%25D0%25B3%25D0%25BE%25D1%2581%25D0%25BB%25D0%25B0%25D0%25B2%25D0%25B8%25D1%2598%25D0%25B5_%28%25D0%2592._%25D0%258B%25D0%25BE%25D1%2580%25D0%25BE%25D0%25B2%25D0%25B8%25D1%259B%29_3.11&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ottomanes._VIth_Symposium_Cambridge_1984-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Ottomanes._VIth_Symposium_Cambridge_1984_37-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ottomanes._VIth_Symposium_Cambridge_1984_37-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Varia turcica IV. Comit\u00e9 international d'etudes pr\u00e9-Ottomanes et Ottomanes. VIth Symposium Cambridge, 1\u20134 July 1984, Istanbul-Paris-Leiden 1987, s. 105-114.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-DEFTERI-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-DEFTERI_38-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-DEFTERI_38-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Milan Vasi\u0107 (1984-07-04). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/rastko-al/zbornik1990/mvasic-defteri_l.php\">\"Etni\u010dki odnosi u jugoslovensko-albanskom grani\u010dnom podru\u010dju prema popisnom defteru sand\u017eaka Skadar\"</a> (in Serbian). Rastko.rs<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-02-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Etni%C4%8Dki+odnosi+u+jugoslovensko-albanskom+grani%C4%8Dnom+podru%C4%8Dju+prema+popisnom+defteru+sand%C5%BEaka+Skadar&amp;rft.pub=Rastko.rs&amp;rft.date=1984-07-04&amp;rft.au=Milan+Vasi%C4%87&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Frastko-al%2Fzbornik1990%2Fmvasic-defteri_l.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Milan_Vasi%C4%87\" title=\"Milan Vasi\u0107\">Vasi\u0107, Milan</a> (1991). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/rastko-al/zbornik1990/mvasic-defteri_l.php\">\"Etni\u010dki odnosi u jugoslovensko-albanskom grani\u010dnom podru\u010dju prema popisnom defteru sand\u017eaka Skadar iz 1582/83. godine\"</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.worldcat.org/title/stanovnistvo-slovenskog-porijekla-u-albaniji-zbornik-radova-sa-meunarodnog-naucnog-skupa-odrzanog-u-cetinju-21-22-i-23-juna-1990/oclc/29549273&amp;referer=brief_results\"><i>Stanovni\u0161tvo slovenskog porijekla u Albaniji&#160;: zbornik radova sa me\u0111unarodnog nau\u010dnog skupa odr\u017eanog u Cetinju 21, 22. i 23. juna 1990</i></a> (in Serbo-Croatian). <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/29549273\">29549273</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Etni%C4%8Dki+odnosi+u+jugoslovensko-albanskom+grani%C4%8Dnom+podru%C4%8Dju+prema+popisnom+defteru+sand%C5%BEaka+Skadar+iz+1582%2F83.+godine&amp;rft.btitle=Stanovni%C5%A1tvo+slovenskog+porijekla+u+Albaniji+%3A+zbornik+radova+sa+me%C4%91unarodnog+nau%C4%8Dnog+skupa+odr%C5%BEanog+u+Cetinju+21%2C+22.+i+23.+juna+1990&amp;rft.date=1991&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F29549273&amp;rft.aulast=Vasi%C4%87&amp;rft.aufirst=Milan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Frastko-al%2Fzbornik1990%2Fmvasic-defteri_l.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKresti\u01072004163-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKresti\u01072004163_40-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKresti\u01072004\">Kresti\u0107 2004</a>, p.&#160;163.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Roberts22-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Roberts22_41-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFRoberts2005\" class=\"citation book\">Roberts, Elizabeth (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books/about/Realm_of_the_Black_Mountain.html?id=2VsL4njRMsUC&amp;redir_esc=y\"><i>Realm of the Black Mountain: a history of Montenegro</i></a>. London: Cornell University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780801446016\" title=\"Special:BookSources/9780801446016\">9780801446016</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Realm+of+the+Black+Mountain%3A+a+history+of+Montenegro&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Cornell+University+Press&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=9780801446016&amp;rft.aulast=Roberts&amp;rft.aufirst=Elizabeth&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%2Fabout%2FRealm_of_the_Black_Mountain.html%3Fid%3D2VsL4njRMsUC%26redir_esc%3Dy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> p. 22. \"Meanwhile Austria-Hungary\u2019s occupation of Bosnia-Hercegovina, which had been conceded at the congress, acted as a block to Montenegrins territorial ambitions in Hercegovina, whose Orthodox Slav inhabitants were culturally close to the Montenegrins. Instead Montenegro was able to expand only to the south and east into lands populated largely by Albanians \u2013 both Muslims and Catholics \u2013 and Slav Muslims.... The areas to the south and east of Podgorica were inhabited by Albanians from the predominantly Catholic tribes, while further to the east there were also concentrations of Slav Muslims. Podgorica itself had long been an Ottoman trading centre with a partly Turkish, but largely Slav Muslim and Albanian population. To incorporate such a population was to dilute the number of Montenegrins, whose first loyalties lay with the Montenegrin state and Petrovi\u0107 dynasty, not that this was seen as sufficient reason for the Montenegrins to desist from seeking to obtain further territory.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Blumi254-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Blumi254_42-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFBlumi2003\" class=\"citation journal\">Blumi, Isa (2003). \"Contesting the edges of the Ottoman Empire: Rethinking ethnic and sectarian boundaries in the Mal\u00ebsore, 1878\u20131912\". <i>International Journal of Middle East Studies</i>. <b>35</b> (2): 254. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/3879619\">3879619</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=International+Journal+of+Middle+East+Studies&amp;rft.atitle=Contesting+the+edges+of+the+Ottoman+Empire%3A+Rethinking+ethnic+and+sectarian+boundaries+in+the+Mal%C3%ABsore%2C+1878%E2%80%931912&amp;rft.volume=35&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=254&amp;rft.date=2003&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F3879619&amp;rft.aulast=Blumi&amp;rft.aufirst=Isa&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> p. 254. footnote 38. \"It must be noted that, throughout the second half of 1878 and the first two months of 1879, the majority of Albanian-speaking residents of Shpuza and Podgoritza, also ceded to Montenegro by Berlin, were resisting en masse. The result of the transfer of Podgoritza (and Antivari on the coast) was a flood of refugees. See, for instance, AQSH E143.D.1054.f.1 for a letter (dated 12 May 1879) to Dervish Pasha, military commander in I\u015fkodra, detailing the flight of Muslims and Catholics from Podgoritza.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-LDJ-1990-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-LDJ-1990_43-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-LDJ-1990_43-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-LDJ-1990_43-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-LDJ-1990_43-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Ljubomir Durkovi\u0107-Jak\u0161i\u0107. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/rastko-al/zbornik1990/ljdurkovic-skadar_l.php\">\"Prilozi za istoriju Srpske pravoslavne crkve u Skadru i okolini\"</a>. <i>Rastko.rs</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Rastko.rs&amp;rft.atitle=Prilozi+za+istoriju+Srpske+pravoslavne+crkve+u+Skadru+i+okolini&amp;rft.au=Ljubomir+Durkovi%C4%87-Jak%C5%A1i%C4%87&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Frastko-al%2Fzbornik1990%2Fljdurkovic-skadar_l.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-RadovitchBoshkovi\u01071919-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-RadovitchBoshkovi\u01071919_44-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Andr\u00e9 Radovitch; Radovan Boshkovi\u0107; Ivo Vukoti\u0107 (1919). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=CG_TAAAAMAAJ\"><i>The Question of Scutari</i></a>. Impr. \"Graphique\". p.&#160;8.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Question+of+Scutari&amp;rft.pages=8&amp;rft.pub=Impr.+%22Graphique%22&amp;rft.date=1919&amp;rft.au=Andr%C3%A9+Radovitch&amp;rft.au=Radovan+Boshkovi%C4%87&amp;rft.au=Ivo+Vukoti%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DCG_TAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKresti\u01072004253-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKresti\u01072004253_45-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKresti\u01072004\">Kresti\u0107 2004</a>, p.&#160;253.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Admiralty1920-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Admiralty1920_46-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Great Britain. Admiralty (1920). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=3KVBAAAAYAAJ\"><i>A Handbook of Serbia, Montenegro, Albania and Adjacent Parts of Greece</i></a>. H.M. Stationery Office. p.&#160;403.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Handbook+of+Serbia%2C+Montenegro%2C+Albania+and+Adjacent+Parts+of+Greece&amp;rft.pages=403&amp;rft.pub=H.M.+Stationery+Office&amp;rft.date=1920&amp;rft.au=Great+Britain.+Admiralty&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D3KVBAAAAYAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>The following villages are in whole or part occupied by Orthodox Serbs \u2014 Brch, Borich, Basits, Vraka, Sterbets, Kadrum. Farming is the chief occupation.\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFFoli\u01071991\" class=\"citation\">Foli\u0107, Milutin (1991), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/rastko-al/zbornik1990/mfolic-izvestaji_l.php\">\"Izve\u0161taji ruskog konzula Ivana Stepanovi\u010da Jastrebova iz Skadra o slovenskom \u017eivlju i njihovim crkvama u Albaniji u drugoj polovini XIX veka\"</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.worldcat.org/title/stanovnistvo-slovenskog-porijekla-u-albaniji-zbornik-radova-sa-meunarodnog-naucnog-skupa-odrzanog-u-cetinju-21-22-i-23-juna-1990/oclc/29549273&amp;referer=brief_results\"><i>Stanovni\u0161tvo slovenskog porijekla u Albaniji&#160;: zbornik radova sa me\u0111unarodnog nau\u010dnog skupa odr\u017eanog u Cetinju 21, 22. i 23. juna 1990</i></a> (in Serbian), Titograd: Istorijski institut SR Crne Gore&#160;; Stru\u010dna knj., <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/29549273\">29549273</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Izve%C5%A1taji+ruskog+konzula+Ivana+Stepanovi%C4%8Da+Jastrebova+iz+Skadra+o+slovenskom+%C5%BEivlju+i+njihovim+crkvama+u+Albaniji+u+drugoj+polovini+XIX+veka&amp;rft.btitle=Stanovni%C5%A1tvo+slovenskog+porijekla+u+Albaniji+%3A+zbornik+radova+sa+me%C4%91unarodnog+nau%C4%8Dnog+skupa+odr%C5%BEanog+u+Cetinju+21%2C+22.+i+23.+juna+1990&amp;rft.place=Titograd&amp;rft.pub=Istorijski+institut+SR+Crne+Gore+%3B+Stru%C4%8Dna+knj.&amp;rft.date=1991&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F29549273&amp;rft.aulast=Foli%C4%87&amp;rft.aufirst=Milutin&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Frastko-al%2Fzbornik1990%2Fmfolic-izvestaji_l.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>; \u0413\u043b\u0430\u0441\u043d\u0438\u043a \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0443\u0447\u0435\u043d\u043e\u0433 \u0434\u0440\u0443\u0448\u0442\u0432\u0430, \u043a\u045a. XL. \u0441\u0442\u0440. 182-183</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MyresWinterbotham1945-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-MyresWinterbotham1945_48-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Sir John Linton Myres; Harold St. John Loyd Winterbotham; F. Longland (1945). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=u65BAAAAYAAJ\"><i>Albania</i></a>. Naval Intelligence Division. p.&#160;143.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Albania&amp;rft.pages=143&amp;rft.pub=Naval+Intelligence+Division&amp;rft.date=1945&amp;rft.au=Sir+John+Linton+Myres&amp;rft.au=Harold+St.+John+Loyd+Winterbotham&amp;rft.au=F.+Longland&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Du65BAAAAYAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>In 1939 there were about 4,000 Serbs west of Ohrid, and a few Montenegrins near Scutari. On the left bank of the Rrjoll, between Prroni i thate and Kir valleys, Vrake and several other villages were inhabited by Serbian refugees and gave  ...\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.serbianunity.net/culture/library/Lopusina1/text/s73.html\">[1]</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20091004021407/http://www.serbianunity.net/culture/library/Lopusina1/text/s73.html\">Archived</a> October 4, 2009, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MORACA2-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-MORACA2_50-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MORACA2_50-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MORACA2_50-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120328025731/http://www.moraca-rozafa.org/onama/istorijat.html\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.moraca-rozafa.org/onama/istorijat.html\">the original</a> on 2012-03-28<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-05-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.moraca-rozafa.org%2Fonama%2Fistorijat.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ortakovski2000-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ortakovski2000_51-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Vladimir Ortakovski (1 January 2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=EiJpAAAAMAAJ\"><i>Minorities in the Balkans</i></a>. Transnational Publishers. p.&#160;114. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-57105-129-5\" title=\"Special:BookSources/978-1-57105-129-5\">978-1-57105-129-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Minorities+in+the+Balkans&amp;rft.pages=114&amp;rft.pub=Transnational+Publishers&amp;rft.date=2000-01-01&amp;rft.isbn=978-1-57105-129-5&amp;rft.au=Vladimir+Ortakovski&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DEiJpAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Elsie2005-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Elsie2005_52-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Robert Elsie (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ox3Wx1Nl_2MC&amp;pg=PA132\"><i>Albanian Literature: A Short History</i></a>. I.B.Tauris. pp.&#160;132\u2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-84511-031-4\" title=\"Special:BookSources/978-1-84511-031-4\">978-1-84511-031-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Albanian+Literature%3A+A+Short+History&amp;rft.pages=132-&amp;rft.pub=I.B.Tauris&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-1-84511-031-4&amp;rft.au=Robert+Elsie&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dox3Wx1Nl_2MC%26pg%3DPA132&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-vesti-1998-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-vesti-1998_53-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arhiva.srbija.gov.rs/vesti/1998-09/17/5220.html\">\"Srbi u Albaniji jedna od najugro\u017eenih manjina u svetu\"</a> (in Serbian). Arhiva.srbija.gov.rs. 1998-09-17<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-02-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Srbi+u+Albaniji+jedna+od+najugro%C5%BEenih+manjina+u+svetu&amp;rft.pub=Arhiva.srbija.gov.rs&amp;rft.date=1998-09-17&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.arhiva.srbija.gov.rs%2Fvesti%2F1998-09%2F17%2F5220.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDra\u0161kovi\u01071990-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDra\u0161kovi\u01071990_54-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDra\u0161kovi\u01071990\">Dra\u0161kovi\u0107 1990</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160\u0107epanovi\u01071990-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160\u0107epanovi\u01071990_55-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160\u0107epanovi\u01071990\">\u0160\u0107epanovi\u0107 1990</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Sells1996-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Sells1996_56-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Michael Anthony Sells (27 September 1996). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=FAdxZ6F2uEAC&amp;pg=PA55\"><i>The Bridge Betrayed: Religion and Genocide in Bosnia</i></a>. University of California Press. pp.&#160;55\u2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-520-92209-9\" title=\"Special:BookSources/978-0-520-92209-9\">978-0-520-92209-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Bridge+Betrayed%3A+Religion+and+Genocide+in+Bosnia&amp;rft.pages=55-&amp;rft.pub=University+of+California+Press&amp;rft.date=1996-09-27&amp;rft.isbn=978-0-520-92209-9&amp;rft.au=Michael+Anthony+Sells&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DFAdxZ6F2uEAC%26pg%3DPA55&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150615211646/http://www.srpskadijaspora.info/vest.asp?id=9082\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.srpskadijaspora.info/vest.asp?id=9082\">the original</a> on 2015-06-15<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-06-30</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.srpskadijaspora.info%2Fvest.asp%3Fid%3D9082&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=TN0TAQAAMAAJ\"><i>Daily Report: East Europe 116\u2013126</i></a>. The Service. 1994. <q>The report that the Albanian authorities have tried forcibly to resettle members of the Serb and Montenegrin minorities, residents of Vraka and Podgoricani, from the villages of Stari Boric and Mladi Boric, in which they have always lived, has caused great concern among the Yugoslav public.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Daily+Report%3A+East+Europe+116%E2%80%93126&amp;rft.pub=The+Service&amp;rft.date=1994&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DTN0TAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?ei=eazxUrSKOqKAywPVl4KAAQ&amp;id=vd0TAQAAMAAJ\"><i>Daily Report: East Europe, 136-146</i></a>. 1995. <q>On that occasion the Albanian authorities attempted to forcibly requisition land from the members of the Serbian and Montenegrin minority from the village Stari Boric and Mladi Boric near Shkodra by demanding that they sign a statement  ...</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Daily+Report%3A+East+Europe%2C+136-146&amp;rft.date=1995&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fei%3DeazxUrSKOqKAywPVl4KAAQ%26id%3Dvd0TAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ABgWAQAAMAAJ\"><i>Yugoslav Survey</i></a>. Jugoslavija Publishing House. 1998. p.&#160;38.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Yugoslav+Survey&amp;rft.pages=38&amp;rft.pub=Jugoslavija+Publishing+House&amp;rft.date=1998&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DABgWAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=TedQAQAAIAAJ\"><i>IDSA News Review on USSR/Europe</i></a>. Institute For Defence Studies and Analyses. January 1991. p.&#160;293.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=IDSA+News+Review+on+USSR%2FEurope&amp;rft.pages=293&amp;rft.pub=Institute+For+Defence+Studies+and+Analyses&amp;rft.date=1991-01&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DTedQAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Murzaku2009-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Murzaku2009_62-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ines Angjeli Murzaku (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=y2EPFRL-XJQC&amp;pg=PA154\"><i>Returning Home to Rome: The Basilian Monks of Grottaferrata in Albania</i></a>. Analekta Kryptoferris. p.&#160;154. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-88-89345-04-7\" title=\"Special:BookSources/978-88-89345-04-7\">978-88-89345-04-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Returning+Home+to+Rome%3A+The+Basilian+Monks+of+Grottaferrata+in+Albania&amp;rft.pages=154&amp;rft.pub=Analekta+Kryptoferris&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=978-88-89345-04-7&amp;rft.au=Ines+Angjeli+Murzaku&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dy2EPFRL-XJQC%26pg%3DPA154&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-AlbOmbudsman-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-AlbOmbudsman_63-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation report\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.avokatipopullit.gov.al/sites/default/files/field/image/ON%20MINORITY%20RIGHTS%20-%20%20ENGLISH.pdf\">Special Report - On minority rights in Albania</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (Report). Republic of Albania Ombudsman. 2014. p.&#160;13<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">December 29,</span> 2017</span>. <q>The Serbian-Montenegrin minority, during the past century, has been the subject of injustices by the state structures of that time, while institutional repressive measures led to discrimination and attempts to assimilate this minority. This repressive policy of assimilation begins with the regime of King Zog, who banished schools in Serbian language and continued with the communist regime, when the Serbiain-Montenegrin nationality was forbided, alongside with the names and in particular the family names ending with the characteristic suffix \"ich\", as well as the right of education and the right of information in their mother tongue, the right to maintain contacts with the mother country, the right of religion etc.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=report&amp;rft.btitle=Special+Report+-+On+minority+rights+in+Albania&amp;rft.pages=13&amp;rft.pub=Republic+of+Albania+Ombudsman&amp;rft.date=2014&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.avokatipopullit.gov.al%2Fsites%2Fdefault%2Ffiles%2Ffield%2Fimage%2FON%2520MINORITY%2520RIGHTS%2520-%2520%2520ENGLISH.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Krasniqi53-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Krasniqi53_64-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Krasniqi53_64-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFKrasniqi1992\" class=\"citation journal\">Krasniqi, Mark (1992). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=fGYoAQAAMAAJ\">\"Trajtimi i shqiptar\u00ebve n\u00eb veprat e Jovan Cvijiqit &#91;The treatment of the Albanians in the works of Jovan Cvijic&#93;\"</a>. <i>Kultura popullore</i>. <b>5\u20137</b>: 53.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Kultura+popullore&amp;rft.atitle=Trajtimi+i+shqiptar%C3%ABve+n%C3%AB+veprat+e+Jovan+Cvijiqit+%26%2391%3BThe+treatment+of+the+Albanians+in+the+works+of+Jovan+Cvijic%26%2393%3B&amp;rft.volume=5-7&amp;rft.pages=53&amp;rft.date=1992&amp;rft.aulast=Krasniqi&amp;rft.aufirst=Mark&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DfGYoAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> \"Jovan Cvijiq... K\u00ebshtu, thot\u00eb ai, shteti serb, Zeta, ka pasur p\u00ebr kryeqend\u00ebr Shkodr\u00ebn, edhe bregdetin shqiptar n\u00eb jug t\u00eb Shkodr\u00ebs. N\u00ebrrethinat e Shkodr\u00ebs, sidomos n\u00eb Vrak\u00eb, n\u00eb rrethinat e Elbasanit e t\u00eb Kor\u00e7\u00ebs, ka pasur fshatra me popullsi serbe. Serb\u00eb t\u00eb shqiptarizuar ka pasur n\u00eb Cermenik\u00eb, Bulqiz\u00eb, n\u00eb Mok\u00ebr, n\u00eb Mal\u00ebsi etj. Oaza m\u0451 e madhe serbe, sipas tij, \u00ebsht\u00eb Golloborda, popullsia e s\u00eb cil\u00ebs pjes\u00ebrisht \u00ebsht\u00eb islamizuar.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-HyacintheHecquard-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-HyacintheHecquard_65-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hyacinthe Hecquard, Histoire et description de la HauteAlbanie ou Gh\u00e9garie, Paris, 1859</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MiloVelimirovi-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-MiloVelimirovi_66-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Milo\u0161 Velimirovi\u0107, Na Komovima, Bratstvo 5, Beograd 1892, 24</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Jovan-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Jovan_67-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jovan N. Tomi\u0107, O Arnautima u Staroj Srbiji i Sand\u017eaku /About the Albanians in the Old Serbia and Sanjak/ (Belgrade: Geca Kon. 1913)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Jire\u010dek1923-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Jire\u010dek1923_68-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Konstantin_Jire%C4%8Dek\" title=\"Konstantin Jire\u010dek\">Konstantin Jire\u010dek</a> (1923). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=gkMLAAAAIAAJ\"><i>Istorija Srba</i></a>. Izdava\u010dka knji\u017earnica G. Kona. p.&#160;58<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 May</span> 2013</span>. <q>\u041f\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u045a\u0443, \u0440\u043e\u0434\u043e\u043d\u0430\u0447\u0435\u043b\u043d\u0438\u043a \u041a\u0443\u0447\u0430 \u0431\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0413\u0440\u0447\u0430 \u041d\u0435\u043d\u0430\u0434\u0438\u043d, \u043e\u0434 \u0447\u0438\u0458\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0442 \u0441\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430, \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430, \u0402\u0443\u0440\u0452\u0430, \u0422\u0438\u0445\u0430, \u041b\u0435\u0448\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0438\u0447\u0443 \u045a\u0438\u0445\u043e\u0432\u0430 \u0431\u0440\u0430\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041f\u0440\u0430\u043e\u0442\u0430\u0446 \u041a\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0458\u0435 \u041a\u0440\u0441\u0442\u043e, \u0430 \u0428\u0430\u0459\u0430\u043d\u0430 \u0428\u0430\u043a\u043e; \u043e\u0431\u043e\u0458\u0438\u0446\u0430 \u0441\u0443 \u0442\u043e\u0431\u043e\u0436\u0435 \u0431\u0438\u043b\u0438 \u0431\u0440\u0430\u045b\u0430 \u043d\u0430\u0440\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e\u0433 \u0413\u0440\u0447\u0438\u043d\u0430, \u0434\u043e\u043a \u0431\u0438 \u0411\u0435\u0440\u0438\u0448\u0435 \u0431\u0438\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c\u0446\u0438 \u0431\u0430\u0448 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u0430 \u0413\u0440\u0447\u0435.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Istorija+Srba&amp;rft.pages=58&amp;rft.pub=Izdava%C4%8Dka+knji%C5%BEarnica+G.+Kona&amp;rft.date=1923&amp;rft.au=Konstantin+Jire%C4%8Dek&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DgkMLAAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MiljanovStojovi\u01071963-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-MiljanovStojovi\u01071963_69-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Marko Miljanov; Milorad Stojovi\u0107 (1963). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=rIQ-AAAAIAAJ\"><i>Sjaj legende</i></a>. Grafi\u010dki zavod. p.&#160;261<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 May</span> 2013</span>. <q>\u041a\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438 \u0441\u0443 \u043e\u0434 \u041a\u0440\u0441\u0442\u0430</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sjaj+legende&amp;rft.pages=261&amp;rft.pub=Grafi%C4%8Dki+zavod&amp;rft.date=1963&amp;rft.au=Marko+Miljanov&amp;rft.au=Milorad+Stojovi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DrIQ-AAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Cviji\u01071987-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Cviji\u01071987_70-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Cviji\u01071987_70-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Jovan_Cviji%C4%87\" title=\"Jovan Cviji\u0107\">Jovan Cviji\u0107</a> (1987). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=85YiAAAAMAAJ\"><i>Sabrana dela: pt. 1. Govori i c\u0306lanci</i></a>. Srpska akademija nauka i umetnosti. p.&#160;130<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 May</span> 2013</span>. <q>\u0423 \u043d\u0430\u0458\u043d\u043e\u0432\u0438\u0458\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435 \u0441\u0430\u043c \u0441\u0430\u0437\u043d\u0430\u043e \u043e\u0434 \u043c\u043e\u0433 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0408. \u041c\u0430\u0458\u0438\u045b\u0430 \u0434\u0430 \u0443 \u0430\u0440\u0431\u0430\u043d\u0430\u0448\u043a\u043e\u043c \u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0443 \u041a\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438, \u0443 \u0441\u0435\u043b\u0443 \u041a\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0446\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0432\u043b\u0430\u045b\u0443\u0458\u0443 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043d\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sabrana+dela%3A+pt.+1.+Govori+i+c%CC%86lanci&amp;rft.pages=130&amp;rft.pub=Srpska+akademija+nauka+i+umetnosti&amp;rft.date=1987&amp;rft.au=Jovan+Cviji%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D85YiAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Durham2009-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Durham2009_71-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">M. Edith Durham (30 June 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=AAiokiFpZSMC\"><i>High Albania</i></a>. ECHO LIB. p.&#160;466. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4068-2855-9\" title=\"Special:BookSources/978-1-4068-2855-9\">978-1-4068-2855-9</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 May</span> 2013</span>. <q>Kastrati. \u2014 Consisting also of about 500 houses, lies between the Licheni  Hotit and the Skreli clan. 300 houses trace descent from one Delti or Dedli, who came with his seven sons from the hariak of Drekalovich of the Kuchi. This  in turn traces origin from Berisha (see below). The other 200 houses trace from  people already on the spot when Delti arrived. They are said to have been Slavs.  All are now Albanophone and the majority Catholic, the rest Moslems.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=High+Albania&amp;rft.pages=466&amp;rft.pub=ECHO+LIB&amp;rft.date=2009-06-30&amp;rft.isbn=978-1-4068-2855-9&amp;rft.au=M.+Edith+Durham&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DAAiokiFpZSMC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-SeltzerCoon1950-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-SeltzerCoon1950_72-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Carl Coleman Seltzer; Carleton Stevens Coon; Joseph Franklin Ewing (1950). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=qkXzAAAAMAAJ\"><i>The mountains of giants: a racial and cultural study of the north Albanian mountain Ghegs</i></a>. The Museum. p.&#160;45<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 May</span> 2013</span>. <q>Two hundred out of the 500 houses of Kastrati are pre-invasion, and are said to be of Slavic origin.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+mountains+of+giants%3A+a+racial+and+cultural+study+of+the+north+Albanian+mountain+Ghegs&amp;rft.pages=45&amp;rft.pub=The+Museum&amp;rft.date=1950&amp;rft.au=Carl+Coleman+Seltzer&amp;rft.au=Carleton+Stevens+Coon&amp;rft.au=Joseph+Franklin+Ewing&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DqkXzAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/aktuelno.293.html:409526-Skadar-Zaboravili-i-junake-i-grobove\">\"Skadar: Zaboravili i junake i grobove\"</a>. <i>Novosti.rs</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Novosti.rs&amp;rft.atitle=Skadar%3A+Zaboravili+i+junake+i+grobove&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.novosti.rs%2Fvesti%2Fnaslovna%2Faktuelno.293.html%3A409526-Skadar-Zaboravili-i-junake-i-grobove&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.glas-javnosti.rs/aktuelne-vesti/2012-12-03/izlozba-dela-vasilija-popovica-cica\">\"Izlo\u017eba dela Vasilija Popovi\u0107a Cica - Glas javnosti\"</a>. <i>Glas-javnosti.rs</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Glas-javnosti.rs&amp;rft.atitle=Izlo%C5%BEba+dela+Vasilija+Popovi%C4%87a+Cica+-+Glas+javnosti&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.glas-javnosti.rs%2Faktuelne-vesti%2F2012-12-03%2Fizlozba-dela-vasilija-popovica-cica&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Sanja Lubardi\u0107. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140413150117/http://pravoslavlje.spc.rs/broj/996/tekst/zivot-srba-u-albaniji/\">\"\u017divot Srba u Albaniji, Razgovor sa Pavlom Brajovi\u0107em, predsednikom Udru\u017eenja Srba u Albaniji\"</a> &#91;Life of Serbs in Albania, Conversation with Pavle Brajovi\u0107, President of the Association of Serbs in Albania&#93;. <i>Pravoslavlje, 996</i> (in Serbian). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pravoslavlje.spc.rs/broj/996/tekst/zivot-srba-u-albaniji/\">the original</a> on 2014-04-13.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Pravoslavlje%2C+996&amp;rft.atitle=%C5%BDivot+Srba+u+Albaniji%2C+Razgovor+sa+Pavlom+Brajovi%C4%87em%2C+predsednikom+Udru%C5%BEenja+Srba+u+Albaniji&amp;rft.au=Sanja+Lubardi%C4%87&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpravoslavlje.spc.rs%2Fbroj%2F996%2Ftekst%2Fzivot-srba-u-albaniji%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Montenegrins_in_Albania&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<dl><dt>Books</dt></dl>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFKresti\u01072004\" class=\"citation book\">Kresti\u0107, Vasilije (2004) [2002]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=k28tAQAAIAAJ\"><i>Great Serbia: truth, misconceptions, abuses</i></a>. SANU. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-7025-377-3\" title=\"Special:BookSources/978-86-7025-377-3\">978-86-7025-377-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Great+Serbia%3A+truth%2C+misconceptions%2C+abuses&amp;rft.pub=SANU&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=978-86-7025-377-3&amp;rft.aulast=Kresti%C4%87&amp;rft.aufirst=Vasilije&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dk28tAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<dl><dt>Studies</dt></dl>\n<ul><li><cite class=\"citation journal\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://postjugo.filg.uj.edu.pl/baza/files/397/muslimani-u-albaniji.pdf\">\"Muslimani u Albaniji\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Muslimani+u+Albaniji&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpostjugo.filg.uj.edu.pl%2Fbaza%2Ffiles%2F397%2Fmuslimani-u-albaniji.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Marko Lopu\u0161ina (1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=vqYtAQAAIAAJ\"><i>Svi Srbi sveta: vodi\u010d kroz dijasporu</i></a>. IP PRINCIP.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Svi+Srbi+sveta%3A+vodi%C4%8D+kroz+dijasporu&amp;rft.pub=IP+PRINCIP&amp;rft.date=1998&amp;rft.au=Marko+Lopu%C5%A1ina&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DvqYtAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><i>Aleksandar Deroko, \"U Bodinovoj prestonici. Putopisne arhitektonske zabele\u0161ke iz Skadra - grada Rosava - i okoline\", Starinar, Beograd 1930,129-151</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Aleksandar+Deroko%2C+%22U+Bodinovoj+prestonici.+Putopisne+arhitektonske+zabele%C5%A1ke+iz+Skadra+-+grada+Rosava+-+i+okoline%22%2C+Starinar%2C+Beograd+1930%2C129-151&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">MC Curtis (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://etd.ohiolink.edu/!etd.send_file?accession=osu1338406907&amp;disposition=inline\">\"Slavic-Albanian Language Contact, Convergence, and Coexistence\"</a>. etd.ohiolink.edu.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Slavic-Albanian+Language+Contact%2C+Convergence%2C+and+Coexistence&amp;rft.date=2012&amp;rft.au=MC+Curtis&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fetd.ohiolink.edu%2F%21etd.send_file%3Faccession%3Dosu1338406907%26disposition%3Dinline&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<dl><dt>Symposia</dt></dl>\n<ul><li><cite class=\"citation conference\"><i>\u0421\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043f\u043e\u0440\u0438\u0458\u0435\u043a\u043b\u0430 \u0443 \u0410\u043b\u0431\u0430\u043d\u0438\u0458\u0438/Stanovni\u0161tvo slovenskog porijekla u Albaniji</i>. \u0417\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u043e\u0432\u0430 \u0441\u0430 \u043c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0433 \u0441\u043a\u0443\u043f\u0430 \u043e\u0434\u0440\u0436\u0430\u043d\u043e\u0433 \u043d\u0430 \u0426\u0435\u0442\u0438\u045a\u0443 21, 22. \u0438 23. \u0458\u0443\u043d\u0430 1990. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435. Titograd: \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u0421\u0420 \u0426\u0440\u043d\u0435 \u0413\u043e\u0440\u0435. 1991 [1990].</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=conference&amp;rft.btitle=%D0%A1%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D1%88%D1%82%D0%B2%D0%BE+%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3+%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0+%D1%83+%D0%90%D0%BB%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%98%D0%B8%2FStanovni%C5%A1tvo+slovenskog+porijekla+u+Albaniji&amp;rft.place=Titograd&amp;rft.pub=%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%82+%D0%A1%D0%A0+%D0%A6%D1%80%D0%BD%D0%B5+%D0%93%D0%BE%D1%80%D0%B5&amp;rft.date=1991&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFBo\u0161kovi\u01071991\" class=\"citation conference\">Bo\u0161kovi\u0107, Branko (1991) [1990]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/rastko-al/zbornik1990/bboskovic-vraka.php\"><i>\u041d\u0430\u0441\u0435\u0459\u0430\u0432\u0430\u045a\u0435 \u0412\u0440\u0430\u0447\u0430\u043d\u0430 \u0443 \u041c\u0435\u0442\u043e\u0445\u0438\u0458\u0438, \u045a\u0438\u0445\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0433\u043e\u043d \u0438 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0443\u0440</i></a>. \u0421\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043f\u043e\u0440\u0438\u0458\u0435\u043a\u043b\u0430 \u0443 \u0410\u043b\u0431\u0430\u043d\u0438\u0458\u0438. Titograd: \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u0421\u0420 \u0426\u0440\u043d\u0435 \u0413\u043e\u0440\u0435.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=conference&amp;rft.btitle=%D0%9D%D0%B0%D1%81%D0%B5%D1%99%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D1%9A%D0%B5+%D0%92%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B0+%D1%83+%D0%9C%D0%B5%D1%82%D0%BE%D1%85%D0%B8%D1%98%D0%B8%2C+%D1%9A%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%B2+%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%BD+%D0%B8+%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%83%D1%80&amp;rft.place=Titograd&amp;rft.pub=%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%82+%D0%A1%D0%A0+%D0%A6%D1%80%D0%BD%D0%B5+%D0%93%D0%BE%D1%80%D0%B5&amp;rft.date=1991&amp;rft.aulast=Bo%C5%A1kovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Branko&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Frastko-al%2Fzbornik1990%2Fbboskovic-vraka.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDra\u0161kovi\u01071991\" class=\"citation conference\">Dra\u0161kovi\u0107, Aleksandar (1991) [1990]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/rastko-al/zbornik1990/adraskovic-manjine_l.php\"><i>Nacionalne manjine u Albaniji poslije Drugog svjetskog rata</i></a>. \u0421\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043f\u043e\u0440\u0438\u0458\u0435\u043a\u043b\u0430 \u0443 \u0410\u043b\u0431\u0430\u043d\u0438\u0458\u0438. Titograd: \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u0421\u0420 \u0426\u0440\u043d\u0435 \u0413\u043e\u0440\u0435.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=conference&amp;rft.btitle=Nacionalne+manjine+u+Albaniji+poslije+Drugog+svjetskog+rata&amp;rft.place=Titograd&amp;rft.pub=%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%82+%D0%A1%D0%A0+%D0%A6%D1%80%D0%BD%D0%B5+%D0%93%D0%BE%D1%80%D0%B5&amp;rft.date=1991&amp;rft.aulast=Dra%C5%A1kovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Aleksandar&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Frastko-al%2Fzbornik1990%2Fadraskovic-manjine_l.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLaki\u0107\u017dugi\u01071991\" class=\"citation conference\">Laki\u0107, Zoran; \u017dugi\u0107, Tomislav (1991) [1990]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/rastko-al/zbornik1990/zlakic-tzugic-manjine.php\"><i>\u041f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0430\u0458 \u0458\u0443\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0430\u045a\u0438\u043d\u0430 \u0443 \u0410\u043b\u0431\u0430\u043d\u0438\u0458\u0438 1945-1990</i></a>. \u0421\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043f\u043e\u0440\u0438\u0458\u0435\u043a\u043b\u0430 \u0443 \u0410\u043b\u0431\u0430\u043d\u0438\u0458\u0438. Titograd: \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u0421\u0420 \u0426\u0440\u043d\u0435 \u0413\u043e\u0440\u0435.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=conference&amp;rft.btitle=%D0%9F%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B0%D1%98+%D1%98%D1%83%D0%B3%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85+%D0%BC%D0%B0%D1%9A%D0%B8%D0%BD%D0%B0+%D1%83+%D0%90%D0%BB%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%98%D0%B8+1945-1990&amp;rft.place=Titograd&amp;rft.pub=%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%82+%D0%A1%D0%A0+%D0%A6%D1%80%D0%BD%D0%B5+%D0%93%D0%BE%D1%80%D0%B5&amp;rft.date=1991&amp;rft.aulast=Laki%C4%87&amp;rft.aufirst=Zoran&amp;rft.au=%C5%BDugi%C4%87%2C+Tomislav&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Frastko-al%2Fzbornik1990%2Fzlakic-tzugic-manjine.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMarkovi\u01071991\" class=\"citation conference\">Markovi\u0107, Blagoje V. (1991) [1990]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/rastko-al/zbornik1990/bmarkovic-vraka.php\"><i>\u0412\u0440\u0430\u043a\u0430 \u0438 \u0412\u0440\u0430\u0447\u0430\u043d\u0438</i></a>. \u0421\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043f\u043e\u0440\u0438\u0458\u0435\u043a\u043b\u0430 \u0443 \u0410\u043b\u0431\u0430\u043d\u0438\u0458\u0438. Titograd: \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u0421\u0420 \u0426\u0440\u043d\u0435 \u0413\u043e\u0440\u0435.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=conference&amp;rft.btitle=%D0%92%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B0+%D0%B8+%D0%92%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8&amp;rft.place=Titograd&amp;rft.pub=%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%82+%D0%A1%D0%A0+%D0%A6%D1%80%D0%BD%D0%B5+%D0%93%D0%BE%D1%80%D0%B5&amp;rft.date=1991&amp;rft.aulast=Markovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Blagoje+V.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Frastko-al%2Fzbornik1990%2Fbmarkovic-vraka.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0160\u0107epanovi\u01071991\" class=\"citation conference\">\u0160\u0107epanovi\u0107, Slobodan (1991) [1990]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/rastko-al/zbornik1990/sscepanovic-vraka.php\"><i>\u041d\u0430\u0458\u043d\u043e\u0432\u0438\u0458\u0438 \u0434\u0435\u043c\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u043a\u0438 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0446\u0438 \u043e \u0412\u0440\u0430\u043a\u0438</i></a>. \u0421\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043f\u043e\u0440\u0438\u0458\u0435\u043a\u043b\u0430 \u0443 \u0410\u043b\u0431\u0430\u043d\u0438\u0458\u0438. Titograd: \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u0421\u0420 \u0426\u0440\u043d\u0435 \u0413\u043e\u0440\u0435.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=conference&amp;rft.btitle=%D0%9D%D0%B0%D1%98%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%98%D0%B8+%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D0%B8+%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B8+%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%86%D0%B8+%D0%BE+%D0%92%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B8&amp;rft.place=Titograd&amp;rft.pub=%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%82+%D0%A1%D0%A0+%D0%A6%D1%80%D0%BD%D0%B5+%D0%93%D0%BE%D1%80%D0%B5&amp;rft.date=1991&amp;rft.aulast=%C5%A0%C4%87epanovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Slobodan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Frastko-al%2Fzbornik1990%2Fsscepanovic-vraka.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTomovi\u01071991\" class=\"citation conference\">Tomovi\u0107, Gordana (1991) [1990]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/rastko-al/zbornik1990/gtomovic-altin.php\"><i>\u0410\u043b\u0442\u0438\u043d \u0443 XIV \u0438 XV \u0432\u0435\u043a\u0443</i></a>. \u0421\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043f\u043e\u0440\u0438\u0458\u0435\u043a\u043b\u0430 \u0443 \u0410\u043b\u0431\u0430\u043d\u0438\u0458\u0438. Titograd: \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u0421\u0420 \u0426\u0440\u043d\u0435 \u0413\u043e\u0440\u0435.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=conference&amp;rft.btitle=%D0%90%D0%BB%D1%82%D0%B8%D0%BD+%D1%83+XIV+%D0%B8+XV+%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D1%83&amp;rft.place=Titograd&amp;rft.pub=%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%82+%D0%A1%D0%A0+%D0%A6%D1%80%D0%BD%D0%B5+%D0%93%D0%BE%D1%80%D0%B5&amp;rft.date=1991&amp;rft.aulast=Tomovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Gordana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Frastko-al%2Fzbornik1990%2Fgtomovic-altin.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>\u0418\u0437\u0432\u0435\u0448\u0442\u0430\u0458\u0438 \u0440\u0443\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043a\u043e\u043d\u0437\u0443\u043b\u0430 \u0418\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430 \u0408\u0430\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430 \u0438\u0437 \u0421\u043a\u0430\u0434\u0440\u0430 \u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0436\u0438\u0432\u0459\u0443 \u0438 \u045a\u0438\u0445\u043e\u0432\u0438\u043c \u0446\u0440\u043a\u0432\u0430\u043c\u0430 \u0443 \u0410\u043b\u0431\u0430\u043d\u0438\u0458\u0438 \u0443 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0458 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0438 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430</li>\n<li>\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e-\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043d\u0430 \u0441\u043a\u0430\u0434\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430 \u043e\u043f\u0448\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0443 XIX \u0438 \u043f\u043e\u0447\u0435\u0442\u043a\u043e\u043c XX \u0432\u0435\u043a\u0430</li>\n<li>\u0426\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430 \u0448\u0442\u0430\u043c\u043f\u0430 \u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u0443 \u0443 \u0410\u043b\u0431\u0430\u043d\u0438\u0458\u0438 (1871-1918)</li>\n<li>\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0443 \u0421\u043a\u0430\u0434\u0440\u0443 \u0438 \u0412\u0440\u0430\u043a\u0438 \u0438 \u0430\u043b\u0431\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0458\u0435\u0442\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0442\u0440\u0438\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 XX \u0432\u0438\u0458\u0435\u043a\u0430</li>\n<li>\u0426\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430 \u0448\u0442\u0430\u043c\u043f\u0430 \u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u0443 \u0443 \u0410\u043b\u0431\u0430\u043d\u0438\u0458\u0438 1918-1938.</li>\n<li>\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0443 \u0410\u043b\u0431\u0430\u043d\u0438\u0458\u0438</li>\n<li>\u0408\u0443\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043b\u0431\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0438 1945-1948. \u0438 \u043d\u0430\u0448\u0435 \u043c\u0430\u045a\u0438\u043d\u0435 \u0443 \u041d\u0420 \u0410\u043b\u0431\u0430\u043d\u0438\u0458\u0438</li>\n<li>\u041f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0440\u0438\u043f\u0430\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0437 \u0426\u0440\u043d\u0435 \u0413\u043e\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0442\u043b\u0443 \u0410\u043b\u0431\u0430\u043d\u0438\u0458\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0432\u043b\u0430\u0441\u043d\u0438\u0447\u043a\u0438\u0445 \u0438\u043c\u0430\u045a\u0430 1945-1948. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435</li></ul></li></ul>\n<dl><dt>Reports</dt></dl>\n<ul><li><cite class=\"citation journal\">Xhaxho, M. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://lup.lub.lu.se/luur/download?func=downloadFile&amp;recordOId=1555225&amp;fileOId=1563588\">\"Minority Rights and the Republic of Albania: Missing the Implementation\"</a>. lup.lub.lu.se.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Minority+Rights+and+the+Republic+of+Albania%3A+Missing+the+Implementation&amp;rft.aulast=Xhaxho&amp;rft.aufirst=M.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Flup.lub.lu.se%2Fluur%2Fdownload%3Ffunc%3DdownloadFile%26recordOId%3D1555225%26fileOId%3D1563588&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.isac-fund.org/download/Srpsko-albanski_odnosi_-_Pogled_iz_Albanije.pdf\"><i>Srpsko - albanski odnosi. Pogled iz Albanije</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, ISAC Fund</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Srpsko+-+albanski+odnosi.+Pogled+iz+Albanije&amp;rft.pub=ISAC+Fund&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.isac-fund.org%2Fdownload%2FSrpsko-albanski_odnosi_-_Pogled_iz_Albanije.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbo-Montenegrins_in_Albania&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.org.rs/rastko-al/index_l.php\">Projekat Rastko - Skadar</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.moraca-rozafa.org/\">Association of the Serbo-Montenegrin minority in the Republic of Albania \"MORA\u010cA-ROZAFA\"</a></li>\n<li><cite class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rts.rs/page/tv/sr/story/20/RTS+1/795034/Kvadratura+kruga.html\"><i>Kvadratura kruga: Kako su Srbi postali Albanci</i></a>, Belgrade: RTS</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kvadratura+kruga%3A+Kako+su+Srbi+postali+Albanci&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pub=RTS&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rts.rs%2Fpage%2Ftv%2Fsr%2Fstory%2F20%2FRTS%2B1%2F795034%2FKvadratura%2Bkruga.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> (Documentary in Serbian)</li>\n<li><cite class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=vTY5PacBQbk\"><i>Srbi u Albaniji</i></a>, Valjevo: Vuji\u0107 televizija, <q>29 min.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Srbi+u+Albaniji&amp;rft.place=Valjevo&amp;rft.pub=Vuji%C4%87+televizija&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DvTY5PacBQbk&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> (Documentary in Serbian)</li>\n<li><cite class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=0vA2vx5kXdk\"><i>Crno na bijelo - Kako zive Srbi u Albaniji</i></a>, Bijeljina: Radio Televizija BN</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Crno+na+bijelo+-+Kako+zive+Srbi+u+Albaniji&amp;rft.place=Bijeljina&amp;rft.pub=Radio+Televizija+BN&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3D0vA2vx5kXdk&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbo-Montenegrins+in+Albania\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> (Emission in Serbian)</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Serbian_diaspora\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbian_diaspora\" title=\"Template:Serbian diaspora\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_diaspora\" title=\"Template talk:Serbian diaspora\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_diaspora&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Serbian_diaspora\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Serbian_diaspora\" title=\"Serbian diaspora\">Serbian diaspora</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Africa</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbs_in_South_Africa\" title=\"Serbs in South Africa\">South Africa</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"5\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Serbia.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Serbia.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/100px-Flag_of_Serbia.svg.png\" width=\"100\" height=\"67\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/150px-Flag_of_Serbia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/200px-Flag_of_Serbia.svg.png 2x\" data-file-width=\"945\" data-file-height=\"630\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Americas</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_Canadians\" title=\"Serbian Canadians\">Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_South_America\" title=\"Serbs in South America\">South America</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Argentines_of_Serb_descent\" title=\"Argentines of Serb descent\">Argentina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Brazilian\" title=\"Serbian Brazilian\">Brazil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Venezuelans\" title=\"Serbian Venezuelans\">Venezuela</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Americans\" title=\"Serbian Americans\">United States</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Alaska\" title=\"Serbs in Alaska\">Alaska</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Asia</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Turkey\" title=\"Serbs in Turkey\">Turkey</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Europe</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Albania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Austria\" title=\"Serbs in Austria\">Austria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Bulgaria\" title=\"Serbs in Bulgaria\">Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_of_Croatia\" title=\"Serbs of Croatia\">Croatia</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Dubrovnik\" title=\"Serbs in Dubrovnik\">Dubrovnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_of_Vukovar\" title=\"Serbs of Vukovar\">Vukovar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_of_Zagreb\" title=\"Serbs of Zagreb\">Zagreb</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_of_Finland\" title=\"Serbs of Finland\">Finland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_France\" title=\"Serbs in France\">France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Germany\" title=\"Serbs in Germany\">Germany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Greece\" title=\"Serbs in Greece\">Greece</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Hungary\" title=\"Serbs in Hungary\">Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Italy\" title=\"Serbs in Italy\">Italy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Liechtensteiners\" title=\"Serbian Liechtensteiners\">Liechtenstein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Luxembourg\" title=\"Serbs in Luxembourg\">Luxembourg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_of_the_Republic_of_Macedonia\" title=\"Serbs of the Republic of Macedonia\">Macedonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_of_Montenegro\" title=\"Serbs of Montenegro\">Montenegro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Norway\" title=\"Serbs in Norway\">Norway</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_of_Romania\" title=\"Serbs of Romania\">Romania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Russia\" title=\"Serbs in Russia\">Russia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_of_Slovakia\" title=\"Serbs of Slovakia\">Slovakia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Slovenia\" title=\"Serbs in Slovenia\">Slovenia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Spain\" title=\"Serbs in Spain\">Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swedish_Serbs\" title=\"Swedish Serbs\">Sweden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Immigration_from_the_former_Yugoslavia_to_Switzerland\" title=\"Immigration from the former Yugoslavia to Switzerland\">Switzerland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_Ukraine\" title=\"Serbs in Ukraine\">Ukraine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbs_in_the_United_Kingdom\" title=\"Serbs in the United Kingdom\">United Kingdom</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Oceania</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_Australians\" title=\"Serbian Australians\">Australia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_New_Zealanders\" title=\"Serbian New Zealanders\">New Zealand</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Albania&amp;#124;link=Albania_Ethnic_groups_in_Albania\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Ethnic_groups_in_Albania\" title=\"Template:Ethnic groups in Albania\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Ethnic_groups_in_Albania\" title=\"Template talk:Ethnic groups in Albania\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Ethnic_groups_in_Albania&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Albania&amp;#124;link=Albania_Ethnic_groups_in_Albania\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Albania\" title=\"Albania\"><img alt=\"Albania\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Flag_of_Albania.svg/21px-Flag_of_Albania.svg.png\" width=\"21\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Flag_of_Albania.svg/32px-Flag_of_Albania.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Flag_of_Albania.svg/42px-Flag_of_Albania.svg.png 2x\" data-file-width=\"700\" data-file-height=\"500\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Demographics_of_Albania\" title=\"Demographics of Albania\">Ethnic groups</a> in <a href=\"/wiki/Albania\" title=\"Albania\">Albania</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Albanians\" title=\"Albanians\">Albanians</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Armenians_in_Albania&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Armenians in Albania (page does not exist)\">Armenians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aromanians_in_Albania\" title=\"Aromanians in Albania\">Aromanians</a> (Vlachs)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosniaks_in_Albania\" title=\"Bosniaks in Albania\">Bosniaks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bulgarians_in_Albania\" title=\"Bulgarians in Albania\">Bulgarians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greeks_in_Albania\" title=\"Greeks in Albania\">Greeks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian-Montenegrin_minority_in_Albania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian-Montenegrin minority in Albania\">Serbo\u2013Montenegrins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Macedonians_of_Albania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Macedonians of Albania\">Macedonians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romani_people_in_Albania\" title=\"Romani people in Albania\">Roma</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ashkali_and_Egyptians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ashkali and Egyptians\">Ashkali</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Albania#Present_Jews_in_Albania\" title=\"History of the Jews in Albania\">Jews</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2166\nCached time: 20180915171713\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.076 seconds\nReal time usage: 1.204 seconds\nPreprocessor visited node count: 5875/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 205333/2097152 bytes\nTemplate argument size: 8119/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 101432/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.525/10.000 seconds\nLua memory usage: 6.95 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  964.116      1 -total\n 52.62%  507.321      1 Template:Reflist\n 22.17%  213.792     33 Template:Cite_book\n 10.53%  101.514      9 Template:Fix\n  9.78%   94.282     19 Template:Cite_web\n  6.47%   62.414      1 Template:Infobox_ethnic_group\n  5.33%   51.380      9 Template:Delink\n  5.19%   50.049      9 Template:Cite_journal\n  4.94%   47.582      1 Template:Infobox\n  4.47%   43.127     17 Template:Category_handler\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:7248045-0!canonical and timestamp 20180915171712 and revision id 859690641\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D8%B5%D8%B1%D8%A8_%D9%81%D9%8A_%D8%A3%D9%84%D8%A8%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A7","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0627\u0644\u0635\u0631\u0628 \u0641\u064a \u0623\u0644\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Serben_und_Montenegriner_in_Albanien","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Serben und Montenegriner in Albanien"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Diaspora_serbe_en_Albanie","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Diaspora serbe en Albanie"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Srbi_u_Albaniji","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Srbi u Albaniji"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/S%C3%A2rbii_din_Albania","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"S\u00e2rbii din Albania"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8_%D1%83_%D0%90%D0%BB%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%98%D0%B8","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0421\u0440\u0431\u0438 \u0443 \u0410\u043b\u0431\u0430\u043d\u0438\u0458\u0438"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Srbi_u_Albaniji","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Srbi u Albaniji"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_with_reference_errors"},{"sortkey":"Serbo-Montenegrins in Albania","hidden":"","*":"Pages_with_duplicate_reference_names"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Albanian-language_sources_(sq)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Serbian-language_sources_(sr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Serbo-Croatian-language_sources_(sh)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"\u0392Serbo-Montenegrins in Albania","hidden":"","*":"Articles_using_infobox_ethnic_group_with_image_parameters"},{"sortkey":"Serb minority in Albania","hidden":"","*":"All_pages_needing_factual_verification"},{"sortkey":"Serb minority in Albania","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_factual_verification_from_February_2013"},{"sortkey":"Serb minority in Albania","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Serb minority in Albania","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_December_2017"},{"sortkey":"Serb minority in Albania","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_factual_verification_from_December_2011"},{"sortkey":"Serb minority in Albania","hidden":"","*":"All_articles_with_vague_or_ambiguous_time"},{"sortkey":"Serb minority in Albania","hidden":"","*":"Vague_or_ambiguous_time_from_March_2014"},{"sortkey":"Serb minority in Albania","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_December_2011"},{"sortkey":"Serb minority in Albania","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_March_2014"},{"sortkey":"Serb minority in Albania","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"Serb minority in Albania","hidden":"","*":"Articles_using_small_message_boxes"},{"sortkey":"Serb minority in Albania","hidden":"","*":"Vague_or_ambiguous_geographic_scope_from_December_2013"},{"sortkey":"Serb minority in Albania","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_December_2013"},{"sortkey":" ","*":"Serb_communities_in_Albania"},{"sortkey":"Albania","*":"Serb_minorities"},{"sortkey":"Serb minority in Albania","*":"Montenegrin_communities"},{"sortkey":"Serb minority in Albania","*":"Ethnic_groups_in_Albania"},{"sortkey":"Serb minority in Albania","*":"Albania\u2013Serbia_relations"},{"sortkey":" ","*":"Albanian_people_of_Serb_descent"},{"sortkey":" ","*":"Albanian_people_of_Montenegrin_descent"},{"sortkey":"Serb minority in Albania","*":"Serbian_expatriates_in_Albania"},{"sortkey":"Serb minority in Albania","*":"Montenegrin_expatriates_in_Albania"},{"sortkey":"Serb minority in Albania","*":"History_of_the_Serbs"},{"sortkey":"Serb minority in Albania","*":"Serbian_Orthodox_Church_in_Albania"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing factual verification from February 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from December 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing factual verification from December 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Vague or ambiguous time from March 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from December 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from March 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Vague or ambiguous geographic scope from December 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from December 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archbishopric of Ohrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentines of Serb descent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aromanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aromanians in Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ashkali and Egyptians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bal\u0161i\u0107 noble family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basil II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Besa (Albanian culture)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bori\u00e7 i Madh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bori\u00e7 i Vog\u00ebl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosniaks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosniaks in Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Branko Kadia, Jordan Misja and Perlat Rexhepi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarians in Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chrysobull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church Slavonic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinema of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine Bodin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine VII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council of Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crusade of 1101"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural Property of Great Importance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalmatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Darragjat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Defter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duklja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Durr\u00ebs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du\u0161an's Code"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dyrrhachium (theme)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Orthodoxy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elbasan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enver Hoxha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eparchy of Ra\u0161ka\u2013Prizren"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fall of the Serbian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fier"},{"ns":0,"exists":"","*":"First World War"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Berovich"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Strez Bal\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gjakmarrja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gojko Bal\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gollobord\u00eb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grabov\u00eb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greeks in Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grilj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gril\u00eb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gusle"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Immigration from the former Yugoslavia to Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Strez Bal\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Yastrebov"},{"ns":0,"exists":"","*":"JSTOR"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jovan Cviji\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jovan Vladimir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jovan \u010cetirevi\u0107 Grabovan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kamic\u00eb-Flak\u00eb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kastrati"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kelmend region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kelmendi"},{"ns":0,"exists":"","*":"King Zog"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Komnena Nemanji\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konstantin Bal\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konstantin Jire\u010dek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koplik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kor\u00e7a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ku\u010di"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language revitalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Serbian monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonians (ethnic group)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonians in Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonians of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Vasi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Millosh Gjergj Nikolla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moesia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegrins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegrin\u2013Ottoman War (1876\u201378)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nada Mati\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nahiyah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Names of the Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nemanji\u0107 dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikola Musulin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikola Vuli\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ninac Vukosali\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novi Bori\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Church Slavonic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Omaraj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orthodox Autocephalous Church of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Socialist Republic of Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podgorica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Praevalitana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Zeta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ra\u0161, Kule"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ra\u0161ka (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Venice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romani people in Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rrash-Kullaj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samuel of Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanjak of Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanjak of Scutari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serb diaspora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia and Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian-Montenegrin minority in Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Academy of Sciences and Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian American"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Americans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Argentine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Australian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Australians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Brazilian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Christmas traditions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Liechtensteiners"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Luxembourger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian New Zealander"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian New Zealanders"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Russians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian South African"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Venezuelan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Venezuelans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian dances"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian diaspora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian dress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian epic poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian kinship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian lands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Alaska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Dubrovnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Slovenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in South Africa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in South America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in Ukraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in the Republic of Macedonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs in the United Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs of Finland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs of Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs of Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs of Vojvodina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs of Vukovar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs of Zagreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs of the Republic of Macedonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shkodra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shkod\u00ebr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shkod\u00ebr County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shtokavian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skenderbeg Crnojevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sklavenoi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slava"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sport in Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stari Bori\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statutes of Scutari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Du\u0161an"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Marinovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Uro\u0161 III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Vojislav"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbols of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Crusades"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theophilos Erotikos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tirana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toponyms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torlakian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuzi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulcinj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venetian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilayet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir \u0106orovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojo Kushi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vraka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vuk Stefanovi\u0107 Karad\u017ei\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslav Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeta (crown land)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeta under the Bal\u0161i\u0107i"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010caslav Klonimirovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Mora\u010da-Rozafa Association"},{"ns":0,"*":"Pobor"},{"ns":0,"*":"Mom\u010de"},{"ns":0,"*":"Deregnjat"},{"ns":0,"*":"Brdica Bu\u0161at"},{"ns":0,"*":"Turajlije"},{"ns":0,"*":"Kamenica, Vraka"},{"ns":0,"*":"Vranj"},{"ns":0,"*":"Matalu\u017e"},{"ns":0,"*":"Obilich"},{"ns":0,"*":"1981 student protest in Kosovo"},{"ns":0,"*":"Albanian Synod"},{"ns":0,"*":"Anastas Bocari\u0107"},{"ns":0,"*":"Kosta Mili\u010devi\u0107"},{"ns":0,"*":"Radivoje Berovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Vasilije Popovi\u0107 Cico"},{"ns":0,"*":"Armenians in Albania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Serbs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Serbian diaspora"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ethnic groups in Albania"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style/Dates and numbers"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Naming conventions (geographic names)"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Ethnic groups in Albania"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Serbian diaspora"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Serbs"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Cite errors/Cite error references duplicate key"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox ethnic group"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Circa"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Serbs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Verify source"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ctn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Vn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:When"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Where"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Image array"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Broken ref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Broken ref/lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Broken ref/cat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvnb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvard citation no brackets"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite report"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite conference"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Serbian diaspora"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ethnic groups in Albania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Albania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Image array"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Serbian_Cross.svg","Jovan_Vladimir,_Greek_icon.jpg","Serb-Montenegrin_minority_flag.png","Wiki_letter_w_cropped.svg","Stefan_od_Skadra,_Posni_triod.jpg","Georgios_Verovits,_Prince_of_Samos.jpg","Commons-logo.svg","Flag_of_Serbia.svg","Flag_of_Albania.svg"],"externallinks":["http://www.coe.int/t/dghl/monitoring/ecri/Country-by-country/Albania/ALB-CbC-IV-2010-001-ENG.pdf","https://books.google.com/books?id=jWOwCQAAQBAJ&pg=PA121","http://glassrbije.org/E/index.php?option=com_content&task=view&id=8165&Itemid=26","https://books.google.com/books?id=LbrPFI_tHUsC&pg=PA91","https://books.google.com.au/books?id=umotBF3KFWgC&pg=PA436&dq=Josif+Bageri&hl=en&sa=X&redir_esc=y#v=onepage&q=Le%20village%20de%20Vrak%C3%AB&f=false","https://books.google.com/books?id=fgMXAQAAIAAJ","https://books.google.com.au/books?id=1TUcAQAAIAAJ&q=albania+vraka&dq=albania+vraka&hl=en&sa=X&ved=0ahUKEwjx09a555fYAhWImJQKHSf_BL04MhDoAQg_MAY","https://books.google.com.au/books?id=9gGKtLTQlUcC&pg=PA713&dq=albania+vraka&hl=en&sa=X&ved=0ahUKEwj6ut-nyZfYAhUElZQKHYxAAs4Q6AEIXDAJ#v=onepage&q=albania%20vraka&f=false","https://lup.lub.lu.se/luur/download?func=downloadFile&recordOId=1555225&fileOId=1563588","http://www.rts.rs/page/rts/sr/Dijaspora/story/1518/Vesti/1270806/Pavle+Brajovi%C4%87:+Zahtevi+i+o%C4%8Dekivanja.html","http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/drustvo/aktuelno.290.html:523296-Aleksandar-Cotric-Srbi-nestaju-u-Albaniji","http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2014&mm=12&dd=05&nav_category=167&nav_id=932802","http://www.rastko.rs/rastko-al/zbornik1990/sscepanovic-vraka_l.php","https://books.google.com/books?id=1usWAQAAIAAJ","http://www.jedinstvo.rs/online/index.php/2013-01-28-10-01-43/2013-01-28-10-03-43/1630-2014-10-20-07-48-54","http://www.blic.rs/Vesti/Drustvo/206865/Srbi-u-Albaniji-ponovo-uce-maternji-jezik","http://srbin.info/2013/08/20/u-srcu-albanije2-srbi-muslimani-pevaju-boze-pravde-i-sanjaju-majku-srbiju/","http://www.rts.rs/page/rts/sr/Dijaspora/story/1526/Srbija+na+vezi/1563020/Srbi+u+Albaniji+%C5%BEele+%C4%8Dvr%C5%A1%C4%87u+vezu+sa+maticom.html","https://books.google.com/?id=zeLingEACAAJ&dq=Die+slavischen+Minderheiten+in+Albanien+(SMA).+4.+Teil:+Vraka+-+Borakaj","http://www.tandfonline.com/doi/abs/10.1080/14683857.2015.1091182?journalCode=fbss20","//doi.org/10.1080/14683857.2015.1091182","http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1081602X08000389","//doi.org/10.1016/j.hisfam.2008.05.002","http://www.kulturserver-hamburg.de/home/shkodra/phoenix_10/phoenix_10_art09.html","https://books.google.com/books?id=CmMMAQAAMAAJ","http://www.rastko.rs/rastko-al/zbornik1990/mgrkovic-imena_l.php","http://sr.wikisource.org/wiki/%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0_%D0%88%D1%83%D0%B3%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%98%D0%B5_(%D0%92._%D0%8B%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B)_3.11","http://www.rastko.rs/rastko-al/zbornik1990/mvasic-defteri_l.php","http://www.worldcat.org/title/stanovnistvo-slovenskog-porijekla-u-albaniji-zbornik-radova-sa-meunarodnog-naucnog-skupa-odrzanog-u-cetinju-21-22-i-23-juna-1990/oclc/29549273&referer=brief_results","//www.worldcat.org/oclc/29549273","https://books.google.com/books/about/Realm_of_the_Black_Mountain.html?id=2VsL4njRMsUC&redir_esc=y","//www.jstor.org/stable/3879619","http://www.rastko.rs/rastko-al/zbornik1990/ljdurkovic-skadar_l.php","https://books.google.com/books?id=CG_TAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=3KVBAAAAYAAJ","http://www.rastko.rs/rastko-al/zbornik1990/mfolic-izvestaji_l.php","https://books.google.com/books?id=u65BAAAAYAAJ","http://www.serbianunity.net/culture/library/Lopusina1/text/s73.html","https://web.archive.org/web/20091004021407/http://www.serbianunity.net/culture/library/Lopusina1/text/s73.html","https://web.archive.org/web/20120328025731/http://www.moraca-rozafa.org/onama/istorijat.html","http://www.moraca-rozafa.org/onama/istorijat.html","https://books.google.com/books?id=EiJpAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=ox3Wx1Nl_2MC&pg=PA132","http://www.arhiva.srbija.gov.rs/vesti/1998-09/17/5220.html","https://books.google.com/books?id=FAdxZ6F2uEAC&pg=PA55","https://web.archive.org/web/20150615211646/http://www.srpskadijaspora.info/vest.asp?id=9082","http://www.srpskadijaspora.info/vest.asp?id=9082","https://books.google.com/books?id=TN0TAQAAMAAJ","https://books.google.com/books?ei=eazxUrSKOqKAywPVl4KAAQ&id=vd0TAQAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=ABgWAQAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=TedQAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=y2EPFRL-XJQC&pg=PA154","http://www.avokatipopullit.gov.al/sites/default/files/field/image/ON%20MINORITY%20RIGHTS%20-%20%20ENGLISH.pdf","https://books.google.com/books?id=fGYoAQAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=gkMLAAAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=rIQ-AAAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=85YiAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=AAiokiFpZSMC","https://books.google.com/books?id=qkXzAAAAMAAJ","http://www.novosti.rs/vesti/naslovna/aktuelno.293.html:409526-Skadar-Zaboravili-i-junake-i-grobove","http://www.glas-javnosti.rs/aktuelne-vesti/2012-12-03/izlozba-dela-vasilija-popovica-cica","https://web.archive.org/web/20140413150117/http://pravoslavlje.spc.rs/broj/996/tekst/zivot-srba-u-albaniji/","http://pravoslavlje.spc.rs/broj/996/tekst/zivot-srba-u-albaniji/","https://books.google.com/books?id=k28tAQAAIAAJ","http://postjugo.filg.uj.edu.pl/baza/files/397/muslimani-u-albaniji.pdf","https://books.google.com/books?id=vqYtAQAAIAAJ","https://etd.ohiolink.edu/!etd.send_file?accession=osu1338406907&disposition=inline","http://www.rastko.rs/rastko-al/zbornik1990/bboskovic-vraka.php","http://www.rastko.rs/rastko-al/zbornik1990/adraskovic-manjine_l.php","http://www.rastko.rs/rastko-al/zbornik1990/zlakic-tzugic-manjine.php","http://www.rastko.rs/rastko-al/zbornik1990/bmarkovic-vraka.php","http://www.rastko.rs/rastko-al/zbornik1990/sscepanovic-vraka.php","http://www.rastko.rs/rastko-al/zbornik1990/gtomovic-altin.php","http://www.isac-fund.org/download/Srpsko-albanski_odnosi_-_Pogled_iz_Albanije.pdf","http://www.rastko.org.rs/rastko-al/index_l.php","http://www.moraca-rozafa.org/","http://www.rts.rs/page/tv/sr/story/20/RTS+1/795034/Kvadratura+kruga.html","https://www.youtube.com/watch?v=vTY5PacBQbk","https://www.youtube.com/watch?v=0vA2vx5kXdk"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Nomenclature","number":"1","index":"1","fromtitle":"Serbo-Montenegrins_in_Albania","byteoffset":1132,"anchor":"Nomenclature"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Human rights","number":"2","index":"2","fromtitle":"Serbo-Montenegrins_in_Albania","byteoffset":1931,"anchor":"Human_rights"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Economy","number":"3","index":"3","fromtitle":"Serbo-Montenegrins_in_Albania","byteoffset":2592,"anchor":"Economy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Demographics","number":"4","index":"4","fromtitle":"Serbo-Montenegrins_in_Albania","byteoffset":2919,"anchor":"Demographics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"5","index":"5","fromtitle":"Serbo-Montenegrins_in_Albania","byteoffset":21537,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Middle Ages","number":"5.1","index":"6","fromtitle":"Serbo-Montenegrins_in_Albania","byteoffset":21549,"anchor":"Middle_Ages"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Ottoman period","number":"5.2","index":"7","fromtitle":"Serbo-Montenegrins_in_Albania","byteoffset":27832,"anchor":"Ottoman_period"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"1582 Ottoman census","number":"5.2.1","index":"8","fromtitle":"Serbo-Montenegrins_in_Albania","byteoffset":27854,"anchor":"1582_Ottoman_census"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early modern","number":"5.3","index":"9","fromtitle":"Serbo-Montenegrins_in_Albania","byteoffset":30791,"anchor":"Early_modern"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Modern","number":"5.4","index":"10","fromtitle":"Serbo-Montenegrins_in_Albania","byteoffset":31239,"anchor":"Modern"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Socialist Albania (1944\u20131992)","number":"5.5","index":"11","fromtitle":"Serbo-Montenegrins_in_Albania","byteoffset":43525,"anchor":"Socialist_Albania_(1944\u20131992)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Contemporary","number":"5.6","index":"12","fromtitle":"Serbo-Montenegrins_in_Albania","byteoffset":44630,"anchor":"Contemporary"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Culture","number":"6","index":"13","fromtitle":"Serbo-Montenegrins_in_Albania","byteoffset":48854,"anchor":"Culture"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Religion","number":"6.1","index":"14","fromtitle":"Serbo-Montenegrins_in_Albania","byteoffset":48867,"anchor":"Religion"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Names","number":"6.2","index":"15","fromtitle":"Serbo-Montenegrins_in_Albania","byteoffset":49466,"anchor":"Names"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Architecture","number":"6.3","index":"16","fromtitle":"Serbo-Montenegrins_in_Albania","byteoffset":51028,"anchor":"Architecture"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Anthropology","number":"6.4","index":"17","fromtitle":"Serbo-Montenegrins_in_Albania","byteoffset":51290,"anchor":"Anthropology"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Serb-Albanian tribal contacts","number":"6.5","index":"18","fromtitle":"Serbo-Montenegrins_in_Albania","byteoffset":52912,"anchor":"Serb-Albanian_tribal_contacts"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Serbian and Montenegrin graves in Shkodra from the First World War","number":"7","index":"19","fromtitle":"Serbo-Montenegrins_in_Albania","byteoffset":56547,"anchor":"Serbian_and_Montenegrin_graves_in_Shkodra_from_the_First_World_War"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable people","number":"8","index":"20","fromtitle":"Serbo-Montenegrins_in_Albania","byteoffset":56969,"anchor":"Notable_people"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"9","index":"21","fromtitle":"Serbo-Montenegrins_in_Albania","byteoffset":59696,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"10","index":"22","fromtitle":"Serbo-Montenegrins_in_Albania","byteoffset":59857,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sources","number":"10.1","index":"23","fromtitle":"Serbo-Montenegrins_in_Albania","byteoffset":59885,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"11","index":"24","fromtitle":"Serbo-Montenegrins_in_Albania","byteoffset":64113,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Serbo-Montenegrins in Albania","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Serbs_in_Albania","*":"commons:Category:Serbs in Albania"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Serb minority in Albania"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1261805"}]}}