{"parse":{"title":"Unknown Archon","pageid":1729516,"revid":855662291,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"fn\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #cbe; font-size: 125%\">Unknown Archon</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<i>Prince of the Serbs<br />(\u1f04\u03c1\u03c7\u03c9\u03bd \u03a3\u03b5\u03c1\u03b2\u03bb\u03af\u03b1\u03c2)</i> <small></small></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"photo\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Seoba_Srba_iz_Bojke.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Seoba Srba iz Bojke.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Seoba_Srba_iz_Bojke.jpg/220px-Seoba_Srba_iz_Bojke.jpg\" width=\"220\" height=\"142\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Seoba_Srba_iz_Bojke.jpg/330px-Seoba_Srba_iz_Bojke.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Seoba_Srba_iz_Bojke.jpg/440px-Seoba_Srba_iz_Bojke.jpg 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"645\" /></a><div>Migration of Serbs from <a href=\"/wiki/White_Serbia\" title=\"White Serbia\">White Serbia</a></div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e4dcf6\"><a href=\"/wiki/List_of_Serbian_monarchs\" title=\"List of Serbian monarchs\">Prince of the Serbs</a></th></tr><tr><th scope=\"row\">Reign</th><td>\n<abbr title=\"floruit\">fl.</abbr> 626\u201350</td></tr><tr><th scope=\"row\">Successor</th><td>\nHis son (unknown)</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #e4dcf6\"><div style=\"height: 4px; width:100%;\"></div></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\nlate 6th century<br /><a href=\"/wiki/White_Serbia\" title=\"White Serbia\">White Serbia</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nbefore 680<br /><a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia_(medieval)\" title=\"Principality of Serbia (medieval)\">Serbia</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Issue</th><td>\nAn unnamed son</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Dynasty\" title=\"Dynasty\">Dynasty</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Vlastimirovi%C4%87_dynasty\" title=\"Vlastimirovi\u0107 dynasty\">Vlastimirovi\u0107</a> (progenitor)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Religion</th><td>\n<a href=\"/wiki/Slavic_paganism\" title=\"Slavic paganism\">Slavic</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Unknown Archon</b> (<a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian</a>: <span lang=\"sr\">\u043d\u0435\u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0438 \u0430\u0440\u0445\u043e\u043d\u0442</span> / <i>nepoznati arhont</i>), <b>Unknown Knez</b> (\u043d\u0435\u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0438 \u043a\u043d\u0435\u0437 / <i>nepoznati knez</i>),<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> <b>Unnamed Serb Archon</b> (\u043d\u0435\u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438  \u0430\u0440\u0445\u043e\u043d\u0442 / <i>neimenovani srpski arhont</i>),<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b200622\u201323_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b200622\u201323-2\">&#91;2&#93;</a></sup> or simply <b>Serb Archon</b> (\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438  \u0430\u0440\u0445\u043e\u043d\u0442 / <i>srpski arhont</i>),<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> refers to the Serbian prince who led the <a href=\"/wiki/White_Serbs\" class=\"mw-redirect\" title=\"White Serbs\">White Serbs</a> <a href=\"/wiki/White_Serbia\" title=\"White Serbia\">from their homeland</a> to settle in the <a href=\"/wiki/Balkans\" title=\"Balkans\">Balkans</a> during the reign of <a href=\"/wiki/Byzantine_Emperor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Byzantine Emperor\">Byzantine Emperor</a> <a href=\"/wiki/Heraclius\" title=\"Heraclius\">Heraclius</a> (610\u2013641), as mentioned in Emperor <a href=\"/wiki/Constantine_VII\" title=\"Constantine VII\">Constantine VII</a>'s <i><a href=\"/wiki/De_Administrando_Imperio\" title=\"De Administrando Imperio\">De Administrando Imperio</a></i> (950s). The work states that he was the <a href=\"/wiki/Progenitor\" title=\"Progenitor\">progenitor</a> of the <a href=\"/wiki/Vlastimirovi%C4%87_dynasty\" title=\"Vlastimirovi\u0107 dynasty\">first Serbian dynasty (known as the Vlastimirovi\u0107)</a>, and that he died before the settlement of the Bulgars (680).<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Serbian historiography commonly treats him as the first Serbian ruler. \n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#De_Administrando_Imperio\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\"><i>De Administrando Imperio</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Contemporary_related_events\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Contemporary related events</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Studies\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Studies</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"De_Administrando_Imperio\"><i>De Administrando Imperio</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Unknown_Archon&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: De Administrando Imperio\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"cquote pullquote\" role=\"presentation\" style=\"margin:auto; border-collapse: collapse; border: none; background-color: transparent; width: auto;\">\n<tbody><tr>\n<td style=\"width: 20px; vertical-align: top; border: none; color: #B2B7F2; font-size: 40px; font-family: &#39;Times New Roman&#39;, Times, serif; font-weight: bold; line-height: .6em; text-align: left; padding: 10px 10px;\">\u201c\n</td>\n<td style=\"vertical-align: top; border: none; padding: 4px 10px;\">\n<dl><dd><i>The Serbs are descended from the unbaptized Serbs, also called 'white', who live beyond Turkey (meaning at that time Hungary) in a place called by them <a href=\"/wiki/Boykos\" title=\"Boykos\">Boiki</a>, where their neighbour is Francia, as is also Great Croatia, the unbaptized, also called 'white': in this place, then, these Serbs also originally dwelt. But when two brothers succeeded their father in the rule of Serbia, one of them, taking a moiety of the folk, claimed the protection of Heraclius, the emperor of the Romans, and the same emperor Heraclius received him and gave him a place in the province of <a href=\"/wiki/Thessalonica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Thessalonica\">Thessalonica</a> to settle in, namely <a href=\"/wiki/Servia,_Greece\" title=\"Servia, Greece\">Serbia</a>, which from that time has acquired this denomination.</i></dd>\n<dd><i>Now, after some time these same Serbs decided to depart to their own homes, and the emperor sent them off. But when they had crossed the river Danube, they changed their minds and sent a request to the emperor Heraclius, through the <a href=\"/wiki/Strategos\" title=\"Strategos\">military governor</a> then governing <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a>, that he would grant them other land to settle in.</i></dd>\n<dd><i>And since what is now <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a> and <a href=\"/wiki/Pagania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pagania\">Pagania</a> and the so-called country of the <a href=\"/wiki/Zachlumi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zachlumi\">Zachlumi</a> and <a href=\"/wiki/Trebounia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Trebounia\">Trebounia</a> and the country of the <a href=\"/wiki/Kanalites\" title=\"Kanalites\">Kanalites</a> were under the dominion of the emperor of the Romans, and since these countries had been made desolate by the Avars (for they had expelled from those parts the Romans who now live in <a href=\"/wiki/Dalmatia\" title=\"Dalmatia\">Dalmatia</a> and <a href=\"/wiki/Dyrrachium\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dyrrachium\">Dyrrachium</a>), therefore the emperor settled these same Serbs in these countries, and they were subject to the emperor of the Romans; and the emperor brought elders from Rome and baptized them (632) and taught them fairly to perform the works of piety and expounded to them the faith of the Christians.</i></dd>\n<dd><i>And since Bulgaria was beneath the dominion of the Romans ... when, therefore, that same Serbian prince died who had claimed the emperor's protection, his son ruled in succession, and thereafter his grandson, and in like manner the succeeding princes from <a href=\"/wiki/Vlastimirovi%C4%87_dynasty\" title=\"Vlastimirovi\u0107 dynasty\">his family</a>.\"<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></i></dd></dl>\n</td>\n<td style=\"width: 20px; vertical-align: bottom; border: none; color: #B2B7F2; font-size: 40px; font-family: &#39;Times New Roman&#39;, Times, serif; font-weight: bold; line-height: .6em; text-align: right; padding: 10px 10px;\">\u201d\n</td></tr>\n\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Contemporary_related_events\">Contemporary related events</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Unknown_Archon&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Contemporary related events\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Serbs were resettled by the Byzantines in the mid-7th century to <a href=\"/wiki/Asia_Minor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Asia Minor\">Asia Minor</a> (see also <a href=\"/wiki/Asia_Minor_Slavs\" title=\"Asia Minor Slavs\">Asia Minor Slavs</a>), where the town of <a href=\"/wiki/Gordoservon\" title=\"Gordoservon\">Gordoservon</a> was mentioned in 680.<sup id=\"cite_ref-Nini\u01071989_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nini\u01071989-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Studies\">Studies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Unknown_Archon&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Studies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Porphyrogenitus' account on the first Christianization of the Serbs can be dated to 632\u2013638; this might have been Porphyrogenitus' construction, or did really take place, encompassing a limited group of chiefs and then very poorly received by the wider layers of the tribe.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2002207\u2013209_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2002207\u2013209-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>According to German historian <a href=\"/w/index.php?title=Ludwig_Albrecht_Gebhardi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ludwig Albrecht Gebhardi (page does not exist)\">Ludwig Albrecht Gebhardi</a> (1735\u20131802), the Serb archon was a son of <a href=\"/wiki/Dervan\" title=\"Dervan\">Dervan</a>, who was the Duke (<i>dux</i>) of the <i>Surbi</i>, east of the <a href=\"/wiki/Saale\" title=\"Saale\">Saale</a>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> This theory was supported by <a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Milojevi%C4%87\" title=\"Milo\u0161 Milojevi\u0107\">Milo\u0161 Milojevi\u0107</a>,<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> and <a href=\"/w/index.php?title=Relja_Novakovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Relja Novakovi\u0107 (page does not exist)\">Relja Novakovi\u0107</a> included the possibility that they were relatives in his work.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Unknown_Archon&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"vertical-navbox nowraplinks plainlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%;width: 16em;\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em;background:red;\"><a href=\"/wiki/Vlastimirovi%C4%87_dynasty\" title=\"Vlastimirovi\u0107 dynasty\"><span style=\"color:white\">Vlastimirovi\u0107 dynasty</span></a></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Vi%C5%A1eslav_of_Serbia\" title=\"Vi\u0161eslav of Serbia\">Vi\u0161eslav</a></b> <small>(<abbr title=\"circa\">c.</abbr> 780)</small></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Radoslav_of_Serbia\" title=\"Radoslav of Serbia\">Radoslav</a></b> <small>(after 800)</small></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Prosigoj\" title=\"Prosigoj\">Prosigoj</a></b> <small>(before 830)</small></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Vlastimir\" title=\"Vlastimir\">Vlastimir</a></b> <small>(c. 830&#8211;851)</small></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Mutimir_of_Serbia\" title=\"Mutimir of Serbia\">Mutimir</a></b> <small>(c. 851&#8211;891)</small></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Pribislav_of_Serbia\" title=\"Pribislav of Serbia\">Pribislav</a></b> <small>(891&#8211;892)</small></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Petar_of_Serbia\" title=\"Petar of Serbia\">Petar</a></b> <small>(892&#8211;917)</small></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Pavle_of_Serbia\" title=\"Pavle of Serbia\">Pavle</a></b> <small>(917&#8211;921)</small></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Zaharija_of_Serbia\" title=\"Zaharija of Serbia\">Zaharija</a></b> <small>(921&#8211;924)</small></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/%C4%8Caslav\" title=\"\u010caslav\">\u010caslav</a></b> <small>(933&#8211;960)</small></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Vlastimirovi%C4%87_dynasty_sidebar\" title=\"Template:Vlastimirovi\u0107 dynasty sidebar\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Vlastimirovi%C4%87_dynasty_sidebar\" title=\"Template talk:Vlastimirovi\u0107 dynasty sidebar\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Vlastimirovi%C4%87_dynasty_sidebar&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Vlastimirovi%C4%87_dynasty\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Vlastimirovi\u0107 dynasty\">Vlastimirovi\u0107 dynasty</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Serbian_monarchs\" title=\"List of Serbian monarchs\">List of Serbian monarchs</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Unknown_Archon&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Dejan Nikoli\u0107 (1996). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=LmctAQAAIAAJ\"><i>Svi vladari Srbije</i></a>. Narodna biblioteka \"Resavska \u0161kola\". p.&#160;26. <q>\u041d- \u043d\u0435\u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u043e \u0438\u043c\u0435&#160;? - \u043f\u0440\u0435\u0442\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0459\u0430 \u0441\u0435 (\u043d\u0435 \u0437\u043d\u0430 \u0441\u0435) \u041d. \u0430\u0440\u0445\u043e\u043d\u0442 (\u043a\u043d\u0435\u0437) \u0438\u0437 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0446\u0430\u0440\u0430 \u0418\u0440\u0430\u043a\u043b\u0438\u0458\u0430 (610-641) + \u043e\u043a\u043e 680. I \u041d. \u0430\u0440\u0445\u043e\u043d\u0442 (\u043a\u043d\u0435\u0437) I \u041d. \u0430\u0440\u0445\u043e\u043d\u0442 (\u043a\u043d\u0435\u0437) \u0412\u0438\u0448\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432, \u043a\u043d\u0435\u0437 (\u043e\u043a\u043e 780</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Svi+vladari+Srbije&amp;rft.pages=26&amp;rft.pub=Narodna+biblioteka+%22Resavska+%C5%A1kola%22&amp;rft.date=1996&amp;rft.au=Dejan+Nikoli%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DLmctAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUnknown+Archon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b200622\u201323-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b200622\u201323_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2006\">\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b 2006</a>, pp.&#160;22\u201323.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">\u010cedomir Popov (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=kg01AAAAMAAJ\"><i>Istorija srpske dr\u017eavnosti</i></a>. Srpska akademija nauka i umetnosti. p.&#160;53. <q>\u201e\u0430\u0440\u0445\u043e\u043d\u0442 \u0421\u0440\u0431\u0438\u043d\" (\u0443\u043c\u0440\u043e \u043f\u0440\u0435 680)</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Istorija+srpske+dr%C5%BEavnosti&amp;rft.pages=53&amp;rft.pub=Srpska+akademija+nauka+i+umetnosti&amp;rft.date=2000&amp;rft.au=%C4%8Cedomir+Popov&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dkg01AAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUnknown+Archon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Milo\u0161 Blagojevi\u0107 (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=srAVAQAAIAAJ\"><i>Dr\u017eavna uprava u srpskim srednjovekovnim zemljama</i></a>. Slu\u017ebeni list SRJ. p.&#160;14.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dr%C5%BEavna+uprava+u+srpskim+srednjovekovnim+zemljama&amp;rft.pages=14&amp;rft.pub=Slu%C5%BEbeni+list+SRJ&amp;rft.date=2001&amp;rft.au=Milo%C5%A1+Blagojevi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DsrAVAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUnknown+Archon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Constantine VII Porphyrogenitus (Emperor of the East) (1967). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=T2MbAAAAYAAJ\"><i>De Administrando Imperio</i></a>. Dumbarton Oaks Center for Byzantine Studies. pp.&#160;153\u2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=De+Administrando+Imperio&amp;rft.pages=153-&amp;rft.pub=Dumbarton+Oaks+Center+for+Byzantine+Studies&amp;rft.date=1967&amp;rft.au=Constantine+VII+Porphyrogenitus+%28Emperor+of+the+East%29&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DT2MbAAAAYAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUnknown+Archon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Nini\u01071989-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Nini\u01071989_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ivan Nini\u0107 (1989). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=tK6OAAAAMAAJ\"><i>Migrations in Balkan history</i></a>. Serbian Academy of Sciences and Arts, Institute for Balkan Studies. p.&#160;61. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-7179-006-2\" title=\"Special:BookSources/978-86-7179-006-2\">978-86-7179-006-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Migrations+in+Balkan+history&amp;rft.pages=61&amp;rft.pub=Serbian+Academy+of+Sciences+and+Arts%2C+Institute+for+Balkan+Studies&amp;rft.date=1989&amp;rft.isbn=978-86-7179-006-2&amp;rft.au=Ivan+Nini%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DtK6OAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUnknown+Archon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2002207\u2013209-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2002207\u2013209_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2002\">\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b 2002</a>, pp.&#160;207\u2013209.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Sava S. Vuji\u0107, Bogdan M. Basari\u0107 (1998). <i>Severni Srbi (ne)zaboravljeni narod</i>. Beograd. p.&#160;40.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Severni+Srbi+%28ne%29zaboravljeni+narod&amp;rft.place=Beograd&amp;rft.pages=40&amp;rft.date=1998&amp;rft.au=Sava+S.+Vuji%C4%87%2C+Bogdan+M.+Basari%C4%87&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUnknown+Archon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Milo\u0161 S. Milojevi\u0107 (1872). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=SuxEAQAAMAAJ&amp;pg=RA1-PA59\"><i>Odlomci Istorije Srba i srpskih jugoslavenskih zemalja u Turskoj i Austriji</i></a>. U dr\u017eavnoj \u0161tampariji. p.&#160;1.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Odlomci+Istorije+Srba+i+srpskih+jugoslavenskih+zemalja+u+Turskoj+i+Austriji&amp;rft.pages=1&amp;rft.pub=U+dr%C5%BEavnoj+%C5%A1tampariji&amp;rft.date=1872&amp;rft.au=Milo%C5%A1+S.+Milojevi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DSuxEAQAAMAAJ%26pg%3DRA1-PA59&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUnknown+Archon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Relja Novakovi\u0107 (1977). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=5K0BAAAAMAAJ\"><i>Odakle su Sebl dos\u0306il na Balkansko poluostrvo</i></a>. Istorijski institut. p.&#160;337.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Odakle+su+Sebl+dos%CC%86il+na+Balkansko+poluostrvo&amp;rft.pages=337&amp;rft.pub=Istorijski+institut&amp;rft.date=1977&amp;rft.au=Relja+Novakovi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D5K0BAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUnknown+Archon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Unknown_Archon&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFMoravcsik1967\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Gyula_Moravcsik\" title=\"Gyula Moravcsik\">Moravcsik, Gyula</a>, ed. (1967) [1949]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=3al15wpFWiMC\"><i>Constantine Porphyrogenitus: De Administrando Imperio</i></a> (2nd revised ed.). Washington D.C.: Dumbarton Oaks Center for Byzantine Studies.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Constantine+Porphyrogenitus%3A+De+Administrando+Imperio&amp;rft.place=Washington+D.C.&amp;rft.edition=2nd+revised&amp;rft.pub=Dumbarton+Oaks+Center+for+Byzantine+Studies&amp;rft.date=1967&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D3al15wpFWiMC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUnknown+Archon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:85%;\">(Primary)</span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0106irkovi\u01072004\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Sima_%C4%86irkovi%C4%87\" title=\"Sima \u0106irkovi\u0107\">\u0106irkovi\u0107, Sima</a> (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=2Wc-DWRzoeIC\"><i>The Serbs</i></a>. Malden: Blackwell Publishing.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Serbs&amp;rft.place=Malden&amp;rft.pub=Blackwell+Publishing&amp;rft.date=2004&amp;rft.aulast=%C4%86irkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Sima&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D2Wc-DWRzoeIC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUnknown+Archon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFine1991\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/John_Van_Antwerp_Fine_Jr.\" title=\"John Van Antwerp Fine Jr.\">Fine, John Van Antwerp Jr.</a> (1991) [1983]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Y0NBxG9Id58C\"><i>The Early Medieval Balkans: A Critical Survey from the Sixth to the Late Twelfth Century</i></a>. Ann Arbor, Michigan: University of Michigan Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Early+Medieval+Balkans%3A+A+Critical+Survey+from+the+Sixth+to+the+Late+Twelfth+Century&amp;rft.place=Ann+Arbor%2C+Michigan&amp;rft.pub=University+of+Michigan+Press&amp;rft.date=1991&amp;rft.aulast=Fine&amp;rft.aufirst=John+Van+Antwerp+Jr.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DY0NBxG9Id58C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUnknown+Archon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2002\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Tibor_%C5%BDivkovi%C4%87\" title=\"Tibor \u017divkovi\u0107\">\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b, \u0422\u0438\u0431\u043e\u0440</a> (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.rs/books?id=oE-gAAAAMAAJ\"><i>\u0408\u0443\u0436\u043d\u0438 \u0421\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0432\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0438\u0458\u0441\u043a\u043e\u043c \u0432\u043b\u0430\u0448\u045b\u0443 600-1025 (South Slavs under the Byzantine Rule 600-1025)</i></a>. \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434: \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u0421\u0410\u041d\u0423, \u0421\u043b\u0443\u0436\u0431\u0435\u043d\u0438 \u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u0438\u043a.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%88%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%B8+%D0%A1%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%B8+%D0%BF%D0%BE%D0%B4+%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%98%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC+%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%88%D1%9B%D1%83+600-1025+%28South+Slavs+under+the+Byzantine+Rule+600-1025%29&amp;rft.place=%D0%91%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4&amp;rft.pub=%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D1%81%D0%BA%D0%B8+%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%82+%D0%A1%D0%90%D0%9D%D0%A3%2C+%D0%A1%D0%BB%D1%83%D0%B6%D0%B1%D0%B5%D0%BD%D0%B8+%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B8%D0%BA&amp;rft.date=2002&amp;rft.aulast=%D0%96%D0%B8%D0%B2%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B&amp;rft.aufirst=%D0%A2%D0%B8%D0%B1%D0%BE%D1%80&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.rs%2Fbooks%3Fid%3DoE-gAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUnknown+Archon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b2006\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Tibor_%C5%BDivkovi%C4%87\" title=\"Tibor \u017divkovi\u0107\">\u0416\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b, \u0422\u0438\u0431\u043e\u0440</a> (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.rs/books?id=d-KTAAAACAAJ\"><i>\u041f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0430\u0440\u0430: IX-XII \u0432\u0435\u043a (Portraits of Serbian Rulers: IX-XII Century)</i></a>. \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434: \u0417\u0430\u0432\u043e\u0434 \u0437\u0430 \u0443\u045f\u0431\u0435\u043d\u0438\u043a\u0435 \u0438 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%9F%D0%BE%D1%80%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8+%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85+%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%B0%3A+IX-XII+%D0%B2%D0%B5%D0%BA+%28Portraits+of+Serbian+Rulers%3A+IX-XII+Century%29&amp;rft.place=%D0%91%D0%B5%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4&amp;rft.pub=%D0%97%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%B4+%D0%B7%D0%B0+%D1%83%D1%9F%D0%B1%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B5+%D0%B8+%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B0+%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0&amp;rft.date=2006&amp;rft.aulast=%D0%96%D0%B8%D0%B2%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B&amp;rft.aufirst=%D0%A2%D0%B8%D0%B1%D0%BE%D1%80&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.rs%2Fbooks%3Fid%3Dd-KTAAAACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUnknown+Archon\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<td colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #FFD700; text-align:center;\"><div><b>Unknown Archon</b></div><div><b><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Vlastimirovi%C4%87_dynasty\" title=\"Vlastimirovi\u0107 dynasty\">Vlastimirovi\u0107 dynasty</a></span></b></div>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #ACE777;\">Regnal titles\n</th></tr>\n\n<tr>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b>First</b>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia_(medieval)\" title=\"Principality of Serbia (medieval)\">Prince of the Serbs</a></b><br /><abbr title=\"floruit\">fl.</abbr> 610\u201341\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b>Unknown</b><div style=\"font-size:90%\">Next known title holder:</div><b><a href=\"/wiki/Vi%C5%A1eslav_of_Serbia\" title=\"Vi\u0161eslav of Serbia\">Vi\u0161eslav</a></b>\n</td></tr></tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Monarchs_of_Serbia\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbian_monarchs\" title=\"Template:Serbian monarchs\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_monarchs\" title=\"Template talk:Serbian monarchs\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_monarchs&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Monarchs_of_Serbia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_Serbian_monarchs\" title=\"List of Serbian monarchs\">Monarchs of Serbia</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia_(medieval)\" title=\"Principality of Serbia (medieval)\">Serbian Principality</a> (1st; <i>Ra\u0161ka</i>), 641&#8211;969</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">Unknown Archon</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vi%C5%A1eslav_of_Serbia\" title=\"Vi\u0161eslav of Serbia\">Vi\u0161eslav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radoslav_of_Serbia\" title=\"Radoslav of Serbia\">Radoslav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prosigoj\" title=\"Prosigoj\">Prosigoj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vlastimir\" title=\"Vlastimir\">Vlastimir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mutimir_of_Serbia\" title=\"Mutimir of Serbia\">Mutimir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pribislav_of_Serbia\" title=\"Pribislav of Serbia\">Pribislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Petar_of_Serbia\" title=\"Petar of Serbia\">Petar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pavle_of_Serbia\" title=\"Pavle of Serbia\">Pavle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zaharija_of_Serbia\" title=\"Zaharija of Serbia\">Zaharija</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%8Caslav\" title=\"\u010caslav\">\u010caslav</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Byzantine annexation, <i>Duklja</i> subsequently emerging as seat</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Serbian Principality (2nd; <i><a href=\"/wiki/Duklja\" title=\"Duklja\">Duklja</a></i>), 998&#8211;1101</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jovan_Vladimir\" title=\"Jovan Vladimir\">Jovan Vladimir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Vojislav\" title=\"Stefan Vojislav\">Stefan Vojislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihailo_Vojislavljevi%C4%87\" title=\"Mihailo Vojislavljevi\u0107\">Mihailo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantine_Bodin\" title=\"Constantine Bodin\">Constantine Bodin</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><i>Ra\u0161ka</i> re-emerging as seat (Grand Principality)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Serbian_Grand_Principality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Grand Principality\">Serbian Grand Principality</a>, 1101&#8211;1217</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vukan,_Grand_Prince_of_Serbia\" title=\"Vukan, Grand Prince of Serbia\">Vukan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uro%C5%A1_I,_Grand_Prince_of_Serbia\" title=\"Uro\u0161 I, Grand Prince of Serbia\">Uro\u0161 I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uro%C5%A1_II,_Grand_Prince_of_Serbia\" title=\"Uro\u0161 II, Grand Prince of Serbia\">Uro\u0161 II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belo%C5%A1\" title=\"Belo\u0161\">Belo\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Desa_(monarch)\" title=\"Desa (monarch)\">Desa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tihomir_of_Serbia\" title=\"Tihomir of Serbia\">Tihomir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja\">Stefan Nemanja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">Stefan the First-Crowned</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Proclamation of Kingdom</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia_(medieval)\" title=\"Kingdom of Serbia (medieval)\">Serbian Kingdom</a>, 1217&#8211;1346<br /><a href=\"/wiki/Serbian_Empire\" title=\"Serbian Empire\">Serbian Empire</a>, 1346&#8211;1371</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stefan_the_First-Crowned\" title=\"Stefan the First-Crowned\">Stefan the First-Crowned</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Radoslav\" title=\"Stefan Radoslav\">Stefan Radoslav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Vladislav\" title=\"Stefan Vladislav\">Stefan Vladislav</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_I\" title=\"Stefan Uro\u0161 I\">Stefan Uro\u0161 I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Dragutin\" title=\"Stefan Dragutin\">Stefan Dragutin</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vladislav,_King_of_Syrmia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vladislav, King of Syrmia\">Vladislav</a> at Syrmia</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Milutin\" title=\"Stefan Milutin\">Stefan Milutin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Konstantin\" title=\"Stefan Konstantin\">Stefan Konstantin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_De%C4%8Danski\" title=\"Stefan De\u010danski\">Stefan De\u010danski</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">Stefan Du\u0161an</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Proclamation of Empire</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Du%C5%A1an\" title=\"Stefan Du\u0161an\">Stefan Du\u0161an</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Uro%C5%A1_V\" title=\"Stefan Uro\u0161 V\">Stefan Uro\u0161 V</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Fall_of_the_Serbian_Empire\" title=\"Fall of the Serbian Empire\">Fall of the Serbian Empire</a></span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Moravian_Serbia\" title=\"Moravian Serbia\">Moravian Serbia</a>, 1371&#8211;1402<br /><a href=\"/wiki/Serbian_Despotate\" title=\"Serbian Despotate\">Serbian Despotate</a>, 1402&#8211;1537</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lazar_of_Serbia\" title=\"Lazar of Serbia\">Lazar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">Stefan Lazarevi\u0107</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Proclamation of Despotate</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">Stefan Lazarevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90ura%C4%91_Brankovi%C4%87\" title=\"\u0110ura\u0111 Brankovi\u0107\">\u0110ura\u0111 Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lazar_Brankovi%C4%87\" title=\"Lazar Brankovi\u0107\">Lazar Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Brankovi%C4%87\" title=\"Stefan Brankovi\u0107\">Stefan Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stephen_Toma%C5%A1evi%C4%87_of_Bosnia\" title=\"Stephen Toma\u0161evi\u0107 of Bosnia\">Stephen Toma\u0161evi\u0107</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Ottoman annexation, titular:</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vuk_Grgurevi%C4%87\" title=\"Vuk Grgurevi\u0107\">Vuk Grgurevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Brankovi%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Brankovi\u0107\">\u0110or\u0111e Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_Brankovi%C4%87\" title=\"Jovan Brankovi\u0107\">Jovan Brankovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivani%C5%A1_Berislavi%C4%87\" title=\"Ivani\u0161 Berislavi\u0107\">Ivani\u0161 Berislavi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stevan_Berislavi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stevan Berislavi\u0107\">Stevan Berislavi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radi%C4%8D_Bo%C5%BEi%C4%87\" title=\"Radi\u010d Bo\u017ei\u0107\">Radi\u010d Bo\u017ei\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pavle_Baki%C4%87\" title=\"Pavle Baki\u0107\">Pavle Baki\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_%C5%A0tiljanovi%C4%87\" title=\"Stefan \u0160tiljanovi\u0107\">Stefan \u0160tiljanovi\u0107</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Ottoman annexation</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Serbian_Revolution\" title=\"Serbian Revolution\">Revolutionary Serbia</a>, 1804&#8211;1837</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kara%C4%91or%C4%91e\" title=\"Kara\u0111or\u0111e\">Kara\u0111or\u0111e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obrenovi%C4%87_I,_Prince_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Milo\u0161 Obrenovi\u0107 I, Prince of Serbia\">Milo\u0161 Obrenovi\u0107</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia\" title=\"Principality of Serbia\">Principality of Serbia</a>, 1837&#8211;1882</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obrenovi%C4%87\" title=\"Milo\u0161 Obrenovi\u0107\">Milo\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_Obrenovi%C4%87_II,_Prince_of_Serbia\" title=\"Milan Obrenovi\u0107 II, Prince of Serbia\">Milan II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihailo_Obrenovi%C4%87\" title=\"Mihailo Obrenovi\u0107\">Mihailo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_Kara%C4%91or%C4%91evi%C4%87,_Prince_of_Serbia\" title=\"Alexander Kara\u0111or\u0111evi\u0107, Prince of Serbia\">Aleksandar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Obrenovi%C4%87\" title=\"Milo\u0161 Obrenovi\u0107\">Milo\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihailo_Obrenovi%C4%87\" title=\"Mihailo Obrenovi\u0107\">Mihailo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_I_of_Serbia\" title=\"Milan I of Serbia\">Milan IV</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Proclamation of Kingdom</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbia\" title=\"Kingdom of Serbia\">Kingdom of Serbia</a>, 1882&#8211;1918</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Milan_I_of_Serbia\" title=\"Milan I of Serbia\">Milan I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_I_of_Serbia\" title=\"Alexander I of Serbia\">Alexander</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_I_of_Serbia\" title=\"Peter I of Serbia\">Petar I</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\">Proclamation of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2242\nCached time: 20180921210744\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.460 seconds\nReal time usage: 0.558 seconds\nPreprocessor visited node count: 2110/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 58081/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4473/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 9027/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.255/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.7 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  484.505      1 -total\n 29.59%  143.365      1 Template:Lang-sr\n 22.03%  106.726      1 Template:Infobox_royalty\n 21.90%  106.085     13 Template:Cite_book\n 19.30%   93.501      1 Template:Reflist\n 15.72%   76.151      1 Template:Infobox\n  6.72%   32.575      1 Template:Commons_category\n  3.46%   16.762      1 Template:Ifempty\n  3.36%   16.302      1 Template:Vlastimirovids\n  2.62%   12.698      1 Template:Serbian_monarchs\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1729516-0!canonical and timestamp 20180921210743 and revision id 855662291\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%AE%D9%88%D9%86_%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AC%D9%87%D9%88%D9%84","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0627\u0644\u0623\u0631\u062e\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0647\u0648\u0644"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Arconte_Desconocido","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Arconte Desconocido"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Prince_de_Serbie_blanche","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Prince de Serbie blanche"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Onbekende_archont","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Onbekende archont"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Nieznany_ksi%C4%85%C5%BC%C4%99","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Nieznany ksi\u0105\u017c\u0119"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Arconte_Desconhecido","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Arconte Desconhecido"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B5%D0%B7%D1%8B%D0%BC%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BA%D0%BD%D1%8F%D0%B7%D1%8C","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0411\u0435\u0437\u044b\u043c\u044f\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043d\u044f\u0437\u044c"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Neznani_knez","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Neznani knez"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B8_%D0%BA%D0%BD%D0%B5%D0%B7","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041d\u0435\u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0438 \u043a\u043d\u0435\u0437"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B5%D0%B2%D1%96%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%B9_%D0%BA%D0%BD%D1%8F%D0%B7%D1%8C","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041d\u0435\u0432\u0456\u0434\u043e\u043c\u0438\u0439 \u043a\u043d\u044f\u0437\u044c"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Serbian-language_text"},{"sortkey":"","*":"7th-century_Serbian_monarchs"},{"sortkey":"","*":"7th-century_rulers_in_Europe"},{"sortkey":"","*":"7th-century_Slavs"},{"sortkey":"","*":"Byzantine_people_of_Slavic_descent"},{"sortkey":"","*":"Vlastimirovi\u0107_dynasty"},{"sortkey":"","*":"Medieval_Serbia"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Serbs"},{"sortkey":"","*":"Legendary_rulers"},{"sortkey":"","*":"Founding_monarchs"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Year_of_birth_unknown"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Vlastimirovi\u0107 dynasty sidebar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Serbian monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander I of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Kara\u0111or\u0111evi\u0107, Prince of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asia Minor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asia Minor Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balkans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belo\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boykos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine Bodin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine VII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalmatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Administrando Imperio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dervan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Desa (monarch)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duklja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dyrrachium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fall of the Serbian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gordoservon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Moravcsik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heraclius"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivani\u0161 Berislavi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Van Antwerp Fine Jr."},{"ns":0,"exists":"","*":"Jovan Brankovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jovan Vladimir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kanalites"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kara\u0111or\u0111e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Serbia (medieval)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lazar Brankovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lazar of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Serbian monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihailo Obrenovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihailo Vojislavljevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan I of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Obrenovi\u0107 II, Prince of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milo\u0161 Milojevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milo\u0161 Obrenovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milo\u0161 Obrenovi\u0107 I, Prince of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moravian Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mutimir of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pagania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavle Baki\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavle of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petar of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter I of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pribislav of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Serbia (medieval)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Progenitor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prosigoj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radi\u010d Bo\u017ei\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radoslav of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Despotate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Grand Principality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Servia, Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sima \u0106irkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic paganism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Brankovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan De\u010danski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Dragutin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Du\u0161an"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Konstantin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Lazarevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Milutin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Nemanja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Radoslav"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Uro\u0161 I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Uro\u0161 V"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Vladislav"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Vojislav"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan the First-Crowned"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan \u0160tiljanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen Toma\u0161evi\u0107 of Bosnia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stevan Berislavi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strategos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thessalonica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tibor \u017divkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tihomir of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trebounia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uro\u0161 I, Grand Prince of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uro\u0161 II, Grand Prince of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vi\u0161eslav of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladislav, King of Syrmia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlastimir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlastimirovi\u0107 dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vuk Grgurevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vukan, Grand Prince of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zachlumi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaharija of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010caslav"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0110or\u0111e Brankovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0110ura\u0111 Brankovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Ludwig Albrecht Gebhardi"},{"ns":0,"*":"Relja Novakovi\u0107"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Serbian monarchs"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Vlastimirovi\u0107 dynasty sidebar"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox royalty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Floruit"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Vlastimirovids"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Vlastimirovi\u0107 dynasty sidebar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Circa"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-hou"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-reg"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-break"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-new"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ttl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-vac"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Serbian monarchs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Seoba_Srba_iz_Bojke.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=LmctAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=kg01AAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=srAVAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=T2MbAAAAYAAJ","https://books.google.com/books?id=tK6OAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=SuxEAQAAMAAJ&pg=RA1-PA59","https://books.google.com/books?id=5K0BAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=3al15wpFWiMC","https://books.google.com/books?id=2Wc-DWRzoeIC","https://books.google.com/books?id=Y0NBxG9Id58C","https://books.google.rs/books?id=oE-gAAAAMAAJ","https://books.google.rs/books?id=d-KTAAAACAAJ"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"<i>De Administrando Imperio</i>","number":"1","index":"1","fromtitle":"Unknown_Archon","byteoffset":2930,"anchor":"De_Administrando_Imperio"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Contemporary related events","number":"2","index":"2","fromtitle":"Unknown_Archon","byteoffset":5233,"anchor":"Contemporary_related_events"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Studies","number":"3","index":"3","fromtitle":"Unknown_Archon","byteoffset":5699,"anchor":"Studies"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"Unknown_Archon","byteoffset":6921,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Unknown_Archon","byteoffset":7027,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"6","index":"6","fromtitle":"Unknown_Archon","byteoffset":7055,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Unknown Archon","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Vlastimirovi%C4%87_dynasty","*":"commons:Category:Vlastimirovi\u0107 dynasty"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q2550027"}]}}