{"parse":{"title":"White Serbia","pageid":4478927,"revid":844344596,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Cleanup\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/40px-Edit-clear.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/60px-Edit-clear.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/80px-Edit-clear.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article may <b>require <a href=\"/wiki/Wikipedia:Cleanup\" title=\"Wikipedia:Cleanup\">cleanup</a></b> to meet Wikipedia's <a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style\" title=\"Wikipedia:Manual of Style\">quality standards</a>. The specific problem is: <b>Bad referencing, insufficient data on different theories</b><span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=White_Serbia&amp;action=edit\">improve this article</a> if you can.</span>  <small><i>(July 2012)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>White Serbia</b>, called also <b>Boiki</b>, is the mythical homeland of the <b>White Serbs</b> (see <a href=\"/wiki/Sorbs_(tribe)\" title=\"Sorbs (tribe)\">Sorbs</a>) from whom the medieval <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a> originate. While White Serbia is not explicitly mentioned, Boiki is mentioned in <i><a href=\"/wiki/De_Administrando_Imperio\" title=\"De Administrando Imperio\">De Administrando Imperio</a></i>, a 10th-century work by Byzantine Emperor <a href=\"/wiki/Constantine_VII\" title=\"Constantine VII\">Constantine VII</a> (r. 913\u2013959). According to it the \"White Serbs\" lived on the \"other side of Turkey\" (i.e. <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a>), in the area that they called \"Boiki\". The area adjacent to it was known as <a href=\"/wiki/White_Croatia\" title=\"White Croatia\">White Croatia</a>, where the <a href=\"/wiki/White_Croats\" title=\"White Croats\">White Croats</a> trace their origin. \n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Location\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Location</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Dispute\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Dispute</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Gallery\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Gallery</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Sources_2\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Location\">Location</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=White_Serbia&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Location\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=White_Serbia&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/Constantine_VII\" title=\"Constantine VII\">Constantine VII</a> in <i><a href=\"/wiki/De_Administrando_Imperio\" title=\"De Administrando Imperio\">De Administrando Imperio</a></i> recounts in 32nd chapter \"<i>It should be known that the Serbs are descended from the unbaptized Serbs, also called \u2018white\u2019, who live beyond <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Turkey</a>, in a region called by them Bo\u00efki, where their neighbor is <a href=\"/wiki/Francia\" title=\"Francia\">Francia</a>, as is also <a href=\"/wiki/White_Croatia\" title=\"White Croatia\">Megali Croatia</a>, the unbaptized, also called \u2018white\u2019. In this place, then, these Serbs also dwelt from the beginning... Now, after the two brothers succeeded their father in the rule of Serbia, one of them, taking one half of the folk, came as the refugee to <a href=\"/wiki/Heraclius\" title=\"Heraclius\">Heraclius</a>, the emperor of the Romaioi... Then, after some time these same Serbs decided to depart to their own homes, and the emperor sent them off. And so, when they had crossed the <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danube</a> River, they changed their minds and sent a request to the Emperor Heraclius... the emperor settled these same Serbs in these countries</i>\", while in 33rd chapter a subchapter recounts \"<i>(It should be known) that the clan of the anthypatos and patrikios <a href=\"/wiki/Michael_of_Zahumlje\" title=\"Michael of Zahumlje\">Michael</a>, son of Visevitz, archon of the <a href=\"/wiki/Zachlumia\" title=\"Zachlumia\">Zachlumians</a>, came from the unbaptized inhabitants on the <a href=\"/wiki/Vistula\" title=\"Vistula\">Visla</a> River, called Litziki, and they settled on the river called Zachluma</i>\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012152\u2013185_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012152\u2013185-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESedov2013458\u2013459_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESedov2013458\u2013459-2\">&#91;2&#93;</a></sup> A Latin document from the early 10th century recorded that the \"<i>Hungarians moved to Pannonia from Serbia (Ungarorum gens a Servia egressa in Pannoniam)</i>\", which is referring most probably to same White Serbia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012153_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012153-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Dispute\">Dispute</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=White_Serbia&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Dispute\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Theories on the location of White Serbia and Serbs have been disputed. <a href=\"/wiki/Pavel_Jozef_%C5%A0af%C3%A1rik\" title=\"Pavel Jozef \u0160af\u00e1rik\">P. J. \u0160af\u00e1rik</a> (1795\u20131865) classified the White Serbs as a <a href=\"/wiki/Polabian_Slav\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polabian Slav\">Polabian Slavonic</a> tribe.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/B%C3%A9ni_K%C3%A1llay\" title=\"B\u00e9ni K\u00e1llay\">B. K\u00e1llay</a> (1839\u20131903) noted that many historians assumed that White Serbia was identical to the <a href=\"/wiki/Czech_lands\" title=\"Czech lands\">Czech lands</a> (Bohemia), or that the Czech lands were part of White Serbia, based on DAI's account and the name <i>Bojka</i>.<sup id=\"cite_ref-K\u00e1llay1882_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-K\u00e1llay1882-6\">&#91;6&#93;</a></sup> He however believed that \u0160afa\u0159\u00edk's theory was more likely; that White Serbia was north of the <a href=\"/wiki/Carpathians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carpathians\">Carpathians</a>, stretching over western Russia and eastern Poland.<sup id=\"cite_ref-K\u00e1llay1882_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-K\u00e1llay1882-6\">&#91;6&#93;</a></sup> <a href=\"/w/index.php?title=Borivoje_Drobnjakovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Borivoje Drobnjakovi\u0107 (page does not exist)\">B. Drobnjakovi\u0107</a> (1890\u20131961) noted that <i>Bojka</i> reminded of <a href=\"/wiki/Bohemia\" title=\"Bohemia\">Bohemia</a>.<sup id=\"cite_ref-Drobnjakovi\u01071960_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Drobnjakovi\u01071960-7\">&#91;7&#93;</a></sup>, similar opinion was shared by <a href=\"/wiki/Andreas_Stratos\" title=\"Andreas Stratos\">A. Stratos</a> (1905\u20131981),<sup id=\"cite_ref-Stratos1968_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stratos1968-8\">&#91;8&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Sima_%C4%86irkovi%C4%87\" title=\"Sima \u0106irkovi\u0107\">S. \u0106irkovi\u0107</a> (1929\u20132009) who considered it to be between the <a href=\"/wiki/Elbe\" title=\"Elbe\">Elbe</a> and <a href=\"/wiki/Saale\" title=\"Saale\">Saale</a> rivers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0106irkovi\u0107200417_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0106irkovi\u0107200417-9\">&#91;9&#93;</a></sup> <a href=\"/w/index.php?title=Relja_Novakovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Relja Novakovi\u0107 (page does not exist)\">R. Novakovi\u0107</a> (1911\u20132003) connected the name to Bohemia (in turn derived from Celtic <i><a href=\"/wiki/Boii\" title=\"Boii\">Boii</a></i>) and located it in <a href=\"/wiki/Polabia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polabia\">Polabia</a>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Vladimir_%C4%86orovi%C4%87\" title=\"Vladimir \u0106orovi\u0107\">V. \u0106orovi\u0107</a> (1885\u20131941) believed White Serbia included <a href=\"/wiki/Galicia_(Eastern_Europe)\" title=\"Galicia (Eastern Europe)\">Galicia</a> and the area around the sources of <a href=\"/wiki/Dniester\" title=\"Dniester\">Dniester</a> and <a href=\"/wiki/Vistula\" title=\"Vistula\">Vistula</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0106orovi\u01072001ch._\u0421\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438_\u043d\u0430\u0441\u0435\u0459\u0430\u0432\u0430\u0458\u0443_\u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0106orovi\u01072001ch._\u0421\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438_\u043d\u0430\u0441\u0435\u0459\u0430\u0432\u0430\u0458\u0443_\u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d-11\">&#91;11&#93;</a></sup> <a href=\"/w/index.php?title=Ljubivoje_Cerovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ljubivoje Cerovi\u0107 (page does not exist)\">L. Cerovi\u0107</a> (b. 1936) connected it to the land of the <a href=\"/wiki/Boykos\" title=\"Boykos\">Boykos</a>, <i>Bojkovina</i>, in the northern <a href=\"/wiki/Carpathians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carpathians\">Carpathians</a>.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> <a href=\"/w/index.php?title=Francis_Conte&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francis Conte (page does not exist)\">F. Conte</a> (b. 1944) believed it to be in the area of <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a>.<sup id=\"cite_ref-Conte1995_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Conte1995-13\">&#91;13&#93;</a></sup> <a href=\"/w/index.php?title=Jovan_Kova%C4%87evi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jovan Kova\u0107evi\u0107 (page does not exist)\">J. Kova\u0107evi\u0107</a> noted the toponym <i>Beloserbye</i> in a 1393 document, situated in Poland between <a href=\"/wiki/Czarnk%C3%B3w\" title=\"Czarnk\u00f3w\">Czarnk\u00f3w</a> and <a href=\"/wiki/%C5%BBnin\" title=\"\u017bnin\">\u017bnin</a>.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>According to <a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2,_%D0%92%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD_%D0%92%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87\" class=\"extiw\" title=\"ru:\u0421\u0435\u0434\u043e\u0432, \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447\">V. V. Sedov</a>, the 32nd chapter of <i>De Administrando Imperio</i> indicates it was located in the <a href=\"/wiki/Lower_Lusatia\" title=\"Lower Lusatia\">Lower Lusatia</a> territory where were located the <a href=\"/wiki/Sorbs_(tribe)\" title=\"Sorbs (tribe)\">Sorbs</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESedov2013458_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESedov2013458-15\">&#91;15&#93;</a></sup> but the 33rd chapter about Zachlumia caused confusion which resulted with several hypotheses.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESedov2013459_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESedov2013459-16\">&#91;16&#93;</a></sup> The first group of scholars argued the homeland existed between rivers Elbe and Saale, the second in the upper course of rivers Vistula and <a href=\"/wiki/Oder\" title=\"Oder\">Oder</a>, and the third from Elbe and Saale to the upper course of Vistula.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESedov2013459_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESedov2013459-16\">&#91;16&#93;</a></sup> However, Sedov concluded that the archaeological data does not confirm any of these hypotheses, and most plausible is the consideration by <a href=\"/wiki/Lubor_Niederle\" title=\"Lubor Niederle\">Lubor Niederle</a> that there's no evidence that White Serbia ever existed and Constantine VII most probably made up Northern Great Serbia only according to the analogy with <a href=\"/wiki/White_Croatia\" title=\"White Croatia\">Great Croatia</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESedov2013459_16-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESedov2013459-16\">&#91;16&#93;</a></sup> According to <a href=\"/wiki/Tibor_%C5%BDivkovi%C4%87\" title=\"Tibor \u017divkovi\u0107\">Tibor \u017divkovi\u0107</a>, the structure and content of the subchapter about the family of <a href=\"/wiki/Michael_of_Zahumlje\" title=\"Michael of Zahumlje\">Michael of Zahumlje</a> indicate they were most probably told by the Michael himself, and notably is not mentioned Serbian origin. \u017divkovi\u0107 considered that it was possible his ruling family preserved the memory of their tribal origin, which is further evidence about the Northern origin of both the Serbs and Croats, to be roughly genuine stories, and not part of a political context.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012185_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012185-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gallery\">Gallery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=White_Serbia&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Gallery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 195px\"><div style=\"width: 195px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 190px;\"><div style=\"margin:16px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Dervan.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Dervan.png/160px-Dervan.png\" width=\"160\" height=\"158\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Dervan.png/240px-Dervan.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Dervan.png/320px-Dervan.png 2x\" data-file-width=\"682\" data-file-height=\"674\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Dervan\" title=\"Dervan\">Dervan</a>'s polity in the 7th century.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 195px\"><div style=\"width: 195px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 190px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:S%C3%A1mova_%C5%99%C3%AD%C5%A1e.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/S%C3%A1mova_%C5%99%C3%AD%C5%A1e.png/160px-S%C3%A1mova_%C5%99%C3%AD%C5%A1e.png\" width=\"160\" height=\"160\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/S%C3%A1mova_%C5%99%C3%AD%C5%A1e.png/240px-S%C3%A1mova_%C5%99%C3%AD%C5%A1e.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/S%C3%A1mova_%C5%99%C3%AD%C5%A1e.png/320px-S%C3%A1mova_%C5%99%C3%AD%C5%A1e.png 2x\" data-file-width=\"852\" data-file-height=\"850\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Samo\" title=\"Samo\">Samo</a>'s realm in 631, including Dervan's polity.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 195px\"><div style=\"width: 195px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 190px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:White_serbia_white_croatia01.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/White_serbia_white_croatia01.png/144px-White_serbia_white_croatia01.png\" width=\"144\" height=\"160\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/White_serbia_white_croatia01.png/216px-White_serbia_white_croatia01.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/White_serbia_white_croatia01.png/288px-White_serbia_white_croatia01.png 2x\" data-file-width=\"870\" data-file-height=\"966\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>White Serbia and White Croatia (around 560), according to <a href=\"/wiki/Francis_Dvornik\" title=\"Francis Dvornik\">Francis Dvornik</a>.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 195px\"><div style=\"width: 195px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 190px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Migration_of_serbs04_01.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Migration_of_serbs04_01.png/144px-Migration_of_serbs04_01.png\" width=\"144\" height=\"160\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Migration_of_serbs04_01.png/216px-Migration_of_serbs04_01.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Migration_of_serbs04_01.png/288px-Migration_of_serbs04_01.png 2x\" data-file-width=\"870\" data-file-height=\"966\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Lusatian (Sorb) theory.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 195px\"><div style=\"width: 195px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 190px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Migration_of_Serbs.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Migration_of_Serbs.png/160px-Migration_of_Serbs.png\" width=\"160\" height=\"160\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Migration_of_Serbs.png/240px-Migration_of_Serbs.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Migration_of_Serbs.png/320px-Migration_of_Serbs.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Lusatian (Sorb) theory, including Proto-Slav lands.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=White_Serbia&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dervan\" title=\"Dervan\">Dervan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sorbs_(tribe)\" title=\"Sorbs (tribe)\">Sorbs (tribe)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/White_Croatia\" title=\"White Croatia\">White Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Medieval_Slavic_tribes\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Medieval Slavic tribes\">List of Medieval Slavic tribes</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=White_Serbia&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012152\u2013185-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012152\u2013185_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u017divkovi\u01072012\">\u017divkovi\u0107 2012</a>, p.&#160;152\u2013185.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESedov2013458\u2013459-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESedov2013458\u2013459_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSedov2013\">Sedov 2013</a>, p.&#160;458\u2013459.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012153-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012153_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u017divkovi\u01072012\">\u017divkovi\u0107 2012</a>, p.&#160;153.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jstor.org/discover/10.2307/2841974?uid=3739560&amp;uid=2&amp;uid=4&amp;uid=3739256&amp;sid=21101120863201\">H.H. Howorth Esq. FSA The Spread of Slaves Part III, P 181 \"They are classed together by Schafarik under the name of Polabian Slaves\"</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://www.jstor.org/pss/2841974\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-K\u00e1llay1882-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-K\u00e1llay1882_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-K\u00e1llay1882_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">B\u00e9ni K\u00e1llay (1882). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=lfs9AQAAMAAJ\"><i>Istorija srpskoga naroda</i></a>. Petar Cur\u010di\u0107. p.&#160;14.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Istorija+srpskoga+naroda&amp;rft.pages=14&amp;rft.pub=Petar+Cur%C4%8Di%C4%87&amp;rft.date=1882&amp;rft.au=B%C3%A9ni+K%C3%A1llay&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dlfs9AQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Drobnjakovi\u01071960-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Drobnjakovi\u01071960_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Borivoje M. Drobnjakovi\u0107 (1960). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=RFoBAAAAMAAJ\"><i>Etnologija naroda Jugoslavije. 1 (1960)</i></a>. Nau\u010dna knjiga. p.&#160;102.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Etnologija+naroda+Jugoslavije.+1+%281960%29&amp;rft.pages=102&amp;rft.pub=Nau%C4%8Dna+knjiga&amp;rft.date=1960&amp;rft.au=Borivoje+M.+Drobnjakovi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DRFoBAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Stratos1968-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Stratos1968_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Andreas Nikolaou Stratos (1968). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=y4MJAQAAIAAJ\"><i>Byzantium in the seventh century</i></a>. Adolf M. Hakkert.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Byzantium+in+the+seventh+century&amp;rft.pub=Adolf+M.+Hakkert&amp;rft.date=1968&amp;rft.au=Andreas+Nikolaou+Stratos&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dy4MJAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\"><span title=\"This citation requires a reference to the specific page or range of pages in which the material appears. (March 2016)\">page&#160;needed</span></a></i>&#93;</sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0106irkovi\u0107200417-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0106irkovi\u0107200417_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0106irkovi\u01072004\">\u0106irkovi\u0107 2004</a>, p.&#160;17.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Vizantolo\u0161ki institut (1996). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=dktoAAAAMAAJ\"><i>Recueil de travaux de l'Institut des \u00e9tudes byzantines</i></a>. <b>35</b>. Vizantolo\u0161ki institut SANU. p.&#160;127.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Recueil+de+travaux+de+l%27Institut+des+%C3%A9tudes+byzantines&amp;rft.pages=127&amp;rft.pub=Vizantolo%C5%A1ki+institut+SANU&amp;rft.date=1996&amp;rft.au=Vizantolo%C5%A1ki+institut&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DdktoAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0106orovi\u01072001ch._\u0421\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438_\u043d\u0430\u0441\u0435\u0459\u0430\u0432\u0430\u0458\u0443_\u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0106orovi\u01072001ch._\u0421\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438_\u043d\u0430\u0441\u0435\u0459\u0430\u0432\u0430\u0458\u0443_\u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0106orovi\u01072001\">\u0106orovi\u0107 2001</a>, ch. \u0421\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438 \u043d\u0430\u0441\u0435\u0459\u0430\u0432\u0430\u0458\u0443 \u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ljubivoje Cerovi\u0107 (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=gL0WAQAAMAAJ\"><i>Srbi u Ukrajini</i></a>. Muzej Vojvodine. p.&#160;13.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Srbi+u+Ukrajini&amp;rft.pages=13&amp;rft.pub=Muzej+Vojvodine&amp;rft.date=2002&amp;rft.au=Ljubivoje+Cerovi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DgL0WAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Conte1995-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Conte1995_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Francis Conte (1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=kvFJAAAAMAAJ\"><i>The Slavs</i></a>. East European Monographs. p.&#160;28. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-88033-310-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-88033-310-8\">978-0-88033-310-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Slavs&amp;rft.pages=28&amp;rft.pub=East+European+Monographs&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=978-0-88033-310-8&amp;rft.au=Francis+Conte&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DkvFJAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=N9gVAQAAMAAJ\"><i>Zbornik radova Vizantolo\u0161kog instituta</i></a>. <b>38</b>. Institut. 2000. p.&#160;91.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Zbornik+radova+Vizantolo%C5%A1kog+instituta&amp;rft.pages=91&amp;rft.pub=Institut&amp;rft.date=2000&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DN9gVAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESedov2013458-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESedov2013458_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSedov2013\">Sedov 2013</a>, p.&#160;458.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESedov2013459-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESedov2013459_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESedov2013459_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESedov2013459_16-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSedov2013\">Sedov 2013</a>, p.&#160;459.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012185-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012185_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u017divkovi\u01072012\">\u017divkovi\u0107 2012</a>, p.&#160;185.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources_2\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=White_Serbia&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Constantine_VII\" title=\"Constantine VII\">Constantine VII <i>Porphyrogenitus</i></a> (1993). <i><a href=\"/wiki/De_Administrando_Imperio\" title=\"De Administrando Imperio\">De Administrando Imperio</a></i> (Moravcsik, Gyula ed.). Washington D.C.: Dumbarton Oaks Center for Byzantine Studies.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=De+Administrando+Imperio&amp;rft.place=Washington+D.C.&amp;rft.edition=Moravcsik%2C+Gyula&amp;rft.pub=Dumbarton+Oaks+Center+for+Byzantine+Studies&amp;rft.date=1993&amp;rft.au=Constantine+VII+%27%27Porphyrogenitus%27%27&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEinhard\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Einhard\" title=\"Einhard\">Einhard</a>. <i>Annales regni Francorum</i> &#91;<i><a href=\"/wiki/Royal_Frankish_Annals\" title=\"Royal Frankish Annals\">Royal Frankish Annals</a></i>&#93; (in Latin).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Annales+regni+Francorum&amp;rft.au=Einhard&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0106orovi\u01072001\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Vladimir_%C4%86orovi%C4%87\" title=\"Vladimir \u0106orovi\u0107\">\u0106orovi\u0107, Vladimir</a> (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/rastko-bl/istorija/corovic/istorija/index.html\"><i>Istorija srpskog naroda</i></a> (Internet ed.). Belgrade: Ars Libri.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Istorija+srpskog+naroda&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.edition=Internet&amp;rft.pub=Ars+Libri&amp;rft.date=2001&amp;rft.aulast=%C4%86orovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Vladimir&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Frastko-bl%2Fistorija%2Fcorovic%2Fistorija%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFine1991\" class=\"citation book\">Fine, John Van Antwerp (1991). <i>The Early Medieval Balkans: A Critical Survey from the Sixth to the Late Twelfth Century</i>. Michigan: The University of Michigan Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-472-08149-7\" title=\"Special:BookSources/0-472-08149-7\">0-472-08149-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Early+Medieval+Balkans%3A+A+Critical+Survey+from+the+Sixth+to+the+Late+Twelfth+Century&amp;rft.place=Michigan&amp;rft.pub=The+University+of+Michigan+Press&amp;rft.date=1991&amp;rft.isbn=0-472-08149-7&amp;rft.aulast=Fine&amp;rft.aufirst=John+Van+Antwerp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Ferjan\u010di\u0107, Bo\u017eidar (1959). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=qjgKAAAAIAAJ\"><i>Vizantiski izvori za istoriju naroda Jugoslavije</i></a>. <b>2</b>. Vizantolo\u0161ki institut SANU. pp.&#160;5, 47.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Vizantiski+izvori+za+istoriju+naroda+Jugoslavije&amp;rft.pages=5%2C+47&amp;rft.pub=Vizantolo%C5%A1ki+institut+SANU&amp;rft.date=1959&amp;rft.aulast=Ferjan%C4%8Di%C4%87&amp;rft.aufirst=Bo%C5%BEidar&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DqjgKAAAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=GGBFAAAAYAAJ\"><i>\u041b\u0435\u0442\u043e\u043f\u0438\u0441 \u041c\u0430\u0442\u0438\u0446\u0435 \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0435</i></a>. 141\u2013144. \u0423 \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0458 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0458 \u0437\u0430\u0434\u0440\u0443\u0436\u043d\u043e\u0458 \u0448\u0442\u0430\u043c\u043f\u0430\u0440\u0438\u0458\u0438. 1885. p.&#160;145.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%9B%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81+%D0%9C%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%86%D0%B5+%D1%81%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B5&amp;rft.pages=145&amp;rft.pub=%D0%A3+%D0%A1%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%98+%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%98+%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%98+%D1%88%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B8&amp;rft.date=1885&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DGGBFAAAAYAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Viktor Novak (1973). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=LpFpAAAAMAAJ\"><i>Istoriski \u010dasopis</i></a>. <b>20</b>. Prosveta. p.&#160;7.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Istoriski+%C4%8Dasopis&amp;rft.pages=7&amp;rft.pub=Prosveta&amp;rft.date=1973&amp;rft.au=Viktor+Novak&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DLpFpAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=uhtpAAAAMAAJ\"><i>The South Slav Journal</i></a>. 22\u201323. Dositey Obradovich Circle. 2001. p.&#160;149.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+South+Slav+Journal&amp;rft.pages=149&amp;rft.pub=Dositey+Obradovich+Circle&amp;rft.date=2001&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DuhtpAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Zbigniew Go\u0142\u0105b (1992). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=vloNAQAAMAAJ\"><i>The origins of the Slavs: a linguist's view</i></a>. Slavica Publishers, Inc. p.&#160;397. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-89357-224-2\" title=\"Special:BookSources/978-0-89357-224-2\">978-0-89357-224-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+origins+of+the+Slavs%3A+a+linguist%27s+view&amp;rft.pages=397&amp;rft.pub=Slavica+Publishers%2C+Inc.&amp;rft.date=1992&amp;rft.isbn=978-0-89357-224-2&amp;rft.au=Zbigniew+Go%C5%82%C4%85b&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DvloNAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0106irkovi\u01072004\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Sima_%C4%86irkovi%C4%87\" title=\"Sima \u0106irkovi\u0107\">\u0106irkovi\u0107, Sima</a> (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=2Wc-DWRzoeIC\"><i>The Serbs</i></a>. Malden: Blackwell Publishing.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Serbs&amp;rft.place=Malden&amp;rft.pub=Blackwell+Publishing&amp;rft.date=2004&amp;rft.aulast=%C4%86irkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Sima&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D2Wc-DWRzoeIC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u017divkovi\u01072012\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Tibor_%C5%BDivkovi%C4%87\" title=\"Tibor \u017divkovi\u0107\">\u017divkovi\u0107, Tibor</a> (2012), <i>De Conversione Croatorum et Serborum: A Lost Source</i>, Belgrade: Institute of History, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-7743-096-2\" title=\"Special:BookSources/978-86-7743-096-2\">978-86-7743-096-2</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=De+Conversione+Croatorum+et+Serborum%3A+A+Lost+Source&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pub=Institute+of+History&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=978-86-7743-096-2&amp;rft.aulast=%C5%BDivkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Tibor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSedov2013\" class=\"citation book\">Sedov, Valentin Vasilyevich (2013) [1995]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=HD4oAAAAMAAJ\"><i>\u0421\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0435 \u0432 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u043c \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044c\u0435</i></a> &#91;<i>Sloveni u ranom srednjem veku (Slavs in Early Middle Ages)</i>&#93;. Novi Sad: Akademska knjiga. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-6263-026-1\" title=\"Special:BookSources/978-86-6263-026-1\">978-86-6263-026-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%A1%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D0%BD%D0%B5+%D0%B2+%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D0%BC+%D0%A1%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8C%D0%B5&amp;rft.place=Novi+Sad&amp;rft.pub=Akademska+knjiga&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-86-6263-026-1&amp;rft.aulast=Sedov&amp;rft.aufirst=Valentin+Vasilyevich&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DHD4oAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=White_Serbia&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r853264625\"/><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite class=\"citation journal\">Saka\u010d, Simeon (1994). \"\u0411\u043e\u0458\u043a\u0438 \u2014 \u043f\u0440\u0430\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u0458\u0431\u0438\u043d\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0430 \u043d\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043f\u0430\u0442\u0438\u043c\u0430\". <i>\u0420\u0430\u0434 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0458\u0430 \u0412\u043e\u0458\u0432\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435</i>. <b>36</b>: 145\u2013149.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=%D0%A0%D0%B0%D0%B4+%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B5%D1%98%D0%B0+%D0%92%D0%BE%D1%98%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B5&amp;rft.atitle=%D0%91%D0%BE%D1%98%D0%BA%D0%B8+%E2%80%94+%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%98%D0%B1%D0%B8%D0%BD%D0%B0+%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B0+%D0%BD%D0%B0+%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%BF%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%B0&amp;rft.volume=36&amp;rft.pages=145-149&amp;rft.date=1994&amp;rft.aulast=Saka%C4%8D&amp;rft.aufirst=Simeon&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Novakovi\u0107, Relja (1977). <i>Odakle su Srbi do\u0161li na Balkansko poluostrvo</i>. Istorijski institut.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Odakle+su+Srbi+do%C5%A1li+na+Balkansko+poluostrvo&amp;rft.pub=Istorijski+institut&amp;rft.date=1977&amp;rft.aulast=Novakovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Relja&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">\u017dupani\u0107, Niko (1922). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/59339\">\"Bela Srbija\"</a>. <i>Narodna starina</i>. Zagreb. <b>2</b>: 107\u2013118.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Narodna+starina&amp;rft.atitle=Bela+Srbija&amp;rft.volume=2&amp;rft.pages=107-118&amp;rft.date=1922&amp;rft.aulast=%C5%BDupani%C4%87&amp;rft.aufirst=Niko&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2F59339&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Serbia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Croatian)</span></li></ul>\n</div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1327\nCached time: 20180908214123\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.336 seconds\nReal time usage: 0.412 seconds\nPreprocessor visited node count: 1455/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 42174/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2092/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 16474/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.171/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.65 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  352.575      1 -total\n 34.05%  120.057     19 Template:Cite_book\n 32.50%  114.594      1 Template:Reflist\n 24.36%   85.873      1 Template:Cleanup\n 12.58%   44.355      2 Template:Main_other\n 11.58%   40.838      1 Template:Ambox\n  8.54%   30.096      5 Template:Category_handler\n  7.62%   26.873     10 Template:Sfn\n  6.21%   21.910      1 Template:Page_needed\n  5.49%   19.365      1 Template:Fix\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:4478927-0!canonical and timestamp 20180908214122 and revision id 844344596\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B5%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A7_%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%8A%D8%B6%D8%A7%D8%A1","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0635\u0631\u0628\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0636\u0627\u0621"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B5%D0%BB%D0%B0_%D0%A1%D1%8A%D1%80%D0%B1%D0%B8%D1%8F","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0411\u0435\u043b\u0430 \u0421\u044a\u0440\u0431\u0438\u044f"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/B%C3%ADl%C3%A9_Srbsko","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"B\u00edl\u00e9 Srbsko"},{"lang":"dsb","url":"https://dsb.wikipedia.org/wiki/B%C4%9B%C5%82a_Serbiska","langname":"Lower Sorbian","autonym":"dolnoserbski","*":"B\u011b\u0142a Serbiska"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Sorabia","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Sorabia"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Serbie_blanche","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Serbie blanche"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Serbia_Branca","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Serbia Branca"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Serbia_Putih","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Serbia Putih"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Serbia_Bianca","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Serbia Bianca"},{"lang":"mk","url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B5%D0%BB%D0%B0_%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8%D1%98%D0%B0","langname":"Macedonian","autonym":"\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438","*":"\u0411\u0435\u043b\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0430"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Bia%C5%82a_Serbia","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Bia\u0142a Serbia"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/S%C3%A2rbi_albi","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"S\u00e2rbi albi"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%8F_%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B1%D0%B8%D1%8F","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0411\u0435\u043b\u0430\u044f \u0421\u0435\u0440\u0431\u0438\u044f"},{"lang":"sc","url":"https://sc.wikipedia.org/wiki/S%C3%A8rbia_Bianca","langname":"Sardinian","autonym":"sardu","*":"S\u00e8rbia Bianca"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B5%D0%BB%D0%B0_%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8%D1%98%D0%B0","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0411\u0435\u043b\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0430"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Bela_Srbija","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Bela Srbija"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Beyaz_S%C4%B1rbistan","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Beyaz S\u0131rbistan"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D1%96%D0%BB%D1%96_%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B1%D0%B8","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0411\u0456\u043b\u0456 \u0441\u0435\u0440\u0431\u0438"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%99%BD%E5%A1%9E%E5%B0%94%E7%BB%B4%E4%BA%9A","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u767d\u585e\u5c14\u7ef4\u4e9a"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_page_number_citations_from_March_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_needing_cleanup_from_July_2012"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_pages_needing_cleanup"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Cleanup_tagged_articles_with_a_reason_field_from_July_2012"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_pages_needing_cleanup_from_July_2012"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Latin-language_sources_(la)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Serbian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Croatian-language_external_links"},{"sortkey":"","*":"7th_century_in_Serbia"},{"sortkey":"","*":"Serbia_in_the_Early_Middle_Ages"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Serbs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing cleanup from July 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Cleanup tagged articles with a reason field from July 2012"},{"ns":14,"*":"Category:Wikipedia categories needing cleanup from July 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia pages needing cleanup from July 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing page number citations from March 2016"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name sr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name hr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andreas Stratos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boii"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boykos"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9ni K\u00e1llay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carpathians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine VII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czarnk\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech lands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Administrando Imperio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dervan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dniester"},{"ns":0,"exists":"","*":"Einhard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elbe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Dvornik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (Eastern Europe)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heraclius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Medieval Slavic tribes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lower Lusatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lubor Niederle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael of Zahumlje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavel Jozef \u0160af\u00e1rik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polabian Slav"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Frankish Annals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sima \u0106irkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorbs (tribe)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tibor \u017divkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vistula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir \u0106orovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zachlumia"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017bnin"},{"ns":0,"*":"Borivoje Drobnjakovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Relja Novakovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Ljubivoje Cerovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Francis Conte"},{"ns":0,"*":"Jovan Kova\u0107evi\u0107"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Cleanup"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cleanup"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SUBJECTSPACE formatted"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Page needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name sr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name hr"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"}],"images":["Dervan.png","S\u00e1mova_\u0159\u00ed\u0161e.png","White_serbia_white_croatia01.png","Migration_of_serbs04_01.png","Migration_of_Serbs.png","Edit-clear.svg"],"externallinks":["https://www.jstor.org/discover/10.2307/2841974?uid=3739560&uid=2&uid=4&uid=3739256&sid=21101120863201","https://www.jstor.org/pss/2841974","https://books.google.com/books?id=lfs9AQAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=RFoBAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=y4MJAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=dktoAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=gL0WAQAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=kvFJAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=N9gVAQAAMAAJ","http://www.rastko.rs/rastko-bl/istorija/corovic/istorija/index.html","https://books.google.com/books?id=qjgKAAAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=GGBFAAAAYAAJ","https://books.google.com/books?id=LpFpAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=uhtpAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=vloNAQAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=2Wc-DWRzoeIC","https://books.google.com/books?id=HD4oAAAAMAAJ","http://hrcak.srce.hr/59339"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Location","number":"1","index":"1","fromtitle":"White_Serbia","byteoffset":672,"anchor":"Location"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sources","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"White_Serbia","byteoffset":685,"anchor":"Sources"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Dispute","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"White_Serbia","byteoffset":2240,"anchor":"Dispute"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gallery","number":"2","index":"4","fromtitle":"White_Serbia","byteoffset":10051,"anchor":"Gallery"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"5","fromtitle":"White_Serbia","byteoffset":10499,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"6","fromtitle":"White_Serbia","byteoffset":10599,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"5","index":"7","fromtitle":"White_Serbia","byteoffset":10627,"anchor":"Sources_2"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"6","index":"8","fromtitle":"White_Serbia","byteoffset":13965,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"White Serbia","iwlinks":[{"prefix":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2,_%D0%92%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD_%D0%92%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87","*":"ru:\u0421\u0435\u0434\u043e\u0432, \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1991084"}]}}