{"batchcomplete":"","query":{"categorymembers":[{"pageid":17106358,"ns":0,"title":"Hungarians"},{"pageid":32259408,"ns":0,"title":"Als\u00f3szentmih\u00e1ly inscription"},{"pageid":38551361,"ns":0,"title":"Vanessa Axente"},{"pageid":49003943,"ns":0,"title":"Badzhgard"},{"pageid":9139088,"ns":0,"title":"Guszt\u00e1v Batthy\u00e1ny"},{"pageid":21754088,"ns":0,"title":"Val Biro"},{"pageid":23486663,"ns":0,"title":"\u00c1d\u00e1m Bodor"},{"pageid":5094265,"ns":0,"title":"\u00c1rp\u00e1d Bogsch"},{"pageid":27804744,"ns":0,"title":"G\u00e1bor Boj\u00e1r"},{"pageid":48738395,"ns":0,"title":"G\u00e1bor Boldoczki"},{"pageid":54576529,"ns":0,"title":"Attila Budavari"},{"pageid":10039222,"ns":0,"title":"Ava Cadell"},{"pageid":41093862,"ns":0,"title":"Creative Commons Hungary"},{"pageid":44692845,"ns":0,"title":"Borisz de Balla"},{"pageid":47441574,"ns":0,"title":"Elena de Galantha"},{"pageid":53639486,"ns":0,"title":"Ferenc Do\u00f3r"},{"pageid":34037209,"ns":0,"title":"Albrecht D\u00fcrer the Elder"},{"pageid":20806677,"ns":0,"title":"\u00c9va Erd\u0151s"},{"pageid":31793574,"ns":0,"title":"Tam\u00e1s Eszes"},{"pageid":9520272,"ns":0,"title":"Frances Fabri"},{"pageid":10442606,"ns":0,"title":"George Feyer (pianist)"},{"pageid":39096379,"ns":0,"title":"Otto Fleischmann"},{"pageid":57964977,"ns":0,"title":"Tam\u00e1s F\u00f6ldi"},{"pageid":45474148,"ns":0,"title":"Funktasztikus"},{"pageid":52997231,"ns":0,"title":"John J. Furedy"},{"pageid":56004057,"ns":0,"title":"L\u00e1szl\u00f3 Hadady"},{"pageid":29202490,"ns":0,"title":"Laszlo Halasz"},{"pageid":37479566,"ns":0,"title":"P\u00e9ter Hal\u00e1sz (conductor)"},{"pageid":22130203,"ns":0,"title":"Ilona and Judit G\u00f3fitz"},{"pageid":41752798,"ns":0,"title":"Zolt\u00e1n Herczeg"},{"pageid":56975499,"ns":0,"title":"George Herzog (ethnomusicologist)"},{"pageid":18517744,"ns":0,"title":"Veronica van Heyningen"},{"pageid":48988031,"ns":0,"title":"History of human settlement in the Ural Mountains"},{"pageid":4279993,"ns":0,"title":"Hunor and Magor"},{"pageid":50399855,"ns":0,"title":"Japanese Woman"},{"pageid":6482072,"ns":0,"title":"Jasz people"},{"pageid":38955383,"ns":0,"title":"S\u00e1ndor J\u00e1vorka"},{"pageid":48988611,"ns":0,"title":"Karayakupovo culture"},{"pageid":2277529,"ns":0,"title":"Alajos K\u00e1rolyi"},{"pageid":736340,"ns":0,"title":"Ferenc Kazinczy"},{"pageid":487454,"ns":0,"title":"K\u00e1roly Ker\u00e9nyi"},{"pageid":45497217,"ns":0,"title":"Eugene Kormendi"},{"pageid":11747393,"ns":0,"title":"Mikl\u00f3s Kov\u00e1cs (automobile designer)"},{"pageid":12440717,"ns":0,"title":"S\u00e1ndor K\u00fcrti"},{"pageid":48988302,"ns":0,"title":"Kushnarenkovo culture"},{"pageid":55831359,"ns":0,"title":"List of Hungarians by net worth"},{"pageid":57557612,"ns":0,"title":"List of people from Kaposv\u00e1r"},{"pageid":18169065,"ns":0,"title":"Bronko Lubich"},{"pageid":5053576,"ns":0,"title":"Magna Hungaria"},{"pageid":14985704,"ns":0,"title":"Magyar tribes"},{"pageid":3476490,"ns":0,"title":"Magyarab people"},{"pageid":38596418,"ns":0,"title":"Andrew Major"},{"pageid":21712583,"ns":0,"title":"Master of Hungary"},{"pageid":52904717,"ns":0,"title":"Enik\u0151 Muri"},{"pageid":21205102,"ns":0,"title":"Viktor N\u00e9meth"},{"pageid":49275655,"ns":0,"title":"R\u00f3bert Puzs\u00e9r"},{"pageid":5922065,"ns":0,"title":"Frigyes Riedl"},{"pageid":28003593,"ns":0,"title":"Regina Saphier"},{"pageid":35719765,"ns":0,"title":"J\u00e1nos Scheffler"},{"pageid":1739248,"ns":0,"title":"J\u00f3zsef Schunda"},{"pageid":50408320,"ns":0,"title":"L\u00e1szl\u00f3 Simon"},{"pageid":31394970,"ns":0,"title":"Mikl\u00f3s Simonovits"},{"pageid":52315784,"ns":0,"title":"Ferenc Sn\u00e9tberger"},{"pageid":9105985,"ns":0,"title":"Jacob Steiner"},{"pageid":9266061,"ns":0,"title":"K\u00e1roly Szab\u00f3"},{"pageid":9149613,"ns":0,"title":"P\u00e1l Szalai"},{"pageid":32263991,"ns":0,"title":"Szarvas inscription"},{"pageid":415477,"ns":0,"title":"Sz\u00e9kelys"},{"pageid":26916276,"ns":0,"title":"B\u00e9la Sz\u00e9kula"},{"pageid":3390954,"ns":0,"title":"Laszlo Toth"},{"pageid":1173854,"ns":0,"title":"Tourist guy"},{"pageid":41412861,"ns":0,"title":"Joseph Vandor"},{"pageid":26153533,"ns":0,"title":"Vardariotai"},{"pageid":35008428,"ns":0,"title":"Imre Varga"},{"pageid":3103648,"ns":0,"title":"Istv\u00e1n Werb\u0151czy"},{"pageid":45085145,"ns":0,"title":"Peter Z\u00e1boji"}]}}