{"batchcomplete":"","query":{"categorymembers":[{"pageid":4660,"ns":0,"title":"Basques"},{"pageid":894856,"ns":0,"title":"List of people from the Basque Country"},{"pageid":52077557,"ns":0,"title":"I\u00f1aki \u00c1balos"},{"pageid":13621641,"ns":0,"title":"Javier Aguirresarobe"},{"pageid":52314305,"ns":0,"title":"List of Basque Americans"},{"pageid":4788213,"ns":0,"title":"Carlos de Am\u00e9squita"},{"pageid":821639,"ns":0,"title":"Domingo Amestoy"},{"pageid":15927633,"ns":0,"title":"Sim\u00f3n de Anda y Salazar"},{"pageid":8983530,"ns":0,"title":"Luis Aranberri"},{"pageid":1427266,"ns":0,"title":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Arizmendiarrieta"},{"pageid":7127871,"ns":0,"title":"Jos\u00e9 de Armend\u00e1riz, 1st Marquis of Castelfuerte"},{"pageid":12005107,"ns":0,"title":"Montxo Armend\u00e1riz"},{"pageid":9388721,"ns":0,"title":"Manuel Aznar Acedo"},{"pageid":4375189,"ns":0,"title":"Juanma Bajo Ulloa"},{"pageid":25034010,"ns":0,"title":"Jose Migel Barandiaran"},{"pageid":8171812,"ns":0,"title":"Javier de Bengoechea"},{"pageid":28733806,"ns":0,"title":"Javier Ybarra Berg\u00e9"},{"pageid":44779159,"ns":0,"title":"Biscayne (ethnonym)"},{"pageid":11448158,"ns":0,"title":"Jos\u00e9 Antonio de Gazta\u00f1eta"},{"pageid":1144559,"ns":0,"title":"Cosme Dami\u00e1n de Churruca y Elorza"},{"pageid":959813,"ns":0,"title":"Juan de la Cosa"},{"pageid":3021414,"ns":0,"title":"Mar\u00eda Elisa D\u00edaz de Mendibil"},{"pageid":41815907,"ns":0,"title":"Ana D\u00edez"},{"pageid":19748100,"ns":0,"title":"Aita Donostia"},{"pageid":8612408,"ns":0,"title":"Luis E. Ech\u00e1varri"},{"pageid":189733,"ns":0,"title":"Juan Sebasti\u00e1n Elcano"},{"pageid":1267422,"ns":0,"title":"Fausto Elhuyar"},{"pageid":1138412,"ns":0,"title":"Catalina de Erauso"},{"pageid":910103,"ns":0,"title":"Alonso de Ercilla"},{"pageid":30636883,"ns":0,"title":"Anton Erkoreka"},{"pageid":41037297,"ns":0,"title":"Alejo de Esparza"},{"pageid":44316010,"ns":0,"title":"Rodrigo de Esparza"},{"pageid":2560711,"ns":0,"title":"Luc\u00eda Etxebarr\u00eda"},{"pageid":46546931,"ns":0,"title":"Pedro Miguel Etxenike"},{"pageid":4379124,"ns":0,"title":"I\u00f1aki Gabilondo"},{"pageid":10147775,"ns":0,"title":"Gabino Ga\u00ednza"},{"pageid":52421933,"ns":0,"title":"Luis Pe\u00f1a Ganchegui"},{"pageid":1100275,"ns":0,"title":"Jacob Ga\u00f3n"},{"pageid":22456058,"ns":0,"title":"Victor Garaigord\u00f3bil Berrizbeitia"},{"pageid":2934449,"ns":0,"title":"Juan de Garay"},{"pageid":2075177,"ns":0,"title":"Garc\u00eda \u00cd\u00f1iguez of Pamplona"},{"pageid":14913781,"ns":0,"title":"Ram\u00f3n Garc\u00eda (TV host)"},{"pageid":12785745,"ns":0,"title":"Michel Garico\u00efts"},{"pageid":20402310,"ns":0,"title":"Miguel Garikoitz Aspiazu Rubina"},{"pageid":44353742,"ns":0,"title":"Pere Arnaut de Garro"},{"pageid":44373636,"ns":0,"title":"Sebasti\u00e1n de Garro"},{"pageid":7144511,"ns":0,"title":"Lupo III Centule of Gascony"},{"pageid":7349018,"ns":0,"title":"Julen Goikoetxea"},{"pageid":20485374,"ns":0,"title":"Jes\u00fas Guridi"},{"pageid":10618888,"ns":0,"title":"Ignacio Hidalgo de Cisneros"},{"pageid":28690885,"ns":0,"title":"Jos\u00e9 Ignacio Hualde"},{"pageid":11967865,"ns":0,"title":"Francisco de Ibarra"},{"pageid":10042333,"ns":0,"title":"Juan Ibarrola"},{"pageid":23368424,"ns":0,"title":"Ignatius of Loyola"},{"pageid":1419505,"ns":0,"title":"\u00cd\u00f1igo Arista of Pamplona"},{"pageid":16496024,"ns":0,"title":"Eduardo Iturralde Gonz\u00e1lez"},{"pageid":5746289,"ns":0,"title":"Agust\u00edn de J\u00e1uregui"},{"pageid":44364034,"ns":0,"title":"Jer\u00f3nimo de Garro"},{"pageid":35831451,"ns":0,"title":"Najat Kaanache"},{"pageid":21962923,"ns":0,"title":"Jon Kortajarena"},{"pageid":7266725,"ns":0,"title":"Fernando Lamikiz Garai"},{"pageid":16774154,"ns":0,"title":"Late Basquisation"},{"pageid":33289971,"ns":0,"title":"Bernard de Lavinheta"},{"pageid":44362590,"ns":0,"title":"Le\u00f3n de Garro y Javier"},{"pageid":23791148,"ns":0,"title":"Pierre Lhande"},{"pageid":160275,"ns":0,"title":"Miguel L\u00f3pez de Legazpi"},{"pageid":21986876,"ns":0,"title":"Sheila M\u00e1rquez"},{"pageid":21483373,"ns":0,"title":"Jurdan Martitegi"},{"pageid":905177,"ns":0,"title":"Julio Medem"},{"pageid":34226153,"ns":0,"title":"Ram\u00f3n Mendezona Rold\u00e1n"},{"pageid":14934185,"ns":0,"title":"Koldo Mitxelena"},{"pageid":22089147,"ns":0,"title":"Salbatore Mitxelena"},{"pageid":22089033,"ns":0,"title":"Telesforo Monz\u00f3n"},{"pageid":30180844,"ns":0,"title":"Mugalari"},{"pageid":18992528,"ns":0,"title":"Mart\u00edn de Mujica y Buitr\u00f3n"},{"pageid":22089239,"ns":0,"title":"Nikolas Ormaetxea"},{"pageid":23954116,"ns":0,"title":"Fort\u00fan Ochoiz"},{"pageid":22747652,"ns":0,"title":"Pedro Antonio Ola\u00f1eta"},{"pageid":41280590,"ns":0,"title":"Juan Olaz\u00e1bal Ramery"},{"pageid":9599082,"ns":0,"title":"Crist\u00f3bal de O\u00f1ate"},{"pageid":4276918,"ns":0,"title":"Mart\u00edn Garc\u00eda \u00d3\u00f1ez de Loyola"},{"pageid":28682862,"ns":0,"title":"Onneca Fort\u00fanez"},{"pageid":2074969,"ns":0,"title":"Fort\u00fan Garc\u00e9s of Pamplona"},{"pageid":17061802,"ns":0,"title":"I\u00f1aki Plaza Murga"},{"pageid":14049965,"ns":0,"title":"El\u00edas Querejeta"},{"pageid":3190123,"ns":0,"title":"Paco Rabanne"},{"pageid":44324766,"ns":0,"title":"Ram\u00f3n de Esparza"},{"pageid":33953333,"ns":0,"title":"Juan Mart\u00ednez de Recalde"},{"pageid":57447991,"ns":0,"title":"Lope Ruiz de Esparza"},{"pageid":7073917,"ns":0,"title":"Sancho II S\u00e1nchez of Gascony"},{"pageid":7346262,"ns":0,"title":"Sancho I of Gascony"},{"pageid":57069683,"ns":0,"title":"Manuel Santa Cruz Loidi"},{"pageid":50820292,"ns":0,"title":"Savalette"},{"pageid":4683531,"ns":0,"title":"Jon Sobrino"},{"pageid":56153657,"ns":0,"title":"Joan Mari Torrealdai"},{"pageid":22089515,"ns":0,"title":"Txillardegi"},{"pageid":19403530,"ns":0,"title":"Ram\u00f3n Unzaga"},{"pageid":13479125,"ns":0,"title":"Enrique Urbizu"},{"pageid":20584883,"ns":0,"title":"Ignacio Ur\u00eda Mendiz\u00e1bal"},{"pageid":11039387,"ns":0,"title":"Kirmen Uribe"},{"pageid":14603802,"ns":0,"title":"Ezequiel Uricoechea"},{"pageid":8663371,"ns":0,"title":"Urtzi Urrutikoetxea"},{"pageid":1165332,"ns":0,"title":"Mart\u00edn de Urs\u00faa"},{"pageid":5732089,"ns":0,"title":"Juan Andr\u00e9s de Ustariz"},{"pageid":8397908,"ns":0,"title":"\u00d3scar Vega"},{"pageid":5598396,"ns":0,"title":"Lyen Wong"},{"pageid":10957,"ns":0,"title":"Francis Xavier"},{"pageid":12347945,"ns":0,"title":"Igor Yebra"},{"pageid":14940593,"ns":0,"title":"Natalia Zabala"},{"pageid":7631588,"ns":0,"title":"Secundino Zuazo"},{"pageid":10593860,"ns":0,"title":"Ivan Zulueta"},{"pageid":58632,"ns":0,"title":"Tom\u00e1s de Zumalac\u00e1rregui"}]}}