{"parse":{"title":"Federation autonome du collegial","pageid":32187994,"revid":705240155,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Federation autonome du collegial</b> (FAC) is a teachers union in the <a href=\"/wiki/Canada\" title=\"Canada\">Canadian</a> province of <a href=\"/wiki/Quebec\" title=\"Quebec\">Quebec</a>, representing teachers at a number of the province's <a href=\"/wiki/CEGEP\" title=\"CEGEP\">CEGEPs</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Federation_autonome_du_collegial&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>1980s</dt></dl>\n<p>The FAC represented three thousand teachers at fourteen CEGEPs during a bargaining process with the <a href=\"/wiki/Government_of_Quebec\" title=\"Government of Quebec\">provincial government</a> in 1989\u201390.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> After protracted negotiations, the FAC accepted a separate contract from that of two other provincial unions representing CEGEP teachers, the <a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9d%C3%A9ration_nationale_des_enseignantes_et_enseignants_du_Qu%C3%A9bec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"F\u00e9d\u00e9ration nationale des enseignantes et enseignants du Qu\u00e9bec (page does not exist)\">F\u00e9d\u00e9ration nationale des enseignantes et enseignants du Qu\u00e9bec</a> and the <a href=\"/w/index.php?title=Central_de_l%27Enseignement_du_Quebec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Central de l&#39;Enseignement du Quebec (page does not exist)\">Central de l'Enseignement du Quebec</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>During the late 1990s, the FAC had grown to represent teachers at seventeen Quebec CEGEPs.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> A representative of the union wrote a piece against proposed CEGEP mergers in 1997, arguing that it would result in fewer programs and reduced access to education for students.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<dl><dt>Twentieth century</dt></dl>\n<p>In 2006, the FAC joined with other Quebec unions to create a brochure for students called, \"Let's Talk Politics,\" drawing attention to education issues.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>In April 2009, the FAC expressed its support for <a href=\"/w/index.php?title=Syndicat_des_professeurs_et_professeures_de_l%27Universit%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Syndicat des professeurs et professeures de l&#39;Universit\u00e9 (page does not exist)\">Syndicat des professeurs et professeures de l'Universit\u00e9</a> members who were involved in labour action at the <a href=\"/wiki/Universit%C3%A9_du_Qu%C3%A9bec_%C3%A0_Montr%C3%A9al\" title=\"Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al\">Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Federation_autonome_du_collegial&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"CEGEP union seeks 1,200 new teaching posts,\" <i>Montreal Gazette</i>, 21 April 1989, A5.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jeff Heinrich, \"Holdout teachers' union tentatively accepts contract,\" <i>Montreal Gazette</i>, 12 May 1990, A5.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Second teachers union reaches deal with Quebec government: But province's CEGEP instructors still holding out,\" <i>Montreal Gazette</i>, 30 October 1995, A3; Janet Bagnall, \"Charest's point - in English: A roundup of the events, big and small, that made news this week,\" <i>Montreal Gazette</i>, 4 December 1999, B2.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mario Laforest, \"CEGEP mergers would cut access to higher education,\" <i>Montreal Gazette</i>, 22 June 1997, A9.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kate Lunau, \"CEGEP teachers launch political awareness campaign,\" <i>Montreal Gazette</i>, 30 October 2006, A8.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.newswire.ca/en/releases/archive/April2009/07/c8230.html\">\"La F\u00e9d\u00e9ration autonome du coll\u00e9gial (FAC) appuie les professeures et professeurs de l'UQAM en gr\u00e8ve\" (press release)</a>, 7 April 2011, accessed 23 June 2011.</span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1328\nCached time: 20180907062914\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.016 seconds\nReal time usage: 0.023 seconds\nPreprocessor visited node count: 78/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 0/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 2/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2405/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%    0.000      1 -total\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:32187994-0!canonical and timestamp 20180907062914 and revision id 705240155\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","*":"Trade_unions_in_Quebec"},{"sortkey":"","*":"Education_trade_unions"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"CEGEP"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Quebec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al"},{"ns":0,"*":"F\u00e9d\u00e9ration nationale des enseignantes et enseignants du Qu\u00e9bec"},{"ns":0,"*":"Central de l'Enseignement du Quebec"},{"ns":0,"*":"Syndicat des professeurs et professeures de l'Universit\u00e9"}],"templates":[],"images":[],"externallinks":["http://www.newswire.ca/en/releases/archive/April2009/07/c8230.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Federation_autonome_du_collegial","byteoffset":185,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Federation_autonome_du_collegial","byteoffset":2274,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Federation autonome du collegial","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q5440745"}]}}