{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Hugo Gunckel L\u00fcer","pageid":14670762,"revid":851905143,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This name uses <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs\" title=\"Spanish naming customs\">Spanish naming customs</a>: the first or paternal <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">family name</a> is <i>Gunckel</i>&#160;and the second or maternal family name is <i>L\u00fcer</i>.</div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:452px;\"><a href=\"/wiki/File:Navas_Gunckel_Niemeyer.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/Navas_Gunckel_Niemeyer.JPG/450px-Navas_Gunckel_Niemeyer.JPG\" width=\"450\" height=\"315\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d3/Navas_Gunckel_Niemeyer.JPG 1.5x\" data-file-width=\"665\" data-file-height=\"466\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Navas_Gunckel_Niemeyer.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Gunckel (left behind) during a speech by <a href=\"/wiki/Luisa_Eugenia_Navas\" title=\"Luisa Eugenia Navas\">L.E. Navas</a></div></div></div>\n<p><b>Hugo Gunckel L\u00fcer</b> (August 10, 1901 \u2013 July 17, 1997) was a <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chilean</a> <a href=\"/wiki/Pharmacist\" title=\"Pharmacist\">pharmacist</a>, <a href=\"/wiki/Botanist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Botanist\">botanist</a>, and university <a href=\"/wiki/Professor\" title=\"Professor\">professor</a>.\n</p><p><b>Gunckel</b> is the <a href=\"/wiki/ICBN\" class=\"mw-redirect\" title=\"ICBN\">ICBN</a> <a href=\"/wiki/Author_citation_(botany)\" title=\"Author citation (botany)\">author citation</a> corresponding to Hugo Gunckel.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hugo_Gunckel_L%C3%BCer&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Gunckel was born in <a href=\"/wiki/Valdivia,_Chile\" class=\"mw-redirect\" title=\"Valdivia, Chile\">Valdivia</a>. His primary and secondary studies were at the <a href=\"/wiki/Colegio_Alem%C3%A1n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colegio Alem\u00e1n\">Colegio Alem\u00e1n</a> (founded by <a href=\"/wiki/Carlos_Anwandter\" title=\"Carlos Anwandter\">Carlos Anwandter</a>) and in the lyceum of Hombres, enterring the <a href=\"/wiki/Universidad_de_Concepci%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad de Concepci\u00f3n\">Universidad de Concepci\u00f3n</a> in 1921, from which he got a degree in pharmacy.\n</p><p>As assistant of botany to the Prof. Alcib\u00edades Santa Cruz, he demonstrated his interest in nature, stimulated by his parents who offered him frequent excursions that allowed him to observe nature, plants, and their development. Later, the study of plants, their properties, and life conditions became a passion.\n</p><p>After graduating he worked as a professional in <a href=\"/wiki/Talca\" title=\"Talca\">Talca</a>, in the pharmacy of Guillermo Kuschel, the distinguished trade union and industrial director, one of the founding partners of the Laboratorio Geka. Later Gunckel returned to Valdivia to serve as the pharmaceutical head of the Railroad Zone IV, work which was later suppressed.\n</p><p>Gunckel moved to <a href=\"/wiki/Corral,_Chile\" title=\"Corral, Chile\">Corral</a>, where he started a pharmacy, but the near-virgin landscape that surrounded this port, rich in forests, ferns, and grasses, made him a collector of plant specimens. In 1940 he moved to <a href=\"/wiki/Temuco\" title=\"Temuco\">Temuco</a>, where he became the director of the Museo Araucano (today the <a href=\"/w/index.php?title=Museo_Regional_de_la_Araucan%C3%ADa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Museo Regional de la Araucan\u00eda (page does not exist)\">Museo Regional de la Araucan\u00eda</a>).<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In 1943 he was elected the first president of the Temuco Regional <a href=\"/wiki/Council_of_the_College_of_Pharmacists_of_Chile\" title=\"Council of the College of Pharmacists of Chile\">Council of the College of Pharmacists of Chile</a> (<i>Consejo Regional en Temuco del Colegio de Farmac\u00e9uticos de Chile</i>), which was led by Victor M. Cereceda. In 1946 he became the president of the School of Forestry Engineers (<i>Escuela de Ingenieros Forestales</i>), the first establishment of the specialty created in Chile. However, he continued studying, and wrote articles for the daily <i>Austral</i>, other newspapers in the region, and scientific journals. He was founding member of the Academia de Ciencias Naturales, which he was president of later for 12 years, and for which he wrote articles they published in their journal over the course of 20 years. With <a href=\"/w/index.php?title=Hans_Niemeyer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hans Niemeyer (page does not exist)\">Hans Niemeyer</a>, he edited the \"Revista Universitaria-Universidad Cat\u00f3lica\" or \"Anales de la Academia de Ciencias Naturales.\"\n</p><p>On May 1, 1950 he moved to Santiago to fill the botany chair in the Facultad de Farmacia, which was directed by the professor Juan Ib\u00e1\u00f1ez, who performed duties for <a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a> and thus was frequently travelling. His mission was the formation of the herbarium of the School of Chemistry and Pharmacy. At the same time, Gunckel taught classes at the <a href=\"/w/index.php?title=Instituto_Pedag%C3%B3gico_de_la_Universidad_de_Chile&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Instituto Pedag\u00f3gico de la Universidad de Chile (page does not exist)\">Instituto Pedag\u00f3gico de la Universidad de Chile</a>, today the Universidad Metropolitana de Ciencias de la Educaci\u00f3n, where he continued to serve until he retired in 1968. This body's journal <i>Academia</i> published some of his works related to botany and history (Gunckel 1982). He became an honorary member of the <a href=\"/w/index.php?title=Sociedad_Chilena_de_Historia_y_Geograf%C3%ADa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sociedad Chilena de Historia y Geograf\u00eda (page does not exist)\">Sociedad Chilena de Historia y Geograf\u00eda</a> and a member of the <a href=\"/wiki/Academia_Chilena_de_la_Lengua\" title=\"Academia Chilena de la Lengua\">Academia Chilena de la Lengua</a>.\n</p><p>Hugo Gunckel was also the founder and subdirector of the Third Company of Firefighters of Corral and served as mayor of the community<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (May 2018)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>.\n</p><p>He died in <a href=\"/wiki/Santiago_de_Chile\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santiago de Chile\">Santiago de Chile</a> at the age of 96.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hugo_Gunckel_L%C3%BCer&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>Books</dt></dl>\n<ul><li><i>Helechos de Chile</i> Monograf\u00edas Anexos de los <a href=\"/wiki/Anales_de_la_Universidad_de_Chile\" title=\"Anales de la Universidad de Chile\">Anales de la Universidad de Chile</a>, 245 pp.</li>\n<li><i>Bibliograf\u00eda Moliniana</i> Fondo Andr\u00e9s Bello, 166 pp.</li></ul>\n<dl><dt>Articles</dt></dl>\n<ul><li>(1948) \"La floraci\u00f3n de la quila y el colig\u00fce en la Araucan\u00eda.\" <i>Ciencia e Investigaci\u00f3n</i> 4: 91-95.</li>\n<li>(1953) \"Plantas chilenas estudiadas por Linneo.\" <i>Revista Universitaria</i> (Chile) 38: 67-76</li>\n<li>(1959) \"Nombres ind\u00edgenas relacionados con la flora chilena.\" Facultad de Qu\u00edmica y Farmacia, Universidad de Chile, Santiago de Chile,</li>\n<li>(1967) \"Fitonimia atacame\u00f1a, especialmente cunza.\" <i>Anales de la Academia Chilena de Ciencias Naturales</i> 52: 1 \u2013 81</li>\n<li>(1972) \"Plantas chilenas descritas como nuevos por Juan Ignacio Molina y sus concordancias con la nomenclatura bot\u00e1nica actual.\" <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.chlorischile.cl/molinaxgunckel/molxgunckel.htm\"><i>Noticiario Mensual del Museo Nacional de Historia Natural</i>, A\u00f1o 17 (N\u00b0 197):3-11.</a></li>\n<li>(1979) \"Vocablos populares t\u00e9cnicos relacionados con la industria del alerce\" <i>Noticiario Mensual del Museo Nacional de Historia Natural</i> 274-275</li>\n<li>(1980) \"Plantas magicas mapuche.\" <i>Terra Ameriga</i> 41:73-75.</li>\n<li>(with C. Munizaga, 1958) \"Notas etnobot\u00e1nicas del pueblo atacame\u00f1o de Socaire, o etnobot\u00e1nica de Socaire.\" <i>Publicaciones del Centro de Estudios Antropol\u00f3gicos</i> 5: 9-40.</li>\n<li>(1982). Significado de nombres gen\u00e9ricos de algunas plantas de la flora chilena. <i>Academia</i> N\u00b0 4. Academia Superior de Ciencias Pedag\u00f3gicas. 157-180 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.chlorischile.cl\">Chloris chilensis vol. 9., N\u00ba2)</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hugo_Gunckel_L%C3%BCer&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20071215184046/http://www.dibam.cl/subdirec_museos/mr_araucania/presenta.htm\">\"Museo Regional de la Araucan\u00eda: History\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dibam.cl/subdirec_museos/mr_araucania/presenta.htm\">the original</a> on 2007-12-15<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2007-12-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Museo+Regional+de+la+Araucan%C3%ADa%3A+History&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dibam.cl%2Fsubdirec_museos%2Fmr_araucania%2Fpresenta.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHugo+Gunckel+L%C3%BCer\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hugo_Gunckel_L%C3%BCer&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Marticorena C. (1992). Bibliograf\u00eda bot\u00e1nica taxon\u00f3mica de Chile <i>Monogr. Syst. Bot. Missouri Bot. Gard</i>. 41, Missouri Botanical Press</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hugo_Gunckel_L%C3%BCer&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Sandoval, C. (2002). Desarrollo de los estudios de Farmacia en Concepci\u00f3n. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070106202951/http://www.ranf.com/pdf/anales/2002/0405.pdf\"><i>Anal. Real Acad. Nac. Farm</i> 111-156</a></li></ul>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Wikispecies-logo.svg/34px-Wikispecies-logo.svg.png\" width=\"34\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Wikispecies-logo.svg/51px-Wikispecies-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Wikispecies-logo.svg/68px-Wikispecies-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"941\" data-file-height=\"1103\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\"><a href=\"/wiki/Wikispecies\" title=\"Wikispecies\">Wikispecies</a> has information related to <i><b><a href=\"https://species.wikimedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_Luer\" class=\"extiw\" title=\"wikispecies:Hugo Gunckel Luer\">Hugo Gunckel Luer</a></b></i></td></tr></tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q158476&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q158476&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q158476\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/72702025\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Author_citation_(botany)\" title=\"Author citation (botany)\">Botanist</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ipni.org/ipni/advAuthorSearch.do?find_abbreviation=Gunckel\">Gunckel</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1017674310\">1017674310</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000006716190X\">0000 0000 6716 190X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n80141550\">n80141550</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/082866872\">082866872</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/72702025\">72702025</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1275\nCached time: 20180909223527\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.176 seconds\nReal time usage: 0.234 seconds\nPreprocessor visited node count: 412/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 11152/2097152 bytes\nTemplate argument size: 698/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1150/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.090/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.66 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  192.623      1 -total\n 29.29%   56.412      1 Template:Authority_control\n 26.20%   50.475      1 Template:Reflist\n 25.49%   49.105      1 Template:Citation_needed\n 22.25%   42.853      1 Template:Fix\n 20.69%   39.859      1 Template:Cite_web\n 14.23%   27.411      2 Template:Category_handler\n 12.72%   24.508      1 Template:Spanish_name\n 11.50%   22.146      1 Template:Hatnote\n  6.12%   11.794      1 Template:Delink\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:14670762-0!canonical and timestamp 20180909223527 and revision id 851905143\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"af","url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_L%C3%BCer","langname":"Afrikaans","autonym":"Afrikaans","*":"Hugo Gunckel L\u00fcer"},{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Hugo Gunckel"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_Luer","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Hugo Gunckel Luer"},{"lang":"bs","url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_L%C3%BCer","langname":"Bosnian","autonym":"bosanski","*":"Hugo Gunckel L\u00fcer"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_L%C3%BCer","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Hugo Gunckel L\u00fcer"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_L%C3%BCer","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Hugo Gunckel L\u00fcer"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_L%C5%ABer","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Hugo Gunckel L\u016ber"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_L%C3%BCer","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Hugo Gunckel L\u00fcer"},{"lang":"dsb","url":"https://dsb.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_L%C3%BCer","langname":"Lower Sorbian","autonym":"dolnoserbski","*":"Hugo Gunckel L\u00fcer"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_L%C3%BCer","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Hugo Gunckel L\u00fcer"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Hugo Gunckel"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_Luer","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Hugo Gunckel Luer"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_L%C3%BCer","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Hugo Gunckel L\u00fcer"},{"lang":"fy","url":"https://fy.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_L%C3%BCer","langname":"Western Frisian","autonym":"Frysk","*":"Hugo Gunckel L\u00fcer"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%9C%84%EA%B3%A0_%EA%B1%B4%EC%BC%88_%EB%A3%A8%EC%96%B4","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\uc704\uace0 \uac74\ucf08 \ub8e8\uc5b4"},{"lang":"hsb","url":"https://hsb.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_L%C3%BCer","langname":"Upper Sorbian","autonym":"hornjoserbsce","*":"Hugo Gunckel L\u00fcer"},{"lang":"ia","url":"https://ia.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_L%C3%BCer","langname":"Interlingua","autonym":"interlingua","*":"Hugo Gunckel L\u00fcer"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_L%C3%BCer","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Hugo Gunckel L\u00fcer"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_L%C3%BCer","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Hugo Gunckel L\u00fcer"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_L%C3%BCer","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Hugo Gunckel L\u00fcer"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%A6%E3%83%BC%E3%82%B4%E3%83%BB%E3%82%B0%E3%83%B3%E3%82%B1%E3%83%AB","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30a6\u30fc\u30b4\u30fb\u30b0\u30f3\u30b1\u30eb"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_L%C3%BCer","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Hugo Gunckel L\u00fcer"},{"lang":"nov","url":"https://nov.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel","langname":"Novial","autonym":"Novial","*":"Hugo Gunckel"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Hugo Gunckel"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_L%C3%BCer","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Hugo Gunckel L\u00fcer"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_Luer","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Hugo Gunckel Luer"},{"lang":"qu","url":"https://qu.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel","langname":"Quechua","autonym":"Runa Simi","*":"Hugo Gunckel"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D1%83%D0%BD%D0%BA%D0%B5%D0%BB%D1%8C_%D0%9B%D1%83%D1%8D%D1%80,_%D0%A3%D0%B3%D0%BE","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0413\u0443\u043d\u043a\u0435\u043b\u044c \u041b\u0443\u044d\u0440, \u0423\u0433\u043e"},{"lang":"scn","url":"https://scn.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_L%C3%BCer","langname":"Sicilian","autonym":"sicilianu","*":"Hugo Gunckel L\u00fcer"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_L%C3%BCer","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Hugo Gunckel L\u00fcer"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_L%C3%BCer","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Hugo Gunckel L\u00fcer"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_L%C3%BCer","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Hugo Gunckel L\u00fcer"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_L%C3%BCer","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Hugo Gunckel L\u00fcer"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D0%B3%D0%BE_%D0%93%D1%83%D0%BD%D0%BA%D0%B5%D0%BB%D1%8C_%D0%9B%D1%83%D0%B5%D1%80","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0423\u0433\u043e \u0413\u0443\u043d\u043a\u0435\u043b\u044c \u041b\u0443\u0435\u0440"},{"lang":"wa","url":"https://wa.wikipedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_L%C3%BCer","langname":"Walloon","autonym":"walon","*":"Hugo Gunckel L\u00fcer"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B9%8C%E6%88%88%C2%B7%E8%B4%A1%E5%85%8B%E5%B0%94%C2%B7%E5%90%95%E5%9F%83%E5%B0%94","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u4e4c\u6208\u00b7\u8d21\u514b\u5c14\u00b7\u5415\u57c3\u5c14"}],"categories":[{"sortkey":"Gunckel Luer, Hugo","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Gunckel Luer, Hugo","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_May_2018"},{"sortkey":"Gunckel Luer, Hugo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_Botanist_identifiers"},{"sortkey":"Gunckel Luer, Hugo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Gunckel Luer, Hugo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Gunckel Luer, Hugo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Gunckel Luer, Hugo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Gunckel Luer, Hugo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Gunckel Luer, Hugo","*":"Chilean_botanists"},{"sortkey":"Gunckel Luer, Hugo","*":"Members_of_the_Chilean_Academy_of_Language"},{"sortkey":"Gunckel Luer, Hugo","*":"Pharmacists"},{"sortkey":"Gunckel Luer, Hugo","*":"People_from_Valdivia"},{"sortkey":"Gunckel Luer, Hugo","*":"1901_births"},{"sortkey":"Gunckel Luer, Hugo","*":"1997_deaths"},{"sortkey":"Gunckel Luer, Hugo","*":"University_of_Concepci\u00f3n_alumni"},{"sortkey":"Gunckel Luer, Hugo","*":"20th-century_botanists"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from May 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with Botanist identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academia Chilena de la Lengua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anales de la Universidad de Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Author citation (botany)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Botanist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Anwandter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colegio Alem\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corral, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council of the College of Pharmacists of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"ICBN"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luisa Eugenia Navas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pharmacist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Professor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago de Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish naming customs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Talca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Temuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad de Concepci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valdivia, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wikispecies"},{"ns":0,"*":"Museo Regional de la Araucan\u00eda"},{"ns":0,"*":"Hans Niemeyer"},{"ns":0,"*":"Instituto Pedag\u00f3gico de la Universidad de Chile"},{"ns":0,"*":"Sociedad Chilena de Historia y Geograf\u00eda"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikispecies"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Navas_Gunckel_Niemeyer.JPG","Wikispecies-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20071215184046/http://www.dibam.cl/subdirec_museos/mr_araucania/presenta.htm","http://www.dibam.cl/subdirec_museos/mr_araucania/presenta.htm","https://www.wikidata.org/wiki/Q158476","http://www.chlorischile.cl/molinaxgunckel/molxgunckel.htm","http://www.chlorischile.cl","https://web.archive.org/web/20070106202951/http://www.ranf.com/pdf/anales/2002/0405.pdf","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/72702025","http://www.ipni.org/ipni/advAuthorSearch.do?find_abbreviation=Gunckel","https://d-nb.info/gnd/1017674310","http://isni.org/isni/000000006716190X","http://id.loc.gov/authorities/names/n80141550","https://www.idref.fr/082866872","https://viaf.org/viaf/72702025"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Hugo_Gunckel_L\u00fcer","byteoffset":400,"anchor":"Life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Hugo_Gunckel_L\u00fcer","byteoffset":3835,"anchor":"Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"3","index":"3","fromtitle":"Hugo_Gunckel_L\u00fcer","byteoffset":5350,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Hugo_Gunckel_L\u00fcer","byteoffset":5373,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Hugo_Gunckel_L\u00fcer","byteoffset":5527,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Hugo Gunckel L\u00fcer","iwlinks":[{"prefix":"wikispecies","url":"https://species.wikimedia.org/wiki/Hugo_Gunckel_Luer","*":"wikispecies:Hugo Gunckel Luer"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Gunckel Luer, Hugo"},{"name":"wikibase_item","*":"Q158476"}]}}