{"parse":{"title":"Johann Burchart","pageid":42931816,"revid":859353832,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Johannes Burchart I</b> (1546-1616), born <b>J\u00e1nos <a href=\"/wiki/Both_family\" title=\"Both family\">Both B\u00e9lav\u00e1ry</a> de Szikava</b> (<a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i><span lang=\"hu\">Szikavai \u00e9s B\u00e9lav\u00e1ry Both J\u00e1nos</span></i>), was a <a href=\"/wiki/Baltic_German\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baltic German\">Baltic German</a> <a href=\"/wiki/Pharmacist\" title=\"Pharmacist\">pharmacist</a> and <a href=\"/wiki/Druggist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Druggist\">druggist</a> and the first of a line of doctors and pharmacists who owned the <a href=\"/wiki/Raeapteek\" title=\"Raeapteek\">Raeapteek</a> in <a href=\"/wiki/Tallinn\" title=\"Tallinn\">Tallinn</a>, <a href=\"/wiki/Estonia\" title=\"Estonia\">Estonia</a>, from 1582 to 1911. He was also lord of <a href=\"/wiki/Haabneeme\" title=\"Haabneeme\">Haabneeme</a> and <a href=\"/wiki/Vanam%C3%B5isa,_L%C3%A4%C3%A4ne-Viru_County\" title=\"Vanam\u00f5isa, L\u00e4\u00e4ne-Viru County\">Wannamois</a>, close to Tallinn.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Johann_Burchart&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He was born in <a href=\"/wiki/Bratislava\" title=\"Bratislava\">Pozsony</a> in the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a>, son of Ambrose, where his ancestors were lords and barons of the kingdom of Hungary, including <a href=\"/wiki/John_Both_de_Bajna\" title=\"John Both de Bajna\">John Both de Bajna</a> (d. 1493), <a href=\"/wiki/Ban_of_Croatia\" title=\"Ban of Croatia\">ban of Croatia</a>.\n</p><p>J\u00e1nos (Johann) left the kingdom of Hungary after the <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Kerel%C5%91szentp%C3%A1l\" class=\"extiw\" title=\"fr:Bataille de Kerel\u0151szentp\u00e1l\">Battle of Kerel\u0151szentp\u00e1l</a> in 1575, after which <a href=\"/wiki/Stephen_B%C3%A1thory\" title=\"Stephen B\u00e1thory\">Stephen B\u00e1thory</a> ascended the <a href=\"/wiki/Voivode_of_Transylvania\" title=\"Voivode of Transylvania\">throne of Transylvania</a> and <a href=\"/wiki/Proscription\" title=\"Proscription\">proscribed</a> supporters of <a href=\"/wiki/G%C3%A1sp%C3%A1r_Bekes\" title=\"G\u00e1sp\u00e1r Bekes\">G\u00e1sp\u00e1r Bekes</a>. He took refuge successively in <a href=\"/wiki/Salzburg\" title=\"Salzburg\">Salzburg</a> (1575-1578) and <a href=\"/wiki/Munich\" title=\"Munich\">Munich</a> (1578-1580), then went to <a href=\"/wiki/Jelgava\" title=\"Jelgava\">Jelgava</a> in <a href=\"/wiki/Latvia\" title=\"Latvia\">Latvia</a>, and finally settled in <a href=\"/wiki/Tallinn\" title=\"Tallinn\">Tallinn</a>, then in the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Sweden\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Sweden\">kingdom of Sweden</a>, in 1580 under the name Burchart. With the permission of the Council of Tallinn, he became on 30 April 1583 the official pharmacist of the city by taking over the <a href=\"/wiki/Raeapteek\" title=\"Raeapteek\">Raeapteek</a>, founded by the city in around 1420.\n</p><p>He married Anna von Kampferbeck (d. 1603), daughter of Johann (d. 1562), counselor then Mayor of Tallinn, and granddaughter of Heinrich von Dellingshausen (d. 1525), <a href=\"/wiki/Alderman\" title=\"Alderman\">alderman</a> of Tallinn (1508-1511). His name, Johannes, was given to the eldest son of each succeeding generation, down to Johann Burchart X.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Johann_Burchart&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Peeter Tarvel, <i>Eesti biograafilise lesikoi t\u00e4iendusk\u00f6ide</i>, Kirjastus osa\u00fching \"Loodus\", 1940</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140605052305/http://www.raeapteek.ee/yesterday/outstanding-personalities/the-story-of-ten-generations-of-burcharts-in-the-town-hall-pharmacy?lang=en\">Gustavson. H., Tallinna vanadest apteekidest. Tallinn 1972 sur raeapteek.ee</a></li>\n<li><i>Sitiniisberiekte, 1912</i>, Riga, 1914</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2272\nCached time: 20180922075226\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.148 seconds\nReal time usage: 0.175 seconds\nPreprocessor visited node count: 61/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 310/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 4/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.121/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.78 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  163.689      1 -total\n 84.52%  138.353      1 Template:Lang-hu\n 15.41%   25.221      1 Template:Authority_control\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:42931816-0!canonical and timestamp 20180922075226 and revision id 859353832\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Johann_Burchart_I","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Johann Burchart I"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Johannes_Burchart_I","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Johannes Burchart I"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D1%83%D1%80%D1%85%D0%B0%D1%80%D0%B4%D1%82,_%D0%98%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%BD","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0411\u0443\u0440\u0445\u0430\u0440\u0434\u0442, \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d"}],"categories":[{"sortkey":"Burchard, Johannes","hidden":"","*":"Articles_containing_Hungarian-language_text"},{"sortkey":"Burchard, Johannes","*":"1546_births"},{"sortkey":"Burchard, Johannes","*":"1616_deaths"},{"sortkey":"Burchard, Johannes","*":"Hungarian_nobility"},{"sortkey":"Johannes Burchart I","*":"Both_family"},{"sortkey":"Burchard, Johannes","*":"Estonian_scientists"},{"sortkey":"Burchard, Johannes","*":"Estonian_chemists"},{"sortkey":"Burchard, Johannes","*":"Pharmacists"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Alderman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baltic German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ban of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Both family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bratislava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Druggist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e1sp\u00e1r Bekes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haabneeme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jelgava"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Both de Bajna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pharmacist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proscription"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raeapteek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salzburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen B\u00e1thory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tallinn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vanam\u00f5isa, L\u00e4\u00e4ne-Viru County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voivode of Transylvania"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20140605052305/http://www.raeapteek.ee/yesterday/outstanding-personalities/the-story-of-ten-generations-of-burcharts-in-the-town-hall-pharmacy?lang=en"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Johann_Burchart","byteoffset":428,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"2","index":"2","fromtitle":"Johann_Burchart","byteoffset":1664,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Johann Burchart","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Kerel%C5%91szentp%C3%A1l","*":"fr:Bataille de Kerel\u0151szentp\u00e1l"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Burchard, Johannes"},{"name":"wikibase_item","*":"Q17073754"}]}}