{"parse":{"title":"Arendalsk","pageid":47329652,"revid":789673427,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"above\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:130%; color: black; background-color:  #c9ffd9;\">Arendalsk</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\">Region</th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<a href=\"/wiki/Arendal\" title=\"Arendal\">Arendal</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><span class=\"wrap\"><a href=\"/wiki/Language_family\" title=\"Language family\">Language family</a></span></div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<div style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Indo-European_languages\" title=\"Indo-European languages\">Indo-European</a>\n<ul style=\"line-height:100%; margin-left:1.35em;padding-left:0\"><li>\n<a href=\"/wiki/Germanic_languages\" title=\"Germanic languages\">Germanic</a><ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li><a href=\"/wiki/North_Germanic_languages\" title=\"North Germanic languages\">North Germanic</a><ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li><a href=\"/wiki/West_Scandinavian\" class=\"mw-redirect\" title=\"West Scandinavian\">West Scandinavian</a><ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li><a href=\"/w/index.php?title=South_Norwegian&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"South Norwegian (page does not exist)\">South Norwegian</a><ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li><b>Arendalsk</b></li></ul></li></ul></li></ul></li></ul></li></ul></div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;color: black; background-color:  #c9ffd9;\">Language codes</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/ISO_639-3\" title=\"ISO 639-3\">ISO 639-3</a></span></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n\u2013</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><a href=\"/wiki/Glottolog\" title=\"Glottolog\">Glottolog</a></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<i>None</i></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Arendalsk</b>, <b>Arendal dialect</b> or <b>Arendal Norwegian</b> (<a href=\"/wiki/Bokm%C3%A5l\" title=\"Bokm\u00e5l\">Bokm\u00e5l</a> and <a href=\"/wiki/Nynorsk\" title=\"Nynorsk\">Nynorsk</a>: <i>Arendalsk</i>, <i>Arendalsdialekten</i>; the Arendal dialect: <i>\u00c6ndalsk</i>) is a dialect of <a href=\"/wiki/Norwegian_language\" title=\"Norwegian language\">Norwegian</a> used in <a href=\"/wiki/Arendal\" title=\"Arendal\">Arendal</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Phonology\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Phonology</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Tonemes\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Tonemes</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-3\"><a href=\"#Phonetic_realization\"><span class=\"tocnumber\">1.1.1</span> <span class=\"toctext\">Phonetic realization</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Notable_speakers\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Notable speakers</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonology\">Phonology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arendalsk&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Phonology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Intervocalic <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p, t, k/</span> are realized as voiced <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_bilabial_stop\" title=\"Voiced bilabial stop\">b</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_dental_and_alveolar_stops#Alveolar\" title=\"Voiced dental and alveolar stops\">d</a></span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_velar_stop\" title=\"Voiced velar stop\">\u0261</a></span>]</span>. This feature appeared in this dialect in the 20th century.<sup id=\"cite_ref-ehp_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ehp-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-kommune_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kommune-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li>A uvular <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[<a href=\"/wiki/Uvular_trill\" title=\"Uvular trill\">\u0280</a>]</span> realization of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/r/</span> was established in Arendal before the 20th century.<sup id=\"cite_ref-ehp_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ehp-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-kommune_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kommune-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0280/</span> is frequently dropped, so that e.g. <i>Lars</i> becomes <i>L\u00e6s</i>.<sup id=\"cite_ref-kommune_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kommune-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li>The ending &#x27e8;\u2013er&#x27e9; is pronounced <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0254]</span>, so that the word for 'basement' is <i>kjeller</i> in Bokm\u00e5l, but <i>kjell\u00e5</i> in the Arendal dialect.<sup id=\"cite_ref-ehp_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ehp-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-kommune_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kommune-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>According to the linguist Gjert Kristoffersen, a recent change is that the postvocalic <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0280/</span> is <i>vocalized</i> to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u00e6\u032f]</span>, rather than dropped. The phonetic diphthongs <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0289\u00e6\u032f]</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[u\u00e6\u032f]</span> may be monophthongized and lowered to, respectively, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0153\u02d0]</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0254\u02d0]</span>, so that the words for 'to do gymnastics' and 'thorn' (which phonemically are, respectively, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00b2t\u0289\u0280ne/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00b2tu\u0280ne/</span>) vary in their phonetic realization between, respectively, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u00b2t\u0289\u00e6\u032fn\u0259 ~ \u00b2t\u0153\u02d0n\u0259]</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u00b2tu\u00e6\u032fn\u0259 ~ \u00b2t\u0254\u02d0n\u0259]</span>. This process may be extended to mid vowels.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKristoffersen200036_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKristoffersen200036-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Tonemes\">Tonemes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arendalsk&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Tonemes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonetic_realization\">Phonetic realization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arendalsk&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Phonetic realization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Tonemes of the Arendal dialect are the same as those of the Oslo dialect; accent 1 is low-rising, whereas accent 2 is falling-rising.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKristoffersen2000236\u2013237_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKristoffersen2000236\u2013237-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_speakers\">Notable speakers</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arendalsk&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Notable speakers\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gjert_Kristoffersen\" title=\"Gjert Kristoffersen\">Gjert Kristoffersen</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKristoffersen200036_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKristoffersen200036-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>Rockebandet \u00c6ndal, a heavy metal band that sings in the Arendal dialect</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arendalsk&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-ehp-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ehp_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ehp_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ehp_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aaks.no/Eydehavn/samfunnet/dialekt/\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>E k\u00e5mm\u00e5r hen te du i sta\" \u2014 Eydehavnportalen\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 July</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%22E+k%C3%A5mm%C3%A5r+hen+te+du+i+sta%22+%E2%80%94+Eydehavnportalen&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.aaks.no%2FEydehavn%2Fsamfunnet%2Fdialekt%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArendalsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-kommune-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-kommune_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kommune_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kommune_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kommune_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150725071529/http://www.arendal.kommune.no/Innbygger/Tjenester/Kultur-idrett-og-fritid/Kulturhistorie/Manedens-kulturminne/Manedens-kulturminne-juliaugust-2011-Arendalsdialekten/Litt-om-arendalsdialekten/\">\"Litt om arendalsdialekten - Arendal kommune\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arendal.kommune.no/Innbygger/Tjenester/Kultur-idrett-og-fritid/Kulturhistorie/Manedens-kulturminne/Manedens-kulturminne-juliaugust-2011-Arendalsdialekten/Litt-om-arendalsdialekten/\">the original</a> on 25 July 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 July</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Litt+om+arendalsdialekten+-+Arendal+kommune&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.arendal.kommune.no%2FInnbygger%2FTjenester%2FKultur-idrett-og-fritid%2FKulturhistorie%2FManedens-kulturminne%2FManedens-kulturminne-juliaugust-2011-Arendalsdialekten%2FLitt-om-arendalsdialekten%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArendalsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKristoffersen200036-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKristoffersen200036_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKristoffersen200036_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKristoffersen2000\">Kristoffersen (2000)</a>, p.&#160;36.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKristoffersen2000236\u2013237-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKristoffersen2000236\u2013237_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKristoffersen2000\">Kristoffersen (2000)</a>, pp.&#160;236\u2013237.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arendalsk&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFKristoffersen2000\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Gjert_Kristoffersen\" title=\"Gjert Kristoffersen\">Kristoffersen, Gjert</a> (2000), <i>The Phonology of Norwegian</i>, Oxford University Press, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-823765-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-823765-5\">978-0-19-823765-5</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Phonology+of+Norwegian&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=978-0-19-823765-5&amp;rft.aulast=Kristoffersen&amp;rft.aufirst=Gjert&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArendalsk\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Norwegian_language\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Norwegian_language\" title=\"Template:Norwegian language\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Norwegian_language\" title=\"Template talk:Norwegian language\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Norwegian_language&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Norwegian_language\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Norwegian_language\" title=\"Norwegian language\">Norwegian language</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Danish_and_Norwegian_alphabet\" title=\"Danish and Norwegian alphabet\">Alphabet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_orthography\" title=\"Norwegian orthography\">Orthography</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%86\" title=\"\u00c6\">\u00c6</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%98\" title=\"\u00d8\">\u00d8</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%85\" title=\"\u00c5\">\u00c5</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scandinavian_Braille\" title=\"Scandinavian Braille\">Scandinavian Braille</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_phonology\" title=\"Norwegian phonology\">Phonology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_language_conflict\" title=\"Norwegian language conflict\">Norwegian language conflict</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Varieties</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\">Written</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\">Official</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bokm%C3%A5l\" title=\"Bokm\u00e5l\">Bokm\u00e5l</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nynorsk\" title=\"Nynorsk\">Nynorsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Samnorsk\" class=\"mw-redirect\" title=\"Samnorsk\">Samnorsk</a> <span style=\"font-size:85%;\">(discontinued)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\">Unofficial</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/H%C3%B8gnorsk\" title=\"H\u00f8gnorsk\">H\u00f8gnorsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riksm%C3%A5l\" title=\"Riksm\u00e5l\">Riksm\u00e5l</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\"><a href=\"/wiki/Norwegian_dialects\" title=\"Norwegian dialects\">Spoken</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\"><a href=\"/wiki/Vestlandsk\" title=\"Vestlandsk\">West and south</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Arendalsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bergensk\" title=\"Bergensk\">Bergensk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sandnes-m%C3%A5l\" title=\"Sandnes-m\u00e5l\">Sandnesm\u00e5l</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sognam%C3%A5l_dialect\" title=\"Sognam\u00e5l dialect\">Sognam\u00e5l</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stavangersk\" title=\"Stavangersk\">Stavangersk</a></li>\n<li>etc.</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\"><a href=\"/wiki/%C3%98stnorsk\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00d8stnorsk\">East</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://no.wikipedia.org/wiki/%C3%98stnorsk_(dialektgruppe)\" class=\"extiw\" title=\"no:\u00d8stnorsk (dialektgruppe)\">no</a>)</span></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Bohusm%C3%A5l&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bohusm\u00e5l (page does not exist)\">Bohusm\u00e5l</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://no.wikipedia.org/wiki/Bohusl%C3%A4nska\" class=\"extiw\" title=\"no:Bohusl\u00e4nska\">no</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gudbrandsdalsm%C3%A5l\" title=\"Gudbrandsdalsm\u00e5l\">Gudbrandsdalsm\u00e5l</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hallingm%C3%A5l-Valdris\" title=\"Hallingm\u00e5l-Valdris\">Hallingm\u00e5l-Valdris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A4rna-Idrem%C3%A5l\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00e4rna-Idrem\u00e5l\">S\u00e4rna-Idrem\u00e5l</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/De_egentliga_dalm%C3%A5len\" class=\"extiw\" title=\"sv:De egentliga dalm\u00e5len\">sv</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Urban_East_Norwegian\" title=\"Urban East Norwegian\">Urban East Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vikv%C3%A6rsk\" title=\"Vikv\u00e6rsk\">Vikv\u00e6rsk</a></li>\n<li>etc.</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\"><a href=\"/wiki/Tr%C3%B8ndersk\" title=\"Tr\u00f8ndersk\">Tr\u00f8ndersk</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Herjedalsk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Herjedalsk (page does not exist)\">Herjedalsk</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/H%C3%A4rjedalska\" class=\"extiw\" title=\"sv:H\u00e4rjedalska\">sv</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jamtlandic_dialects\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jamtlandic dialects\">Jemtlansk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Meldal_dialect\" title=\"Meldal dialect\">Medalsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trondheimsk\" title=\"Trondheimsk\">Trondheimsk</a></li>\n<li>etc.</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\"><a href=\"/w/index.php?title=Nordnorsk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nordnorsk (page does not exist)\">North</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://no.wikipedia.org/wiki/Nordnorsk\" class=\"extiw\" title=\"no:Nordnorsk\">no</a>)</span></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Br%C3%B8nn%C3%B8y_dialect\" title=\"Br\u00f8nn\u00f8y dialect\">Br\u00f8nn\u00f8ym\u00e5l</a></li>\n<li>etc.</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\">Non-dialectical</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kebabnorsk\" title=\"Kebabnorsk\">Kebabnorsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modern_Norwegian\" title=\"Modern Norwegian\">Modern Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svorsk\" title=\"Svorsk\">Svorsk</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\">Extinct</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Old_West_Norse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old West Norse\">Old West Norse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Norwegian\" title=\"Old Norwegian\">Old Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_Norwegian\" title=\"Middle Norwegian\">Middle Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dano-Norwegian\" title=\"Dano-Norwegian\">Dano-Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russenorsk\" title=\"Russenorsk\">Russenorsk</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other topics</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Comparison_of_Norwegian_Bokm%C3%A5l_and_Standard_Danish\" title=\"Comparison of Norwegian Bokm\u00e5l and Standard Danish\">Comparison of Norwegian Bokm\u00e5l and Standard Danish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_exonyms\" title=\"Norwegian exonyms\">Exonyms</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_literature\" title=\"Norwegian literature\">Literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_profanity\" title=\"Norwegian profanity\">Profanity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_Sign_Language\" title=\"Norwegian Sign Language\">Sign language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Kjell_(norwegian_letter).svg\" class=\"image\" title=\"Kjell\"><img alt=\"Kjell\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Kjell_%28norwegian_letter%29.svg/8px-Kjell_%28norwegian_letter%29.svg.png\" width=\"8\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Kjell_%28norwegian_letter%29.svg/12px-Kjell_%28norwegian_letter%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Kjell_%28norwegian_letter%29.svg/16px-Kjell_%28norwegian_letter%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"49\" /></a> \"<a href=\"/wiki/Kjell_(letter)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kjell (letter)\">Kjell</a>\"</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Institutions</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Language_Council_of_Norway\" title=\"Language Council of Norway\">Language Council of Norway</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Noregs_M%C3%A5llag\" title=\"Noregs M\u00e5llag\">Noregs M\u00e5llag</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_Academy_for_Language_and_Literature\" class=\"mw-redirect\" title=\"Norwegian Academy for Language and Literature\">Norwegian Academy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riksm%C3%A5l_Society\" title=\"Riksm\u00e5l Society\">Riksm\u00e5l Society</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Noun_project_1822.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Noun_project_1822.svg/37px-Noun_project_1822.svg.png\" width=\"37\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Noun_project_1822.svg/55px-Noun_project_1822.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Noun_project_1822.svg/74px-Noun_project_1822.svg.png 2x\" data-file-width=\"38\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td><i>This language-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Arendalsk&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Lang-stub\" title=\"Template:Lang-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Lang-stub\" title=\"Template talk:Lang-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Lang-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Norway.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Flag_of_Norway.svg/30px-Flag_of_Norway.svg.png\" width=\"30\" height=\"22\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Flag_of_Norway.svg/45px-Flag_of_Norway.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Flag_of_Norway.svg/60px-Flag_of_Norway.svg.png 2x\" data-file-width=\"1100\" data-file-height=\"800\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Norway\" title=\"Norway\">Norway</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Arendalsk&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Norway-stub\" title=\"Template:Norway-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Norway-stub\" title=\"Template talk:Norway-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Norway-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2273\nCached time: 20180914123238\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.284 seconds\nReal time usage: 0.370 seconds\nPreprocessor visited node count: 3151/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 70025/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2356/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4914/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.087/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.29 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  301.635      1 -total\n 38.86%  117.224      4 Template:Navbox\n 30.72%   92.656      1 Template:Infobox_language\n 17.27%   52.105      1 Template:Infobox\n 17.10%   51.593      1 Template:Reflist\n 16.87%   50.874      1 Template:Norwegian_language\n 14.86%   44.812     19 Template:IPA\n 13.36%   40.286      2 Template:Cite_web\n 11.77%   35.489      3 Template:IPA_link\n 10.30%   31.077      3 Template:IPA_link/core\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:47329652-0!canonical and timestamp 20180914123237 and revision id 789673427\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Arendalsk","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Arendalsk"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Languages_without_Glottolog_code"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Dialects_of_languages_with_ISO_639-3_code"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Dialect_articles_with_speakers_set_to_'unknown'"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Language_stubs"},{"sortkey":"","*":"Norway_stubs"},{"sortkey":"","*":"Culture_in_Aust-Agder"},{"sortkey":"","*":"Norwegian_dialects"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d8stnorsk"},{"ns":0,"*":"Bohusm\u00e5l"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e4rna-Idrem\u00e5l"},{"ns":0,"*":"Herjedalsk"},{"ns":0,"*":"Nordnorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arendal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergensk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bokm\u00e5l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Br\u00f8nn\u00f8y dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comparison of Norwegian Bokm\u00e5l and Standard Danish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danish and Norwegian alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dano-Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gjert Kristoffersen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glottolog"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gudbrandsdalsm\u00e5l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hallingm\u00e5l-Valdris"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f8gnorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISO 639-3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-European languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jamtlandic dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kebabnorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kjell (letter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language Council of Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meldal dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noregs M\u00e5llag"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian Academy for Language and Literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian Sign Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian exonyms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian language conflict"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian profanity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nynorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old West Norse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riksm\u00e5l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riksm\u00e5l Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russenorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samnorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandnes-m\u00e5l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scandinavian Braille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sognam\u00e5l dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stavangersk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trondheimsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tr\u00f8ndersk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urban East Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uvular trill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vestlandsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vikv\u00e6rsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced bilabial stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced dental and alveolar stops"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced velar stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Scandinavian"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c5"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c6"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d8"},{"ns":0,"*":"South Norwegian"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Norwegian language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Norway-stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Lang-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Norway-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Norwegian language"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/family-color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/genetic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Allow wrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/linguistlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Chr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str index"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA link/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA symbol"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Square bracket open"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPAblink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Angbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Angle bracket"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfnp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Norwegian language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Language-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Norway-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPA symbol"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPA symbol/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Kjell_(norwegian_letter).svg","Noun_project_1822.svg","Flag_of_Norway.svg"],"externallinks":["http://www.aaks.no/Eydehavn/samfunnet/dialekt/","https://web.archive.org/web/20150725071529/http://www.arendal.kommune.no/Innbygger/Tjenester/Kultur-idrett-og-fritid/Kulturhistorie/Manedens-kulturminne/Manedens-kulturminne-juliaugust-2011-Arendalsdialekten/Litt-om-arendalsdialekten/","http://www.arendal.kommune.no/Innbygger/Tjenester/Kultur-idrett-og-fritid/Kulturhistorie/Manedens-kulturminne/Manedens-kulturminne-juliaugust-2011-Arendalsdialekten/Litt-om-arendalsdialekten/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Phonology","number":"1","index":"1","fromtitle":"Arendalsk","byteoffset":513,"anchor":"Phonology"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Tonemes","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Arendalsk","byteoffset":2508,"anchor":"Tonemes"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Phonetic realization","number":"1.1.1","index":"3","fromtitle":"Arendalsk","byteoffset":2523,"anchor":"Phonetic_realization"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable speakers","number":"2","index":"4","fromtitle":"Arendalsk","byteoffset":2725,"anchor":"Notable_speakers"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"5","fromtitle":"Arendalsk","byteoffset":2879,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"4","index":"6","fromtitle":"Arendalsk","byteoffset":2907,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Arendalsk","iwlinks":[{"prefix":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/%C3%98stnorsk_(dialektgruppe)","*":"no:\u00d8stnorsk (dialektgruppe)"},{"prefix":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Bohusl%C3%A4nska","*":"no:Bohusl\u00e4nska"},{"prefix":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Nordnorsk","*":"no:Nordnorsk"},{"prefix":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/De_egentliga_dalm%C3%A5len","*":"sv:De egentliga dalm\u00e5len"},{"prefix":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/H%C3%A4rjedalska","*":"sv:H\u00e4rjedalska"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q11958647"}]}}