{"parse":{"title":"Carinthian dialect group","pageid":33113250,"revid":840583847,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Not to be confused with <a href=\"/w/index.php?title=Carinthian_dialects&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Carinthian dialects (page does not exist)\">Carinthian dialects</a> of <a href=\"/wiki/Southern_Bavarian\" title=\"Southern Bavarian\">Southern Bavarian</a>.</div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:402px;\"><a href=\"/wiki/File:Map_of_Slovenian_dialects.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Map_of_Slovenian_dialects.svg/400px-Map_of_Slovenian_dialects.svg.png\" width=\"400\" height=\"273\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Map_of_Slovenian_dialects.svg/600px-Map_of_Slovenian_dialects.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Map_of_Slovenian_dialects.svg/800px-Map_of_Slovenian_dialects.svg.png 2x\" data-file-width=\"440\" data-file-height=\"300\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Map_of_Slovenian_dialects.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Map of regional groups of <a href=\"/wiki/Slovene_dialects\" title=\"Slovene dialects\">Slovene dialects</a> <div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color: #aa0000; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;Carinthian</div></div></div></div>\n<p>The <b>Carinthian dialect group</b> (<i>koro\u0161ka nare\u010dna skupina</i>, <i>koro\u0161\u010dina</i><sup id=\"cite_ref-Logar_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Logar-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>71</span></sup>) is a group of closely related dialects of <a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>. The Carinthian dialects are spoken by <a href=\"/wiki/Carinthian_Slovenes\" title=\"Carinthian Slovenes\">Carinthian Slovenes</a> in Austria, in <a href=\"/wiki/Slovenian_Carinthia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slovenian Carinthia\">Slovenian Carinthia</a>, and in the northwestern parts of <a href=\"/wiki/Slovenian_Styria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slovenian Styria\">Slovenian Styria</a> along the upper <a href=\"/wiki/Drava\" title=\"Drava\">Drava</a> Valley, in the westernmost areas of <a href=\"/wiki/Upper_Carniola\" title=\"Upper Carniola\">Upper Carniola</a> on the border with <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a>, and in some villages in the <a href=\"/wiki/Province_of_Udine\" title=\"Province of Udine\">Province of Udine</a> in Italy.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonological_and_morphological_characteristics\">Phonological and morphological characteristics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Carinthian_dialect_group&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Phonological and morphological characteristics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Among other features, this group is characterized by late denasalization of *<i>\u0119</i> and *<i>\u01eb</i>, a close reflex of long <a href=\"/wiki/Yat\" title=\"Yat\">yat</a> and open reflex of short <a href=\"/wiki/Yat\" title=\"Yat\">yat</a>, lengthening of old acute syllables and short neo-acute syllables, and an <i>e</i>-like reflex of the long semivowel and <i>\u0259</i>-like reflex of the short semivowel.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Individual_dialects_and_subdialects\">Individual dialects and subdialects</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Carinthian_dialect_group&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Individual dialects and subdialects\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/North_Pohorje%E2%80%93Rem%C5%A1nik_dialect\" title=\"North Pohorje\u2013Rem\u0161nik dialect\">North Pohorje\u2013Rem\u0161nik dialect</a> (<i>severnopohorsko-rem\u0161ni\u0161ko nare\u010dje</i>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Me%C5%BEica_dialect\" title=\"Me\u017eica dialect\">Me\u017eica dialect</a> (<i>me\u017ei\u0161ko nare\u010dje</i>, <i>me\u017ei\u0161\u010dina</i><sup id=\"cite_ref-Rigler_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rigler-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>155</span></sup>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaun_Valley_dialect\" title=\"Jaun Valley dialect\">Jaun Valley dialect</a> (<i>podjunsko nare\u010dje</i>, <i>podjun\u0161\u010dina</i><sup id=\"cite_ref-Rigler_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rigler-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>177</span></sup>) (Austria)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ebriach_dialect\" title=\"Ebriach dialect\">Ebriach dialect</a> (<i>obirsko nare\u010dje</i>, <i>obir\u0161\u010dina</i><sup id=\"cite_ref-Logar_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Logar-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>23</span></sup>) (Austria)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rosen_Valley_dialect\" title=\"Rosen Valley dialect\">Rosen Valley dialect</a> (<i>ro\u017eansko nare\u010dje</i>, <i>ro\u017ean\u0161\u010dina</i><sup id=\"cite_ref-Logar_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Logar-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>20</span></sup>) (Austria)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gail_Valley_dialect\" title=\"Gail Valley dialect\">Gail Valley dialect</a> (<i>ziljsko nare\u010dje</i>, <i>zilj\u0161\u010dina</i><sup id=\"cite_ref-Logar_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Logar-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>20</span></sup>) (Austria, Italy)\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kranjska_Gora_subdialect\" title=\"Kranjska Gora subdialect\">Kranjska Gora subdialect</a> (<i>kranjskogorski govor</i>)</li></ul></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Carinthian_dialect_group&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Logar-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Logar_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Logar_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Logar_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Logar_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Logar, Tine. 1996. <i>Dialektolo\u0161ke in jezikovnozgodovinske razprave</i>. Ljubljana: SAZU.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Topori\u0161i\u010d, Jo\u017ee. 1992. <i>Enciklopedija slovenskega jezika</i>. Ljubljana: Cankarjeva zalo\u017eba, p. 88.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rigler-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Rigler_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Rigler_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Rigler, Jakob. 1986. <i>Razprave o slovenskem jeziku</i>. Ljubljana: Slovenska matica.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Noun_project_1822.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Noun_project_1822.svg/37px-Noun_project_1822.svg.png\" width=\"37\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Noun_project_1822.svg/55px-Noun_project_1822.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Noun_project_1822.svg/74px-Noun_project_1822.svg.png 2x\" data-file-width=\"38\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td><i>This language-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Carinthian_dialect_group&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Lang-stub\" title=\"Template:Lang-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Lang-stub\" title=\"Template talk:Lang-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Lang-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1322\nCached time: 20180907161750\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.080 seconds\nReal time usage: 0.115 seconds\nPreprocessor visited node count: 353/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 5748/2097152 bytes\nTemplate argument size: 126/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1750/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.018/10.000 seconds\nLua memory usage: 821 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   80.448      1 -total\n 38.40%   30.893      1 Template:Distinguish\n 23.73%   19.091      1 Template:Reflist\n 21.26%   17.102      1 Template:Lang-stub\n 19.45%   15.645      1 Template:Asbox\n  6.13%    4.933      1 Template:Main_other\n  5.12%    4.117      6 Template:Rp\n  4.13%    3.325      1 Template:Legend\n  2.03%    1.630      1 Template:Trim\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:33113250-0!canonical and timestamp 20180907161750 and revision id 840583847\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Sloveneg_Karintia","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Sloveneg Karintia"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%BF%D0%B0_%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%BE%D0%B2","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u0434\u0438\u0430\u043b\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Koro%C5%A1ka_nare%C4%8Dna_skupina","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Koro\u0161ka nare\u010dna skupina"}],"categories":[{"sortkey":"Carinthian dialect group","*":"Slovene_dialects"},{"sortkey":"Carinthian dialect group","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Carinthian dialect group","*":"Language_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carinthian Slovenes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ebriach dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gail Valley dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaun Valley dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kranjska Gora subdialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Me\u017eica dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Pohorje\u2013Rem\u0161nik dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province of Udine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosen Valley dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenian Carinthia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenian Styria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southern Bavarian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Carniola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yat"},{"ns":0,"*":"Carinthian dialects"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Lang-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Distinguish"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Legend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Distinguish"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Map_of_Slovenian_dialects.svg","Noun_project_1822.svg"],"externallinks":[],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Phonological and morphological characteristics","number":"1","index":"1","fromtitle":"Carinthian_dialect_group","byteoffset":801,"anchor":"Phonological_and_morphological_characteristics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Individual dialects and subdialects","number":"2","index":"2","fromtitle":"Carinthian_dialect_group","byteoffset":1281,"anchor":"Individual_dialects_and_subdialects"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Carinthian_dialect_group","byteoffset":2049,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Carinthian dialect group","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Carinthian dialect group"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5039647"}]}}