{"parse":{"title":"Timeline of Colombian history","pageid":13064314,"revid":854278760,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"vertical-navbox nowraplinks vcard plainlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em\"><div style=\"margin: -0.2em 0; font-size:65%; font-weight:normal;\">Part of <a href=\"/wiki/Category:History_of_Colombia\" title=\"Category:History of Colombia\"><b>a series</b></a> on the</div></th>\n</tr><tr>\n<th class=\"vcard navbox-title\" style=\"background: none; font-size: 145%;padding: 0.15em 0.1em;line-height: 1.2em;\"><a href=\"/wiki/History_of_Colombia\" title=\"History of Colombia\">History of <span class=\"fn org label\">Colombia</span></a></th>\n</tr><tr><td style=\"padding: 0.2em; border-bottom: 1px solid #ccc;\"><a href=\"/wiki/File:Coat_of_arms_of_Colombia.svg\" class=\"image\" title=\"Coat of arms of Colombia\"><img alt=\"Coat of arms of Colombia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Coat_of_arms_of_Colombia.svg/150px-Coat_of_arms_of_Colombia.svg.png\" width=\"150\" height=\"153\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Coat_of_arms_of_Colombia.svg/225px-Coat_of_arms_of_Colombia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Coat_of_arms_of_Colombia.svg/300px-Coat_of_arms_of_Colombia.svg.png 2x\" data-file-width=\"1063\" data-file-height=\"1081\" /></a></td></tr><tr><th style=\"padding:0.1em;background:#eee\">\n<a class=\"mw-selflink selflink\">Timeline</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<table style=\"width:100%;border-collapse:collapse;border-spacing:0px 0px;border:none\"><tbody><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Colombia\" title=\"Indigenous peoples in Colombia\">Pre-Columbian period </a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> pre-1499</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Muisca\" title=\"Spanish conquest of the Muisca\">Spanish colonization</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> 1499&#8211;1550</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/New_Kingdom_of_Granada\" title=\"New Kingdom of Granada\">New Kingdom of Granada</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> 1550&#8211;1717</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_New_Granada\" title=\"Viceroyalty of New Granada\">Viceroyalty of New Granada</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> 1717&#8211;1819</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/United_Provinces_of_New_Granada\" title=\"United Provinces of New Granada\">United Provinces of<br />New Granada</a></div></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> <span style=\"position: relative; top: 0.5em;\">1810&#8211;1816</span></td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/Gran_Colombia\" title=\"Gran Colombia\">Gran Colombia</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> 1819&#8211;1831</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/Republic_of_New_Granada\" title=\"Republic of New Granada\">Republic of New Granada</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> 1831&#8211;1858</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/Granadine_Confederation\" title=\"Granadine Confederation\">Granadine Confederation</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> 1858&#8211;1863</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/United_States_of_Colombia\" title=\"United States of Colombia\">United States of Colombia</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> 1863&#8211;1886</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <img alt=\"Template\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/5c/Symbol_template_class.svg/16px-Symbol_template_class.svg.png\" title=\"Template\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/5c/Symbol_template_class.svg/23px-Symbol_template_class.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/5c/Symbol_template_class.svg/31px-Symbol_template_class.svg.png 2x\" data-file-width=\"180\" data-file-height=\"185\" /> <a href=\"/wiki/Template:History_of_the_Republic_of_Colombia\" title=\"Template:History of the Republic of Colombia\">Republic of Colombia</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> <span style=\"position: relative; top: 0.1em;\">1886&#8211;<span style=\"font-size:85%;\">present</span></span></td></tr></tbody></table></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold;border-top:#aaa 1px solid; border-bottom:#aaa 1px solid;\">\n<a href=\"/wiki/File:Flag_of_Colombia.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Colombia.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Flag_of_Colombia.svg/16px-Flag_of_Colombia.svg.png\" width=\"16\" height=\"11\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Flag_of_Colombia.svg/24px-Flag_of_Colombia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Flag_of_Colombia.svg/32px-Flag_of_Colombia.svg.png 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"300\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Colombia\" title=\"Portal:Colombia\">Colombia&#32;portal</a></td></tr></tbody></table>\n<p>This is a <b>timeline of Colombian history</b>, comprising important legal and territorial changes and political events in <a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a> and its predecessor states.  To read about the background to these events, see <a href=\"/wiki/History_of_Colombia\" title=\"History of Colombia\">History of Colombia</a>.  See also the <a href=\"/wiki/List_of_Presidents_of_Colombia\" title=\"List of Presidents of Colombia\">list of Presidents of Colombia</a>.\n</p>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable plainlinks\">This is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Lists#Incomplete_lists\" title=\"Wikipedia:WikiProject Lists\">dynamic list</a> and may never be able to satisfy particular standards for completeness. You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Timeline_of_Colombian_history&amp;action=edit\">expanding it</a> with <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_reliable_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying reliable sources\">reliably sourced</a> entries.</div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"toc\"><b>Millennia</b>: <a href=\"#2nd_millennium_BC\">2nd <small>BC</small>\u20131st <small>BC</small></a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#1st_millennium\">1st\u20132nd</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#3rd_millennium\">3rd</a>\n<hr /><span id=\"2nd_millennium_BCE\"></span>\n<b>Centuries:</b> <a href=\"#20th_century_BC\">20th <small>BC</small></a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#19th_century_BC\">19th <small>BC</small></a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#18th_century_BC\">18th <small>BC</small></a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#17th_century_BC\">17th <small>BC</small></a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#16th_century_BC\">16th <small>BC</small></a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#15th_century_BC\">15th <small>BC</small></a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#14th_century_BC\">14th <small>BC</small></a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#13th_century_BC\">13th <small>BC</small></a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#12th_century_BC\">12th <small>BC</small></a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#11th_century_BC\">11th <small>BC</small></a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#10th_century_BC\">10th <small>BC</small></a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#9th_century_BC\">9th <small>BC</small></a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#8th_century_BC\">8th <small>BC</small></a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#7th_century_BC\">7th <small>BC</small></a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#6th_century_BC\">6th <small>BC</small></a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#5th_century_BC\">5th <small>BC</small></a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#4th_century_BC\">4th <small>BC</small></a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#3rd_century_BC\">3rd <small>BC</small></a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#2nd_century_BC\">2nd <small>BC</small></a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#1st_century_BC\">1st <small>BC</small></a> </div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"16th_century_BC\">16th century BC</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Colombian_history&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: 16th century BC\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%;\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1600 BC</td>\n<td></td>\n<td>Building of <a href=\"/wiki/El_morro_del_tulc%C3%A1n\" title=\"El morro del tulc\u00e1n\">El morro del tulc\u00e1n</a> <a href=\"/wiki/Pyramid\" title=\"Pyramid\">Pyramid</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"13th_century_BC\">13th century BC</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Colombian_history&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: 13th century BC\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%;\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1300 BC</td>\n<td></td>\n<td>Chimit\u00e1 <a href=\"/wiki/Petroglyph\" title=\"Petroglyph\">petroglyphs</a> in <a href=\"/wiki/Santander_Department\" title=\"Santander Department\">Santander Department</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1270 BC</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Zipac%C3%B3n\" title=\"Zipac\u00f3n\">Zipac\u00f3n</a> <a href=\"/wiki/Pottery\" title=\"Pottery\">pottery</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"7th_century_BC\">7th century BC</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Colombian_history&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: 7th century BC\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%;\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">700 BC</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Cave_painting\" title=\"Cave painting\">Cave paintings</a> near Inirida river, <a href=\"/wiki/Department_of_Vichada\" class=\"mw-redirect\" title=\"Department of Vichada\">Vichada</a> department\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Quimbaya_civilization\" title=\"Quimbaya civilization\">Quimbaya civilization</a> <a href=\"/wiki/Formative_stage\" title=\"Formative stage\">formative stage</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>Building of <a href=\"/wiki/El_Infiernito\" title=\"El Infiernito\">El Infiernito</a> <a href=\"/wiki/Menhir\" title=\"Menhir\">menhirs</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"3rd_century_BC\">3rd century BC</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Colombian_history&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 3rd century BC\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%;\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">300 <small>BC</small></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Malagana\" title=\"Malagana\">Malagana</a> period\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Guayabero <a href=\"/wiki/Cave_painting\" title=\"Cave painting\">Cave paintings</a> in <a href=\"/wiki/Guaviare_Department\" title=\"Guaviare Department\">Guaviare</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"2nd_century_BC\">2nd century BC</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Colombian_history&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: 2nd century BC\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%;\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td>200 BC</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/San_Agust%C3%ADn,_Huila\" title=\"San Agust\u00edn, Huila\">San Agust\u00edn</a> culture\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"1st_century_BC\">1st century BC</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Colombian_history&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: 1st century BC\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%;\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td>100 BC</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Tairona\" title=\"Tairona\">Tairona</a> culture\n</td></tr></tbody></table>\n<p><span id=\"1st_millennium\"></span>\n</p>\n<div class=\"toc\"> <b>Centuries</b>: <a href=\"#1st_century\">1st</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#2nd_century\">2nd</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#3rd_century\">3rd</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#4th_century\">4th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#5th_century\">5th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#6th_century\">6th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#7th_century\">7th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#8th_century\">8th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#9th_century\">9th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#10th_century\">10th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#11th_century\">11th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#12th_century\">12th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#13th_century\">13th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#14th_century\">14th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#15th_century\">15th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#16th_century\">16th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#17th_century\">17th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#18th_century\">18th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#19th_century\">19th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#20th_century\">20th</a> </div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"1st_century\">1st century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Colombian_history&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: 1st century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%;\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td>100</td>\n<td></td>\n<td>Early <a href=\"/wiki/Zen%C3%BA\" title=\"Zen\u00fa\">Zen\u00fa</a> culture\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"3rd_century\">3rd century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Colombian_history&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: 3rd century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%;\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td>300</td>\n<td></td>\n<td>the <a href=\"/wiki/Chibcha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chibcha\">Chibcha</a> civilization expands from the northern <a href=\"/wiki/Andes\" title=\"Andes\">Andes</a> including part of what is now <a href=\"/wiki/Panama\" title=\"Panama\">Panama</a>, the high plains of the Eastern Sierra of Colombia the areas of modern departments of <a href=\"/wiki/Santander_Department\" title=\"Santander Department\">Santander</a> (North and South), <a href=\"/wiki/Boyac%C3%A1_Department\" title=\"Boyac\u00e1 Department\">Boyac\u00e1</a> and <a href=\"/wiki/Cundinamarca_Department\" title=\"Cundinamarca Department\">Cundinamarca</a>, becoming the most populous zone between the <a href=\"/wiki/Maya_civilization\" title=\"Maya civilization\">Mayan</a> and <a href=\"/wiki/Inca_Empire\" title=\"Inca Empire\">Inca Empires</a>.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"6th_century\">6th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Colombian_history&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: 6th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%;\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">600</td>\n<td></td>\n<td>Classic <a href=\"/wiki/Quimbaya_civilization\" title=\"Quimbaya civilization\">Quimbaya civilization</a>. <a href=\"/wiki/Poporo_Quimbaya\" class=\"mw-redirect\" title=\"Poporo Quimbaya\">Poporo Quimbaya</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Tierradentro\" title=\"Tierradentro\">Tierradentro</a> culture\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"7th_century\">7th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Colombian_history&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: 7th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%;\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td>700</td>\n<td></td>\n<td>Late <a href=\"/wiki/Zen%C3%BA\" title=\"Zen\u00fa\">Zen\u00fa</a> culture\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"10th_century\">10th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Colombian_history&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: 10th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%;\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1000</td>\n<td></td>\n<td>Classic <a href=\"/wiki/Muisca_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Muisca people\">Muisca</a> period.  <a href=\"/wiki/Muisca_raft\" title=\"Muisca raft\">Muisca raft</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"15th_century\">15th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Colombian_history&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: 15th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%;\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">~1450</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Meicuchuca\" title=\"Meicuchuca\">Meicuchuca</a> becomes <i><a href=\"/wiki/Zipa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zipa\">zipa</a></i> of <a href=\"/wiki/Bogot%C3%A1\" title=\"Bogot\u00e1\">Bacat\u00e1</a> (to 1470)\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Hunzah%C3%BAa\" title=\"Hunzah\u00faa\">Hunzah\u00faa</a> becomes <i><a href=\"/wiki/Zaque\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zaque\">zaque</a></i> of <a href=\"/wiki/Tunja\" title=\"Tunja\">Hunza</a> (to 1470)\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1470</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Saguamanchica\" title=\"Saguamanchica\">Saguamanchica</a> becomes <i><a href=\"/wiki/Zipa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zipa\">zipa</a></i> of Bacat\u00e1 (to 1490)\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Michu%C3%A1\" title=\"Michu\u00e1\">Michu\u00e1</a> becomes <i><a href=\"/wiki/Zaque\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zaque\">zaque</a></i> of <a href=\"/wiki/Tunja\" title=\"Tunja\">Hunza</a> (to 1490)\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1490</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Battle_of_Chocont%C3%A1\" title=\"Battle of Chocont\u00e1\">Battle of Chocont\u00e1</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Nemequene\" title=\"Nemequene\">Nemequene</a> becomes <i><a href=\"/wiki/Zipa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zipa\">zipa</a></i> of Bacat\u00e1 (to 1514)\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Quemuenchatocha\" title=\"Quemuenchatocha\">Quemuenchatocha</a> becomes <i><a href=\"/wiki/Zaque\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zaque\">zaque</a></i> of Hunza (to 1537)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1492</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Inca_Empire\" title=\"Inca Empire\">Inca Empire</a> invades southwest Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1498</td>\n<td></td>\n<td>Spanish explorer <a href=\"/wiki/Juan_de_la_Cosa\" title=\"Juan de la Cosa\">Juan de la Cosa</a> lands on what is today called <a href=\"/wiki/Cabo_de_la_Vela\" title=\"Cabo de la Vela\">Cabo de la Vela</a> (Cape of <a href=\"/wiki/Sail\" title=\"Sail\">Sails</a>) in the <a href=\"/wiki/Guajira_Peninsula\" title=\"Guajira Peninsula\">Guajira Peninsula</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1500</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Rodrigo_de_Bastidas\" title=\"Rodrigo de Bastidas\">Rodrigo de Bastidas</a> discovers the Colombian Caribbean coast\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"16th_century\">16th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Colombian_history&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: 16th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%;\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1502</td>\n<td>2 May</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alonso_de_Ojeda\" title=\"Alonso de Ojeda\">Alonso de Ojeda</a> arrives at Bah\u00eda Honda and founded the village of Santa Cruz, first city in Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1508</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Diego_de_Enciso&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Diego de Enciso (page does not exist)\">Diego de Enciso</a> and <a href=\"/wiki/Vasco_N%C3%BA%C3%B1ez_de_Balboa\" title=\"Vasco N\u00fa\u00f1ez de Balboa\">Vasco N\u00fa\u00f1ez de Balboa</a> founded the village of <a href=\"/wiki/Santa_Mar%C3%ADa_la_Antigua_del_Dari%C3%A9n\" title=\"Santa Mar\u00eda la Antigua del Dari\u00e9n\">Santa Mar\u00eda la Antigua del Dari\u00e9n</a>, initially called The Antigua\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1509</td>\n<td></td>\n<td>Ojeda founded the village of <a href=\"/wiki/San_Sebasti%C3%A1n_de_Urab%C3%A1\" title=\"San Sebasti\u00e1n de Urab\u00e1\">San Sebasti\u00e1n de Urab\u00e1</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Indigenous princess <a href=\"/wiki/India_Catalina\" title=\"India Catalina\">India Catalina</a> is abducted by Spanish conqueror <a href=\"/wiki/Diego_de_Nicuesa\" title=\"Diego de Nicuesa\">Diego de Nicuesa</a> from a Calamari indigenous settlement\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1510</td>\n<td></td>\n<td>Spanish conquerors discover <a href=\"/wiki/San_Andres_y_Providencia\" class=\"mw-redirect\" title=\"San Andres y Providencia\">San Andres y Providencia</a> islands\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1513</td>\n<td>25 September</td>\n<td>N\u00fa\u00f1ez de Balboa discovers the Pacific Ocean\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1514</td>\n<td>12 April</td>\n<td>The Pedrarias D\u00e1vila expedition began\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Tisquesusa\" title=\"Tisquesusa\">Tisquesusa</a> becomes <i><a href=\"/wiki/Zipa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zipa\">zipa</a></i> of Bacat\u00e1 (till 1537)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1518</td>\n<td>2 December</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vasco_N%C3%BA%C3%B1ez_de_Balboa\" title=\"Vasco N\u00fa\u00f1ez de Balboa\">Vasco N\u00fa\u00f1ez de Balboa</a> is executed by orders of <a href=\"/wiki/Pedrarias_D%C3%A1vila\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pedrarias D\u00e1vila\">Pedrarias D\u00e1vila</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1525</td>\n<td>29 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rodrigo_de_Bastidas\" title=\"Rodrigo de Bastidas\">Rodrigo de Bastidas</a> founded the village of <a href=\"/wiki/Santa_Marta\" title=\"Santa Marta\">Santa Marta</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1530</td>\n<td>3 May</td>\n<td>Foundation of <a href=\"/wiki/Santa_Cruz_de_Mompox\" title=\"Santa Cruz de Mompox\">Santa Cruz de Mompox</a> by <a href=\"/w/index.php?title=Alonso_de_Heredia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alonso de Heredia (page does not exist)\">Alonso de Heredia</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1533</td>\n<td>20 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pedro_de_Heredia\" title=\"Pedro de Heredia\">Pedro de Heredia</a> founded the village of <a href=\"/wiki/Cartagena_de_Indias\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cartagena de Indias\">Cartagena de Indias</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1536</td>\n<td>6 April</td>\n<td>The strenuous <a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Muisca\" title=\"Spanish conquest of the Muisca\">Spanish conquest expedition</a> starts from Santa Marta<sup id=\"cite_ref-BancoGamboa_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BancoGamboa-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>25 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A1n_de_Belalc%C3%A1zar\" title=\"Sebasti\u00e1n de Belalc\u00e1zar\">Sebasti\u00e1n de Belalc\u00e1zar</a> founded the village of <a href=\"/wiki/Santiago_de_Cali\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santiago de Cali\">Santiago de Cali</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"8\" style=\"vertical-align:top;\">1537</td>\n<td></td>\n<td>Foundation of St. Juan de <a href=\"/wiki/Pasto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pasto\">Pasto</a> by Lorenzo de Aldana\n</td></tr>\n<tr>\n<td>March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gonzalo_Jim%C3%A9nez_de_Quesada\" title=\"Gonzalo Jim\u00e9nez de Quesada\">Gonzalo Jim\u00e9nez de Quesada</a> with his troops reach the <a href=\"/wiki/Muisca_Confederation\" title=\"Muisca Confederation\">Muisca Confederation</a><sup id=\"cite_ref-BancoGamboa_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BancoGamboa-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>20 April</td>\n<td><i>zipa</i> <a href=\"/wiki/Tisquesusa\" title=\"Tisquesusa\">Tisquesusa</a> is beaten in the <a href=\"/wiki/Spanish_conquest_of_the_Muisca\" title=\"Spanish conquest of the Muisca\">Spanish conquest of the Muisca</a> at <a href=\"/wiki/Funza\" title=\"Funza\">Funza</a><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Sagipa\" title=\"Sagipa\">Sagipa</a> becomes the last <i><a href=\"/wiki/Zipa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zipa\">zipa</a></i> of Bacat\u00e1<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>25 July</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_C%C3%A9sar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco C\u00e9sar (page does not exist)\">Francisco C\u00e9sar</a> discovers the territory of <a href=\"/wiki/Antioquia_Department\" title=\"Antioquia Department\">Antioquia</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>20 August</td>\n<td><i>zaque</i> <a href=\"/wiki/Quemuenchatocha\" title=\"Quemuenchatocha\">Quemuenchatocha</a> is beaten in Hunza<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Aquiminzaque\" title=\"Aquiminzaque\">Aquiminzaque</a> becomes the last <i><a href=\"/wiki/Zaque\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zaque\">zaque</a></i> of Hunza<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>September</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Sun_Temple_(Sogamoso)\" title=\"Sun Temple (Sogamoso)\">Sun Temple</a> in <a href=\"/wiki/Sogamoso\" title=\"Sogamoso\">Sogamoso</a> (name in <a href=\"/wiki/Chibcha_language\" title=\"Chibcha language\">Muysccubun</a>: <i>Sugamuxi</i>) was burned by Spanish soldiers<sup id=\"cite_ref-PueblosSugamuxi_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PueblosSugamuxi-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1538</td>\n<td>6 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gonzalo_Jim%C3%A9nez_de_Quesada\" title=\"Gonzalo Jim\u00e9nez de Quesada\">Gonzalo Jim\u00e9nez de Quesada</a> founded the city of <a href=\"/wiki/Bogot%C3%A1\" title=\"Bogot\u00e1\">Santa fe de Bogot\u00e1</a> *some historians argue that the date of foundation was on 27 April 1539\n</td></tr>\n<tr>\n<td>20 August</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Panche_people\" title=\"Panche people\">Panche</a> are beaten by an alliance of <i>zipa</i> Sagipa and Spanish conquistadors in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Tocarema\" title=\"Battle of Tocarema\">Battle of Tocarema</a><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" style=\"vertical-align:top;\">1539</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Cacique\" title=\"Cacique\">Cacica</a></i> <a href=\"/wiki/Gaitana\" title=\"Gaitana\">Gaitana</a> starts the <a href=\"/wiki/P%C3%A1ez_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"P\u00e1ez people\">Paezan</a> revolt against the Spanish conquest\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Foundation of <a href=\"/wiki/Neiva,_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Neiva, Colombia\">Neiva</a> by <a href=\"/w/index.php?title=Juan_de_Cabrera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan de Cabrera (page does not exist)\">Juan de Cabrera</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Foundation of <a href=\"/wiki/Honda,_Tolima\" title=\"Honda, Tolima\">Honda, Tolima</a> by <a href=\"/wiki/Gonzalo_Jim%C3%A9nez_de_Quesada\" title=\"Gonzalo Jim\u00e9nez de Quesada\">Gonzalo Jim\u00e9nez de Quesada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gonzalo_Su%C3%A1rez_Rend%C3%B3n\" title=\"Gonzalo Su\u00e1rez Rend\u00f3n\">Gonzalo Su\u00e1rez Rend\u00f3n</a> founded the city of <a href=\"/wiki/Tunja\" title=\"Tunja\">Tunja</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1540</td>\n<td>27 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Spanish_monarchy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish monarchy\">King</a> <a href=\"/wiki/Charles_V,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Charles V, Holy Roman Emperor\">Carlos V</a> appointed <a href=\"/wiki/Bogot%C3%A1\" title=\"Bogot\u00e1\">Santa Fe de Bogot\u00e1</a> the title of city\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1541</td>\n<td>24 August</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jer%C3%B3nimo_Luis_Tejelo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jer\u00f3nimo Luis Tejelo (page does not exist)\">Jer\u00f3nimo Luis Tejelo</a> discovers the <a href=\"/wiki/Aburr%C3%A1_Valley\" title=\"Aburr\u00e1 Valley\">Aburr\u00e1 Valley</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1542</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Francisco_de_Orellana\" title=\"Francisco de Orellana\">Francisco de Orellana</a> sails the length of the <a href=\"/wiki/Amazon_River\" title=\"Amazon River\">Amazon River</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1545</td>\n<td></td>\n<td>Foundation of <a href=\"/wiki/Riohacha\" title=\"Riohacha\">Riohacha</a> by <a href=\"/wiki/Nikolaus_Federmann\" title=\"Nikolaus Federmann\">Nikolaus Federmann</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1549</td>\n<td>17 July</td>\n<td>Emperor Carlos V, created the Royal <a href=\"/wiki/Audiencia_Real\" class=\"mw-redirect\" title=\"Audiencia Real\">Audiencia</a> of Santa Fe, subdivided into districts including the \"New Kingdom Provinces\": Santa Marta, R\u00edo de San Juan, Popay\u00e1n, bordering with Quito, Guayana o Dorado and Cartagena de Indias. <a href=\"/wiki/Pamplona,_Norte_de_Santander\" title=\"Pamplona, Norte de Santander\">Pamplona</a> was founded.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1550</td>\n<td>6 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Hernando_de_Santana\" title=\"Hernando de Santana\">Hernando de Santana</a> founded the village of <a href=\"/wiki/Valledupar\" title=\"Valledupar\">Valle de Upar</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Foundation of <a href=\"/wiki/Ibagu%C3%A9\" title=\"Ibagu\u00e9\">Ibagu\u00e9</a> by Andres Lopez de Galarza\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1556</td>\n<td>7 April</td>\n<td>The Real Audiencia de Santaf\u00e9 is officially installed\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1572</td>\n<td></td>\n<td>Foundation of <a href=\"/wiki/Villa_de_Leyva\" title=\"Villa de Leyva\">Villa de Leyva</a> by Hernan Suarez de Villalobos\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1580</td>\n<td>7 December</td>\n<td>First historical recorded eruption of <a href=\"/wiki/Galeras\" title=\"Galeras\">Galeras</a> volcano\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1588</td>\n<td>4 November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cartagena_de_Indias\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cartagena de Indias\">Cartagena de Indias</a> is affected by a hurricane.<sup id=\"cite_ref-caribcanes_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-caribcanes-8\">&#91;8&#93;</a></sup> (to 6 November)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1596</td>\n<td></td>\n<td>English <a href=\"/wiki/Privateer\" title=\"Privateer\">corsair</a> <a href=\"/wiki/Francis_Drake\" title=\"Francis Drake\">Francis Drake</a> attacks <a href=\"/wiki/Riohacha\" title=\"Riohacha\">Riohacha</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1600</td>\n<td>19 February</td>\n<td><a href=\"/wiki/Huaynaputina\" title=\"Huaynaputina\">Huaynaputina</a> volcano in <a href=\"/wiki/Peru\" title=\"Peru\">Peru</a> erupted catastrophically, in the largest volcanic explosion in South America in historic times causing a <a href=\"/wiki/Volcanic_winter\" title=\"Volcanic winter\">volcanic winter</a>, with deadly effects reaching as far as <a href=\"/wiki/Russian_famine_of_1601%E2%80%931603\" class=\"mw-redirect\" title=\"Russian famine of 1601\u20131603\">Russia</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"17th_century\">17th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Colombian_history&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: 17th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%;\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1610</td>\n<td>5 February</td>\n<td>the Catholic Monarchs established from Spain the <a href=\"/wiki/Spanish_Inquisition\" title=\"Spanish Inquisition\">Spanish Inquisition</a> Holy Office Court in <a href=\"/wiki/Cartagena_de_Indias\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cartagena de Indias\">Cartagena de Indias</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1629</td>\n<td></td>\n<td>Foundation of Barranca de San Nicolas (Later <a href=\"/wiki/Barranquilla\" title=\"Barranquilla\">Barranquilla</a> ) by Galapa indigenous people\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1631</td>\n<td></td>\n<td>Foundation of <a href=\"/wiki/Gir%C3%B3n,_Santander\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gir\u00f3n, Santander\">Gir\u00f3n, Santander</a>  by Francisco Mantilla de los Rios\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1650</td>\n<td></td>\n<td>Approximated date of painting of the <a href=\"/wiki/Sopo_Archangels\" title=\"Sopo Archangels\">Sopo Archangels</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1675</td>\n<td></td>\n<td>Foundation of <a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn\" title=\"Medell\u00edn\">Medell\u00edn</a> by Francisco Herrera Campuzano\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"18th_century\">18th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Colombian_history&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: 18th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%;\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1711</td>\n<td>6 August</td>\n<td>Death of painter <a href=\"/wiki/Gregorio_Vasquez_de_Arce_y_Ceballos\" title=\"Gregorio Vasquez de Arce y Ceballos\">Gregorio Vasquez de Arce y Ceballos</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1717</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_New_Granada\" title=\"Viceroyalty of New Granada\">Viceroyalty of New Granada</a> is originally created, and then it was temporarily removed, to finally be reestablished in 1739\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1719</td>\n<td>13 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Antonio_Ignacio_de_la_Pedrosa_y_Guerrero\" title=\"Antonio Ignacio de la Pedrosa y Guerrero\">Antonio Ignacio de la Pedrosa y Guerrero</a> is <a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_New_Granada\" title=\"Viceroyalty of New Granada\">Viceroy of New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1724</td>\n<td>11 May</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jorge_de_Villalonga\" title=\"Jorge de Villalonga\">Jorge de Villalonga</a> is <a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_New_Granada\" title=\"Viceroyalty of New Granada\">Viceroy of New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1740</td>\n<td>24 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A1n_de_Eslava\" title=\"Sebasti\u00e1n de Eslava\">Sebasti\u00e1n de Eslava</a> is <a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_New_Granada\" title=\"Viceroyalty of New Granada\">Viceroy of New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Revolt_of_the_Comuneros_(New_Granada)\" title=\"Revolt of the Comuneros (New Granada)\">Revolt of the Comuneros (New Granada)</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1749</td>\n<td>24 September</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Alfonso_Pizarro\" title=\"Jos\u00e9 Alfonso Pizarro\">Jos\u00e9 Alfonso Pizarro</a> is <a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_New_Granada\" title=\"Viceroyalty of New Granada\">Viceroy of New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1753</td>\n<td>24 November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Sol%C3%ADs_Folch_de_Cardona\" title=\"Jos\u00e9 Sol\u00eds Folch de Cardona\">Jos\u00e9 Sol\u00eds Folch de Cardona</a> is <a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_New_Granada\" title=\"Viceroyalty of New Granada\">Viceroy of New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1756</td>\n<td></td>\n<td>The viceroyalty of New Granada is allowed to fabricate its own coins.  The House of Coins \"Casa de la Moneda\" is built\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1761</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Pedro_Mess%C3%ADa_de_la_Cerda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pedro Mess\u00eda de la Cerda\">Pedro Mess\u00eda de la Cerda</a> is <a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_New_Granada\" title=\"Viceroyalty of New Granada\">Viceroy of New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1772</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Manuel_de_Guirior\" title=\"Manuel de Guirior\">Manuel de Guirior</a> is <a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_New_Granada\" title=\"Viceroyalty of New Granada\">Viceroy of New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1773</td>\n<td></td>\n<td>Foundation of San Jose de <a href=\"/wiki/C%C3%BAcuta\" title=\"C\u00facuta\">C\u00facuta</a>  by Juana Rangel de Cuellar\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1776</td>\n<td>26 November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Manuel_Antonio_Flores\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manuel Antonio Flores\">Manuel Antonio Flores</a> is <a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_New_Granada\" title=\"Viceroyalty of New Granada\">Viceroy of New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1780</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Manuela_Beltr%C3%A1n\" title=\"Manuela Beltr\u00e1n\">Manuela Beltr\u00e1n</a> organized a peasant revolt against excessive taxation\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1782</td>\n<td>1 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Juan_de_Torrezar_D%C3%ADaz_Pimienta\" title=\"Juan de Torrezar D\u00edaz Pimienta\">Juan de Torrezar D\u00edaz Pimienta</a> is <a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_New_Granada\" title=\"Viceroyalty of New Granada\">Viceroy of New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Antonio_Caballero_y_G%C3%B3ngora\" title=\"Antonio Caballero y G\u00f3ngora\">Antonio Caballero y G\u00f3ngora</a> is <a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_New_Granada\" title=\"Viceroyalty of New Granada\">Viceroy of New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1783</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Celestino_Mutis\" title=\"Jos\u00e9 Celestino Mutis\">Jos\u00e9 Celestino Mutis</a> leads the <a href=\"/wiki/Botany\" title=\"Botany\">Botany</a> expedition\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1786</td>\n<td></td>\n<td>Death of indigenous leader Cacique Calarc\u00e1 in combats against the Spanish forces in <a href=\"/wiki/Pe%C3%B1as_Blancas,_Quind%C3%ADo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pe\u00f1as Blancas, Quind\u00edo\">Pe\u00f1as Blancas</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1788</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Francisco_Gil_de_Taboada_y_Lemos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francisco Gil de Taboada y Lemos\">Francisco Gil de Taboada y Lemos</a> is <a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_New_Granada\" title=\"Viceroyalty of New Granada\">Viceroy of New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1789</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Manuel_de_Ezpeleta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9 Manuel de Ezpeleta\">Jos\u00e9 Manuel de Ezpeleta</a> is <a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_New_Granada\" title=\"Viceroyalty of New Granada\">Viceroy of New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1797</td>\n<td>2 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pedro_Mendinueta_y_M%C3%BAzquiz\" title=\"Pedro Mendinueta y M\u00fazquiz\">Pedro Mendinueta y M\u00fazquiz</a> is <a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_New_Granada\" title=\"Viceroyalty of New Granada\">Viceroy of New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1799</td>\n<td></td>\n<td>Research expedition of <a href=\"/wiki/Alexander_Von_Humboldt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alexander Von Humboldt\">Alexander Von Humboldt</a> exploring the courses of the <a href=\"/wiki/Orinoco_river\" class=\"mw-redirect\" title=\"Orinoco river\">Orinoco river</a> and <a href=\"/wiki/Magdalena_river\" class=\"mw-redirect\" title=\"Magdalena river\">Magdalena river</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"19th_century\">19th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Colombian_history&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: 19th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%;\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1803</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/San_Andres_y_Providencia\" class=\"mw-redirect\" title=\"San Andres y Providencia\">San Andres y Providencia</a> islands are annexed to the <a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_New_Granada\" title=\"Viceroyalty of New Granada\">Viceroyalty of New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1810</td>\n<td>20 July</td>\n<td>Cry of Independence, also known as the Florero de Llorente (Llorente Flower Vase) incident (<a href=\"/wiki/Colombian_Declaration_of_Independence\" title=\"Colombian Declaration of Independence\">Colombian Independence Day</a>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>25 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Miguel_Pey_de_Andrade\" title=\"Jos\u00e9 Miguel Pey de Andrade\">Jos\u00e9 Miguel Pey de Andrade</a> is President of the Supreme Governing Junta\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17 September</td>\n<td>The president of the Supreme Board of Cartagena, Jos\u00e9 Mar\u00eda Garc\u00eda Toledo, created the <a href=\"/wiki/Colombian_Navy\" title=\"Colombian Navy\">Colombian Navy</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" style=\"vertical-align:top;\">1811</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Antonio_Nari%C3%B1o\" title=\"Antonio Nari\u00f1o\">Antonio Nari\u00f1o</a> publishes the first <a href=\"/wiki/Media_of_Colombia\" title=\"Media of Colombia\">Newspaper in Colombia</a>, \"La Bagatela\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jorge_Tadeo_Lozano\" title=\"Jorge Tadeo Lozano\">Jorge Tadeo Lozano</a> is declared President of <a href=\"/wiki/Free_and_Independent_State_of_Cundinamarca\" title=\"Free and Independent State of Cundinamarca\">Cundinamarca</a> and <a href=\"/wiki/Viceroy_of_New_Granada\" class=\"mw-redirect\" title=\"Viceroy of New Granada\">Vicegerent of the King's Person</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Antonio_Nari%C3%B1o\" title=\"Antonio Nari\u00f1o\">Antonio Nari\u00f1o</a> is declared President of <a href=\"/wiki/Free_and_Independent_State_of_Cundinamarca\" title=\"Free and Independent State of Cundinamarca\">Cundinamarca</a> and <a href=\"/wiki/Viceroy_of_New_Granada\" class=\"mw-redirect\" title=\"Viceroy of New Granada\">Vicegerent of the King's Person</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11 November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cartagena_de_Indias\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cartagena de Indias\">Cartagena de Indias</a> declared its complete independence from Spain\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1812</td>\n<td>1 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Manuel_Rodr%C3%ADguez_Torices\" title=\"Manuel Rodr\u00edguez Torices\">Manuel Rodr\u00edguez Torices</a> is President of the State of <a href=\"/wiki/Cartagena_de_Indias\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cartagena de Indias\">Cartagena de Indias</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>19 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Manuel_Benito_de_Castro\" title=\"Manuel Benito de Castro\">Manuel Benito de Castro</a> is declared President of <a href=\"/wiki/Free_and_Independent_State_of_Cundinamarca\" title=\"Free and Independent State of Cundinamarca\">Cundinamarca</a> and <a href=\"/wiki/Viceroy_of_New_Granada\" class=\"mw-redirect\" title=\"Viceroy of New Granada\">Vicegerent of the King's Person</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1814</td>\n<td>14 May</td>\n<td><a href=\"/wiki/Manuel_de_Bernardo_%C3%81lvarez_del_Casal\" title=\"Manuel de Bernardo \u00c1lvarez del Casal\">Manuel de Bernardo \u00c1lvarez del Casal</a> is declared President of <a href=\"/wiki/Free_and_Independent_State_of_Cundinamarca\" title=\"Free and Independent State of Cundinamarca\">Cundinamarca</a> and <a href=\"/wiki/Viceroy_of_New_Granada\" class=\"mw-redirect\" title=\"Viceroy of New Granada\">Vicegerent of the King's Person</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5 October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Fern%C3%A1ndez_Madrid\" title=\"Jos\u00e9 Fern\u00e1ndez Madrid\">Jos\u00e9 Luis \u00c1lvaro Alvino Fern\u00e1ndez Madrid</a>, is president of the <a href=\"/wiki/United_Provinces_of_the_New_Granada\" class=\"mw-redirect\" title=\"United Provinces of the New Granada\">United Provinces of the New Granada</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" style=\"vertical-align:top;\">1815</td>\n<td>21 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Custodio_Garc%C3%ADa_Rovira\" title=\"Custodio Garc\u00eda Rovira\">Custodio Garc\u00eda Rovira</a> is president of the <a href=\"/wiki/United_Provinces_of_the_New_Granada\" class=\"mw-redirect\" title=\"United Provinces of the New Granada\">United Provinces of the New Granada</a>. he was executed 1 month later by <a href=\"/wiki/Pablo_Morillo\" title=\"Pablo Morillo\">Pablo Morillo</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>28 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Miguel_Pey_de_Andrade\" title=\"Jos\u00e9 Miguel Pey de Andrade\">Jos\u00e9 Miguel Pey de Andrade</a> is President of the <a href=\"/wiki/United_Provinces_of_the_New_Granada\" class=\"mw-redirect\" title=\"United Provinces of the New Granada\">United Provinces of the New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Antonio_Villavicencio\" title=\"Antonio Villavicencio\">Antonio Villavicencio</a> is President of the <a href=\"/wiki/United_Provinces_of_the_New_Granada\" class=\"mw-redirect\" title=\"United Provinces of the New Granada\">United Provinces of the New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15 November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Camilo_Torres_Tenorio\" title=\"Camilo Torres Tenorio\">Camilo Torres Tenorio</a> is President of the <a href=\"/wiki/United_Provinces_of_the_New_Granada\" class=\"mw-redirect\" title=\"United Provinces of the New Granada\">United Provinces of the New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1816</td>\n<td>22 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Liborio_Mej%C3%ADa\" title=\"Liborio Mej\u00eda\">Liborio Mej\u00eda</a> is president of the <a href=\"/wiki/United_Provinces_of_the_New_Granada\" class=\"mw-redirect\" title=\"United Provinces of the New Granada\">United Provinces of the New Granada</a><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> making him the youngest person to ever hold the presidency of Colombia at the age of 24. He was executed three months later during the <a href=\"/wiki/Reconquista_(Spanish_America)\" title=\"Reconquista (Spanish America)\">Reconquest</a> led by the Spaniard <a href=\"/wiki/Pablo_Morillo\" title=\"Pablo Morillo\">Pablo Morillo</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>16 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Fernando_Serrano\" title=\"Fernando Serrano\">Manuel Fernando Serrano Uribe</a> is the last president of the <a href=\"/wiki/United_Provinces_of_the_New_Granada\" class=\"mw-redirect\" title=\"United Provinces of the New Granada\">United Provinces of the New Granada</a> before its dissolution and complete <a href=\"/wiki/Reconquista_(Spanish_America)\" title=\"Reconquista (Spanish America)\">Reconquest</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>28 October</td>\n<td>Execution of <a href=\"/wiki/Francisco_Jos%C3%A9_de_Caldas\" title=\"Francisco Jos\u00e9 de Caldas\">Francisco Jos\u00e9 de Caldas</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1817</td>\n<td>14 November</td>\n<td>Execution of <a href=\"/wiki/Policarpa_Salavarrieta\" title=\"Policarpa Salavarrieta\">Policarpa Salavarrieta</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1818</td>\n<td>25 September</td>\n<td>Do\u00f1a <a href=\"/wiki/Manuela_S%C3%A1enz\" title=\"Manuela S\u00e1enz\">Manuela S\u00e1enz</a> de Thorne saves <a href=\"/wiki/Sim%C3%B3n_Bol%C3%ADvar\" title=\"Sim\u00f3n Bol\u00edvar\">Sim\u00f3n Bol\u00edvar</a> from an attempted assassination\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" style=\"vertical-align:top;\">1819</td>\n<td>5 February</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Congress_of_Angostura\" title=\"Congress of Angostura\">Congress of Angostura</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>25 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vargas_Swamp_Battle\" title=\"Vargas Swamp Battle\">Vargas Swamp Battle</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Battle_of_Boyac%C3%A1\" title=\"Battle of Boyac\u00e1\">Battle of Boyac\u00e1</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11 October</td>\n<td>For order of <a href=\"/wiki/Francisco_de_Paula_Santander\" title=\"Francisco de Paula Santander\">Francisco de Paula Santander</a>, Spanish colonel Jose Maria Barreiro and 38 Spanish officers were executed in Bogot\u00e1.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1821</td>\n<td>30 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Congress_of_C%C3%BAcuta\" title=\"Congress of C\u00facuta\">Congress of C\u00facuta</a> and <a href=\"/wiki/Constitution_of_C%C3%BAcuta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constitution of C\u00facuta\">Constitution of C\u00facuta</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1828</td>\n<td>27 August</td>\n<td>After the failure of the constitutional convention of <a href=\"/wiki/Oca%C3%B1a,_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Oca\u00f1a, Colombia\">Oca\u00f1a</a> <a href=\"/wiki/Sim%C3%B3n_Bol%C3%ADvar\" title=\"Sim\u00f3n Bol\u00edvar\">Sim\u00f3n Bol\u00edvar</a> proclaimed himself dictator, through the \"Organic Decree of Dictatorship\".\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1830</td>\n<td></td>\n<td>The Federation of <a href=\"/wiki/Gran_Colombia\" title=\"Gran Colombia\">Gran Colombia</a> is dissolved\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15 September</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rafael_Urdaneta\" title=\"Rafael Urdaneta\">Rafael Jos\u00e9 de Urdaneta y Far\u00eda</a> is Provisional Chief of the Government of the Republic of <a href=\"/wiki/Gran_Colombia\" title=\"Gran Colombia\">Gran Colombia</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17 December</td>\n<td><a href=\"/wiki/Simon_Bol%C3%ADvar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Simon Bol\u00edvar\">Simon Bol\u00edvar</a> dies in <a href=\"/wiki/Quinta_de_San_Pedro_Alejandrino\" title=\"Quinta de San Pedro Alejandrino\">Quinta de San Pedro Alejandrino</a> near <a href=\"/wiki/Santa_Marta\" title=\"Santa Marta\">Santa Marta</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1831</td>\n<td>2 May</td>\n<td><a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Mosquera\" title=\"Joaqu\u00edn Mosquera\">Joaqu\u00edn Mariano Mosquera y Arboleda</a> is <a href=\"/wiki/President_of_the_Republic_of_New_Granada\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of the Republic of New Granada\">President of the Republic of New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1832</td>\n<td>10 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Ignacio_de_M%C3%A1rquez\" title=\"Jos\u00e9 Ignacio de M\u00e1rquez\">Jos\u00e9 Ignacio de M\u00e1rquez</a> is <a href=\"/wiki/President_of_the_Republic_of_New_Granada\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of the Republic of New Granada\">President of the Republic of New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">7 October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Francisco_de_Paula_Santander\" title=\"Francisco de Paula Santander\">Francisco de Paula Santander</a> is <a href=\"/wiki/President_of_the_Republic_of_New_Granada\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of the Republic of New Granada\">President of the Republic of New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Coat_of_Arms_of_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Coat of Arms of Colombia\">Coat of Arms of Colombia</a> is officially adopted\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1835</td>\n<td></td>\n<td>Start the <a href=\"/wiki/Colombian_coffee\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colombian coffee\">Colombian coffee</a> industry with the first commercial crops in <a href=\"/wiki/Norte_de_Santander\" class=\"mw-redirect\" title=\"Norte de Santander\">Norte de Santander</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1837</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Colombian_peso\" title=\"Colombian peso\">Colombian peso</a> replaces <a href=\"/wiki/Colombian_real\" title=\"Colombian real\">Colombian real</a> as official currency\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1839</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/War_of_the_Supremes\" title=\"War of the Supremes\">War of the Supremes</a> (Spanish: Guerra de los Supremos, also called the Guerra de los Conventos) extended from 1839 to 1841, caused by the ambitions of various regional leaders (gamonales) to seize power and depose President <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Ignacio_de_M%C3%A1rquez\" title=\"Jos\u00e9 Ignacio de M\u00e1rquez\">Jos\u00e9 Ignacio de M\u00e1rquez</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1840</td>\n<td></td>\n<td>Foundation of <a href=\"/wiki/Villavicencio\" title=\"Villavicencio\">Villavicencio</a> by Esteban Aguirre\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1841</td>\n<td>1 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pedro_Alc%C3%A1ntara_Herr%C3%A1n\" title=\"Pedro Alc\u00e1ntara Herr\u00e1n\">Pedro Alc\u00e1ntara Herr\u00e1n</a> is <a href=\"/wiki/President_of_the_Republic_of_New_Granada\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of the Republic of New Granada\">President of the Republic of New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1845</td>\n<td>1 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_Cipriano_de_Mosquera\" title=\"Tom\u00e1s Cipriano de Mosquera\">Tom\u00e1s Cipriano de Mosquera</a> is <a href=\"/wiki/President_of_the_Republic_of_New_Granada\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of the Republic of New Granada\">President of the Republic of New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1849</td>\n<td></td>\n<td>Foundation of <a href=\"/wiki/Manizales\" title=\"Manizales\">Manizales</a> by <a href=\"/wiki/Antioquia_Department\" title=\"Antioquia Department\">Antioquian</a> colonists\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Hilario_L%C3%B3pez\" title=\"Jos\u00e9 Hilario L\u00f3pez\">Jos\u00e9 Hilario L\u00f3pez</a> is <a href=\"/wiki/President_of_the_Republic_of_New_Granada\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of the Republic of New Granada\">President of the Republic of New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1851</td>\n<td>14 October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_Obald%C3%ADa\" title=\"Jos\u00e9 de Obald\u00eda\">Jos\u00e9 de Obald\u00eda</a> is <a href=\"/wiki/President_of_the_Republic_of_New_Granada\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of the Republic of New Granada\">President of the Republic of New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1853</td>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Obando\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Obando\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Obando</a> is <a href=\"/wiki/President_of_the_Republic_of_New_Granada\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of the Republic of New Granada\">President of the Republic of New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Manuel_Mar%C3%ADa_Mallarino\" title=\"Manuel Mar\u00eda Mallarino\">Manuel Mar\u00eda Mallarino</a> is <a href=\"/wiki/President_of_the_Republic_of_New_Granada\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of the Republic of New Granada\">President of the Republic of New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1854</td>\n<td>17 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Melo\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Melo\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Melo</a> is <a href=\"/wiki/President_of_the_Republic_of_New_Granada\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of the Republic of New Granada\">President of the Republic of New Granada</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1856</td>\n<td>11 June</td>\n<td>Creation of the <a href=\"/wiki/Sovereign_State_of_Antioqu%C3%ADa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sovereign State of Antioqu\u00eda\">Sovereign State of Antioqu\u00eda</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1857</td>\n<td>15 June</td>\n<td>The Law of 15 June 1857, created the other states that would go on to form the Granadine Confederation: The <a href=\"/wiki/Sovereign_State_of_Bol%C3%ADvar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sovereign State of Bol\u00edvar\">Sovereign State of Bol\u00edvar</a>, The <a href=\"/wiki/Sovereign_State_of_Santander\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sovereign State of Santander\">Sovereign State of Santander</a>, The <a href=\"/wiki/Sovereign_State_of_Cauca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sovereign State of Cauca\">Sovereign State of Cauca</a>, and The <a href=\"/wiki/Sovereign_State_of_Magdalena\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sovereign State of Magdalena\">Sovereign State of Magdalena</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1858</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Granadine_Confederation\" title=\"Granadine Confederation\">Granadine Confederation</a> is created.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>22 May</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mariano_Ospina_Rodr%C3%ADguez\" title=\"Mariano Ospina Rodr\u00edguez\">Mariano Ospina Rodr\u00edguez</a> is president of the <a href=\"/wiki/Granadine_Confederation\" title=\"Granadine Confederation\">Granadine Confederation</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1860</td>\n<td>8 May</td>\n<td>Newly appointed Supreme Director of War <a href=\"/wiki/Tomas_Cipriano_de_Mosquera\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tomas Cipriano de Mosquera\">Tomas Cipriano de Mosquera</a> declared the Sovereign State of Cauca a separate nation from the <a href=\"/wiki/Granadine_Confederation\" title=\"Granadine Confederation\">Granadine Confederation</a> and <a href=\"/wiki/Colombian_Civil_War_(1860%E2%80%931862)\" title=\"Colombian Civil War (1860\u20131862)\">Colombian Civil War (1860\u20131862)</a> broke out\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1861</td>\n<td>1 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_Calvo\" title=\"Bartolom\u00e9 Calvo\">Bartolom\u00e9 Calvo</a> is <a href=\"/wiki/President_of_the_Granadine_Confederation\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of the Granadine Confederation\">President of the Granadine Confederation</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>18 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_Cipriano_de_Mosquera\" title=\"Tom\u00e1s Cipriano de Mosquera\">Tom\u00e1s Cipriano de Mosquera</a> is <a href=\"/wiki/President_of_the_Granadine_Confederation\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of the Granadine Confederation\">President of the Granadine Confederation</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" style=\"vertical-align:top;\">1863</td>\n<td></td>\n<td>Foundation of <a href=\"/wiki/Pereira,_Colombia\" title=\"Pereira, Colombia\">Pereira, Colombia</a> by Remigio Antonio Ca\u00f1arte\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The name of the Republic is changed officially to \"United States of Colombia\" through the <a href=\"/wiki/Rionegro\" title=\"Rionegro\">Rionegro</a> Constitution\n</td></tr>\n<tr>\n<td>14 May</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_Cipriano_de_Mosquera\" title=\"Tom\u00e1s Cipriano de Mosquera\">Tom\u00e1s Cipriano de Mosquera</a> is the first <a href=\"/wiki/President_of_the_United_States_of_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of the United States of Colombia\">President of the United States of Colombia</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>26 November</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Flag_of_Colombia\" title=\"Flag of Colombia\">Flag of Colombia</a> is officially adopted\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1864</td>\n<td>8 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Manuel_Murillo_Toro\" title=\"Manuel Murillo Toro\">Manuel Murillo Toro</a> is <a href=\"/wiki/President_of_Colombia\" title=\"President of Colombia\">President</a>  of the <a href=\"/wiki/United_States_of_Colombia\" title=\"United States of Colombia\">United States of Colombia</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1865</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Kola_Rom%C3%A1n\" title=\"Kola Rom\u00e1n\">Kola Rom\u00e1n</a>, a popular Colombian <a href=\"/wiki/Soft_drink\" title=\"Soft drink\">soft drink</a> is introduced by Carlos Roman\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1866</td>\n<td>1 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Rojas_Garrido\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Rojas Garrido\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Rojas Garrido</a> is <a href=\"/wiki/President_of_the_United_States_of_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of the United States of Colombia\">President of the United States of Colombia</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>22 May</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_Cipriano_de_Mosquera\" title=\"Tom\u00e1s Cipriano de Mosquera\">Tom\u00e1s Cipriano de Mosquera</a> is <a href=\"/wiki/President_of_the_United_States_of_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of the United States of Colombia\">President of the United States of Colombia</a> for second time\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1867</td>\n<td></td>\n<td>Foundation of <a href=\"/wiki/Leticia,_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Leticia, Colombia\">Leticia, Colombia</a> by Benigno Bustamante\n</td></tr>\n<tr>\n<td>12 May</td>\n<td><a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Riascos\" title=\"Joaqu\u00edn Riascos\">Joaqu\u00edn Riascos</a> is <a href=\"/wiki/President_of_the_United_States_of_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of the United States of Colombia\">President of the United States of Colombia</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>23 May</td>\n<td><a href=\"/wiki/Santos_Acosta\" title=\"Santos Acosta\">Manuel Mar\u00eda de los Santos Acosta</a> is <a href=\"/wiki/President_of_the_United_States_of_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of the United States of Colombia\">President of the United States of Colombia</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1868</td>\n<td>1 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Santos_Guti%C3%A9rrez\" title=\"Santos Guti\u00e9rrez\">Santos Guti\u00e9rrez</a> is <a href=\"/wiki/President_of_the_United_States_of_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of the United States of Colombia\">President of the United States of Colombia</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1870</td>\n<td>1 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Eustorgio_Salgar\" title=\"Eustorgio Salgar\">Eustorgio Salgar</a> is <a href=\"/wiki/President_of_Colombia\" title=\"President of Colombia\">President</a>  of the <a href=\"/wiki/United_States_of_Colombia\" title=\"United States of Colombia\">United States of Colombia</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1872</td>\n<td>1 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Manuel_Murillo_Toro\" title=\"Manuel Murillo Toro\">Manuel Murillo Toro</a> is <a href=\"/wiki/President_of_Colombia\" title=\"President of Colombia\">President</a>  of the <a href=\"/wiki/United_States_of_Colombia\" title=\"United States of Colombia\">United States of Colombia</a> for second time\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1874</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Santiago_P%C3%A9rez_de_Manosalbas\" title=\"Santiago P\u00e9rez de Manosalbas\">Santiago P\u00e9rez de Manosalbas</a> is <a href=\"/wiki/President_of_Colombia\" title=\"President of Colombia\">President</a>  of the <a href=\"/wiki/United_States_of_Colombia\" title=\"United States of Colombia\">United States of Colombia</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1876</td>\n<td>1 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Aquileo_Parra\" title=\"Aquileo Parra\">Aquileo Parra</a> is <a href=\"/wiki/President_of_Colombia\" title=\"President of Colombia\">President</a>  of the <a href=\"/wiki/United_States_of_Colombia\" title=\"United States of Colombia\">United States of Colombia</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1878</td>\n<td>1 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Juli%C3%A1n_Trujillo_Largacha\" title=\"Juli\u00e1n Trujillo Largacha\">Juli\u00e1n Trujillo Largacha</a> is <a href=\"/wiki/President_of_Colombia\" title=\"President of Colombia\">President</a>  of the <a href=\"/wiki/United_States_of_Colombia\" title=\"United States of Colombia\">United States of Colombia</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1880</td>\n<td>8 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rafael_N%C3%BA%C3%B1ez_(politician)\" title=\"Rafael N\u00fa\u00f1ez (politician)\">Rafael Nu\u00f1ez</a> is <a href=\"/wiki/President_of_Colombia\" title=\"President of Colombia\">President</a>  of the <a href=\"/wiki/United_States_of_Colombia\" title=\"United States of Colombia\">United States of Colombia</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1882</td>\n<td>1 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Francisco_Javier_Zald%C3%BAa\" title=\"Francisco Javier Zald\u00faa\">Francisco Javier Zald\u00faa</a> served as President of the <a href=\"/w/index.php?title=Rionegro_Convention&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rionegro Convention (page does not exist)\">Rionegro Convention</a>, a <a href=\"/wiki/Constituent_assembly\" title=\"Constituent assembly\">constituent assembly</a> that created the <a href=\"/wiki/United_States_of_Colombia\" title=\"United States of Colombia\">United States of Colombia</a> (now Colombia). As President of this legislative body, Zald\u00faa became the <i>de facto</i> <a href=\"/wiki/President_of_the_United_States_of_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of the United States of Colombia\">President of the United States of Colombia</a> for 6 days, when President <a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_Cipriano_de_Mosquera\" title=\"Tom\u00e1s Cipriano de Mosquera\">Tom\u00e1s Cipriano de Mosquera</a> ceded executive power to the Convention, and until the said convention elected a <a href=\"/wiki/Council_of_Ministers_of_the_Republic_of_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Council of Ministers of the Republic of Colombia\">Council of Ministers</a> to serve collectively as the Colombian <a href=\"/wiki/Head_of_state\" title=\"Head of state\">head of state</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>22 December</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Eusebio_Otalora\" title=\"Jos\u00e9 Eusebio Otalora\">Jos\u00e9 Eusebio Otalora</a> is <a href=\"/wiki/President_of_the_United_States_of_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of the United States of Colombia\">President of the United States of Colombia</a>, in his capacity as the <a href=\"/wiki/Second_Presidential_Designate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Second Presidential Designate\">Second Presidential Designate</a> following the death of President <a href=\"/wiki/Francisco_Javier_Zald%C3%BAa\" title=\"Francisco Javier Zald\u00faa\">Francisco Javier Zald\u00faa</a>, and the non acceptance of the office by the First Designate <a href=\"/wiki/Rafael_N%C3%BA%C3%B1ez_(politician)\" title=\"Rafael N\u00fa\u00f1ez (politician)\">Rafael N\u00fa\u00f1ez</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1884</td>\n<td>1 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ezequiel_Hurtado\" title=\"Ezequiel Hurtado\">Ezequiel Hurtado</a> is <a href=\"/wiki/President_of_the_United_States_of_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of the United States of Colombia\">President of the United States of Colombia</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rafael_N%C3%BA%C3%B1ez_(politician)\" title=\"Rafael N\u00fa\u00f1ez (politician)\">Rafael Nu\u00f1ez</a> is <a href=\"/wiki/President_of_Colombia\" title=\"President of Colombia\">President</a> of the <a href=\"/wiki/United_States_of_Colombia\" title=\"United States of Colombia\">United States of Colombia</a> for second time\n</td></tr>\n<tr>\n<td>28 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/ETB_(company)\" title=\"ETB (company)\">ETB (company)</a> is created, being the first telecommunications company in Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1886</td>\n<td></td>\n<td>President <a href=\"/wiki/Rafael_N%C3%BA%C3%B1ez_(politician)\" title=\"Rafael N\u00fa\u00f1ez (politician)\">Rafael Nu\u00f1ez</a> creates the <a href=\"/wiki/Colombian_Constitution_of_1886\" title=\"Colombian Constitution of 1886\">Colombian Constitution of 1886</a>, which has been one of the longest lasting constitutions in the western hemisphere, and with the Reforms of 1910, 1936, 1958, 1968, 1973 and 1986 was the constitution of Colombia until 1991. The country adopts its present name: \"Republic of Colombia\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1 April</td>\n<td>on 30 March 1886, president N\u00fa\u00f1ez presented his resignation to Congress due to his poor health condition caused by <a href=\"/wiki/Dysentery\" title=\"Dysentery\">dysentery</a>. <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Campo_Serrano\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Campo Serrano\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Campo Serrano</a> is sworn in as Acting President, becoming the first President of Colombian Republic\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1887</td>\n<td>7 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Eliseo_Pay%C3%A1n\" title=\"Eliseo Pay\u00e1n\">Eliseo Pay\u00e1n</a> is the 2nd president of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rafael_N%C3%BA%C3%B1ez_(politician)\" title=\"Rafael N\u00fa\u00f1ez (politician)\">Rafael Nu\u00f1ez</a> is the 3rd President of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1888</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Carlos_Holgu%C3%ADn_Mallarino\" title=\"Carlos Holgu\u00edn Mallarino\">Carlos Holgu\u00edn Mallarino</a> is the 4th President of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1889</td>\n<td>14 October</td>\n<td>Foundation of  Villa Holguin (Later <a href=\"/wiki/Armenia,_Colombia\" title=\"Armenia, Colombia\">Armenia, Colombia</a> ) by Jesus Maria Ocampo\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17 October</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Thousand_Days_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Thousand Days War\">Thousand Days War</a> (1899\u20131902) (Spanish: Guerra de los Mil D\u00edas)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1891</td>\n<td>5 November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Colombian_National_Police\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colombian National Police\">Colombian National Police</a> is created\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1892</td>\n<td>7 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Miguel_Antonio_Caro\" title=\"Miguel Antonio Caro\">Miguel Antonio Caro</a> is the 4th president of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29 September</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rafael_N%C3%BA%C3%B1ez_(politician)\" title=\"Rafael N\u00fa\u00f1ez (politician)\">Rafael Nu\u00f1ez</a> is the 5th President of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1894</td>\n<td>18 September</td>\n<td><a href=\"/wiki/Miguel_Antonio_Caro\" title=\"Miguel Antonio Caro\">Miguel Antonio Caro</a> is the 6th president of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1896</td>\n<td>26 May</td>\n<td>Poet <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Asunci%C3%B3n_Silva\" title=\"Jos\u00e9 Asunci\u00f3n Silva\">Jos\u00e9 Asunci\u00f3n Silva</a> commits suicide\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1898</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Manuel_Antonio_Sanclemente\" title=\"Manuel Antonio Sanclemente\">Manuel Antonio Sanclemente</a> is the 7th president of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"5\" style=\"vertical-align:top;\">1900</td>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">26 May</td>\n<td><a href=\"/wiki/President_of_Colombia\" title=\"President of Colombia\">President</a> <a href=\"/wiki/Manuel_Antonio_Sanclemente\" title=\"Manuel Antonio Sanclemente\">Manuel Antonio Sanclemente</a> extended the deadline for completion of the <a href=\"/wiki/Panama_Canal\" title=\"Panama Canal\">Panama Canal</a> from 31 October 1904 to 31 October 1910.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>  The executive decree was granted without consent of the Colombian Congress.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Battle_of_Palonegro\" title=\"Battle of Palonegro\">Battle of Palonegro</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>19 June</td>\n<td>Date of death of <a href=\"/wiki/Salvador_Camacho\" title=\"Salvador Camacho\">Salvador Camacho</a>, called the \"founder of <a href=\"/wiki/Sociology\" title=\"Sociology\">sociology</a>\" in Colombia.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>31 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Manuel_Marroqu%C3%ADn\" title=\"Jos\u00e9 Manuel Marroqu\u00edn\">Jos\u00e9 Manuel Marroqu\u00edn</a> is president of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td>August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Naturalist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Naturalist\">Naturalist</a> <a href=\"/wiki/Soto_Grimshaw\" title=\"Soto Grimshaw\">Soto Grimshaw</a> dies of <a href=\"/wiki/Cholera\" title=\"Cholera\">cholera</a> during an expedition to the <a href=\"/wiki/Caribbean_Region_of_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Caribbean Region of Colombia\">Caribbean Region of Colombia</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"20th_century\">20th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Colombian_history&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: 20th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%;\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1901</td>\n<td></td>\n<td>Colombian <a href=\"/wiki/Geographer\" title=\"Geographer\">Geographer</a> <a href=\"/wiki/Francisco_Javier_Vergara_y_Velasco\" title=\"Francisco Javier Vergara y Velasco\">Francisco Javier Vergara y Velasco</a> publishes the first complete <a href=\"/wiki/Cartographic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cartographic\">cartographic</a> charts of the country, the <i>Atlas completo de geograf\u00eda colombiana</i> (1906\u20131910), through which he won the Charles Manoir price of the <a href=\"/wiki/Paris_Geographical_Society\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paris Geographical Society\">Paris Geographical Society</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Manuelita\" title=\"Manuelita\">Manuelita</a> became the first Colombian <a href=\"/wiki/Sugar_mill\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sugar mill\">sugar mill</a> to move from <a href=\"/wiki/Mule\" title=\"Mule\">mule</a> to <a href=\"/wiki/Steam_engine\" title=\"Steam engine\">steam powered</a> mills\n</td></tr>\n<tr>\n<td>23 February</td>\n<td><a href=\"/wiki/Battle_of_Aguadulce\" title=\"Battle of Aguadulce\">Battle of Aguadulce</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1902</td>\n<td>24 October</td>\n<td>The peace treaty that ends the thousand days war is signed on the Neerlandia plantation\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1903</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Panama\" title=\"Panama\">Panama</a> remained as a province of Colombia until this year, when \u2013 with backing from the United States in exchange for allowing the US to build the <a href=\"/wiki/Panama_Canal\" title=\"Panama Canal\">Panama Canal</a> \u2013 it became independent (<a href=\"/wiki/Separation_of_Panama_from_Colombia\" title=\"Separation of Panama from Colombia\">Separation of Panama from Colombia</a>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>22 January</td>\n<td>The United States and the Republic of Colombia sign the <a href=\"/wiki/Hay%E2%80%93Herr%C3%A1n_Treaty\" title=\"Hay\u2013Herr\u00e1n Treaty\">Hay\u2013Herr\u00e1n Treaty</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>26 October</td>\n<td>The United States Navy <a href=\"/wiki/Gunboat_diplomacy\" title=\"Gunboat diplomacy\">patrol gunboat</a> <a href=\"/wiki/USS_Nashville_(PG-7)\" title=\"USS Nashville (PG-7)\">USS&#160;<i>Nashville</i></a> blocks Colombian attempts to suppress the <a href=\"/wiki/Panama\" title=\"Panama\">Panamanian</a> separatist movement\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1904</td>\n<td>16 June</td>\n<td>Date of death of <a href=\"/wiki/Manuel_Uribe_%C3%81ngel\" title=\"Manuel Uribe \u00c1ngel\">Manuel Uribe \u00c1ngel</a>, known for his great contributions to the advances of the practice of <a href=\"/wiki/Medicine_in_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medicine in Colombia\">medicine in Colombia</a> and the <a href=\"/wiki/Antioquia_Department\" title=\"Antioquia Department\">Antioquia Department</a>. He also served as President of the then <a href=\"/wiki/Sovereign_State_of_Antioquia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sovereign State of Antioquia\">Sovereign State of Antioquia</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rafael_Reyes\" title=\"Rafael Reyes\">Rafael Reyes</a> is president of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11 October</td>\n<td>Creation of <a href=\"/wiki/Postob%C3%B3n\" title=\"Postob\u00f3n\">Postob\u00f3n</a> <a href=\"/wiki/Soft_drink\" title=\"Soft drink\">soft drinks</a> company\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1910</td>\n<td></td>\n<td>Colombian astronomer <a href=\"/wiki/Julio_Garavito_Armero\" title=\"Julio Garavito Armero\">Julio Garavito Armero</a> discovers the <a href=\"/wiki/Impact_crater\" title=\"Impact crater\">crater</a> on the Moon's far side which is named after him (<a href=\"/wiki/Garavito_(crater)\" title=\"Garavito (crater)\">Garavito crater</a>).\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Carlos_Eugenio_Restrepo\" title=\"Carlos Eugenio Restrepo\">Carlos Eugenio Restrepo</a> is president of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1914</td>\n<td>7 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Vicente_Concha\" title=\"Jos\u00e9 Vicente Concha\">Jos\u00e9 Vicente Concha</a> is president of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1915</td>\n<td>9 May</td>\n<td>Indigenous <a href=\"/wiki/Nasa_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nasa people\">nasa</a> leader <a href=\"/wiki/Quint%C3%ADn_Lame\" title=\"Quint\u00edn Lame\">Quint\u00edn Lame</a> is arrested for attempting the creation of an indigenous independent republic\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1918</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Marco_Fidel_Su%C3%A1rez\" title=\"Marco Fidel Su\u00e1rez\">Marco Fidel Su\u00e1rez</a> is president of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1926</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Miguel_Abad%C3%ADa_M%C3%A9ndez\" title=\"Miguel Abad\u00eda M\u00e9ndez\">Miguel Abad\u00eda M\u00e9ndez</a> is president of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1927</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Federaci%C3%B3n_Nacional_de_Cafeteros_de_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Federaci\u00f3n Nacional de Cafeteros de Colombia\">Federaci\u00f3n Nacional de Cafeteros de Colombia</a> is created\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1928</td>\n<td>6 December</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Banana_massacre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banana massacre\">Banana massacre</a>, in Spanish, Matanza de las bananeras or Masacre de las bananeras: A massacre of workers for the United Fruit Company that occurred in the town of <a href=\"/wiki/Ci%C3%A9naga,_Magdalena\" title=\"Ci\u00e9naga, Magdalena\">Ci\u00e9naga</a> near <a href=\"/wiki/Santa_Marta\" title=\"Santa Marta\">Santa Marta</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1930</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Enrique_Olaya_Herrera\" title=\"Enrique Olaya Herrera\">Enrique Olaya Herrera</a> is president of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1932</td>\n<td>1 September</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Colombia%E2%80%93Peru_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colombia\u2013Peru War\">Colombia\u2013Peru War</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1934</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_L%C3%B3pez_Pumarejo\" title=\"Alfonso L\u00f3pez Pumarejo\">Alfonso L\u00f3pez Pumarejo</a> is president of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>First census in Colombia. Population:8.700.000\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1935</td>\n<td>24 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentine</a> singer <a href=\"/wiki/Carlos_Gardel\" title=\"Carlos Gardel\">Carlos Gardel</a> dies in a plane crash in <a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn\" title=\"Medell\u00edn\">Medell\u00edn</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1938</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Eduardo_Santos_Montejo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eduardo Santos Montejo\">Eduardo Santos Montejo</a> is president of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1942</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_L%C3%B3pez_Pumarejo\" title=\"Alfonso L\u00f3pez Pumarejo\">Alfonso L\u00f3pez Pumarejo</a> is president of Colombia for a second time\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1945</td>\n<td>29 April</td>\n<td>Date of death of <a href=\"/wiki/Impressionist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Impressionist\">impressionist</a> painter <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9s_de_Santa_Maria\" title=\"Andr\u00e9s de Santa Maria\">Andr\u00e9s de Santa Maria</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alberto_Lleras_Camargo\" title=\"Alberto Lleras Camargo\">Alberto Lleras Camargo</a> is president of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1946</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Mariano_Ospina_P%C3%A9rez\" title=\"Mariano Ospina P\u00e9rez\">Mariano Ospina P\u00e9rez</a> is president of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1948</td>\n<td>9 April</td>\n<td>Murder of politician <a href=\"/wiki/Jorge_Eli%C3%A9cer_Gait%C3%A1n\" title=\"Jorge Eli\u00e9cer Gait\u00e1n\">Jorge Eli\u00e9cer Gait\u00e1n</a>. <a href=\"/wiki/Bogotazo\" title=\"Bogotazo\">Bogotazo</a> riots. Starts the bipartisan violence (\"<a href=\"/wiki/La_Violencia\" title=\"La Violencia\">La Violencia</a>\")\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1950</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Laureano_G%C3%B3mez_Castro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Laureano G\u00f3mez Castro\">Laureano G\u00f3mez Castro</a> is president of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1953</td>\n<td>13 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gustavo_Rojas_Pinilla\" title=\"Gustavo Rojas Pinilla\">Gustavo Rojas Pinilla</a> seized power by means of a coup d'\u00e9tat\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1954</td>\n<td>3 August</td>\n<td>President Rojas Pinilla government gives women the <a href=\"/wiki/Women%27s_suffrage\" title=\"Women&#39;s suffrage\">right to vote</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Rojas Pinilla introduced the <a href=\"/wiki/Television_in_Colombia\" title=\"Television in Colombia\">Television in Colombia</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1955</td>\n<td></td>\n<td>Rojas Pinilla ordered a military offensive against rearmed peasants triggering a confrontation known as the \"Guerra de Villarrica\" (War of Villarrica) which took place in the central town of <a href=\"/wiki/Villarrica,_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Villarrica, Colombia\">Villarrica</a> in <a href=\"/wiki/Tolima_Department\" title=\"Tolima Department\">Tolima Department</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1956</td>\n<td>24 June</td>\n<td>the Liberal Party headed by Alberto Lleras Camargo and the Conservative Party headed by Laureano G\u00f3mez signed an accord on 24 June 1956 to begin the <a href=\"/wiki/National_Front_(Colombia)\" title=\"National Front (Colombia)\">National Front (Colombia)</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1958</td>\n<td></td>\n<td>Dr. Jorge Reynolds Pompo is credited with having helped in the design of the first successful internal <a href=\"/wiki/Pacemaker\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pacemaker\">pacemaker</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1960</td>\n<td></td>\n<td>Creation of the first <a href=\"/wiki/List_of_national_parks_of_Colombia\" title=\"List of national parks of Colombia\">Natural protected area</a> in Colombia, the <a href=\"/wiki/Cueva_de_los_Guacharos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cueva de los Guacharos\">Cueva de los Guacharos</a> National park\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1961</td>\n<td>28 October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Hurricane_Hattie\" title=\"Hurricane Hattie\">Hurricane Hattie</a> moves over <a href=\"/wiki/San_Andr%C3%A9s_(island)\" title=\"San Andr\u00e9s (island)\">San Andr\u00e9s</a> island with winds of 80&#160;mph (130&#160;km/h), causing 1 death, 15 injuries, and $300,000 in damage (1961&#160;USD, $2.1&#160;million 2008&#160;USD).\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1962</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Guillermo_Le%C3%B3n_Valencia\" title=\"Guillermo Le\u00f3n Valencia\">Guillermo Le\u00f3n Valencia</a> is president of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td>25 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Luz_Marina_Zuluaga\" title=\"Luz Marina Zuluaga\">Luz Marina Zuluaga</a> wins <a href=\"/wiki/Miss_Universe\" title=\"Miss Universe\">Miss Universe</a> beauty contest\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1964</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Refractive_surgery\" title=\"Refractive surgery\">refractive surgery</a> <a href=\"/wiki/Keratomileusis\" title=\"Keratomileusis\">keratomileusis</a> was developed by <a href=\"/wiki/Ignacio_Barraquer\" title=\"Ignacio Barraquer\">Ignacio Barraquer</a> in Bogot\u00e1.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>May</td>\n<td><a href=\"/wiki/Marquetalia_Republic\" title=\"Marquetalia Republic\">Marquetalia Republic</a> is overrun by the Colombian army (during what was termed \"Operation Marquetalia\")\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1965</td>\n<td>7 January</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/National_Liberation_Army_(Colombia)\" title=\"National Liberation Army (Colombia)\">National Liberation Army (Colombia)</a> (ELN) guerrilla is created\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1966</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Carlos_Lleras_Restrepo\" title=\"Carlos Lleras Restrepo\">Carlos Lleras Restrepo</a> is president of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1970</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Misael_Pastrana_Borrero\" title=\"Misael Pastrana Borrero\">Misael Pastrana Borrero</a> is president of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1972</td>\n<td></td>\n<td>Discovery of <a href=\"/wiki/Ciudad_Perdida\" title=\"Ciudad Perdida\">Ciudad Perdida</a> archaeological place\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1974</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_L%C3%B3pez_Michelsen\" title=\"Alfonso L\u00f3pez Michelsen\">Alfonso L\u00f3pez Michelsen</a> is president of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Black_Tuna_Gang\" title=\"Black Tuna Gang\">Black Tuna Gang</a>, a Miami-based Colombian marijuana-trafficking group was responsible for bringing in over 500 tons of marijuana over a 16-month period in the mid-1970s (\"the marijuana bonanza\").\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1976</td>\n<td>December</td>\n<td>Starts the development of <a href=\"/wiki/Cerrej%C3%B3n\" title=\"Cerrej\u00f3n\">Cerrej\u00f3n</a> Coal mine. It is the largest mining operation in Colombia and among the largest <a href=\"/wiki/Open-pit_mining\" title=\"Open-pit mining\">open-pit</a> coal mines in the world\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1978</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Julio_C%C3%A9sar_Turbay_Ayala\" title=\"Julio C\u00e9sar Turbay Ayala\">Julio C\u00e9sar Turbay Ayala</a> is president of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1980</td>\n<td>27 February</td>\n<td><a href=\"/wiki/Dominican_embassy_siege\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dominican embassy siege\">Dominican embassy siege</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Serial_killer\" title=\"Serial killer\">Serial killer</a> <a href=\"/wiki/Pedro_L%C3%B3pez_(serial_killer)\" title=\"Pedro L\u00f3pez (serial killer)\">Pedro L\u00f3pez</a> a.k.a. Monster of the Andes confessed to over 300 murders\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1981</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/LGBT_in_Colombia\" title=\"LGBT in Colombia\">Homosexuality in Colombia</a> is declared legal by the national government\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"6\" style=\"vertical-align:top;\">1982</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Belisario_Betancur\" title=\"Belisario Betancur\">Belisario Betancur</a> is elected president of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Paramilitary group \"<a href=\"/wiki/Muerte_a_Secuestradores\" title=\"Muerte a Secuestradores\">Muerte a Secuestradores</a>\" (MAS) is formed\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Antioquia_Department\" title=\"Antioquia Department\">Antioquian</a> entrepreneur Felix Correa  and his bank FURATENA get convicted for financial fraud causing a collapse in the national financial system\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1 September</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mother_Teresa\" title=\"Mother Teresa\">Mother Teresa</a> visits Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td>22 October<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup></td>\n<td><a href=\"/wiki/Gabriel_Garc%C3%ADa_M%C3%A1rquez\" title=\"Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez\">Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez</a> wins the Nobel Prize in literature\n</td></tr>\n<tr>\n<td>26 October (formalized on 5 November)<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup></td>\n<td>Colombia resigns as host for the <a href=\"/wiki/1986_FIFA_World_Cup\" title=\"1986 FIFA World Cup\">1986 FIFA World Cup</a> due to scarcity of public resources\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"8\" style=\"vertical-align:top;\">1983</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Pablo_Escobar\" title=\"Pablo Escobar\">Pablo Escobar</a> attends <a href=\"/wiki/Colombian_congress\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colombian congress\">Colombian congress</a> sessions as backup of congressman Jairo Ortega\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>President Betancur announces Colombia has signed in the <a href=\"/wiki/Non-Aligned_Movement\" title=\"Non-Aligned Movement\">Non-Aligned Movement</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Businessman Roberto Soto steals 13.5 million dollars from the national budget with the help of a <a href=\"/wiki/Teleprinter\" title=\"Teleprinter\">teleprinter</a> machine\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>General Prosecutor Carlos Jimenez declares that MAS group have underground relations of support with the National Army\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Guerrilla\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guerrilla\">Guerrilla</a> leader <a href=\"/wiki/Manuel_Marulanda\" title=\"Manuel Marulanda\">Manuel Marulanda</a> announces to the press that the <a href=\"/wiki/FARC\" class=\"mw-redirect\" title=\"FARC\">FARC</a> guerrilla has grown to 28 main divisions, causing international concern\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>1983 Guerrilla leader <a href=\"/wiki/Jaime_Bateman\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jaime Bateman\">Jaime Bateman</a> Cayon a.k.a. \"El Flaco\" dies in a <a href=\"/wiki/Plane_crash\" class=\"mw-redirect\" title=\"Plane crash\">plane crash</a>  near the <a href=\"/wiki/Gulf_of_Urab%C3%A1\" title=\"Gulf of Urab\u00e1\">Gulf of Urab\u00e1</a> while traveling from <a href=\"/wiki/Santa_Marta\" title=\"Santa Marta\">Santa Marta</a> to <a href=\"/wiki/Panama\" title=\"Panama\">Panama</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Jumbo 747 airplane of Avianca airlines, in flight from <a href=\"/wiki/Bogot%C3%A1\" title=\"Bogot\u00e1\">Bogot\u00e1</a>, crashes in Mejorana del campo, near <a href=\"/wiki/Barajas_airport\" class=\"mw-redirect\" title=\"Barajas airport\">Barajas airport</a> in Madrid, Spain. 189 passengers die, including <a href=\"/wiki/Art_critic\" title=\"Art critic\">Art critic</a> <a href=\"/wiki/Marta_Traba\" title=\"Marta Traba\">Marta Traba</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>31 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Popay%C3%A1n\" title=\"Popay\u00e1n\">Popay\u00e1n</a> is partially destroyed by an earthquake during the traditional celebrations of <a href=\"/wiki/Holy_week\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holy week\">Holy week</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" style=\"vertical-align:top;\">1984</td>\n<td></td>\n<td>Minister of Justice <a href=\"/wiki/Rodrigo_Lara_Bonilla\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rodrigo Lara Bonilla\">Rodrigo Lara Bonilla</a> is shot to death by teenager <a href=\"/wiki/Hitmen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hitmen\">hitmen</a> hired by the <a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn_Cartel\" title=\"Medell\u00edn Cartel\">Medell\u00edn Cartel</a>. One of the hitmen, Byron de Jesus Velasquez, is captured\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>President Betancur achieves a <a href=\"/wiki/Ceasefire\" title=\"Ceasefire\">ceasefire</a> with 80% of guerrilla forces in the country. In the case of FARC, this would be linked to the creation of the political movement <a href=\"/wiki/Patriotic_Union_(Colombia)\" title=\"Patriotic Union (Colombia)\">Patriotic Union (Colombia)</a> UP during the next year.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Dissident guerrilla <a href=\"/wiki/19th_of_April_Movement\" title=\"19th of April Movement\">19th of April Movement</a> (M-19) attacks <a href=\"/wiki/Florencia,_Caquet%C3%A1\" title=\"Florencia, Caquet\u00e1\">Florencia, Caquet\u00e1</a>. Over 100 civilians dead\n</td></tr>\n<tr>\n<td>10 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tranquilandia\" title=\"Tranquilandia\">Tranquilandia</a>, a large <a href=\"/wiki/Cocaine\" title=\"Cocaine\">cocaine</a> processing laboratory located in the jungles of <a href=\"/wiki/Caquet%C3%A1_Department\" title=\"Caquet\u00e1 Department\">Caquet\u00e1</a>, constructed for the <a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn_Cartel\" title=\"Medell\u00edn Cartel\">Medell\u00edn Cartel</a> is destroyed by units of the Colombian National Police, assisted by the DEA\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"8\" style=\"vertical-align:top;\">1985</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Gorgona,_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gorgona, Colombia\">Gorgona Island</a> prison is dissolved and the island is declared National park\n</td></tr>\n<tr>\n<td>10 January</td>\n<td>Elkin Lucena performed the first successful <a href=\"/wiki/In_vitro_fertilization\" class=\"mw-redirect\" title=\"In vitro fertilization\">In vitro fertilization</a>, that allowed the birth of the first Latin American <a href=\"/wiki/Test_tube_baby\" class=\"mw-redirect\" title=\"Test tube baby\">test tube baby</a> (Carolina Mendez).\n</td></tr>\n<tr>\n<td>23 May</td>\n<td>Guerrilla leader <a href=\"/wiki/Antonio_Navarro_Wolff\" title=\"Antonio Navarro Wolff\">Antonio Navarro</a> is victim of a bomb that nearly killed him, and loses one leg\n</td></tr>\n<tr>\n<td>July</td>\n<td>Colombian cyclist <a href=\"/wiki/Luis_Herrera_(cyclist)\" title=\"Luis Herrera (cyclist)\">Luis Herrera</a> wins <a href=\"/w/index.php?title=The_Vuelta_a_Espa%C3%B1a,_first_South_American_to_win_a_Grand_Tour&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Vuelta a Espa\u00f1a, first South American to win a Grand Tour (page does not exist)\">the Vuelta a Espa\u00f1a, first South American to win a Grand Tour</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>16 September</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ceroxylon_quindiuense\" title=\"Ceroxylon quindiuense\">Ceroxylon quindiuense</a> is declared as the <a href=\"/wiki/National_symbols_of_Colombia\" title=\"National symbols of Colombia\">National tree</a> by the national government\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6 November</td>\n<td>M19 guerrilla attacks the supreme court in the <a href=\"/wiki/Palace_of_Justice_siege\" title=\"Palace of Justice siege\">Palace of Justice siege</a>.  The president of the <a href=\"/wiki/Supreme_Court_of_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Supreme Court of Colombia\">Supreme Court of Colombia</a> and many magistrates, employees and bystanders get killed.   Over 100 fatal victims and undetermined number of missing persons. The army is accused of <a href=\"/wiki/Forced_disappearance\" title=\"Forced disappearance\">forced disappearance</a> of civilians\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13 November</td>\n<td>In the worst <a href=\"/wiki/Natural_disaster\" title=\"Natural disaster\">natural disaster</a> in the history of Colombia, <a href=\"/wiki/Armero\" title=\"Armero\">Armero</a> city in <a href=\"/wiki/Tolima_department\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tolima department\">Tolima department</a> is destroyed due to a flood created by the eruption of <a href=\"/wiki/Nevado_del_Ruiz\" title=\"Nevado del Ruiz\">Nevado del Ruiz</a> volcano (<a href=\"/wiki/Armero_tragedy\" title=\"Armero tragedy\">Armero tragedy</a>).  Over 20.000 dead. Countless homes destroyed.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>14 December</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cardiologist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cardiologist\">Cardiologist</a> Alberto Villegas performed the first <a href=\"/wiki/Heart_transplant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Heart transplant\">heart transplant</a> in Latin America to Antonio Yepes.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"6\" style=\"vertical-align:top;\">1986</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Virgilio_Barco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Virgilio Barco\">Virgilio Barco</a> is elected president of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/El_Espectador\" title=\"El Espectador\">El Espectador</a></i> newspaper director, <a href=\"/wiki/Guillermo_Cano\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guillermo Cano\">Guillermo Cano</a> is shot to death by hitmen\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Guerrilla leader Javier Delgado kills 150 fellow guerrilleros of the Ricardo Franco Group, in the <a href=\"/wiki/Jose_Fedor_Rey\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jose Fedor Rey\">Tacuey\u00f3 massacre</a>, because he suspected them to be infiltrated\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3 July</td>\n<td>Pope <a href=\"/wiki/John_Paul_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"John Paul II\">John Paul II</a> visits Bogot\u00e1 and the remains of <a href=\"/wiki/Armero_tragedy\" title=\"Armero tragedy\">Armero tragedy</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>9 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Miguel_%22Happy%22_Lora\" class=\"mw-redirect\" title=\"Miguel &quot;Happy&quot; Lora\">Miguel \"Happy\" Lora</a> wins the world boxing championship  in the bantamweight division\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4 December</td>\n<td><a href=\"/wiki/Campo_El%C3%ADas_Delgado\" title=\"Campo El\u00edas Delgado\">Campo El\u00edas Delgado</a> Morales, a <a href=\"/wiki/Vietnam_War\" title=\"Vietnam War\">Vietnam War</a> <a href=\"/wiki/Veteran\" title=\"Veteran\">veteran</a> kills 28 persons (including his mother) and leaves 15 injured, in the Pozzetto restaurant massacre, presumably due to mental illness. The events are depicted in the 2006 movie <a href=\"/wiki/Satan%C3%A1s_(film)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Satan\u00e1s (film)\">Satan\u00e1s (film)</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" style=\"vertical-align:top;\">1987</td>\n<td></td>\n<td>Guerrilla groups attack a military convoy in Caqueta breaking the 1984 truce.  42 soldiers dead and 27 injured\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Colombian Navy ship ARC Caldas sails in waters of Atlantic Ocean in dispute with <a href=\"/wiki/Venezuela\" title=\"Venezuela\">Venezuela</a> creating a serious diplomatic incident\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4 February</td>\n<td><a href=\"/wiki/Drug_dealer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Drug dealer\">Drug dealer</a> <a href=\"/wiki/Carlos_Lehder\" title=\"Carlos Lehder\">Carlos Lehder</a> is captured in a farm near <a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn\" title=\"Medell\u00edn\">Medell\u00edn</a> at 6:20&#160;a.m.   The same day at 5:20 p.m he is <a href=\"/wiki/Extradited\" class=\"mw-redirect\" title=\"Extradited\">extradited</a> and sent in a <a href=\"/wiki/Drug_Enforcement_Administration\" title=\"Drug Enforcement Administration\">DEA</a> turbocommander airplane to USA\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11 October</td>\n<td>UP leaders <a href=\"/wiki/Jaime_Pardo_Leal\" title=\"Jaime Pardo Leal\">Jaime Pardo Leal</a> and Hector Abad are killed in <a href=\"/wiki/La_Mesa,_Cundinamarca\" title=\"La Mesa, Cundinamarca\">La Mesa, Cundinamarca</a>. Eventually this movement would be lose more than 3000 of their members due to violence\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"10\" style=\"vertical-align:top;\">1988</td>\n<td></td>\n<td>Paramilitary groups commit massacres in Saiza, Mejor Esquina and <a href=\"/wiki/Segovia,_Antioquia\" title=\"Segovia, Antioquia\">Segovia, Antioquia</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>General Prosecutor Carlos Mauro Hoyos is killed by hitmen\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The first election of city majors for popular vote\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Politicians <a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_G%C3%B3mez_Hurtado\" title=\"\u00c1lvaro G\u00f3mez Hurtado\">\u00c1lvaro G\u00f3mez Hurtado</a> and <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9s_Pastrana\" class=\"mw-redirect\" title=\"Andr\u00e9s Pastrana\">Andr\u00e9s Pastrana</a> are kidnapped by <a href=\"/wiki/Narcotrafficking\" class=\"mw-redirect\" title=\"Narcotrafficking\">narcotrafficking</a> related groups\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>collapse of Stock market due to incarceration of financial managers Juan Ricardo Escobar and Guillermo Uribe Holguin\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Massacre_of_Trujillo\" title=\"Massacre of Trujillo\">Massacre of Trujillo</a>, 107 victims. On 19 December 2006 <a href=\"/wiki/Henry_Loaiza-Ceballos\" title=\"Henry Loaiza-Ceballos\">Henry Loaiza-Ceballos</a> was accused by Colombian authorities of being responsible for the massacre\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>First <a href=\"/wiki/Iberoamerican_Theater_Festival\" class=\"mw-redirect\" title=\"Iberoamerican Theater Festival\">Iberoamerican Theater Festival</a> in Bogot\u00e1. 100.000 people attend to the closing act in <a href=\"/wiki/Plaza_de_Bol%C3%ADvar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Plaza de Bol\u00edvar\">Plaza de Bol\u00edvar</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>21 March</td>\n<td>Colombian Painter Dario Morales dies in Paris\n</td></tr>\n<tr>\n<td>June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Serial_killer\" title=\"Serial killer\">Serial killer</a> <a href=\"/wiki/Daniel_Barbosa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Daniel Barbosa\">Daniel Barbosa</a> a.k.a. the Beast Of The Andes confessed 72 murders\n</td></tr>\n<tr>\n<td>18 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Luis_Carlos_Gal%C3%A1n\" title=\"Luis Carlos Gal\u00e1n\">Luis Carlos Gal\u00e1n</a>, Politician and candidate to presidency is killed by hitmen in <a href=\"/wiki/Soacha\" title=\"Soacha\">Soacha</a> during a public speech\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" style=\"vertical-align:top;\">1989</td>\n<td></td>\n<td>Drug dealer <a href=\"/wiki/Gonzalo_Rodr%C3%ADguez_Gacha\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gonzalo Rodr\u00edguez Gacha\">Gonzalo Rodr\u00edguez Gacha</a> is killed in a military operation\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>First reports of the presence of <a href=\"/wiki/Coffee_borer_beetle\" title=\"Coffee borer beetle\">Coffee borer beetle</a> in <a href=\"/wiki/Colombian_coffee\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colombian coffee\">Colombian coffee</a> crops\n</td></tr>\n<tr>\n<td>27 November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Avianca_Flight_203\" title=\"Avianca Flight 203\">Avianca Flight 203</a> airplane HK1803 explodes in the air with 107 people on board, few minutes after leaving <a href=\"/wiki/El_Dorado_International_Airport\" title=\"El Dorado International Airport\">El Dorado International Airport</a> as a result of a bomb planted by the <a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn_Cartel\" title=\"Medell\u00edn Cartel\">Medell\u00edn Cartel</a>. No survivors\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6 December</td>\n<td>7:30&#160;a.m.  The Security Administration Department building (<a href=\"/wiki/Departamento_Administrativo_de_Seguridad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Departamento Administrativo de Seguridad\">Departamento Administrativo de Seguridad</a> DAS) and an important  part of the commercial area of <a href=\"/wiki/Paloquemao_(TransMilenio)\" title=\"Paloquemao (TransMilenio)\">Paloquemao</a> district in Bogot\u00e1 are destroyed by a bomb, in what is considered the worst <a href=\"/wiki/Terrorist_attack\" class=\"mw-redirect\" title=\"Terrorist attack\">terrorist attack</a> in Colombian history\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"5\" style=\"vertical-align:top;\">1990</td>\n<td></td>\n<td>M19 Guerrilla leader <a href=\"/wiki/Carlos_Pizarro_Leong%C3%B3mez\" title=\"Carlos Pizarro Leong\u00f3mez\">Carlos Pizarro Leong\u00f3mez</a> is killed by hitmen when he was a presidential candidate\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/C%C3%A9sar_Gaviria\" title=\"C\u00e9sar Gaviria\">C\u00e9sar Gaviria</a> is elected President of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/El_Tiempo_(Colombia)\" title=\"El Tiempo (Colombia)\">El Tiempo</a></i> newspaper director Francisco Santos is kidnapped\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>20 <a href=\"/wiki/Embera-Wounaan\" title=\"Embera-Wounaan\">Ember\u00e1</a> indigenous people are killed in the <a href=\"/wiki/Caloto,_Cauca\" title=\"Caloto, Cauca\">Caloto, Cauca</a> massacre due to land ownership disagreements with local landlords\n</td></tr>\n<tr>\n<td>22 March</td>\n<td>UP leader politician <a href=\"/wiki/Bernardo_Jaramillo_Ossa\" title=\"Bernardo Jaramillo Ossa\">Bernardo Jaramillo Ossa</a> is killed by hitmen\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"6\" style=\"vertical-align:top;\">1991</td>\n<td></td>\n<td>Rafael Pardo is the first civilian to be designated as minister of defense\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Minister of economy Rudolph Hommes announced the new aperture politic for international trade inspirited in the Russian <a href=\"/wiki/Perestroika\" title=\"Perestroika\">perestroika</a> and the creation of the National bank for international trade Bancomex\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Starts the first concessions for <a href=\"/wiki/Mobile_telephony\" title=\"Mobile telephony\">mobile telephony</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>January</td>\n<td>Journalist <a href=\"/wiki/Diana_Turbay\" title=\"Diana Turbay\">Diana Turbay</a> is killed while kept kidnapped in a farm near <a href=\"/wiki/Sabaneta,_Antioquia\" title=\"Sabaneta, Antioquia\">Sabaneta</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>January</td>\n<td>Drug dealers Fabio, Juan David  and <a href=\"/wiki/Jorge_Luis_Ochoa_V%C3%A1zquez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jorge Luis Ochoa V\u00e1zquez\">Jorge Luis Ochoa V\u00e1zquez</a> (The Ochoa brothers) and <a href=\"/wiki/Pablo_Escobar\" title=\"Pablo Escobar\">Pablo Escobar</a> surrender themselves to the authorities\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17 February</td>\n<td>Opening of the national assembly for reform to the 1886 national constitution (<a href=\"/wiki/Constituent_Assembly_of_Colombia\" title=\"Constituent Assembly of Colombia\">Constituent Assembly of Colombia</a>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"6\" style=\"vertical-align:top;\">1992</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Office_of_the_Attorney_General_of_Colombia\" title=\"Office of the Attorney General of Colombia\">Office of the Attorney General of Colombia</a> is created, with <a href=\"/wiki/Gustavo_de_Greiff\" title=\"Gustavo de Greiff\">Gustavo de Greiff</a> designated as the first Attorney General\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Noem%C3%AD_San%C3%ADn\" title=\"Noem\u00ed San\u00edn\">Noem\u00ed San\u00edn</a> is the new minister of foreign affairs. She is the first women to be designed as a minister in Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The collapse of the national electricity generation system causes massive <a href=\"/wiki/Power_blackout\" class=\"mw-redirect\" title=\"Power blackout\">power blackouts</a> all over the country with an average of 18 hours/day without electricity from March 1992 to April 1993\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Fernando_Botero\" title=\"Fernando Botero\">Fernando Botero</a> presents a collection of 31 sculptures in an outdoors exhibition in the <a href=\"/wiki/Champs-%C3%89lys%C3%A9es\" title=\"Champs-\u00c9lys\u00e9es\">Champs-\u00c9lys\u00e9es</a> in Paris\n</td></tr>\n<tr>\n<td>20 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pablo_Escobar\" title=\"Pablo Escobar\">Pablo Escobar</a> escapes from the Cathedral Prison\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15 November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Villatina_Massacre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Villatina Massacre\">Villatina Massacre</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"5\" style=\"vertical-align:top;\">1993</td>\n<td></td>\n<td>Massive celebration of the winning of Colombian soccer team in a play against <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentine</a> team in <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a> with final score 5\u20130. Riots all over the country.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The national government achieves commercial treaties with Venezuela, Mexico and <a href=\"/wiki/Ecuador\" title=\"Ecuador\">Ecuador</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>14 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Galeras\" title=\"Galeras\">Galeras</a> volcano eruption killed nine people, including six scientists who had descended into the volcano's crater to sample gases.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>November</td>\n<td>Bomb explodes on 15th Avenue of Bogot\u00e1, near the intersection with 93rd Street (in front of Centro 93 mall).  10 people die, over 100 injured\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2 December</td>\n<td>Pablo Escobar dies in combats with the police\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"8\" style=\"vertical-align:top;\">1994</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Ernesto_Samper\" title=\"Ernesto Samper\">Ernesto Samper</a> is elected president of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/8000_Process\" class=\"mw-redirect\" title=\"8000 Process\">8000 Process</a> scandal of <a href=\"/wiki/Cali_Cartel\" title=\"Cali Cartel\">Cali Cartel</a> narcotrafficking money investment in the Samper electoral campaign starts with the public broadcasting of tapes from telephonic conversations among Minister Alberto Giraldo and drug dealers Gilberto and <a href=\"/wiki/Miguel_Rodr%C3%ADguez_Orejuela\" title=\"Miguel Rodr\u00edguez Orejuela\">Miguel Rodr\u00edguez Orejuela</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Former president C\u00e9sar Gaviria is designated as <a href=\"/wiki/Organization_of_American_States\" title=\"Organization of American States\">OEA</a> general secretary\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>A team of 10 people steals 24.075.000.000 pesos from the Republic Bank in <a href=\"/wiki/Valledupar\" title=\"Valledupar\">Valledupar</a> in the biggest <a href=\"/wiki/Bank_robbery\" title=\"Bank robbery\">bank robbery</a> in the Colombian history\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/1994_P%C3%A1ez_River_earthquake\" title=\"1994 P\u00e1ez River earthquake\">Paez river flood</a> in <a href=\"/wiki/Cauca_Department\" title=\"Cauca Department\">Cauca</a> department kills hundreds of people and destroys villages in a length of 40&#160;km\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11 February</td>\n<td><a href=\"/wiki/CONVIVIR\" title=\"CONVIVIR\">CONVIVIR</a> (Spanish for to coexist) program of cooperative neighbourhood watch groups is created by a decree of Colombia's Ministry of Defense\n</td></tr>\n<tr>\n<td>20 May</td>\n<td><a href=\"/wiki/Manuel_Elkin_Patarroyo\" title=\"Manuel Elkin Patarroyo\">Manuel Elkin Patarroyo</a> received the <a href=\"/wiki/Prince_of_Asturias_Awards\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prince of Asturias Awards\">Prince of Asturias Awards</a> by his technical  and scientific research in the development of synthetic <a href=\"/wiki/Malaria_vaccine\" title=\"Malaria vaccine\">malaria vaccine</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2 July</td>\n<td>Due to the poor performance of the national soccer team in the USA soccer World Cup, an angry soccer aficionado shot to death soccer player <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9s_Escobar\" title=\"Andr\u00e9s Escobar\">Andr\u00e9s Escobar</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"6\" style=\"vertical-align:top;\">1995</td>\n<td></td>\n<td>76-year-old conservative politician <a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_G%C3%B3mez_Hurtado\" title=\"\u00c1lvaro G\u00f3mez Hurtado\">\u00c1lvaro G\u00f3mez Hurtado</a> is murdered by hitmen\n</td></tr>\n<tr>\n<td>January</td>\n<td>Plane crash in <a href=\"/wiki/Marialabaja\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marialabaja\">Marialabaja</a>, <a href=\"/wiki/Bol%C3%ADvar_Department\" title=\"Bol\u00edvar Department\">Bol\u00edvar Department</a>. 52 dead, only survivor 9-year-old girl Erika Delgado\n</td></tr>\n<tr>\n<td>February</td>\n<td><a href=\"/wiki/Luciano_Pavarotti\" title=\"Luciano Pavarotti\">Luciano Pavarotti</a> gives a concert in Bogot\u00e1\n</td></tr>\n<tr>\n<td>9 June</td>\n<td>Drug dealers Miguel and Gilberto Rodriguez Orejuela (The Rodriguez Brothers) are captured in a police operation\n</td></tr>\n<tr>\n<td>30 November</td>\n<td>Start operations of <a href=\"/wiki/Rapid_transit\" title=\"Rapid transit\">rapid transit</a> rail system <a href=\"/wiki/Metro_de_Medell%C3%ADn\" class=\"mw-redirect\" title=\"Metro de Medell\u00edn\">Metro de Medell\u00edn</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>20 December</td>\n<td>Plane crash near Cali airport. <a href=\"/wiki/American_Airlines\" title=\"American Airlines\">American Airlines</a> plane with 152 occupants. 9 survivors\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"6\" style=\"vertical-align:top;\">1996</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Antioquia_Department\" title=\"Antioquia Department\">Antioquia</a> governor <a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_Uribe\" title=\"\u00c1lvaro Uribe\">\u00c1lvaro Uribe</a> orders the capture of the German citizens Werner and Michela  Mauss, suspected of being FARC collaborators\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>March of protest of 90.000 cocaleros (coca leaf illegal farmers)  from <a href=\"/wiki/Guaviare_Department\" title=\"Guaviare Department\">Guaviare Department</a> and <a href=\"/wiki/Putumayo_Department\" title=\"Putumayo Department\">Putumayo Department</a>  ended with 12 cocaleros dead. Army soldiers accused of brutality\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Guerrilla attack to the military base \"Las Delicias\" in Putumayo.  29 soldiers dead, 20 injured, 60 kidnapped\n</td></tr>\n<tr>\n<td>26 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/La_Gabarra_Massacre\" class=\"mw-redirect\" title=\"La Gabarra Massacre\">La Gabarra Massacre</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Hurricane_Cesar-Douglas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hurricane Cesar-Douglas\">Hurricane Cesar</a> moves westward across the southern Caribbean and crosses over extreme northern Colombia and the <a href=\"/wiki/Archipelago_of_San_Andr%C3%A9s,_Providencia_and_Santa_Catalina\" title=\"Archipelago of San Andr\u00e9s, Providencia and Santa Catalina\">San Andres</a> archipelago. Cesar kills 11&#160;people in Colombia due to flooding and mudslides.<sup id=\"cite_ref-cesardam_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cesardam-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Aterciopelados\" title=\"Aterciopelados\">Aterciopelados</a> band ranks number 1 in the MTV network,  becoming the most successful Colombian rock band\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"6\" style=\"vertical-align:top;\">1997</td>\n<td></td>\n<td>\"Miti-Miti\" corruption scandal, involving Ministrer of communications Saulo Arboleda and minister of mining and energy Rodrigo Villamizar accused of obtaining illegal profit of 100 <a href=\"/wiki/Fm_radio\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fm radio\">fm radio</a> concessions\n</td></tr>\n<tr>\n<td>April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Salvatore_Mancuso\" title=\"Salvatore Mancuso\">Salvatore Mancuso</a> and <a href=\"/wiki/Carlos_Casta%C3%B1o_Gil\" title=\"Carlos Casta\u00f1o Gil\">Carlos Casta\u00f1o</a> conformed what they called the \"Autodefensas Unidas de Colombia\" (AUC) <a href=\"/wiki/United_Self-Defense_Forces_of_Colombia\" title=\"United Self-Defense Forces of Colombia\">United Self-Defense Forces of Colombia</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15 April</td>\n<td>Drug dealer <a href=\"/wiki/Phanor_Arizabaleta-Arzayus\" title=\"Phanor Arizabaleta-Arzayus\">Phanor Arizabaleta-Arzayus</a>, member of the <a href=\"/wiki/Cali_Cartel\" title=\"Cali Cartel\">Cali Cartel</a> is captured at a road checkpoint\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mapirip%C3%A1n_Massacre\" title=\"Mapirip\u00e1n Massacre\">Mapirip\u00e1n Massacre</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>September</td>\n<td><a href=\"/wiki/Carlos_Casta%C3%B1o_Gil\" title=\"Carlos Casta\u00f1o Gil\">Carlos Casta\u00f1o</a> in a press interview admits responsibility for the <a href=\"/wiki/Mapirip%C3%A1n_Massacre\" title=\"Mapirip\u00e1n Massacre\">Mapirip\u00e1n Massacre</a>. AUC is listed by the <a href=\"/wiki/US_Department_of_State\" class=\"mw-redirect\" title=\"US Department of State\">US Department of State</a> as a Foreign Terrorist Organization.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>October</td>\n<td><i>Bird</i> (sculpture by <a href=\"/wiki/Fernando_Botero\" title=\"Fernando Botero\">Fernando Botero</a>) was destroyed by a <a href=\"/wiki/Terrorist_attack\" class=\"mw-redirect\" title=\"Terrorist attack\">terrorist attack</a> in downtown <a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn\" title=\"Medell\u00edn\">Medell\u00edn</a>. About 17 people died. Several body parts remained unidentified.  The remains of the sculpture are displayed in San Antonio Square as a memorial for the victims\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"5\" style=\"vertical-align:top;\">1998</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9s_Pastrana\" class=\"mw-redirect\" title=\"Andr\u00e9s Pastrana\">Andr\u00e9s Pastrana</a> is elected as president of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Gloria Zea, director of  the national Modern Art Museum organizes one of the largest art exhibits in Colombia \"Arte y Violencia en Colombia\" as a commemoration of 50th anniversary of the start of  the bipartisan violence <a href=\"/wiki/La_Violencia\" title=\"La Violencia\">La Violencia</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Fernando Botero donates 100 of his works and 60 pieces of his private art collection  (19th and 20th centuries) to the Antioquia Museum\n</td></tr>\n<tr>\n<td>20 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Plan_Colombia\" title=\"Plan Colombia\">Plan Colombia</a> (Treaty signed with USA for support in <a href=\"/wiki/War_on_Drugs\" class=\"mw-redirect\" title=\"War on Drugs\">War on Drugs</a>) is officially unveiled by President Pastrana\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7 November</td>\n<td>President Pastrana granted to the FARC guerrilla a 42,000&#160;km2 (16,200 sq mi) safe haven meant to serve as a confidence building measure, centered around the <a href=\"/wiki/San_Vicente_del_Cagu%C3%A1n\" title=\"San Vicente del Cagu\u00e1n\">San Vicente del Cagu\u00e1n</a> settlement\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"8\" style=\"vertical-align:top;\">1999</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Betty_la_fea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Betty la fea\">Betty la fea</a></i> soap opera a.k.a. <i><a href=\"/wiki/Ugly_Betty\" title=\"Ugly Betty\">Ugly Betty</a></i> reach the highest levels of rating and the script is sold to different producers in several countries\n</td></tr>\n<tr>\n<td>19 January</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/1999_Armenia_earthquake\" class=\"mw-redirect\" title=\"1999 Armenia earthquake\">1999 Armenia earthquake</a> devastates <a href=\"/wiki/Armenia,_Colombia\" title=\"Armenia, Colombia\">Armenia, Colombia</a>. Over 2000 dead, 3000 missing persons  and a quarter million people homeless\n</td></tr>\n<tr>\n<td>14 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/National_Liberation_Army_(Colombia)\" title=\"National Liberation Army (Colombia)\">ELN</a> guerrilla kidnap Fokker airplane with 41 occupants in <a href=\"/wiki/Bol%C3%ADvar_department\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bol\u00edvar department\">Bol\u00edvar department</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>22 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Serial_killer\" title=\"Serial killer\">Serial killer</a> <a href=\"/wiki/Luis_Garavito\" title=\"Luis Garavito\">Luis Garavito</a> is found guilty of the murder of 138 boys.  (The total number of victims according with Garavito confessions off-record is estimated up to 300 boys and an undetermined number of adults)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>30 May</td>\n<td>Mass kidnapping of 70 people in La Maria church in <a href=\"/wiki/Cali\" title=\"Cali\">Cali</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13 August</td>\n<td>Comedian <a href=\"/wiki/Jaime_Garz%C3%B3n\" title=\"Jaime Garz\u00f3n\">Jaime Garz\u00f3n</a> is murdered by hitmen\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13 November</td>\n<td>Strong waves from <a href=\"/wiki/Hurricane_Lenny\" title=\"Hurricane Lenny\">Hurricane Lenny</a> affect the <a href=\"/wiki/Guajira_Peninsula\" title=\"Guajira Peninsula\">Guajira Peninsula</a> of Colombia, flooding 1,200 homes and businesses along the northern coastline. In addition, winds and rains from the hurricane causes severe crop damage in the country.<sup id=\"cite_ref-lennycol_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lennycol-16\">&#91;16&#93;</a></sup> The hurricane kills two in Colombia.<sup id=\"cite_ref-lennytcr_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lennytcr-17\">&#91;17&#93;</a></sup> (to 16 November)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29 November</td>\n<td>Date of death of Colombian essayist and historian <a href=\"/wiki/Germ%C3%A1n_Arciniegas\" title=\"Germ\u00e1n Arciniegas\">Germ\u00e1n Arciniegas</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"12\" style=\"vertical-align:top;\">2000</td>\n<td></td>\n<td>First <a href=\"/wiki/Olympic_gold_medal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Olympic gold medal\">Olympic gold medal</a> in Colombian history, earned by Mar\u00eda Isabel Urrutia in <a href=\"/wiki/Olympic_weightlifting\" title=\"Olympic weightlifting\">weightlifting</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>30 March</td>\n<td>A car bomb parked in front of the mayor's office in <a href=\"/wiki/Cachipay\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cachipay\">Cachipay</a>  (Cundinamarca Department) detonated, causing injuries to nineteen and deaths to four\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11 April</td>\n<td>ELN bombs damage 4 <a href=\"/wiki/Meetinghouse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Meetinghouse\">meetinghouses</a> of <a href=\"/wiki/The_Church_of_Jesus_Christ_of_Latter-day_Saints\" title=\"The Church of Jesus Christ of Latter-day Saints\">The Church of Jesus Christ of Latter-day Saints</a> (LDS Church); bridge attack kills 1, injures 20.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15 May</td>\n<td>A woman was killed by a <a href=\"/wiki/Time_bomb_(explosive)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Time bomb (explosive)\">time bomb</a> fastened to her neck by FARC guerrilla; 1 <a href=\"/wiki/Bomb_disposal\" title=\"Bomb disposal\">bomb disposal</a> specialist died trying to deactivate the bomb and other 3 were wounded.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> The 2007 movie <a href=\"/wiki/PVC-1\" title=\"PVC-1\">PVC-1</a> is based in this incident\n</td></tr>\n<tr>\n<td>June</td>\n<td>The sport of <a href=\"/wiki/Precolumbian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Precolumbian\">Precolumbian</a> origin; <a href=\"/wiki/Tejo_(sport)\" title=\"Tejo (sport)\">Turmequ\u00e9</a> or tejo is declared as the National sport by the Colombian congress\n</td></tr>\n<tr>\n<td>30 August</td>\n<td>USA president <a href=\"/wiki/Bill_Clinton\" title=\"Bill Clinton\">Bill Clinton</a> and his daughter Chelsea visit <a href=\"/wiki/Cartagena_de_Indias\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cartagena de Indias\">Cartagena de Indias</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4 September</td>\n<td>A 70 kilograms of R1 explosive bomb exploded in <a href=\"/wiki/Barrancabermeja\" title=\"Barrancabermeja\">Barrancabermeja</a>'s commercial district, injuring four policemen, two security guards and two civilians. The intended target was apparently the National Customs and Tax Directorate (DIAN).<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Macayepo_massacre\" title=\"Macayepo massacre\">Macayepo massacre</a> in <a href=\"/wiki/Montes_de_Mar%C3%ADa\" title=\"Montes de Mar\u00eda\">Montes de Mar\u00eda</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15 October</td>\n<td>A bomb went off in <a href=\"/wiki/Cali\" title=\"Cali\">Cali</a>  outside a rehabilitation center in the Obrero neighborhood. Two children were killed and thirty other injured. An explosive device went off in a Christian church in Cali, killing two and injuring fifteen.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>14 November</td>\n<td>A guerrilla group gave a homeless man a package that, unbeknownst to him, was filled with explosives. The package exploded as he walked through the banking sector of <a href=\"/wiki/Cali\" title=\"Cali\">Cali</a>, killing him and wounding four others. The package reportedly contained 500&#160;grams of <a href=\"/wiki/Ammonium_nitrate\" title=\"Ammonium nitrate\">ammonium nitrate</a> fuel oil.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4 December</td>\n<td>Politician <a href=\"/wiki/Fernando_Ara%C3%BAjo_Perdomo\" title=\"Fernando Ara\u00fajo Perdomo\">Fernando Ara\u00fajo Perdomo</a> is kidnapped by the Farc guerrilla\n</td></tr>\n<tr>\n<td>18 December</td>\n<td>Opening of the mass transportation system <a href=\"/wiki/Transmilenio\" class=\"mw-redirect\" title=\"Transmilenio\">Transmilenio</a> in Bogot\u00e1\n</td></tr></tbody></table>\n<p><span id=\"3rd_millennium\"></span>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"21st_century\">21st century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Colombian_history&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: 21st century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%;\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"9\" style=\"vertical-align:top;\">2001</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Stock_market\" title=\"Stock market\">stock markets</a> of Cali, Medell\u00edn and Bogot\u00e1 are fused into a single entity: <a href=\"/wiki/Bolsa_de_Valores_de_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bolsa de Valores de Colombia\">Bolsa de Valores de Colombia</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Singer <a href=\"/wiki/Shakira_Mebarak\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shakira Mebarak\">Shakira Mebarak</a> wins a <a href=\"/wiki/Grammy_Award\" title=\"Grammy Award\">Grammy Award</a> for her MTV unplugged\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24 April</td>\n<td>the <a href=\"/wiki/United_States_House_Committee_on_Foreign_Affairs\" title=\"United States House Committee on Foreign Affairs\">House of Representatives Committee on International Relations</a> published the findings of its investigation into <a href=\"/wiki/Irish_Republican_Army\" title=\"Irish Republican Army\">IRA</a> activities in Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4 May</td>\n<td>A car bomb kills four and injures 32 in a luxury hotel in <a href=\"/wiki/Cali\" title=\"Cali\">Cali</a>. No group claims the attack.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17 May</td>\n<td>A car bomb kills 20 and injures at least 50 in a park in <a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn\" title=\"Medell\u00edn\">Medell\u00edn</a>.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11 July</td>\n<td>Soccer tournament <a href=\"/wiki/Copa_America_2001\" class=\"mw-redirect\" title=\"Copa America 2001\">Copa America 2001</a> was held in Colombia (to 29 July)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11 August</td>\n<td>Arrest of the Irish <a href=\"/wiki/Colombia_Three\" title=\"Colombia Three\">Colombia Three</a> charged with training FARC rebels in <a href=\"/wiki/Bomb\" title=\"Bomb\">bomb</a>-making\n</td></tr>\n<tr>\n<td>23 August</td>\n<td>In a series of attacks near <a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn\" title=\"Medell\u00edn\">Medell\u00edn</a>, 10 bombs kill one and injure 39 others.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> At least 15 members of terrorist group <a href=\"/wiki/National_Liberation_Army_(Colombia)\" title=\"National Liberation Army (Colombia)\">ELN</a> die when the explosives they were carrying detonate.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29 September</td>\n<td>Politician <a href=\"/wiki/Consuelo_Ara%C3%BAjo\" title=\"Consuelo Ara\u00fajo\">Consuelo Ara\u00fajo</a> is murdered while being kidnapped by FARC guerrilla\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"16\" style=\"vertical-align:top;\">2002</td>\n<td>25 January</td>\n<td>A bomb kills a child and four police officers and injures 28 people in <a href=\"/wiki/Bogot%C3%A1\" title=\"Bogot\u00e1\">Bogot\u00e1</a>. Rebel group <a href=\"/wiki/FARC\" class=\"mw-redirect\" title=\"FARC\">FARC</a> is blamed\n</td></tr>\n<tr>\n<td>30 January</td>\n<td>A <a href=\"/wiki/Car_bomb\" title=\"Car bomb\">car bomb</a> kills five and injures 40 in the city of <a href=\"/wiki/Florencia,_Caquet%C3%A1\" title=\"Florencia, Caquet\u00e1\">Florencia</a> in the department of <a href=\"/wiki/Caquet%C3%A1_Department\" title=\"Caquet\u00e1 Department\">Caquet\u00e1</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>21 February</td>\n<td>President Pastrana ended the peace talks and ordered the armed forces to start retaking the FARC-EP controlled zone of San Vicente del Caguan\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24 February</td>\n<td><a href=\"/wiki/Oxygen_Green_Party\" title=\"Oxygen Green Party\">Oxygen Green Party</a> Politician <a href=\"/wiki/Ingrid_Betancourt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ingrid Betancourt\">Ingrid Betancourt</a> is kiddnapped by FARC guerrilla\n</td></tr>\n<tr>\n<td>March</td>\n<td>President Uribe decided to appoint <a href=\"/wiki/Marta_Luc%C3%ADa_Ram%C3%ADrez\" title=\"Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez\">Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez</a> as <a href=\"/wiki/Ministry_of_National_Defense_(Colombia)\" title=\"Ministry of National Defense (Colombia)\">Minister of Defense</a> becoming the second woman in Latin America to ever hold this title, after <a href=\"/wiki/Michelle_Bachelet\" title=\"Michelle Bachelet\">Michelle Bachelet</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7 April</td>\n<td>Two bombs explode in the restaurant district of <a href=\"/wiki/Villavicencio\" title=\"Villavicencio\">Villavicencio</a>, killing twelve and injuring 70. <a href=\"/wiki/FARC\" class=\"mw-redirect\" title=\"FARC\">FARC</a> is the prime suspect for the attack.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11 April</td>\n<td>Two police officers and a girl are killed by a bomb concealed in the corpse of a peasant (Pedro Nel Camacho) apparently executed by the FARC guerrilla with such purpose <sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">12 April</td>\n<td>12 politicians in <a href=\"/wiki/Valle_del_Cauca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Valle del Cauca\">Valle del Cauca</a> are kidnapped using a hoax antibomb operative, starting the  <a href=\"/wiki/Valle_del_Cauca_Deputies_hostage_crisis\" title=\"Valle del Cauca Deputies hostage crisis\">Valle del Cauca Deputies hostage crisis</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>A <a href=\"/wiki/Rocket\" title=\"Rocket\">rocket</a> explodes near the studios of <a href=\"/wiki/RCN_TV\" class=\"mw-redirect\" title=\"RCN TV\">RCN TV</a> in <a href=\"/wiki/Bogot%C3%A1\" title=\"Bogot\u00e1\">Bogot\u00e1</a>.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>14 April</td>\n<td>During an assassination attempt of then-presidential candidate <a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_Uribe_V%C3%A9lez\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez\">\u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez</a> a bomb kills two and injures 20 in <a href=\"/wiki/Barranquilla\" title=\"Barranquilla\">Barranquilla</a>. Rebel group <a href=\"/wiki/FARC\" class=\"mw-redirect\" title=\"FARC\">FARC</a> is blamed.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2 May</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bojaya_massacre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bojaya massacre\">Bojaya massacre</a> in <a href=\"/wiki/Choc%C3%B3_Department\" title=\"Choc\u00f3 Department\">Choc\u00f3 Department</a>. A bomb destroys the local church.  117 dead, 114 injured.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>26 May</td>\n<td>Cali bishop Isaias Duarte is murdered by hitmen\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">7 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_Uribe\" title=\"\u00c1lvaro Uribe\">\u00c1lvaro Uribe</a> is elected president of Colombia\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Four rounds of mortars are fired against the Presidential Palace in <a href=\"/wiki/Bogot%C3%A1\" title=\"Bogot\u00e1\">Bogot\u00e1</a> during the inauguration ceremony of President <a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_Uribe_V%C3%A9lez\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez\">\u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez</a>. 13 people, mostly homeless, die and 50 are wounded. <a href=\"/wiki/FARC\" class=\"mw-redirect\" title=\"FARC\">FARC</a> is blamed.<sup id=\"cite_ref-CNN070802_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CNN070802-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24 November</td>\n<td>Guerrilla leader alias <a href=\"/wiki/Simon_Trinidad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Simon Trinidad\">Simon Trinidad</a> is extradited to USA\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13 December</td>\n<td>A  bomb destroys 30th floor of the <a href=\"/wiki/Intercontinental_Hotel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Intercontinental Hotel\">Intercontinental Hotel</a> in downtown <a href=\"/wiki/Bogot%C3%A1\" title=\"Bogot\u00e1\">Bogot\u00e1</a>. 37 people injured.<sup id=\"cite_ref-AFP171202_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AFP171202-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"12\" style=\"vertical-align:top;\">2003</td>\n<td>16 January</td>\n<td>A car bomb kills four and injures 27 at a shopping mall in <a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn\" title=\"Medell\u00edn\">Medell\u00edn</a>. The attack is believed to be a retaliation of <a href=\"/wiki/FARC\" class=\"mw-redirect\" title=\"FARC\">FARC</a> for the arrest of 53 of its members in the preceding days\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7 February</td>\n<td><a href=\"/wiki/2003_El_Nogal_Club_bombing\" title=\"2003 El Nogal Club bombing\">2003 El Nogal Club bombing</a>. Car bomb kills 36 and injures more than 200 at the <i>El Nogal</i> social club in <a href=\"/wiki/Bogot%C3%A1\" title=\"Bogot\u00e1\">Bogot\u00e1</a>; <a href=\"/wiki/Revolutionary_Armed_Forces_of_Colombia\" title=\"Revolutionary Armed Forces of Colombia\">FARC</a> rebels are blamed\n</td></tr>\n<tr>\n<td>14 February</td>\n<td>A bomb kills 18 and wounds 37 in <a href=\"/wiki/Neiva,_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Neiva, Colombia\">Neiva</a>, destroying 70 homes. Amongst the dead are the chief prosecutor in Neiva and the chief of police. <a href=\"/wiki/FARC\" class=\"mw-redirect\" title=\"FARC\">FARC</a> is blamed for the attack.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5 March</td>\n<td>A car bomb kills six and injures 68 in a covered parking lot in <a href=\"/wiki/C%C3%BAcuta\" title=\"C\u00facuta\">C\u00facuta</a>. Rebel group <a href=\"/wiki/National_Liberation_Army_(Colombia)\" title=\"National Liberation Army (Colombia)\">ELN</a> is blamed for the attack.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>May</td>\n<td>A group of <a href=\"/wiki/Colombian_Army\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colombian Army\">Colombian Army</a> soldiers, part of a <a href=\"/wiki/Counter-terrorism\" title=\"Counter-terrorism\">Counter-terrorism</a> unit, while cleaning up after an ambush by guerillas makes the surprising discovery of several tubs buried in the jungle which hold $16.75 million US dollars in cash. They decide to keep the money for themselves, leading to their capture and trial. These events are depicted in the 2006 movie <i><a href=\"/wiki/A_Ton_of_Luck\" title=\"A Ton of Luck\">A Ton of Luck</a></i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>8 May</td>\n<td>A bomb kills three in an attack against a water treatment plant in <a href=\"/wiki/Cali\" title=\"Cali\">Cali</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24 August</td>\n<td>Six die and 28 are wounded when a bomb explodes in a riverboat in the town of Puerto Rico. Rebel group <a href=\"/wiki/FARC\" class=\"mw-redirect\" title=\"FARC\">FARC</a> is blamed.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11 September</td>\n<td>A bomb strapped to a horse kills eight and injures 15 in the village of <a href=\"/wiki/Chita,_Boyac%C3%A1\" title=\"Chita, Boyac\u00e1\">Chita, Boyac\u00e1</a>. The attack is blamed on <a href=\"/wiki/FARC\" class=\"mw-redirect\" title=\"FARC\">FARC</a>, as the same technique had been used in the past.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29 September</td>\n<td>A motorcycle packed with explosives kills ten and injures 54 in downtown <a href=\"/wiki/Florencia,_Caquet%C3%A1\" title=\"Florencia, Caquet\u00e1\">Florencia, Caquet\u00e1</a>. Rebel group <a href=\"/wiki/FARC\" class=\"mw-redirect\" title=\"FARC\">FARC</a> is blamed.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>8 October</td>\n<td>A car bomb kills six and injures eleven in downtown <a href=\"/wiki/Bogot%C3%A1\" title=\"Bogot\u00e1\">Bogot\u00e1</a>.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15 November</td>\n<td>A grenade attack from a motorcycle kills two and injures seventy in the Bogot\u00e1 Beer Company, a popular pub in <a href=\"/wiki/Bogot%C3%A1\" title=\"Bogot\u00e1\">Bogot\u00e1</a>. Two <a href=\"/wiki/FARC\" class=\"mw-redirect\" title=\"FARC\">FARC</a> members were captured.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>December</td>\n<td><a href=\"/wiki/Biologist\" title=\"Biologist\">Biologist</a> <a href=\"/wiki/Raul_Cuero\" class=\"mw-redirect\" title=\"Raul Cuero\">Raul Cuero</a> wins <a href=\"/wiki/NASA\" title=\"NASA\">NASA</a> Technology Award for his research in removal of <a href=\"/wiki/Radionuclide\" title=\"Radionuclide\">radionuclides</a> such as <a href=\"/wiki/Uranium\" title=\"Uranium\">uranium</a>, using <a href=\"/wiki/Martian\" title=\"Martian\">Martian</a> simulated soil\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"10\" style=\"vertical-align:top;\">2004</td>\n<td>15 March</td>\n<td>Date of death of popular <a href=\"/wiki/Salsa_(dance)\" title=\"Salsa (dance)\">salsa dancer</a> <a href=\"/wiki/Amparo_Arrebato\" title=\"Amparo Arrebato\">Amparo Arrebato</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1 May</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ecuador\" title=\"Ecuador\">Ecuadorian</a> government placed further stringent <a href=\"/wiki/Visa_(document)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Visa (document)\">visa</a> restrictions on Colombians seeking to enter Ecuador\n</td></tr>\n<tr>\n<td>22 May</td>\n<td>A bomb exploded in a crowded tavern/discoth\u00e8que at 11:00&#160;pm Saturday night killing six (some reports indicate seven) and wounding eighty-two. The bomb was packed in a small suitcase and left in the bathroom by suspected Revolutionary Armed Forces of Colombia (FARC) rebels. It is believed the bombing was part of a FARC campaign marking the organizations 40th anniversary.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4 August</td>\n<td>A bomb exploded at a bridge in <a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn\" title=\"Medell\u00edn\">Medell\u00edn</a> moments before a parade of antique cars was scheduled to cross it, as the closing event at the annual  <a href=\"/wiki/Festival_of_the_Flowers\" title=\"Festival of the Flowers\">Festival of the Flowers</a>.  35 people injured.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29 October</td>\n<td>A bomb exploded near a bus stop along Bogot\u00e1's <a href=\"/wiki/Transmilenio\" class=\"mw-redirect\" title=\"Transmilenio\">Transmilenio</a> bus system route. A taxi passing by was caught in the blast resulting in the death of the driver and a passenger. 30 surrounded houses destroyed\n</td></tr>\n<tr>\n<td>22 November</td>\n<td>USA president <a href=\"/wiki/George_W._Bush\" title=\"George W. Bush\">George W. Bush</a> visits <a href=\"/wiki/Cartagena_de_Indias\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cartagena de Indias\">Cartagena de Indias</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>28 November</td>\n<td>A bomb exploded beside the mayor's office in the Rafael Uribe district of Bogot\u00e1\n</td></tr>\n<tr>\n<td>30 November</td>\n<td>Three people were killed and eight wounded when a fragment grenade was left at a supermarket checkout counter\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13 December</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rodrigo_Granda_affair\" title=\"Rodrigo Granda affair\">Rodrigo Granda affair</a>. FARC guerrilla leader <a href=\"/wiki/Rodrigo_Granda\" title=\"Rodrigo Granda\">Rodrigo Granda</a>, was captured by individual Venezuelan officials in <a href=\"/wiki/Caracas\" title=\"Caracas\">Caracas</a>, Venezuela, and transferred to <a href=\"/wiki/C%C3%BAcuta\" title=\"C\u00facuta\">C\u00facuta</a>, Colombia (a departmental capital on the two nations' common border), where he was arrested by the Colombian authorities on 14 December, generating a diplomatic crisis with <a href=\"/wiki/Venezuela\" title=\"Venezuela\">Venezuelan</a> government.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>30 December</td>\n<td><a href=\"/wiki/Radio_Televisi%C3%B3n_Nacional_de_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio Televisi\u00f3n Nacional de Colombia\">Radio Televisi\u00f3n Nacional de Colombia</a> (RTVC) replaced the liquidated Instituto Nacional de Radio y Televisi\u00f3n (<a href=\"/wiki/Inravisi%C3%B3n\" title=\"Inravisi\u00f3n\">Inravisi\u00f3n</a>) as the government-run radio and television broadcasting service\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"8\" style=\"vertical-align:top;\">2005</td>\n<td>January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Judicial_Branch_of_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Judicial Branch of Colombia\">Colombian justice</a> adopts the <a href=\"/wiki/Adversarial_system\" title=\"Adversarial system\">adversarial system</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1 February</td>\n<td>FARC attacks the Iscuande marine base in <a href=\"/wiki/Narino_Department\" class=\"mw-redirect\" title=\"Narino Department\">Narino Department</a> with homemade rockets, killing 15 soldiers and injuring 25.<sup id=\"cite_ref-news.bbc.co.uk_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-news.bbc.co.uk-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3 February</td>\n<td>A bridge was blown up in <a href=\"/wiki/Putumayo_Department\" title=\"Putumayo Department\">Putumayo Department</a>, killing eight soldiers and a civilian.<sup id=\"cite_ref-news.bbc.co.uk_38-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-news.bbc.co.uk-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6 April</td>\n<td>An ambush in <a href=\"/wiki/Arauca_Department\" title=\"Arauca Department\">Arauca</a> state, near <a href=\"/wiki/Venezuela\" title=\"Venezuela\">Venezuela</a>, kills 17 soldiers.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24 June</td>\n<td>FARC attacks military positions in the location of <a href=\"/wiki/Puerto_As%C3%ADs\" title=\"Puerto As\u00eds\">Puerto As\u00eds</a> in the Putumayo department, killing 25 and wounding 20 in a single operation.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>27 October</td>\n<td>The islands of <a href=\"/wiki/San_Andr%C3%A9s_(island)\" title=\"San Andr\u00e9s (island)\">San Andr\u00e9s</a> and <a href=\"/wiki/Providencia_Island\" class=\"mw-redirect\" title=\"Providencia Island\">Providencia</a> are evacuated due to <a href=\"/wiki/Hurricane_Beta_(2005)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hurricane Beta (2005)\">Hurricane Beta (2005)</a>.<sup id=\"cite_ref-public01a_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-public01a-41\">&#91;41&#93;</a></sup> Hours later, a hurricane watch was issued.<sup id=\"cite_ref-public02_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-public02-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>27 December</td>\n<td>FARC launches a massive attack in the remote village of San Marino in the <a href=\"/wiki/Choc%C3%B3_Department\" title=\"Choc\u00f3 Department\">Choc\u00f3 Department</a>, killing at least six police officers along with the temporary abduction of some thirty, before they were released by the guerrillas on 20 December due to military pressure.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>28 December</td>\n<td>FARC rebels ambush troops near <a href=\"/wiki/Vista_Hermosa,_Meta\" title=\"Vista Hermosa, Meta\">Vista Hermosa, Meta</a>, killing 28.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"7\" style=\"vertical-align:top;\">2006</td>\n<td>28 May</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_Uribe\" title=\"\u00c1lvaro Uribe\">\u00c1lvaro Uribe</a> is re-elected for a second presidential term\n</td></tr>\n<tr>\n<td>31 July</td>\n<td>16 soldiers die in an ambush in <a href=\"/wiki/Tib%C3%BA\" title=\"Tib\u00fa\">Tib\u00fa</a> and a car bomb kills one and injures 22 in <a href=\"/wiki/Bogot%C3%A1\" title=\"Bogot\u00e1\">Bogot\u00e1</a>. Both attacks are blamed on <a href=\"/wiki/FARC\" class=\"mw-redirect\" title=\"FARC\">FARC</a>.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4 August</td>\n<td>A car bomb kills five outside a police station in <a href=\"/wiki/Cali\" title=\"Cali\">Cali</a>.  <a href=\"/wiki/FARC\" class=\"mw-redirect\" title=\"FARC\">FARC</a> suspected responsible.<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>19 October</td>\n<td>A car bomb explodes in a military college in northern <a href=\"/wiki/Bogot%C3%A1\" title=\"Bogot\u00e1\">Bogot\u00e1</a>.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>9 November</td>\n<td>The  Supreme Court ordered the detention of three congressmen implicated in the signature of an illegal agreement with the <a href=\"/wiki/United_Self-Defense_Forces_of_Colombia\" title=\"United Self-Defense Forces of Colombia\">United Self-Defense Forces of Colombia</a> at <a href=\"/wiki/Santa_Fe_de_Ralito\" title=\"Santa Fe de Ralito\">Santa Fe de Ralito</a> starting the <a href=\"/wiki/Colombian_parapolitics_scandal\" title=\"Colombian parapolitics scandal\">Colombian parapolitics scandal</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>December</td>\n<td>First <a href=\"/wiki/Narco_submarine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Narco submarine\">Narco submarines</a> of Colombian origin seized by the <a href=\"/wiki/U.S._Coast_Guard\" class=\"mw-redirect\" title=\"U.S. Coast Guard\">U.S. Coast Guard</a>, authorities dubbed it <i><a href=\"/wiki/Bigfoot\" title=\"Bigfoot\">Bigfoot</a></i> because they had heard rumors that such things existed, but nobody had actually seen one.<sup id=\"cite_ref-Tamil_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tamil-48\">&#91;48&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>10 December</td>\n<td>Paramilitary leader <a href=\"/wiki/Salvatore_Mancuso\" title=\"Salvatore Mancuso\">Salvatore Mancuso</a> surrenders to the Colombian authorities\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"10\" style=\"vertical-align:top;\">2007</td>\n<td>5 January</td>\n<td>kidnapped politician <a href=\"/wiki/Fernando_Ara%C3%BAjo_Perdomo\" title=\"Fernando Ara\u00fajo Perdomo\">Fernando Ara\u00fajo Perdomo</a> escaped from his captors after a <a href=\"/wiki/Colombian_National_Army\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colombian National Army\">Colombian National Army</a> military operation in the <a href=\"/wiki/Montes_de_Mar%C3%ADa\" title=\"Montes de Mar\u00eda\">Montes de Mar\u00eda</a> mountains. Ara\u00fajo spent several days in hiding without food or water until eventually finding help.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1 March</td>\n<td>Ten injured in a car bomb blast in <a href=\"/wiki/Neiva,_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Neiva, Colombia\">Neiva</a>, capital of <a href=\"/wiki/Huila_Department\" title=\"Huila Department\">Huila</a>; rebel group <a href=\"/wiki/FARC\" class=\"mw-redirect\" title=\"FARC\">FARC</a> is believed responsible. The action is suspected to be an assassination attempt on Neiva's mayor.<sup id=\"cite_ref-colo_49-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-colo-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3 March</td>\n<td>A bomb kills four police officers and one civilian in the city of <a href=\"/wiki/Neiva,_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Neiva, Colombia\">Neiva</a>, as they attempt to deactivate it\n</td></tr>\n<tr>\n<td>16 March</td>\n<td>A bomb kills 16 and injures 16 in <a href=\"/wiki/Buenaventura,_Valle_del_Cauca\" title=\"Buenaventura, Valle del Cauca\">Buenaventura</a>. Authorities blame <a href=\"/wiki/FARC\" class=\"mw-redirect\" title=\"FARC\">FARC</a>.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7 April</td>\n<td>The first Colombian <a href=\"/wiki/Satellite\" title=\"Satellite\">satellite</a>, <a href=\"/wiki/Libertad_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Libertad I\">Libertad I</a> is launched in orbit from <a href=\"/wiki/Baikonur_cosmodrome\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baikonur cosmodrome\">Baikonur cosmodrome</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>28 April</td>\n<td>Kidnapped police officer <a href=\"/wiki/Jhon_Frank_Pinchao\" title=\"Jhon Frank Pinchao\">Jhon Frank Pinchao</a> escapes from the FARC guerrilla spending near a month lost in the jungle\n</td></tr>\n<tr>\n<td>May</td>\n<td><a href=\"/wiki/Virginia_Vallejo\" title=\"Virginia Vallejo\">Virginia Vallejo</a>, media personality and former lover of <a href=\"/wiki/Pablo_Escobar\" title=\"Pablo Escobar\">Pablo Escobar</a>, published her memoir <i>Amando a Pablo, odiando a Escobar</i> (Loving Pablo, Hating Escobar), where she accused several Colombian presidents of involvement with drug traffickers\n</td></tr>\n<tr>\n<td>28 June</td>\n<td>Murder of the politicians kidnapped in the <a href=\"/wiki/Valle_del_Cauca_Deputies_hostage_crisis\" title=\"Valle del Cauca Deputies hostage crisis\">Valle del Cauca Deputies hostage crisis</a> causes national outrage\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7 September</td>\n<td><a href=\"/wiki/Colombian_coffee\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colombian coffee\">Colombian coffee</a> achieves <a href=\"/wiki/Protected_designation_of_origin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Protected designation of origin\">Protected designation of origin</a> status granted by the <a href=\"/wiki/European_Union\" title=\"European Union\">European Union</a> <sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13 December</td>\n<td><a href=\"/wiki/International_Court_of_Justice\" title=\"International Court of Justice\">International Court of Justice</a> of <a href=\"/wiki/The_Hague\" title=\"The Hague\">The Hague</a> concluded the long-time dispute with the <a href=\"/wiki/Republic_of_Nicaragua\" class=\"mw-redirect\" title=\"Republic of Nicaragua\">Republic of Nicaragua</a> over the <a href=\"/wiki/Archipelago_of_San_Andr%C3%A9s,_Providencia_and_Santa_Catalina\" title=\"Archipelago of San Andr\u00e9s, Providencia and Santa Catalina\">San Andr\u00e9s y Providencia Islands</a> in favor of Colombian sovereignty over the San Andres Archipelago, ratifying the Esguerra-B\u00e1rcenas treaty.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup> signed between 1928 and 1930 <sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"11\" style=\"vertical-align:top;\">2008</td>\n<td>10 January</td>\n<td>Former vice presidential candidate <a href=\"/wiki/Clara_Rojas\" title=\"Clara Rojas\">Clara Rojas</a> and former congresswoman <a href=\"/wiki/Consuelo_Gonz%C3%A1lez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Consuelo Gonz\u00e1lez\">Consuelo Gonz\u00e1lez</a> are freed after nearly six years in captivity\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1 March</td>\n<td>The Colombian military attacks a FARC camp inside <a href=\"/wiki/Ecuador\" title=\"Ecuador\">Ecuador</a>'s territory. Several guerrilla casualties including guerrilla leader <a href=\"/wiki/Raul_Reyes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Raul Reyes\">Raul Reyes</a> starting the <a href=\"/wiki/2008_Andean_diplomatic_crisis\" title=\"2008 Andean diplomatic crisis\">2008 Andean diplomatic crisis</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Iv%C3%A1n_R%C3%ADos\" title=\"Iv\u00e1n R\u00edos\">Iv\u00e1n R\u00edos</a>, a member of the FARC <a href=\"/wiki/FARC-EP_Chain_of_Command#Secretariat\" class=\"mw-redirect\" title=\"FARC-EP Chain of Command\">Central High Command</a> was killed by his security chief \"Rojas\".\n</td></tr>\n<tr>\n<td>26 March</td>\n<td>Guerrilla commander <a href=\"/wiki/Manuel_Marulanda_V%C3%A9lez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manuel Marulanda V\u00e9lez\">Manuel Marulanda V\u00e9lez</a> dies\n</td></tr>\n<tr>\n<td>18 May</td>\n<td>Guerrilla leader <a href=\"/wiki/Elda_Neyis_Mosquera\" title=\"Elda Neyis Mosquera\">Elda Neyis Mosquera</a> alias \"Karina\" surrenders herself to the military forces\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2 July</td>\n<td>Under a Colombian military operation called <a href=\"/wiki/Operation_Jaque\" title=\"Operation Jaque\">Operation Jaque</a>, the FARC was tricked by the Colombian Government into releasing 15 hostages to Colombian Intelligence agents, including <a href=\"/wiki/Ingrid_Betancourt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ingrid Betancourt\">Ingrid Betancourt</a>, U.S military contractors, and Colombian soldiers and police officers\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ituango\" title=\"Ituango\">Ituango</a>, <a href=\"/wiki/Antioquia_Department\" title=\"Antioquia Department\">Antioquia</a>. Seven people were killed and more than 50 wounded when a bomb detonated in a small town\n</td></tr>\n<tr>\n<td>21 August</td>\n<td>Colombia has chosen the European <a href=\"/wiki/DVB-T\" title=\"DVB-T\">DVB-T</a> standard for <a href=\"/wiki/Digital_terrestrial_television\" title=\"Digital terrestrial television\">Digital terrestrial television</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>30 October</td>\n<td>Accusations of <a href=\"/wiki/Colombian_army\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colombian army\">Colombian army</a> soldiers involved with criminal bands with the purpose of luring unsuspecting unemployed or homeless people into isolated areas where they were murdered and the scenes were staged as combats against <a href=\"/wiki/Guerrilla\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guerrilla\">guerrilla</a> in order to enhance their achievements and get <a href=\"/wiki/Performance-related_pay\" title=\"Performance-related pay\">performance-related payments</a>, were investigated.   The events, known as the <a href=\"/wiki/%27false_positives%27_scandal\" class=\"mw-redirect\" title=\"&#39;false positives&#39; scandal\">'false positives' scandal</a>, led to the resignation of <a href=\"/wiki/Commander-in-chief\" title=\"Commander-in-chief\">Commander-in-chief</a>, general <a href=\"/wiki/Mario_Montoya_Uribe\" title=\"Mario Montoya Uribe\">Mario Montoya</a>.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> As of 2012, 3,350 such cases had been investigated in all parts of the country and verdicts had been reached in 170 cases.<sup id=\"cite_ref-lat_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lat-55\">&#91;55&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>12 November</td>\n<td>Riots broke out in the municipalities of <a href=\"/wiki/Pasto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pasto\">Pasto</a>, <a href=\"/wiki/Tumaco\" title=\"Tumaco\">Tumaco</a>, <a href=\"/wiki/Popay%C3%A1n\" title=\"Popay\u00e1n\">Popay\u00e1n</a> and later spread all over the country after the collapse of several <a href=\"/wiki/Pyramid_scheme\" title=\"Pyramid scheme\">pyramid schemes</a>. Thousands of victims had invested their money in pyramids that promised them extraordinary interest rates. The lack of regulation laws allowed those pyramids to grow excessively during several years. Finally, after the riots the Colombian government was forced to declare the country in economical emergency in order to seize and stop those schemes. Several of the pyramid's managers were arrested and are being prosecuted for the crime of \"illegal massive money reception\".<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>22 November</td>\n<td>Colombia and Canada signed a new <a href=\"/wiki/Canadian_dollar\" title=\"Canadian dollar\">$</a>1.14 billion dollar <a href=\"/wiki/Bilateral_trade\" title=\"Bilateral trade\">bilateral</a> <a href=\"/wiki/Trade_agreement\" title=\"Trade agreement\">trade agreement</a> (the <a href=\"/wiki/Canada-Colombia_relations\" class=\"mw-redirect\" title=\"Canada-Colombia relations\">Canada-Colombia Free Trade Agreement</a>) at the <a href=\"/wiki/Asia-Pacific_Economic_Cooperation\" title=\"Asia-Pacific Economic Cooperation\">Asia-Pacific Economic Cooperation</a> meeting.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"18\" style=\"vertical-align:top;\">2009</td>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">8 January</td>\n<td>Colombian drug lord and head of the <a href=\"/wiki/Caquet%C3%A1_Department\" title=\"Caquet\u00e1 Department\">Caqueta</a> cartel  <a href=\"/wiki/Leonidas_Vargas\" title=\"Leonidas Vargas\">Leonidas Vargas</a> is murdered inside a hospital. his brother(H\u00e9ctor Fabio Vargas) and his girlfriend (Colombian actress <a href=\"/wiki/Liliana_Lozano\" title=\"Liliana Lozano\">Liliana Andrea Lozano</a>) were tortured and murdered <sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> in <a href=\"/wiki/Pradera\" title=\"Pradera\">Pradera</a>, Colombia.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Recognition_of_same-sex_unions_in_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Recognition of same-sex unions in Colombia\">Recognition of same-sex unions in Colombia</a> is achieved by rule of the Constitutional Court\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11 January</td>\n<td>Reports of mass murders of <a href=\"/wiki/Aw%C3%A1_(kwaiker)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aw\u00e1 (kwaiker)\">Aw\u00e1 (kwaiker)</a> indigenous people by FARC guerrilla\n</td></tr>\n<tr>\n<td>February</td>\n<td>Colombia has extended its existing tobacco control regulations by a <a href=\"/wiki/Smoking_ban\" title=\"Smoking ban\">smoking ban</a> requiring all indoor work places and public places be immediately smoke-free, prohibiting tobacco advertising, promotions and sponsorship\n</td></tr>\n<tr>\n<td>February</td>\n<td>the <a href=\"/wiki/Fossil\" title=\"Fossil\">fossils</a> of 28 individual <i><a href=\"/wiki/Titanoboa_cerrejonensis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Titanoboa cerrejonensis\">Titanoboa cerrejonensis</a></i>, the largest snake ever discovered, were announced to have been found in the <a href=\"/wiki/Coal_mining\" title=\"Coal mining\">coal mines</a> of <a href=\"/wiki/Cerrej%C3%B3n\" title=\"Cerrej\u00f3n\">Cerrej\u00f3n</a> in <a href=\"/wiki/Department_of_La_Guajira\" class=\"mw-redirect\" title=\"Department of La Guajira\">La Guajira</a>, Colombia.<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>March</td>\n<td>The <b><a href=\"/wiki/Alvarez_case\" title=\"Alvarez case\">Alvarez case</a></b> was uncovered when 59-year-old Arcedio Alvarez was arrested in <a href=\"/wiki/Mariquita,_Tolima\" title=\"Mariquita, Tolima\">Mariquita</a>, Colombia, accused of sexually abusing his now 30-year-old daughter Alba Nidia Alvarez since the age of 9.<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> The daughter also gave birth to 11 children, three of whom died.<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>March</td>\n<td>the Colombian government enacted a mandate to introduce <a href=\"/wiki/Common_ethanol_fuel_mixtures#E85\" title=\"Common ethanol fuel mixtures\">E85</a> <a href=\"/wiki/Flexible-fuel_vehicle\" title=\"Flexible-fuel vehicle\">flexible-fuel vehicles</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Luis_Carlos_Sarmiento_Angulo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luis Carlos Sarmiento Angulo\">Luis Carlos Sarmiento Angulo</a> gets ranked in the <i><a href=\"/wiki/Forbes\" title=\"Forbes\">Forbes</a></i> list of world billionaires.<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>April</td>\n<td>The Colombian armed forces launched <i>Strategic Leap</i>,<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> an offensive in borders areas where the FARC's forces has still a strong military presence, especially in <a href=\"/wiki/Arauca_Department\" title=\"Arauca Department\">Arauca</a>, near the Venezuelan border.<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>April</td>\n<td>Colombian drug lord <a href=\"/wiki/Daniel_Rend%C3%B3n_Herrera\" title=\"Daniel Rend\u00f3n Herrera\">Daniel Rend\u00f3n Herrera</a> alias Don \"Mario\" is captured while hiding in a jungle.<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13 May</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vallenato\" title=\"Vallenato\">Vallenato</a> composer and <a href=\"/wiki/Troubadour\" title=\"Troubadour\">troubadour</a> <a href=\"/wiki/Rafael_Escalona\" title=\"Rafael Escalona\">Rafael Escalona</a> dies due to heart failure.<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>14 May</td>\n<td>During his visit to Colombia, the <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a> Prime Minister <a href=\"/wiki/Mirek_Topol%C3%A1nek\" title=\"Mirek Topol\u00e1nek\">Mirek Topol\u00e1nek</a> negotiated a possible sale of <a href=\"/wiki/Aero_L-159_Alca\" title=\"Aero L-159 Alca\">Aero L-159 Alca</a> <a href=\"/wiki/Combat_aircraft\" class=\"mw-redirect\" title=\"Combat aircraft\">combat aircraft</a> with Colombian President <a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_Uribe\" title=\"\u00c1lvaro Uribe\">\u00c1lvaro Uribe</a>.<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Clara_Guerrero\" title=\"Clara Guerrero\">Clara Guerrero</a> wins  Women's World Championship <a href=\"/wiki/World_Ranking_Masters\" title=\"World Ranking Masters\">World Ranking Masters</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>July 2009</td>\n<td>The Colombian government claimed that <a href=\"/wiki/AT4\" title=\"AT4\">AT4</a> anti-tank rockets manufactured by <a href=\"/wiki/Saab_Bofors_Dynamics\" title=\"Saab Bofors Dynamics\">Saab Bofors Dynamics</a> of Sweden, which were later  purchased by Venezuela were being used by the FARC.  In response, President Chavez ordered most staff members of the embassy in Colombia to return to Venezuela, including the ambassador.  Only the \"lowest functionaries\" were left to staff the embassy.<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>18 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ricardo_Londo%C3%B1o\" title=\"Ricardo Londo\u00f1o\">Ricardo Londo\u00f1o</a>,  Colombia's first <a href=\"/wiki/Formula_One\" title=\"Formula One\">Formula One</a> driver  is murdered in the north Colombian <a href=\"/wiki/C%C3%B3rdoba_Department\" title=\"C\u00f3rdoba Department\">C\u00f3rdoba Department</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>8 August</td>\n<td>Cuban artist <a href=\"/wiki/Tania_Bruguera\" title=\"Tania Bruguera\">Tania Bruguera</a> sets a controversial performance in the <a href=\"/wiki/National_University_of_Colombia\" title=\"National University of Colombia\">National University of Colombia</a> (Bogot\u00e1 branch), included consumption of cocaine<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup> provided by the artist to the attendants.<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>30 August</td>\n<td>President <a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_Uribe\" title=\"\u00c1lvaro Uribe\">\u00c1lvaro Uribe</a> had contracted the <a href=\"/wiki/AH1N1\" class=\"mw-redirect\" title=\"AH1N1\">AH1N1</a> flu virus, becoming the second <a href=\"/wiki/Head_of_state\" title=\"Head of state\">head of state</a> to do so (the first being <a href=\"/wiki/%C3%93scar_Arias\" title=\"\u00d3scar Arias\">\u00d3scar Arias</a>).<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11 September</td>\n<td>A group of eradicators of  <a href=\"/wiki/Coca_production_in_Colombia\" title=\"Coca production in Colombia\">Coca crops</a> near the village of La Gabarra, <a href=\"/wiki/Tib%C3%BA\" title=\"Tib\u00fa\">Municipality of Tib\u00fa</a>, <a href=\"/wiki/Norte_de_Santander_Department\" title=\"Norte de Santander Department\">Norte de Santander</a> is attacked by guerrilla forces with a donkey with bombs attached to it.  2 people deceased<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Colombian_history&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Bogot%C3%A1\" title=\"Timeline of Bogot\u00e1\">Timeline of Bogot\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Cali\" title=\"Timeline of Cali\">Timeline of Cali</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Cartagena,_Colombia\" title=\"Timeline of Cartagena, Colombia\">Timeline of Cartagena, Colombia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Colombian_History_X&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Colombian History X (page does not exist)\">Colombian History X</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Colombian_history&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-BancoGamboa-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-BancoGamboa_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-BancoGamboa_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.banrepcultural.org/blaavirtual/revistas/credencial/julio-2013/quesada-rio-magdalena\">La expedici\u00f3n de Gonzalo Jim\u00e9nez de Quesada por el r\u00edo Magdalena y el origen del Nuevo Reino de Granada (1536-1537)</a> - <a href=\"/wiki/Banco_de_la_Rep%C3%BAblica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banco de la Rep\u00fablica\">Banco de la Rep\u00fablica</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.udistrital.edu.co/universidad/colombia/historia/prehispanica/muiscas/tisquesusa/\">Biography Tisquesusa</a> - <a href=\"/wiki/Universidad_Distrital_Francisco_Jos%C3%A9_de_Caldas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad Distrital Francisco Jos\u00e9 de Caldas\">Universidad Distrital Francisco Jos\u00e9 de Caldas</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.banrepcultural.org/blaavirtual/biografias/sagipa2.htm\">Biography of Sagipa</a> - <a href=\"/wiki/Banco_de_la_Rep%C3%BAblica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banco de la Rep\u00fablica\">Banco de la Rep\u00fablica</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.udistrital.edu.co/universidad/colombia/historia/prehispanica/muiscas/quemuenchatocha/\">Zaque Quemuenchatocha</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160611045855/https://www.udistrital.edu.co/universidad/colombia/historia/prehispanica/muiscas/quemuenchatocha/\">Archived</a> 11 June 2016 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. - <a href=\"/wiki/Universidad_Distrital_Francisco_Jos%C3%A9_de_Caldas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad Distrital Francisco Jos\u00e9 de Caldas\">Universidad Distrital Francisco Jos\u00e9 de Caldas</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pueblosoriginarios.com/biografias/aquiminzaque.html\">Biography of Aquiminzaque</a> - Pueblos Originarios</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-PueblosSugamuxi-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-PueblosSugamuxi_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pueblosoriginarios.com/sur/caribe/muisca/sogamoso.html\">Temple of the Sun - Sogamoso</a> - Pueblos Originarios</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://historiacritica.uniandes.edu.co/view.php/237/index.php?id=237\">Battle of Tocarema</a> - <a href=\"/wiki/University_of_Los_Andes_(Colombia)\" title=\"University of Los Andes (Colombia)\">Universidad de los Andes</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-caribcanes-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-caribcanes_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Ricardo Garcia-Herrera, Luis Gimeno, Pedro Ribera and Emiliano Hernandez. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ucm.es/info/tropical/data.htm\">\"New records of Atlantic hurricanes from Spanish documentary sources\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 July</span> 2006</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=New+records+of+Atlantic+hurricanes+from+Spanish+documentary+sources&amp;rft.au=Ricardo+Garcia-Herrera%2C+Luis+Gimeno%2C+Pedro+Ribera+and+Emiliano+Hernandez&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ucm.es%2Finfo%2Ftropical%2Fdata.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Multiple names: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Multiple_names:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Multiple names: authors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rulers.org/rulc3.html\">\"Countries Ci-Co\"</a>. Rulers.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 July</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Countries+Ci-Co&amp;rft.pub=Rulers.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rulers.org%2Frulc3.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Annual Report of the Board of Regents of the Smithsonian Institution</i> (1903), p541</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Captain Miles P. Duval, <i>Cadiz to Cathay</i> (Stanford University Press,  p171</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130704091842/http://www.eltiempo.com/eltiempoimpreso/index.php?modeq=poranio&amp;anio=1982\">\"Premio Nobel a Garc\u00eda M\u00e1rquez\"</a>. <i>El Tiempo</i> (in Spanish). 22 October 1982. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eltiempo.com/eltiempoimpreso/index.php?modeq=poranio&amp;anio=1982\">the original</a> on 4 July 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 September</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Tiempo&amp;rft.atitle=Premio+Nobel+a+Garc%C3%ADa+M%C3%A1rquez&amp;rft.date=1982-10-22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.eltiempo.com%2Feltiempoimpreso%2Findex.php%3Fmodeq%3Dporanio%26anio%3D1982&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130704091842/http://www.eltiempo.com/eltiempoimpreso/index.php?modeq=poranio&amp;anio=1982\">\"Sin mundial, pero con Nobel\"</a>. <i>El Tiempo</i> (in Spanish). 27 October 1982. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eltiempo.com/eltiempoimpreso/index.php?modeq=poranio&amp;anio=1982\">the original</a> on 4 July 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 September</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Tiempo&amp;rft.atitle=Sin+mundial%2C+pero+con+Nobel&amp;rft.date=1982-10-27&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.eltiempo.com%2Feltiempoimpreso%2Findex.php%3Fmodeq%3Dporanio%26anio%3D1982&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.compumedicina.info/cursos/p0005.htm\">Historia de la Cirug\u00eda. Curso a Distancia</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090706101925/http://www.compumedicina.info/cursos/p0005.htm\">Archived</a> 6 July 2009 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cesardam-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-cesardam_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Associated Press (1996). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070927183033/http://wwwnotes.reliefweb.int/w/RWB.NSF/480fa8736b88bbc3c12564f6004c8ad5/225921ce1d150f66c1256377003249a6?OpenDocument\">\"Hurricane Douglas leaves at least 35 dead as it crosses from Caribbean to Pacific\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://wwwnotes.reliefweb.int/w/RWB.NSF/480fa8736b88bbc3c12564f6004c8ad5/225921ce1d150f66c1256377003249a6?OpenDocument\">the original</a> on 27 September 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 July</span> 2006</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Hurricane+Douglas+leaves+at+least+35+dead+as+it+crosses+from+Caribbean+to+Pacific&amp;rft.date=1996&amp;rft.au=Associated+Press&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwwwnotes.reliefweb.int%2Fw%2FRWB.NSF%2F480fa8736b88bbc3c12564f6004c8ad5%2F225921ce1d150f66c1256377003249a6%3FOpenDocument&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lennycol-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-lennycol_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Agence France-Presse (1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070927183528/http://wwwnotes.reliefweb.int/w/RWB.NSF/480fa8736b88bbc3c12564f6004c8ad5/363875f0d9b2ff82c125683c0041097a?OpenDocument\">\"One death blamed on Hurricane Lenny; still threatens Caribbean\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://wwwnotes.reliefweb.int/w/RWB.NSF/480fa8736b88bbc3c12564f6004c8ad5/363875f0d9b2ff82c125683c0041097a?OpenDocument\">the original</a> on 27 September 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 July</span> 2006</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=One+death+blamed+on+Hurricane+Lenny%3B+still+threatens+Caribbean&amp;rft.date=1999&amp;rft.au=Agence+France-Presse&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwwwnotes.reliefweb.int%2Fw%2FRWB.NSF%2F480fa8736b88bbc3c12564f6004c8ad5%2F363875f0d9b2ff82c125683c0041097a%3FOpenDocument&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lennytcr-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-lennytcr_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">John L. Guiney (1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nhc.noaa.gov/1999lenny.html\">\"Hurricane Lenny Tropical Cyclone Report\"</a>. National Hurricane Center<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 July</span> 2006</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Hurricane+Lenny+Tropical+Cyclone+Report&amp;rft.pub=National+Hurricane+Center&amp;rft.date=1999&amp;rft.au=John+L.+Guiney&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nhc.noaa.gov%2F1999lenny.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">. Reuters. 11 April 2000 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080709002239/http://www.terrorisminfo.mipt.org/incidentcalendar.asp\">https://web.archive.org/web/20080709002239/http://www.terrorisminfo.mipt.org/incidentcalendar.asp</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.terrorisminfo.mipt.org/incidentcalendar.asp\">the original</a> on 9 July 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 November</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.date=2000-04-11&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.terrorisminfo.mipt.org%2Fincidentcalendar.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Missing or empty <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;title=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#citation_missing_title\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">. Reuters. 15 May 2000 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080709002239/http://www.terrorisminfo.mipt.org/incidentcalendar.asp\">https://web.archive.org/web/20080709002239/http://www.terrorisminfo.mipt.org/incidentcalendar.asp</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.terrorisminfo.mipt.org/incidentcalendar.asp\">the original</a> on 9 July 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 November</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.date=2000-05-15&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.terrorisminfo.mipt.org%2Fincidentcalendar.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Missing or empty <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;title=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#citation_missing_title\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">. Reuters. 4 September 2000 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080709002239/http://www.terrorisminfo.mipt.org/incidentcalendar.asp\">https://web.archive.org/web/20080709002239/http://www.terrorisminfo.mipt.org/incidentcalendar.asp</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.terrorisminfo.mipt.org/incidentcalendar.asp\">the original</a> on 9 July 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 November</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.date=2000-09-04&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.terrorisminfo.mipt.org%2Fincidentcalendar.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Missing or empty <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;title=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#citation_missing_title\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">. Reuters. 15 October 2000 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080709002239/http://www.terrorisminfo.mipt.org/incidentcalendar.asp\">https://web.archive.org/web/20080709002239/http://www.terrorisminfo.mipt.org/incidentcalendar.asp</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.terrorisminfo.mipt.org/incidentcalendar.asp\">the original</a> on 9 July 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 November</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.date=2000-10-15&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.terrorisminfo.mipt.org%2Fincidentcalendar.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Missing or empty <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;title=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#citation_missing_title\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">. Reuters. 14 November 2000 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080709002239/http://www.terrorisminfo.mipt.org/incidentcalendar.asp\">https://web.archive.org/web/20080709002239/http://www.terrorisminfo.mipt.org/incidentcalendar.asp</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.terrorisminfo.mipt.org/incidentcalendar.asp\">the original</a> on 9 July 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 November</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.date=2000-11-14&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.terrorisminfo.mipt.org%2Fincidentcalendar.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Missing or empty <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;title=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#citation_missing_title\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">CNN: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://archives.cnn.com/2001/WORLD/americas/05/05/colombia.bomb/index.html\">Colombia car bomb injures at least 32</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110628231428/http://archives.cnn.com/2001/WORLD/americas/05/05/colombia.bomb/index.html\">Archived</a> 28 June 2011 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., 5 May 2001</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">CNN: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://archives.cnn.com/2001/WORLD/americas/05/18/colombia.bomb.02/index.html\">Car bomb blast kills 7 in Medell\u00edn</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130406092135/http://archives.cnn.com/2001/WORLD/americas/05/18/colombia.bomb.02/index.html\">Archived</a> 6 April 2013 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., 18 May 2001</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">CNN: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://archives.cnn.com/2001/WORLD/americas/08/24/colombia.bombing/\">Powerful bomb explodes in Medell\u00edn</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130406095200/http://archives.cnn.com/2001/WORLD/americas/08/24/colombia.bombing/\">Archived</a> 6 April 2013 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., 24 August 2001</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The Milwaukee Journal Sentinel: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://findarticles.com/p/articles/mi_qn4196/is_20010824/ai_n10712794\">Bomb blasts kill 16 in Colombia</a>, 24 August 2001</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">BBC: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/1915863.stm\">Deadly blasts in Colombia</a>, 8 April 2002</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://news.google.com/newspapers?nid=1370&amp;dat=20020411&amp;id=0WUVAAAAIBAJ&amp;sjid=yAoEAAAAIBAJ&amp;pg=4702,1142471\">https://news.google.com/newspapers?nid=1370&amp;dat=20020411&amp;id=0WUVAAAAIBAJ&amp;sjid=yAoEAAAAIBAJ&amp;pg=4702,1142471</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">CPJ: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cpj.org/news/2005/Colombia22feb05na.html\">COLOMBIA: Car bomb explodes in front of television and radio offices</a>, 22 February 2005</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CNN070802-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CNN070802_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">CNN: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://archives.cnn.com/2002/WORLD/americas/08/07/colombia.inauguration/\">Colombia blasts kill 13 as Uribe takes office</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080417043343/http://archives.cnn.com/2002/WORLD/americas/08/07/colombia.inauguration/\">Archived</a> 17 April 2008 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., 7 August 2002</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-AFP171202-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-AFP171202_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">AFP: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.reliefweb.int/rw/rwb.nsf/db900SID/OCHA-64BNUB?OpenDocument\">Bomb blast kills 1, injures 20 in southern Colombian city</a>, 17 December 2002</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">AFP: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.reliefweb.int/rw/rwb.nsf/db900SID/OCHA-64BGEP?OpenDocument\">Rebel bomb kills 18 in southwestern Colombia, ahead of president's visit</a>, 14 February 2003</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">CNN: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cnn.com/2003/WORLD/americas/03/05/colombia.bomb/\">At least 6 die in Colombia blast</a>, 5 March 2003</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">CNN: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cnn.com/2003/WORLD/americas/08/24/colombia.bomb/\">Bomb kills at least six on Colombian riverboat</a>, 24 August 2003</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">BBC: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/3098746.stm\">'Horse bomb' hits Colombia town</a>, 11 September 2003</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Karl Penhaul: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cnn.com/2003/WORLD/americas/09/28/colombia.bomb/\">Colombia explosion kills 10</a>, <i>CNN</i>, 29 September 2003</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">CNN: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cnn.com/2003/WORLD/americas/10/08/colombia.bombing/\">At least 6 killed in Bogot\u00e1 car bombing</a>, 8 October 2003</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-news.bbc.co.uk-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-news.bbc.co.uk_38-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-news.bbc.co.uk_38-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/4231337.stm\">\"New attack kills Colombia troops\"</a>. <i>BBC News</i>. 3 February 2005<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 May</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=BBC+News&amp;rft.atitle=New+attack+kills+Colombia+troops&amp;rft.date=2005-02-03&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2F2%2Fhi%2Famericas%2F4231337.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/low/americas/4419055.stm\">\"Colombian troops killed in ambush\"</a>. <i>BBC News</i>. 7 April 2005<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 May</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=BBC+News&amp;rft.atitle=Colombian+troops+killed+in+ambush&amp;rft.date=2005-04-07&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2F2%2Flow%2Famericas%2F4419055.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20120910104016/http://www.signonsandiego.com/uniontrib/20050626/news_1n26colombia.html\">\"25 Colombian soldiers fighting rebels killed &#124; The San Diego Union-Tribune\"</a>. Signonsandiego.com. 26 June 2005. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.signonsandiego.com/uniontrib/20050626/news_1n26colombia.html\">the original</a> on 10 September 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 July</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=25+Colombian+soldiers+fighting+rebels+killed+%26%23124%3B+The+San+Diego+Union-Tribune&amp;rft.pub=Signonsandiego.com&amp;rft.date=2005-06-26&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.signonsandiego.com%2Funiontrib%2F20050626%2Fnews_1n26colombia.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-public01a-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-public01a_41-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Richard Knabb (27 October 2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nhc.noaa.gov/archive/2005/pub/al262005.public_a.001.shtml?\">\"Tropical Depression Twenty-Six Intermediate Advisory One-A\"</a>. <a href=\"/wiki/National_Hurricane_Center\" title=\"National Hurricane Center\">National Hurricane Center</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 October</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Tropical+Depression+Twenty-Six+Intermediate+Advisory+One-A&amp;rft.pub=National+Hurricane+Center&amp;rft.date=2005-10-27&amp;rft.au=Richard+Knabb&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nhc.noaa.gov%2Farchive%2F2005%2Fpub%2Fal262005.public_a.001.shtml%3F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-public02-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-public02_42-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Richard Knabb (27 October 2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nhc.noaa.gov/archive/2005/pub/al262005.public.002.shtml\">\"Tropical Storm Beta Public Advisory Two\"</a>. <a href=\"/wiki/National_Hurricane_Center\" title=\"National Hurricane Center\">National Hurricane Center</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 October</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Tropical+Storm+Beta+Public+Advisory+Two&amp;rft.pub=National+Hurricane+Center&amp;rft.date=2005-10-27&amp;rft.au=Richard+Knabb&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nhc.noaa.gov%2Farchive%2F2005%2Fpub%2Fal262005.public.002.shtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://elpais-cali.terra.com.co/paisonline/notas/Diciembre202005/desapachoc.html\">http://elpais-cali.terra.com.co/paisonline/notas/Diciembre202005/desapachoc.html</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 September</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft_id=http%3A%2F%2Felpais-cali.terra.com.co%2Fpaisonline%2Fnotas%2FDiciembre202005%2Fdesapachoc.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Missing or empty <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;title=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#citation_missing_title\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since June 2016\">dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.foxnews.com/story/0,2933,179899,00.html\">\"28 Colombian Soldiers Killed in Ambush \u2013 U.S. &amp; World \u2013\"</a>. Foxnews.com. 28 December 2005<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 July</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=28+Colombian+Soldiers+Killed+in+Ambush+%E2%80%93+U.S.+%26+World+%E2%80%93&amp;rft.date=2005-12-28&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.foxnews.com%2Fstory%2F0%2C2933%2C179899%2C00.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">M&amp;G: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.monstersandcritics.com/americas/news/article_1185724.php/At_least_16_dead_in_rebel_attacks_in_Colombia\">At least 16 dead in rebel attacks in Colombia</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080311095350/http://news.monstersandcritics.com/americas/news/article_1185724.php/At_least_16_dead_in_rebel_attacks_in_Colombia\">Archived</a> 11 March 2008 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., 31 July 2006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">BBC: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/5245822.stm\">Car bomb kills five in Colombia</a>, 4 August 2006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">BBC: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/6067176.stm\">Car bomb explodes in Colombia</a>, 19 October 2006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Tamil-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Tamil_48-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Kushner, David (23 April 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2009/04/26/magazine/26drugs-t.html?_r=1\">\"Drug-Sub Culture\"</a>. <i>The New York Times</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 April</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=Drug-Sub+Culture&amp;rft.date=2009-04-23&amp;rft.aulast=Kushner&amp;rft.aufirst=David&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2009%2F04%2F26%2Fmagazine%2F26drugs-t.html%3F_r%3D1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-colo-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-colo_49-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tvnz.co.nz/view/page/425822/1011138\">\"Colombia bomb blast kills five\"</a>. BBC News. 4 March 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 March</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Colombia+bomb+blast+kills+five&amp;rft.date=2007-03-04&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ftvnz.co.nz%2Fview%2Fpage%2F425822%2F1011138&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://english.people.com.cn/200703/28/eng20070328_361746.html\">\"Bomb attack injures 10 in Colombia\"</a>. \"PD280307\"&gt;People's Daily:. 16 March 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">28 March</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Bomb+attack+injures+10+in+Colombia&amp;rft.date=2007-03-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fenglish.people.com.cn%2F200703%2F28%2Feng20070328_361746.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080508225406/http://actualidad.terra.es/nacional/articulo/union_europea_cafe_colombia_indicacion_1778987.htm\">\"European Union gives to 'Caf\u00e9 de Colombia' the protected denomination of origin\"</a> (in Spanish). Terra. 13 August 2007. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://actualidad.terra.es/nacional/articulo/union_europea_cafe_colombia_indicacion_1778987.htm\">the original</a> on 8 May 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 April</span> 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=European+Union+gives+to+%27Caf%C3%A9+de+Colombia%27+the+protected+denomination+of+origin&amp;rft.pub=Terra&amp;rft.date=2007-08-13&amp;rft_id=http%3A%2F%2Factualidad.terra.es%2Fnacional%2Farticulo%2Funion_europea_cafe_colombia_indicacion_1778987.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elespectador.com/elespectador/Secciones/Detalles.aspx?idNoticia=19116&amp;idSeccion=21\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> El Espectador: La Haya decide su jurisdicci\u00f3n en l\u00edo de isla de San Andr\u00e9s</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080215215312/http://www.elespectador.com/elespectador/Secciones/Detalles.aspx?idNoticia=19116&amp;idSeccion=21\">Archived</a> 15 February 2008 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20121207030422/http://www.icj-cij.org/docket/files/124/14303.pdf\">\"International Court of Justice: Colombia-Nicaragua case resolution\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.icj-cij.org/docket/files/124/14303.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 7 December 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 July</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=International+Court+of+Justice%3A+Colombia-Nicaragua+case+resolution&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.icj-cij.org%2Fdocket%2Ffiles%2F124%2F14303.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://alainet.org/active/27176\">\"El esc\u00e1ndalo de los falsos positivos\"</a>. Alainet.org. 30 October 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 July</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=El+esc%C3%A1ndalo+de+los+falsos+positivos&amp;rft.pub=Alainet.org&amp;rft.date=2008-10-30&amp;rft_id=http%3A%2F%2Falainet.org%2Factive%2F27176&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lat-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-lat_55-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Kraul, Chris (14 June 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://articles.latimes.com/2012/jun/14/world/la-fg-colombia-false-positives-20120614\">\"In Colombia, 6 sentenced in 'false positives' death scheme\"</a>. <i>Los Angeles Times</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Los+Angeles+Times&amp;rft.atitle=In+Colombia%2C+6+sentenced+in+%27false+positives%27+death+scheme&amp;rft.date=2012-06-14&amp;rft.aulast=Kraul&amp;rft.aufirst=Chris&amp;rft_id=http%3A%2F%2Farticles.latimes.com%2F2012%2Fjun%2F14%2Fworld%2Fla-fg-colombia-false-positives-20120614&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/7726069.stm\">\"Colombians riot over pyramid scam\"</a>. <i>BBC News</i>. 13 November 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 May</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=BBC+News&amp;rft.atitle=Colombians+riot+over+pyramid+scam&amp;rft.date=2008-11-13&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2F2%2Fhi%2Famericas%2F7726069.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elpais.com.co/paisonline/notas/Enero142009/lilianaloz.html\">http://www.elpais.com.co/paisonline/notas/Enero142009/lilianaloz.html</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 September</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elpais.com.co%2Fpaisonline%2Fnotas%2FEnero142009%2Flilianaloz.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Missing or empty <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;title=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#citation_missing_title\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since June 2016\">dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Keeley, Graham (14 January 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.timesonline.co.uk/tol/news/world/europe/article5517866.ece\">\"Brother and girlfriend of slain drugs baron Vargas are shot dead\"</a>. <i>The Times</i>. London<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 May</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Times&amp;rft.atitle=Brother+and+girlfriend+of+slain+drugs+baron+Vargas+are+shot+dead&amp;rft.date=2009-01-14&amp;rft.aulast=Keeley&amp;rft.aufirst=Graham&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.timesonline.co.uk%2Ftol%2Fnews%2Fworld%2Feurope%2Farticle5517866.ece&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Maugh II, Thomas H. (4 February 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.latimes.com/news/nationworld/world/la-sci-snake5-2009feb05,0,6550292.story\">\"Fossil of 43-foot super snake Titanoboa found in Colombia\"</a>. <a href=\"/wiki/Los_Angeles_Times\" title=\"Los Angeles Times\">Los Angeles Times</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 February</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Fossil+of+43-foot+super+snake+Titanoboa+found+in+Colombia&amp;rft.date=2009-02-04&amp;rft.aulast=Maugh+II&amp;rft.aufirst=Thomas+H.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.latimes.com%2Fnews%2Fnationworld%2Fworld%2Fla-sci-snake5-2009feb05%2C0%2C6550292.story&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110620075058/http://news.sky.com/skynews/Home/World-News/Colombian-Fritzl-Arcebio-Alvarez-Accused-Over-Eight-Kids-With-Daughter-Alba-Nidia-Mariquita/Article/200903415251269\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">'</span>Colombian Fritzl' \u2013 Eight Kids With Daughter\"</a>. News.sky.com. 30 March 2009. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.sky.com/skynews/Home/World-News/Colombian-Fritzl-Arcebio-Alvarez-Accused-Over-Eight-Kids-With-Daughter-Alba-Nidia-Mariquita/Article/200903415251269\">the original</a> on 20 June 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 July</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%27Colombian+Fritzl%27+%E2%80%93+Eight+Kids+With+Daughter&amp;rft.pub=News.sky.com&amp;rft.date=2009-03-30&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.sky.com%2Fskynews%2FHome%2FWorld-News%2FColombian-Fritzl-Arcebio-Alvarez-Accused-Over-Eight-Kids-With-Daughter-Alba-Nidia-Mariquita%2FArticle%2F200903415251269&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/7970414.stm\">\"Colombia shocked by incest case\"</a>. BBC News. 30 March 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 July</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Colombia+shocked+by+incest+case&amp;rft.date=2009-03-30&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2F2%2Fhi%2Famericas%2F7970414.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.forbes.com/lists/2009/10/billionaires-2009-richest-people_The-Worlds-Billionaires_Rank_12.html\">\"The World's Billionaires\"</a>. Forbes.com. 11 March 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 March</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=The+World%27s+Billionaires&amp;rft.date=2009-03-11&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.forbes.com%2Flists%2F2009%2F10%2Fbillionaires-2009-richest-people_The-Worlds-Billionaires_Rank_12.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.colombiareports.com/colombia-news/news/3445-operation-strategic-leap-to-marginalize-farc-vp.html\">\"Operation 'Strategic Leap' to marginalize FARC: VP \u2013 Colombia news\"</a>. Colombia Reports. 1 April 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 July</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Operation+%27Strategic+Leap%27+to+marginalize+FARC%3A+VP+%E2%80%93+Colombia+news&amp;rft.pub=Colombia+Reports&amp;rft.date=2009-04-01&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.colombiareports.com%2Fcolombia-news%2Fnews%2F3445-operation-strategic-leap-to-marginalize-farc-vp.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.colombiareports.com/colombia-news/news/3551-colombia-attacks-rebels-in-border-areas.html\">\"Colombia attacks rebels in border areas \u2013 Colombia news\"</a>. Colombia Reports. 10 April 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 July</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Colombia+attacks+rebels+in+border+areas+%E2%80%93+Colombia+news&amp;rft.pub=Colombia+Reports&amp;rft.date=2009-04-10&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.colombiareports.com%2Fcolombia-news%2Fnews%2F3551-colombia-attacks-rebels-in-border-areas.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20090419162450/http://news.yahoo.com/s/ap/20090415/ap_on_re_la_am_ca/lt_colombia_drug_lord;_ylt=AnfFedRZ0D4SWR9.7Gj9qMVvaA8F\">Yahoo! Search \u2013 Web Search</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20120629112146/http://www.eltiempo.com/culturayocio/musica_in/fallecio-el-maestro-rafael-escalona_5181750-1\">\"Colombia llora la muerte de Rafael Escalona, quien falleci\u00f3 el mi\u00e9rcoles en Bogot\u00e1 a los 81 a\u00f1os\"</a>. <i><a href=\"/wiki/El_Tiempo_(Colombia)\" title=\"El Tiempo (Colombia)\">El Tiempo</a></i>. 13 May 2009. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eltiempo.com/culturayocio/musica_in/fallecio-el-maestro-rafael-escalona_5181750-1\">the original</a> on 29 June 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 May</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Tiempo&amp;rft.atitle=Colombia+llora+la+muerte+de+Rafael+Escalona%2C+quien+falleci%C3%B3+el+mi%C3%A9rcoles+en+Bogot%C3%A1+a+los+81+a%C3%B1os&amp;rft.date=2009-05-13&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.eltiempo.com%2Fculturayocio%2Fmusica_in%2Ffallecio-el-maestro-rafael-escalona_5181750-1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081001193147/http://www.radio.cz/en/news/104078\">\"PM Topol\u00e1nek visits Colombia\"</a>. Radio Prague \u2013 News. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radio.cz/en/news/104078\">the original</a> on 1 October 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 May</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=PM+Topol%C3%A1nek+visits+Colombia&amp;rft.pub=Radio+Prague+%E2%80%93+News&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.radio.cz%2Fen%2Fnews%2F104078&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.novinky.cz/ekonomika/140057-topolanek-chce-kolumbii-prodat-ceska-bitevni-letadla.html\">\"Topol\u00e1nek chce Kolumbii prodat \u010desk\u00e1 bitevn\u00ed letadla\"</a> (in Czech). Novinky.cz<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 May</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Topol%C3%A1nek+chce+Kolumbii+prodat+%C4%8Desk%C3%A1+bitevn%C3%AD+letadla&amp;rft.pub=Novinky.cz&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.novinky.cz%2Fekonomika%2F140057-topolanek-chce-kolumbii-prodat-ceska-bitevni-letadla.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Brice, Authur (29 July 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cnn.com/2009/WORLD/americas/07/28/venezuela.colombia/index.html\">\"Venezuela freezes relations with Colombia\"</a>. <i>CNN</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 July</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=CNN&amp;rft.atitle=Venezuela+freezes+relations+with+Colombia&amp;rft.date=2009-07-29&amp;rft.aulast=Brice&amp;rft.aufirst=Authur&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cnn.com%2F2009%2FWORLD%2Famericas%2F07%2F28%2Fvenezuela.colombia%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://centrefortheaestheticrevolution.blogspot.com/2009/08/tania-brugueras-performance-in-colombia.html\">\"Centre for the Aesthetic Revolution:tania-brugueras-controversial-performance-in-colombia\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Centre+for+the+Aesthetic+Revolution%3Atania-brugueras-controversial-performance-in-colombia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcentrefortheaestheticrevolution.blogspot.com%2F2009%2F08%2Ftania-brugueras-performance-in-colombia.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130123122904/http://www.eltiempo.com/culturayocio/arte_eltiempo_vivein/tania-bruguera-que-sirvio-cocaina-en-un-performance-suele-hacer-montajes-polemicos_6086567-1\">\"El Tiempo, Tania Bruguera, que sirvi\u00f3 coca\u00edna en un performance, suele hacer montajes pol\u00e9micos\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eltiempo.com/culturayocio/arte_eltiempo_vivein/tania-bruguera-que-sirvio-cocaina-en-un-performance-suele-hacer-montajes-polemicos_6086567-1\">the original</a> on 23 January 2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=El+Tiempo%2C+Tania+Bruguera%2C+que+sirvi%C3%B3+coca%C3%ADna+en+un+performance%2C+suele+hacer+montajes+pol%C3%A9micos&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.eltiempo.com%2Fculturayocio%2Farte_eltiempo_vivein%2Ftania-bruguera-que-sirvio-cocaina-en-un-performance-suele-hacer-montajes-polemicos_6086567-1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=l4axx4u_mW8\">\"VIDEO YouTube by Jepenuela, Colombian Art Critic of the Event\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=VIDEO+YouTube+by+Jepenuela%2C+Colombian+Art+Critic+of+the+Event&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3Dl4axx4u_mW8&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20120728225139/http://www.eltiempo.com/vidadehoy/salud/nuevagripa/presidente-lvaro-uribe-contrajo-el-virus-de-la-nueva-influenza_5976590-1\">\"Tras ser diagnosticado con la nueva gripa, Uribe gobernar\u00e1 'virtualmente', al menos hasta el martes \u2013 Nueva Gripa \u2013 Salud \u2013 Vida de Hoy \u2013\"</a>. Eltiempo.com. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eltiempo.com/vidadehoy/salud/nuevagripa/presidente-lvaro-uribe-contrajo-el-virus-de-la-nueva-influenza_5976590-1\">the original</a> on 28 July 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 July</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Tras+ser+diagnosticado+con+la+nueva+gripa%2C+Uribe+gobernar%C3%A1+%27virtualmente%27%2C+al+menos+hasta+el+martes+%E2%80%93+Nueva+Gripa+%E2%80%93+Salud+%E2%80%93+Vida+de+Hoy+%E2%80%93&amp;rft.pub=Eltiempo.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.eltiempo.com%2Fvidadehoy%2Fsalud%2Fnuevagripa%2Fpresidente-lvaro-uribe-contrajo-el-virus-de-la-nueva-influenza_5976590-1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090916101850/http://es.noticias.yahoo.com/5/20090912/twl-la-explosin-de-un-burro-bomba-mata-a-f6923c3.html\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://es.noticias.yahoo.com/5/20090912/twl-la-explosin-de-un-burro-bomba-mata-a-f6923c3.html\">the original</a> on 16 September 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-09-16</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fes.noticias.yahoo.com%2F5%2F20090912%2Ftwl-la-explosin-de-un-burro-bomba-mata-a-f6923c3.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<ul><li>Calder\u00f3n Schrader, Camilo; Gil, Antonio; Torras, Daniel (2001), Enciclopedia de Colombia (4 vol\u00famenes). Barcelona: c\u00e9ano Grupo Editorial, 2001. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-494-1947-8\" title=\"Special:BookSources/978-84-494-1947-8\">978-84-494-1947-8</a> (Obra completa)</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.banrep.gov.co/blaavirtual/revistas/credencial/febrero1993/febrero1.htm\">LABLAA Timeline of Colombian history</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Colombian_history&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFBenjamin_Vincent1910\" class=\"citation\">Benjamin Vincent (1910), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/haydnsdictionary00hayd#page/340/mode/1up\">\"Colombia\"</a>, <i><a href=\"/wiki/Haydn%27s_Dictionary_of_Dates\" class=\"mw-redirect\" title=\"Haydn&#39;s Dictionary of Dates\">Haydn's Dictionary of Dates</a></i> (25th ed.), London: Ward, Lock &amp; Co.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Colombia&amp;rft.btitle=Haydn%27s+Dictionary+of+Dates&amp;rft.place=London&amp;rft.edition=25th&amp;rft.pub=Ward%2C+Lock+%26+Co.&amp;rft.date=1910&amp;rft.au=Benjamin+Vincent&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Fhaydnsdictionary00hayd%23page%2F340%2Fmode%2F1up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=XiOPAgAAQBAJ&amp;pg=PA66\">\"Colombia\"</a>. <i>Political Chronology of the Americas</i>. Routledge. 2003. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-135-35653-8\" title=\"Special:BookSources/978-1-135-35653-8\">978-1-135-35653-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Colombia&amp;rft.btitle=Political+Chronology+of+the+Americas&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=978-1-135-35653-8&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DXiOPAgAAQBAJ%26pg%3DPA66&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Harvey F. Kline (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=tSCxjCwOjVoC&amp;pg=PR21\">\"Chronology\"</a>. <i>Historical Dictionary of Colombia</i>. Scarecrow Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8108-7955-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-8108-7955-3\">978-0-8108-7955-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Chronology&amp;rft.btitle=Historical+Dictionary+of+Colombia&amp;rft.pub=Scarecrow+Press&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=978-0-8108-7955-3&amp;rft.au=Harvey+F.+Kline&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DtSCxjCwOjVoC%26pg%3DPR21&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Michael J. LaRosa; Germ\u00e1n R. Mej\u00eda (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=OMEIRylZmMIC&amp;pg=PA221\">\"Colombian Chronology, 1810-1991\"</a>. <i>Colombia: A Concise Contemporary History</i>. Rowman &amp; Littlefield. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4422-0936-7\" title=\"Special:BookSources/978-1-4422-0936-7\">978-1-4422-0936-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Colombian+Chronology%2C+1810-1991&amp;rft.btitle=Colombia%3A+A+Concise+Contemporary+History&amp;rft.pub=Rowman+%26+Littlefield&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=978-1-4422-0936-7&amp;rft.au=Michael+J.+LaRosa&amp;rft.au=Germ%C3%A1n+R.+Mej%C3%ADa&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DOMEIRylZmMIC%26pg%3DPA221&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Colombian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Colombian_history&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>BBC News. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.com/news/world-latin-america-19390164\">Colombia Profile: Timeline</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Years_in_Colombia_(since_1810)\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Years_in_Colombia\" title=\"Template:Years in Colombia\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Years_in_Colombia\" title=\"Template talk:Years in Colombia\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Years_in_Colombia&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Years_in_Colombia_(since_1810)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Flag_of_Colombia.svg/23px-Flag_of_Colombia.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Flag_of_Colombia.svg/35px-Flag_of_Colombia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Flag_of_Colombia.svg/45px-Flag_of_Colombia.svg.png 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"300\" /></span>  Years in <a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a> (since <a href=\"/wiki/Colombian_Declaration_of_Independence\" title=\"Colombian Declaration of Independence\">1810</a>)</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">19th century</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:1810s_in_Colombia\" title=\"Category:1810s in Colombia\">1810s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:1820s_in_Colombia\" title=\"Category:1820s in Colombia\">1820s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:1830s_in_Colombia\" title=\"Category:1830s in Colombia\">1830s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:1840s_in_Colombia\" title=\"Category:1840s in Colombia\">1840s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:1850s_in_Colombia\" title=\"Category:1850s in Colombia\">1850s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:1860s_in_Colombia\" title=\"Category:1860s in Colombia\">1860s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:1870s_in_Colombia\" title=\"Category:1870s in Colombia\">1870s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:1880s_in_Colombia\" title=\"Category:1880s in Colombia\">1880s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:1890s_in_Colombia\" title=\"Category:1890s in Colombia\">1890s</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">20th century</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:1900s_in_Colombia\" title=\"Category:1900s in Colombia\">1900s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:1910s_in_Colombia\" title=\"Category:1910s in Colombia\">1910s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:1920s_in_Colombia\" title=\"Category:1920s in Colombia\">1920s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:1930s_in_Colombia\" title=\"Category:1930s in Colombia\">1930s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:1940s_in_Colombia\" title=\"Category:1940s in Colombia\">1940s</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1950_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1950 in Colombia (page does not exist)\">1950</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1951_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1951 in Colombia (page does not exist)\">1951</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1952_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1952 in Colombia (page does not exist)\">1952</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1953_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1953 in Colombia (page does not exist)\">1953</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1954_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1954 in Colombia (page does not exist)\">1954</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1955_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1955 in Colombia (page does not exist)\">1955</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1956_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1956 in Colombia (page does not exist)\">1956</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1957_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1957 in Colombia (page does not exist)\">1957</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1958_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1958 in Colombia (page does not exist)\">1958</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1959_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1959 in Colombia (page does not exist)\">1959</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1960_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1960 in Colombia (page does not exist)\">1960</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1961_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1961 in Colombia (page does not exist)\">1961</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1962_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1962 in Colombia (page does not exist)\">1962</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1963_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1963 in Colombia (page does not exist)\">1963</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1964_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1964 in Colombia (page does not exist)\">1964</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1965_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1965 in Colombia (page does not exist)\">1965</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1966_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1966 in Colombia (page does not exist)\">1966</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1967_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1967 in Colombia (page does not exist)\">1967</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1968_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1968 in Colombia (page does not exist)\">1968</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1969_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1969 in Colombia (page does not exist)\">1969</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1970_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1970 in Colombia (page does not exist)\">1970</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1971_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1971 in Colombia (page does not exist)\">1971</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1972_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1972 in Colombia (page does not exist)\">1972</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1973_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1973 in Colombia (page does not exist)\">1973</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1974_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1974 in Colombia (page does not exist)\">1974</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1975_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1975 in Colombia (page does not exist)\">1975</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1976_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1976 in Colombia (page does not exist)\">1976</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1977_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1977 in Colombia (page does not exist)\">1977</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1978_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1978 in Colombia (page does not exist)\">1978</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1979_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1979 in Colombia (page does not exist)\">1979</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1980_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1980 in Colombia (page does not exist)\">1980</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1981_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1981 in Colombia (page does not exist)\">1981</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1982_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1982 in Colombia (page does not exist)\">1982</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1983_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1983 in Colombia (page does not exist)\">1983</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1984_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1984 in Colombia (page does not exist)\">1984</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1985_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1985 in Colombia (page does not exist)\">1985</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1986_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1986 in Colombia (page does not exist)\">1986</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1987_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1987 in Colombia (page does not exist)\">1987</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1988_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1988 in Colombia (page does not exist)\">1988</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1989_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1989 in Colombia (page does not exist)\">1989</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1990_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1990 in Colombia (page does not exist)\">1990</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1991_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1991 in Colombia (page does not exist)\">1991</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1992_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1992 in Colombia (page does not exist)\">1992</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1993_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1993 in Colombia (page does not exist)\">1993</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1994_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1994 in Colombia (page does not exist)\">1994</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1995_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1995 in Colombia (page does not exist)\">1995</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1996_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1996 in Colombia (page does not exist)\">1996</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1997_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1997 in Colombia (page does not exist)\">1997</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=1998_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1998 in Colombia (page does not exist)\">1998</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1999_in_Colombia\" title=\"1999 in Colombia\">1999</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=2000_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"2000 in Colombia (page does not exist)\">2000</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">21st century</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=2001_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"2001 in Colombia (page does not exist)\">2001</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=2002_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"2002 in Colombia (page does not exist)\">2002</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=2003_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"2003 in Colombia (page does not exist)\">2003</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=2004_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"2004 in Colombia (page does not exist)\">2004</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=2005_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"2005 in Colombia (page does not exist)\">2005</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=2006_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"2006 in Colombia (page does not exist)\">2006</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2007_in_Colombia\" title=\"2007 in Colombia\">2007</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2008_in_Colombia\" title=\"2008 in Colombia\">2008</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=2009_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"2009 in Colombia (page does not exist)\">2009</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2010_in_Colombia\" title=\"2010 in Colombia\">2010</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=2011_in_Colombia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"2011 in Colombia (page does not exist)\">2011</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2012_in_Colombia\" title=\"2012 in Colombia\">2012</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2013_in_Colombia\" title=\"2013 in Colombia\">2013</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2014_in_Colombia\" title=\"2014 in Colombia\">2014</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2015_in_Colombia\" title=\"2015 in Colombia\">2015</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2016_in_Colombia\" title=\"2016 in Colombia\">2016</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2017_in_Colombia\" title=\"2017 in Colombia\">2017</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2018_in_Colombia\" title=\"2018 in Colombia\">2018</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:2019_in_Colombia\" title=\"Category:2019 in Colombia\">2019</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2274\nCached time: 20180918013759\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.788 seconds\nReal time usage: 0.915 seconds\nPreprocessor visited node count: 4321/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 125834/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2421/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 65597/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.280/10.000 seconds\nLua memory usage: 6.61 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  615.510      1 -total\n 59.78%  367.930      1 Template:Reflist\n 19.37%  119.239     23 Template:Cite_web\n 16.55%  101.892     21 Template:Cite_news\n 11.19%   68.891      1 Template:History_of_Colombia\n 10.64%   65.484      1 Template:Sidebar\n  5.73%   35.286      3 Template:Es_icon\n  5.64%   34.685      3 Template:Link_language\n  4.65%   28.604      7 Template:Category_handler\n  4.14%   25.461      8 Template:Webarchive\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:13064314-0!canonical and timestamp 20180918013758 and revision id 854278760\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Anexo:Cronolog%C3%ADa_de_Colombia","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Anexo:Cronolog\u00eda de Colombia"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Chronologie_de_la_Colombie","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Chronologie de la Colombie"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Multiple_names:_authors_list"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_with_citations_lacking_titles"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_with_citations_having_bare_URLs"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_June_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Czech-language_sources_(cs)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Dynamic_lists"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_November_2012"},{"sortkey":" ","*":"History_of_Colombia"},{"sortkey":"Colombian","*":"Timelines_by_country"},{"sortkey":"","*":"Years_in_Colombia"},{"sortkey":"","*":"Colombia-related_lists"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from November 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from June 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:1810s in Colombia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:1820s in Colombia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:1830s in Colombia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:1840s in Colombia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:1850s in Colombia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:1860s in Colombia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:1870s in Colombia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:1880s in Colombia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:1890s in Colombia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:1900s in Colombia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:1910s in Colombia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:1920s in Colombia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:1930s in Colombia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:1940s in Colombia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:2019 in Colombia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Multiple names: authors list"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:History of Colombia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Years in Colombia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History of the Republic of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"'false positives' scandal"},{"ns":0,"exists":"","*":"1986 FIFA World Cup"},{"ns":0,"exists":"","*":"1994 P\u00e1ez River earthquake"},{"ns":0,"exists":"","*":"1999 Armenia earthquake"},{"ns":0,"exists":"","*":"1999 in Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"19th of April Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"2003 El Nogal Club bombing"},{"ns":0,"exists":"","*":"2007 in Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"2008 Andean diplomatic crisis"},{"ns":0,"exists":"","*":"2008 in Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"2010 in Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"2012 in Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"2013 in Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"2014 in Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"2015 in Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"2016 in Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"2017 in Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"2018 in Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"8000 Process"},{"ns":0,"exists":"","*":"AH1N1"},{"ns":0,"exists":"","*":"AT4"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Ton of Luck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aburr\u00e1 Valley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adversarial system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aero L-159 Alca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Lleras Camargo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Von Humboldt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso L\u00f3pez Michelsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso L\u00f3pez Pumarejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alonso de Ojeda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alvarez case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amazon River"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Airlines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ammonium nitrate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amparo Arrebato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9s Escobar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9s Pastrana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9s de Santa Maria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antioquia Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Caballero y G\u00f3ngora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Ignacio de la Pedrosa y Guerrero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Nari\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Navarro Wolff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Villavicencio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aquileo Parra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aquiminzaque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arauca Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archipelago of San Andr\u00e9s, Providencia and Santa Catalina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenia, Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armero tragedy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art critic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asia-Pacific Economic Cooperation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aterciopelados"},{"ns":0,"exists":"","*":"Audiencia Real"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avianca Flight 203"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aw\u00e1 (kwaiker)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baikonur cosmodrome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banana massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banco de la Rep\u00fablica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bank robbery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barajas airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barrancabermeja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barranquilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bartolom\u00e9 Calvo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Aguadulce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Boyac\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Chocont\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Palonegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Tocarema"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belisario Betancur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernardo Jaramillo Ossa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Betty la fea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bigfoot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilateral trade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bill Clinton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biologist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Tuna Gang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogotazo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogot\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bojaya massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolsa de Valores de Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bol\u00edvar Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bol\u00edvar department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bomb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bomb disposal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Botany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boyac\u00e1 Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenaventura, Valle del Cauca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"CONVIVIR"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabo de la Vela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cachipay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cacique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cali"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cali Cartel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caloto, Cauca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camilo Torres Tenorio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campo El\u00edas Delgado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canada-Colombia relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian dollar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caquet\u00e1 Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Car bomb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caracas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cardiologist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caribbean Region of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Casta\u00f1o Gil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Eugenio Restrepo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Gardel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Holgu\u00edn Mallarino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Lehder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Lleras Restrepo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Pizarro Leong\u00f3mez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartagena de Indias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartographic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cauca Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cave painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ceasefire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ceroxylon quindiuense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cerrej\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Champs-\u00c9lys\u00e9es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles V, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chibcha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chibcha language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chita, Boyac\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Choc\u00f3 Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cholera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciudad Perdida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ci\u00e9naga, Magdalena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clara Guerrero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clara Rojas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coal mining"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coat of Arms of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coca production in Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cocaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coffee borer beetle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombia Three"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian Civil War (1860\u20131862)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian Constitution of 1886"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian Declaration of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian National Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian National Police"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian Navy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian coffee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian congress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian parapolitics scandal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian peso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian real"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombia\u2013Peru War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Combat aircraft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Commander-in-chief"},{"ns":0,"exists":"","*":"Common ethanol fuel mixtures"},{"ns":0,"exists":"","*":"Congress of Angostura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Congress of C\u00facuta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constituent Assembly of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constituent assembly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of C\u00facuta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consuelo Ara\u00fajo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consuelo Gonz\u00e1lez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Copa America 2001"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council of Ministers of the Republic of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counter-terrorism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cueva de los Guacharos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cundinamarca Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Custodio Garc\u00eda Rovira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e9sar Gaviria"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00f3rdoba Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00facuta"},{"ns":0,"exists":"","*":"DVB-T"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Barbosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Rend\u00f3n Herrera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Departamento Administrativo de Seguridad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Department of La Guajira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Department of Vichada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diana Turbay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego de Nicuesa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital terrestrial television"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominican embassy siege"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drug Enforcement Administration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drug dealer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dysentery"},{"ns":0,"exists":"","*":"ETB (company)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ecuador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Santos Montejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Dorado International Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Espectador"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Infiernito"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Tiempo (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"El morro del tulc\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elda Neyis Mosquera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eliseo Pay\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Embera-Wounaan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique Olaya Herrera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernesto Samper"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eustorgio Salgar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extradited"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ezequiel Hurtado"},{"ns":0,"exists":"","*":"FARC"},{"ns":0,"exists":"","*":"FARC-EP Chain of Command"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federaci\u00f3n Nacional de Cafeteros de Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Ara\u00fajo Perdomo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Botero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Serrano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Festival of the Flowers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flexible-fuel vehicle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florencia, Caquet\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fm radio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forbes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forced disappearance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Formative stage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Formula One"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fossil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Drake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Gil de Taboada y Lemos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Javier Vergara y Velasco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Javier Zald\u00faa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Jos\u00e9 de Caldas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco de Orellana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco de Paula Santander"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free and Independent State of Cundinamarca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Funza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaitana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galeras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garavito (crater)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographer"},{"ns":0,"exists":"","*":"George W. Bush"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germ\u00e1n Arciniegas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gir\u00f3n, Santander"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonzalo Jim\u00e9nez de Quesada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonzalo Rodr\u00edguez Gacha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonzalo Su\u00e1rez Rend\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gorgona, Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammy Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gran Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Granadine Confederation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gregorio Vasquez de Arce y Ceballos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guajira Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guaviare Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guerrilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillermo Cano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillermo Le\u00f3n Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gulf of Urab\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunboat diplomacy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustavo Rojas Pinilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustavo de Greiff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haydn's Dictionary of Dates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hay\u2013Herr\u00e1n Treaty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Head of state"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heart transplant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Loaiza-Ceballos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hernando de Santana"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hitmen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy week"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honda, Tolima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huaynaputina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huila Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hunzah\u00faa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hurricane Beta (2005)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hurricane Cesar-Douglas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hurricane Hattie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hurricane Lenny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibagu\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberoamerican Theater Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignacio Barraquer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impact crater"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impressionist"},{"ns":0,"exists":"","*":"In vitro fertilization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inca Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"India Catalina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples in Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ingrid Betancourt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inravisi\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intercontinental Hotel"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Court of Justice"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish Republican Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ituango"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iv\u00e1n R\u00edos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaime Bateman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaime Garz\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaime Pardo Leal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jhon Frank Pinchao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaqu\u00edn Mosquera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaqu\u00edn Riascos"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Paul II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Eli\u00e9cer Gait\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Luis Ochoa V\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Tadeo Lozano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge de Villalonga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jose Fedor Rey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Alfonso Pizarro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Asunci\u00f3n Silva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Celestino Mutis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Eusebio Otalora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Fern\u00e1ndez Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Hilario L\u00f3pez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Ignacio de M\u00e1rquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Manuel Marroqu\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Manuel de Ezpeleta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Campo Serrano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Melo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Obando"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Rojas Garrido"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Miguel Pey de Andrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Sol\u00eds Folch de Cardona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Vicente Concha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 de Obald\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan de Torrezar D\u00edaz Pimienta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan de la Cosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judicial Branch of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio C\u00e9sar Turbay Ayala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio Garavito Armero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juli\u00e1n Trujillo Largacha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Keratomileusis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kola Rom\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"LGBT in Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Gabarra Massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Mesa, Cundinamarca"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Violencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laureano G\u00f3mez Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonidas Vargas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leticia, Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libertad I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liborio Mej\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liliana Lozano"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Presidents of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of national parks of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Angeles Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luciano Pavarotti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Carlos Gal\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Carlos Sarmiento Angulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Garavito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Herrera (cyclist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luz Marina Zuluaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macayepo massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magdalena river"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malagana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malaria vaccine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manizales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Antonio Flores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Antonio Sanclemente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Benito de Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Elkin Patarroyo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Marulanda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Marulanda V\u00e9lez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Mar\u00eda Mallarino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Murillo Toro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Rodr\u00edguez Torices"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Uribe \u00c1ngel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel de Bernardo \u00c1lvarez del Casal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel de Guirior"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuela Beltr\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuela S\u00e1enz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuelita"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mapirip\u00e1n Massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marco Fidel Su\u00e1rez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marialabaja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariano Ospina P\u00e9rez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariano Ospina Rodr\u00edguez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mario Montoya Uribe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariquita, Tolima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marquetalia Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marta Traba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Massacre of Trujillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maya civilization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medell\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medell\u00edn Cartel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Media of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medicine in Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meetinghouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meicuchuca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Menhir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metro de Medell\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michelle Bachelet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michu\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel \"Happy\" Lora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Abad\u00eda M\u00e9ndez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Antonio Caro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Rodr\u00edguez Orejuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of National Defense (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mirek Topol\u00e1nek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Misael Pastrana Borrero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miss Universe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mobile telephony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montes de Mar\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mother Teresa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muerte a Secuestradores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muisca Confederation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muisca people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muisca raft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mule"},{"ns":0,"exists":"","*":"NASA"},{"ns":0,"exists":"","*":"Narco submarine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Narcotrafficking"},{"ns":0,"exists":"","*":"Narino Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasa people"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Front (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Hurricane Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Liberation Army (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National University of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National symbols of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natural disaster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naturalist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neiva, Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nemequene"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nevado del Ruiz"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Kingdom of Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikolaus Federmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noem\u00ed San\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Non-Aligned Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norte de Santander"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norte de Santander Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oca\u00f1a, Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Office of the Attorney General of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olympic gold medal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olympic weightlifting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open-pit mining"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Jaque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Organization of American States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orinoco river"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oxygen Green Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"PVC-1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Escobar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Morillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pacemaker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palace of Justice siege"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paloquemao (TransMilenio)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pamplona, Norte de Santander"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panama Canal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panche people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Geographical Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pasto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriotic Union (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedrarias D\u00e1vila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Alc\u00e1ntara Herr\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro L\u00f3pez (serial killer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Mendinueta y M\u00fazquiz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Mess\u00eda de la Cerda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro de Heredia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pereira, Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perestroika"},{"ns":0,"exists":"","*":"Performance-related pay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petroglyph"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pe\u00f1as Blancas, Quind\u00edo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phanor Arizabaleta-Arzayus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plan Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plane crash"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plaza de Bol\u00edvar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Policarpa Salavarrieta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popay\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poporo Quimbaya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postob\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pottery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Power blackout"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pradera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Precolumbian"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of the Granadine Confederation"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of the Republic of New Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of the United States of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince of Asturias Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"Privateer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protected designation of origin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Providencia Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puerto As\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Putumayo Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyramid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyramid scheme"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1ez people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quemuenchatocha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quimbaya civilization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quinta de San Pedro Alejandrino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quint\u00edn Lame"},{"ns":0,"exists":"","*":"RCN TV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Televisi\u00f3n Nacional de Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radionuclide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Escalona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael N\u00fa\u00f1ez (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Reyes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Urdaneta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rapid transit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raul Cuero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raul Reyes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Recognition of same-sex unions in Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reconquista (Spanish America)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Refractive surgery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of New Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Nicaragua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolt of the Comuneros (New Granada)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolutionary Armed Forces of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricardo Londo\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riohacha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rionegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rocket"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodrigo Granda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodrigo Granda affair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodrigo Lara Bonilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodrigo de Bastidas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian famine of 1601\u20131603"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saab Bofors Dynamics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabaneta, Antioquia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sagipa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saguamanchica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sail"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salsa (dance)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Camacho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvatore Mancuso"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Agust\u00edn, Huila"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Andres y Providencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Andr\u00e9s (island)"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Sebasti\u00e1n de Urab\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Vicente del Cagu\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Cruz de Mompox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Fe de Ralito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Marta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Mar\u00eda la Antigua del Dari\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santander Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago P\u00e9rez de Manosalbas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago de Cali"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santos Acosta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santos Guti\u00e9rrez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Satan\u00e1s (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Satellite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebasti\u00e1n de Belalc\u00e1zar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebasti\u00e1n de Eslava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Presidential Designate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Segovia, Antioquia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Separation of Panama from Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serial killer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shakira Mebarak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simon Bol\u00edvar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simon Trinidad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sim\u00f3n Bol\u00edvar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Smoking ban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soacha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sociology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soft drink"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sogamoso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sopo Archangels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soto Grimshaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sovereign State of Antioquia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sovereign State of Antioqu\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sovereign State of Bol\u00edvar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sovereign State of Cauca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sovereign State of Magdalena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sovereign State of Santander"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Inquisition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish conquest of the Muisca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Steam engine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stock market"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sugar mill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sun Temple (Sogamoso)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supreme Court of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tairona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tania Bruguera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tejo (sport)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teleprinter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Television in Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terrorist attack"},{"ns":0,"exists":"","*":"Test tube baby"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Church of Jesus Christ of Latter-day Saints"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Hague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thousand Days War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tib\u00fa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tierradentro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time bomb (explosive)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Bogot\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Cali"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Cartagena, Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tisquesusa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Titanoboa cerrejonensis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tolima Department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tolima department"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tomas Cipriano de Mosquera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1s Cipriano de Mosquera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trade agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tranquilandia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transmilenio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Troubadour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tumaco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tunja"},{"ns":0,"exists":"","*":"U.S. Coast Guard"},{"ns":0,"exists":"","*":"USS Nashville (PG-7)"},{"ns":0,"exists":"","*":"US Department of State"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ugly Betty"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Provinces of New Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Provinces of the New Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Self-Defense Forces of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States House Committee on Foreign Affairs"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States of Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad Distrital Francisco Jos\u00e9 de Caldas"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Los Andes (Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uranium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valle del Cauca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valle del Cauca Deputies hostage crisis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valledupar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vallenato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vargas Swamp Battle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasco N\u00fa\u00f1ez de Balboa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veteran"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viceroy of New Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viceroyalty of New Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vietnam War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa de Leyva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villarrica, Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villatina Massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villavicencio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virgilio Barco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virginia Vallejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visa (document)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vista Hermosa, Meta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volcanic winter"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the Supremes"},{"ns":0,"exists":"","*":"War on Drugs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women's suffrage"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Ranking Masters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zen\u00fa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zipa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zipac\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lvaro G\u00f3mez Hurtado"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lvaro Uribe"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3scar Arias"},{"ns":0,"*":"Diego de Enciso"},{"ns":0,"*":"Alonso de Heredia"},{"ns":0,"*":"Francisco C\u00e9sar"},{"ns":0,"*":"Juan de Cabrera"},{"ns":0,"*":"Jer\u00f3nimo Luis Tejelo"},{"ns":0,"*":"Rionegro Convention"},{"ns":0,"*":"The Vuelta a Espa\u00f1a, first South American to win a Grand Tour"},{"ns":0,"*":"Colombian History X"},{"ns":0,"*":"1950 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1951 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1952 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1953 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1954 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1955 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1956 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1957 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1958 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1959 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1960 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1961 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1962 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1963 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1964 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1965 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1966 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1967 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1968 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1969 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1970 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1971 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1972 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1973 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1974 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1975 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1976 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1977 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1978 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1979 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1980 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1981 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1982 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1983 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1984 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1985 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1986 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1987 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1988 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1989 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1990 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1991 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1992 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1993 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1994 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1995 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1996 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1997 in Colombia"},{"ns":0,"*":"1998 in Colombia"},{"ns":0,"*":"2000 in Colombia"},{"ns":0,"*":"2001 in Colombia"},{"ns":0,"*":"2002 in Colombia"},{"ns":0,"*":"2003 in Colombia"},{"ns":0,"*":"2004 in Colombia"},{"ns":0,"*":"2005 in Colombia"},{"ns":0,"*":"2006 in Colombia"},{"ns":0,"*":"2009 in Colombia"},{"ns":0,"*":"2011 in Colombia"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Identifying reliable sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Lists"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Years in Colombia"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Colombia"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History of Colombia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Region history sidebar title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Aligned table"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lower"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dynamic list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\u00b7"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Anchor"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:USS"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ship"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Square bracket open"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Square bracket close"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ship/maintenancecategory"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cbignore"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Years in Colombia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Colombia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco/core"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Aligned table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/c"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Anchor"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Coat_of_arms_of_Colombia.svg","Symbol_template_class.svg","Flag_of_Colombia.svg"],"externallinks":["http://www.banrepcultural.org/blaavirtual/revistas/credencial/julio-2013/quesada-rio-magdalena","https://www.udistrital.edu.co/universidad/colombia/historia/prehispanica/muiscas/tisquesusa/","http://www.banrepcultural.org/blaavirtual/biografias/sagipa2.htm","https://www.udistrital.edu.co/universidad/colombia/historia/prehispanica/muiscas/quemuenchatocha/","https://web.archive.org/web/20160611045855/https://www.udistrital.edu.co/universidad/colombia/historia/prehispanica/muiscas/quemuenchatocha/","http://pueblosoriginarios.com/biografias/aquiminzaque.html","http://pueblosoriginarios.com/sur/caribe/muisca/sogamoso.html","http://historiacritica.uniandes.edu.co/view.php/237/index.php?id=237","http://www.ucm.es/info/tropical/data.htm","http://www.rulers.org/rulc3.html","https://web.archive.org/web/20130704091842/http://www.eltiempo.com/eltiempoimpreso/index.php?modeq=poranio&anio=1982","http://www.eltiempo.com/eltiempoimpreso/index.php?modeq=poranio&anio=1982","http://www.compumedicina.info/cursos/p0005.htm","https://web.archive.org/web/20090706101925/http://www.compumedicina.info/cursos/p0005.htm","https://web.archive.org/web/20070927183033/http://wwwnotes.reliefweb.int/w/RWB.NSF/480fa8736b88bbc3c12564f6004c8ad5/225921ce1d150f66c1256377003249a6?OpenDocument","http://wwwnotes.reliefweb.int/w/RWB.NSF/480fa8736b88bbc3c12564f6004c8ad5/225921ce1d150f66c1256377003249a6?OpenDocument","https://web.archive.org/web/20070927183528/http://wwwnotes.reliefweb.int/w/RWB.NSF/480fa8736b88bbc3c12564f6004c8ad5/363875f0d9b2ff82c125683c0041097a?OpenDocument","http://wwwnotes.reliefweb.int/w/RWB.NSF/480fa8736b88bbc3c12564f6004c8ad5/363875f0d9b2ff82c125683c0041097a?OpenDocument","http://www.nhc.noaa.gov/1999lenny.html","https://web.archive.org/web/20080709002239/http://www.terrorisminfo.mipt.org/incidentcalendar.asp","http://www.terrorisminfo.mipt.org/incidentcalendar.asp","http://archives.cnn.com/2001/WORLD/americas/05/05/colombia.bomb/index.html","https://web.archive.org/web/20110628231428/http://archives.cnn.com/2001/WORLD/americas/05/05/colombia.bomb/index.html","http://archives.cnn.com/2001/WORLD/americas/05/18/colombia.bomb.02/index.html","https://web.archive.org/web/20130406092135/http://archives.cnn.com/2001/WORLD/americas/05/18/colombia.bomb.02/index.html","http://archives.cnn.com/2001/WORLD/americas/08/24/colombia.bombing/","https://web.archive.org/web/20130406095200/http://archives.cnn.com/2001/WORLD/americas/08/24/colombia.bombing/","http://findarticles.com/p/articles/mi_qn4196/is_20010824/ai_n10712794","http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/1915863.stm","http://www.cpj.org/news/2005/Colombia22feb05na.html","http://archives.cnn.com/2002/WORLD/americas/08/07/colombia.inauguration/","https://web.archive.org/web/20080417043343/http://archives.cnn.com/2002/WORLD/americas/08/07/colombia.inauguration/","http://www.reliefweb.int/rw/rwb.nsf/db900SID/OCHA-64BNUB?OpenDocument","http://www.reliefweb.int/rw/rwb.nsf/db900SID/OCHA-64BGEP?OpenDocument","http://www.cnn.com/2003/WORLD/americas/03/05/colombia.bomb/","http://www.cnn.com/2003/WORLD/americas/08/24/colombia.bomb/","http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/3098746.stm","http://www.cnn.com/2003/WORLD/americas/09/28/colombia.bomb/","http://www.cnn.com/2003/WORLD/americas/10/08/colombia.bombing/","http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/4231337.stm","http://news.bbc.co.uk/2/low/americas/4419055.stm","https://archive.is/20120910104016/http://www.signonsandiego.com/uniontrib/20050626/news_1n26colombia.html","http://www.signonsandiego.com/uniontrib/20050626/news_1n26colombia.html","http://www.nhc.noaa.gov/archive/2005/pub/al262005.public_a.001.shtml?","http://www.nhc.noaa.gov/archive/2005/pub/al262005.public.002.shtml","http://elpais-cali.terra.com.co/paisonline/notas/Diciembre202005/desapachoc.html","http://www.foxnews.com/story/0,2933,179899,00.html","http://news.monstersandcritics.com/americas/news/article_1185724.php/At_least_16_dead_in_rebel_attacks_in_Colombia","https://web.archive.org/web/20080311095350/http://news.monstersandcritics.com/americas/news/article_1185724.php/At_least_16_dead_in_rebel_attacks_in_Colombia","http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/5245822.stm","http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/6067176.stm","https://www.nytimes.com/2009/04/26/magazine/26drugs-t.html?_r=1","http://tvnz.co.nz/view/page/425822/1011138","http://english.people.com.cn/200703/28/eng20070328_361746.html","https://web.archive.org/web/20080508225406/http://actualidad.terra.es/nacional/articulo/union_europea_cafe_colombia_indicacion_1778987.htm","http://actualidad.terra.es/nacional/articulo/union_europea_cafe_colombia_indicacion_1778987.htm","http://www.elespectador.com/elespectador/Secciones/Detalles.aspx?idNoticia=19116&idSeccion=21","https://web.archive.org/web/20080215215312/http://www.elespectador.com/elespectador/Secciones/Detalles.aspx?idNoticia=19116&idSeccion=21","https://web.archive.org/web/20121207030422/http://www.icj-cij.org/docket/files/124/14303.pdf","http://www.icj-cij.org/docket/files/124/14303.pdf","http://alainet.org/active/27176","http://articles.latimes.com/2012/jun/14/world/la-fg-colombia-false-positives-20120614","http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/7726069.stm","http://www.elpais.com.co/paisonline/notas/Enero142009/lilianaloz.html","http://www.timesonline.co.uk/tol/news/world/europe/article5517866.ece","http://www.latimes.com/news/nationworld/world/la-sci-snake5-2009feb05,0,6550292.story","https://web.archive.org/web/20110620075058/http://news.sky.com/skynews/Home/World-News/Colombian-Fritzl-Arcebio-Alvarez-Accused-Over-Eight-Kids-With-Daughter-Alba-Nidia-Mariquita/Article/200903415251269","http://news.sky.com/skynews/Home/World-News/Colombian-Fritzl-Arcebio-Alvarez-Accused-Over-Eight-Kids-With-Daughter-Alba-Nidia-Mariquita/Article/200903415251269","http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/7970414.stm","https://www.forbes.com/lists/2009/10/billionaires-2009-richest-people_The-Worlds-Billionaires_Rank_12.html","http://www.colombiareports.com/colombia-news/news/3445-operation-strategic-leap-to-marginalize-farc-vp.html","http://www.colombiareports.com/colombia-news/news/3551-colombia-attacks-rebels-in-border-areas.html","https://archive.is/20090419162450/http://news.yahoo.com/s/ap/20090415/ap_on_re_la_am_ca/lt_colombia_drug_lord;_ylt=AnfFedRZ0D4SWR9.7Gj9qMVvaA8F","https://archive.is/20120629112146/http://www.eltiempo.com/culturayocio/musica_in/fallecio-el-maestro-rafael-escalona_5181750-1","http://www.eltiempo.com/culturayocio/musica_in/fallecio-el-maestro-rafael-escalona_5181750-1","https://web.archive.org/web/20081001193147/http://www.radio.cz/en/news/104078","http://www.radio.cz/en/news/104078","http://www.novinky.cz/ekonomika/140057-topolanek-chce-kolumbii-prodat-ceska-bitevni-letadla.html","http://www.cnn.com/2009/WORLD/americas/07/28/venezuela.colombia/index.html","http://centrefortheaestheticrevolution.blogspot.com/2009/08/tania-brugueras-performance-in-colombia.html","https://archive.is/20130123122904/http://www.eltiempo.com/culturayocio/arte_eltiempo_vivein/tania-bruguera-que-sirvio-cocaina-en-un-performance-suele-hacer-montajes-polemicos_6086567-1","http://www.eltiempo.com/culturayocio/arte_eltiempo_vivein/tania-bruguera-que-sirvio-cocaina-en-un-performance-suele-hacer-montajes-polemicos_6086567-1","https://www.youtube.com/watch?v=l4axx4u_mW8","https://archive.is/20120728225139/http://www.eltiempo.com/vidadehoy/salud/nuevagripa/presidente-lvaro-uribe-contrajo-el-virus-de-la-nueva-influenza_5976590-1","http://www.eltiempo.com/vidadehoy/salud/nuevagripa/presidente-lvaro-uribe-contrajo-el-virus-de-la-nueva-influenza_5976590-1","https://web.archive.org/web/20090916101850/http://es.noticias.yahoo.com/5/20090912/twl-la-explosin-de-un-burro-bomba-mata-a-f6923c3.html","http://es.noticias.yahoo.com/5/20090912/twl-la-explosin-de-un-burro-bomba-mata-a-f6923c3.html","https://news.google.com/newspapers?nid=1370&dat=20020411&id=0WUVAAAAIBAJ&sjid=yAoEAAAAIBAJ&pg=4702,1142471","http://www.banrep.gov.co/blaavirtual/revistas/credencial/febrero1993/febrero1.htm","https://archive.org/stream/haydnsdictionary00hayd#page/340/mode/1up","https://books.google.com/books?id=XiOPAgAAQBAJ&pg=PA66","https://books.google.com/books?id=tSCxjCwOjVoC&pg=PR21","https://books.google.com/books?id=OMEIRylZmMIC&pg=PA221","https://www.bbc.com/news/world-latin-america-19390164"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"16th century BC","number":"1","index":"1","fromtitle":"Timeline_of_Colombian_history","byteoffset":1536,"anchor":"16th_century_BC"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"13th century BC","number":"2","index":"2","fromtitle":"Timeline_of_Colombian_history","byteoffset":1736,"anchor":"13th_century_BC"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"7th century BC","number":"3","index":"3","fromtitle":"Timeline_of_Colombian_history","byteoffset":1983,"anchor":"7th_century_BC"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"3rd century BC","number":"4","index":"4","fromtitle":"Timeline_of_Colombian_history","byteoffset":2365,"anchor":"3rd_century_BC"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"2nd century BC","number":"5","index":"5","fromtitle":"Timeline_of_Colombian_history","byteoffset":2664,"anchor":"2nd_century_BC"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"1st century BC","number":"6","index":"6","fromtitle":"Timeline_of_Colombian_history","byteoffset":2857,"anchor":"1st_century_BC"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"1st century","number":"7","index":"7","fromtitle":"Timeline_of_Colombian_history","byteoffset":3613,"anchor":"1st_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"3rd century","number":"8","index":"8","fromtitle":"Timeline_of_Colombian_history","byteoffset":3780,"anchor":"3rd_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"6th century","number":"9","index":"9","fromtitle":"Timeline_of_Colombian_history","byteoffset":4338,"anchor":"6th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"7th century","number":"10","index":"10","fromtitle":"Timeline_of_Colombian_history","byteoffset":4611,"anchor":"7th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"10th century","number":"11","index":"11","fromtitle":"Timeline_of_Colombian_history","byteoffset":4777,"anchor":"10th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"15th century","number":"12","index":"12","fromtitle":"Timeline_of_Colombian_history","byteoffset":4981,"anchor":"15th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"16th century","number":"13","index":"13","fromtitle":"Timeline_of_Colombian_history","byteoffset":5998,"anchor":"16th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"17th century","number":"14","index":"14","fromtitle":"Timeline_of_Colombian_history","byteoffset":12438,"anchor":"17th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"18th century","number":"15","index":"15","fromtitle":"Timeline_of_Colombian_history","byteoffset":13055,"anchor":"18th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"19th century","number":"16","index":"16","fromtitle":"Timeline_of_Colombian_history","byteoffset":15611,"anchor":"19th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"20th century","number":"17","index":"17","fromtitle":"Timeline_of_Colombian_history","byteoffset":29008,"anchor":"20th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"21st century","number":"18","index":"18","fromtitle":"Timeline_of_Colombian_history","byteoffset":58891,"anchor":"21st_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"19","index":"19","fromtitle":"Timeline_of_Colombian_history","byteoffset":91111,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"20","index":"20","fromtitle":"Timeline_of_Colombian_history","byteoffset":91237,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"21","index":"21","fromtitle":"Timeline_of_Colombian_history","byteoffset":91605,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"22","index":"22","fromtitle":"Timeline_of_Colombian_history","byteoffset":92630,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Timeline of Colombian history","iwlinks":[],"properties":[{"name":"notoc","*":""},{"name":"wikibase_item","*":"Q7805695"}]}}