{"parse":{"title":"Timeline of Spanish history","pageid":14190685,"revid":854080839,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Timeline_of_Spanish_history&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(April 2014)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>This is a <b>timeline of <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spanish</a> history</b>, comprising important legal and territorial changes and political events in Spain and its predecessor states.  To read about the background to these events, see <a href=\"/wiki/History_of_Spain\" title=\"History of Spain\">History of Spain</a>.\n</p>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable plainlinks\">This is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Lists#Incomplete_lists\" title=\"Wikipedia:WikiProject Lists\">dynamic list</a> and may never be able to satisfy particular standards for completeness. You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Timeline_of_Spanish_history&amp;action=edit\">expanding it</a> with <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_reliable_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying reliable sources\">reliably sourced</a> entries.</div>\n<div class=\"toc\"> <b>Centuries</b>: <a href=\"#8th_century\">8th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#9th_century\">9th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#10th_century\">10th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#11th_century\">11th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#12th_century\">12th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#13th_century\">13th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#14th_century\">14th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#15th_century\">15th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#16th_century\">16th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#17th_century\">17th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#18th_century\">18th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#19th_century\">19th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#20th_century\">20th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#21st_century\">21st</a> </div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"8th_century\">8th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Spanish_history&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: 8th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/718\" title=\"718\">718</a></td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Visigoths\" title=\"Visigoths\">Visigothic</a> <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">nobleman</a> <a href=\"/wiki/Pelagius_of_Asturias\" title=\"Pelagius of Asturias\">Pelagius of Asturias</a> rebelled against the <a href=\"/wiki/Umayyad_Caliphate\" title=\"Umayyad Caliphate\">Umayyad Caliphate</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/722\" title=\"722\">722</a></td>\n<td>Summer</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Covadonga\" title=\"Battle of Covadonga\">Battle of Covadonga</a></i>: Forces loyal to <a href=\"/wiki/Pelagius_of_Asturias\" title=\"Pelagius of Asturias\">Pelagius</a> decimated an <a href=\"/wiki/Umayyad_Caliphate\" title=\"Umayyad Caliphate\">Umayyad</a> army sent to reconquer them in a valley in the <a href=\"/wiki/Picos_de_Europa\" title=\"Picos de Europa\">Picos de Europa</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Pelagius_of_Asturias\" title=\"Pelagius of Asturias\">Pelagius</a> was elected <i>princeps</i> of the independent <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Kingdom of Asturias</a> with his capital at <a href=\"/wiki/Cangas_de_On%C3%ADs\" title=\"Cangas de On\u00eds\">Cangas de On\u00eds</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/737\" title=\"737\">737</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Pelagius_of_Asturias\" title=\"Pelagius of Asturias\">Pelagius</a> died.  He was succeeded as <i>princeps</i> by his son <a href=\"/wiki/Favila_of_Asturias\" title=\"Favila of Asturias\">Favila of Asturias</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/739\" title=\"739\">739</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Favila_of_Asturias\" title=\"Favila of Asturias\">Favila</a> was killed by a bear while hunting.  He was succeeded by his brother-in-law <a href=\"/wiki/Alfonso_I_of_Asturias\" title=\"Alfonso I of Asturias\">Alfonso I the Catholic of Asturias</a>, the son of <a href=\"/wiki/Peter_of_Cantabria\" title=\"Peter of Cantabria\">Peter of Cantabria</a>, the <a href=\"/wiki/Duke\" title=\"Duke\">duke</a> of <a href=\"/wiki/Duchy_of_Cantabria\" title=\"Duchy of Cantabria\">Cantabria</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/740\" title=\"740\">740</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturias</a> conquered and annexed <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Galicia\" title=\"Kingdom of Galicia\">Galicia</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/757\" title=\"757\">757</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_I_of_Asturias\" title=\"Alfonso I of Asturias\">Alfonso the Catholic</a> died.  He was succeeded as <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> by his son <a href=\"/wiki/Fruela_I_of_Asturias\" title=\"Fruela I of Asturias\">Fruela I the Cruel of Asturias</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/768\" title=\"768\">768</a></td>\n<td>14 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Fruela_I_of_Asturias\" title=\"Fruela I of Asturias\">Fruela</a> was assassinated.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Fruela_I_of_Asturias\" title=\"Fruela I of Asturias\">Fruela's</a> cousin <a href=\"/wiki/Aurelius_of_Asturias\" title=\"Aurelius of Asturias\">Aurelius of Asturias</a> was crowned <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturias</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/774\" title=\"774\">774</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Aurelius_of_Asturias\" title=\"Aurelius of Asturias\">Aurelius</a> died.  He was succeeded by his cousin-in-law, <a href=\"/wiki/Silo_of_Asturias\" title=\"Silo of Asturias\">Silo of Asturias</a>, husband of <a href=\"/wiki/Alfonso_I_of_Asturias\" title=\"Alfonso I of Asturias\">Alfonso the Catholic's</a> daughter <a href=\"/wiki/Adosinda\" title=\"Adosinda\">Adosinda</a>.  Silo established his capital at <a href=\"/wiki/Pravia\" title=\"Pravia\">Pravia</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/783\" title=\"783\">783</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Silo_of_Asturias\" title=\"Silo of Asturias\">Silo</a> died.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Adosinda\" title=\"Adosinda\">Adosinda</a> engineered the election of her nephew <a href=\"/wiki/Alfonso_II_of_Asturias\" title=\"Alfonso II of Asturias\">Alfonso II the Chaste of Asturias</a>, son of <a href=\"/wiki/Fruela_I_of_Asturias\" title=\"Fruela I of Asturias\">Fruela</a>, as <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturias</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>A coalition of nobles elected <a href=\"/wiki/Alfonso_I_of_Asturias\" title=\"Alfonso I of Asturias\">Alfonso the Catholic's</a> illegitimate son <a href=\"/wiki/Mauregatus_of_Asturias\" title=\"Mauregatus of Asturias\">Mauregatus of Asturias</a> <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturias</a>. <a href=\"/wiki/Alfonso_II_of_Asturias\" title=\"Alfonso II of Asturias\">Alfonso the Chaste</a> fled to <a href=\"/wiki/%C3%81lava\" title=\"\u00c1lava\">\u00c1lava</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/789\" title=\"789\">789</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Mauregatus_of_Asturias\" title=\"Mauregatus of Asturias\">Mauregatus</a> died.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Aurelius_of_Asturias\" title=\"Aurelius of Asturias\">Aurelius's</a> brother <a href=\"/wiki/Bermudo_I_of_Asturias\" title=\"Bermudo I of Asturias\">Bermudo I the Deacon, the Monk of Asturias</a> was elected <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturias</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/791\" title=\"791\">791</a></td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_the_Burbia_River\" title=\"Battle of the Burbia River\">Battle of the Burbia River</a></i>: An <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturian</a> force attacked a <a href=\"/wiki/Emirate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Emirate of C\u00f3rdoba\">Cordoban</a> army near <a href=\"/wiki/Villafranca_del_Bierzo\" title=\"Villafranca del Bierzo\">Villafranca del Bierzo</a> on its return to C\u00f3rdoba and was defeated.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Bermudo_I_of_Asturias\" title=\"Bermudo I of Asturias\">Bermudo</a> abdicated the throne.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>14 September</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_II_of_Asturias\" title=\"Alfonso II of Asturias\">Alfonso the Chaste</a> was crowned <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturias</a> in <a href=\"/wiki/Toledo,_Spain\" title=\"Toledo, Spain\">Toledo, Spain</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_II_of_Asturias\" title=\"Alfonso II of Asturias\">Alfonso the Chaste</a> established his capital at <a href=\"/wiki/Oviedo\" title=\"Oviedo\">Oviedo</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/794\" title=\"794\">794</a></td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Lutos\" title=\"Battle of Lutos\">Battle of Lutos</a></i>: A <a href=\"/wiki/Emirate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Emirate of C\u00f3rdoba\">Cordoban</a> army returning from a scorched earth campaign in modern <a href=\"/wiki/%C3%81lava\" title=\"\u00c1lava\">\u00c1lava</a> was wiped out by an <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturian</a> force.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/795\" title=\"795\">795</a></td>\n<td>18 September</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Las_Babias\" title=\"Battle of Las Babias\">Battle of Las Babias</a></i>: <a href=\"/wiki/Emirate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Emirate of C\u00f3rdoba\">C\u00f3rdoba</a> attacked and routed an <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturian</a> force near <a href=\"/wiki/Astorga,_Spain\" title=\"Astorga, Spain\">Astorga, Spain</a>.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"9th_century\">9th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Spanish_history&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: 9th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/816\" title=\"816\">816</a></td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Pancorbo_(816)\" title=\"Battle of Pancorbo (816)\">Battle of Pancorbo (816)</a></i>: <a href=\"/wiki/Emirate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Emirate of C\u00f3rdoba\">C\u00f3rdoba</a> slaughtered a <a href=\"/wiki/Basques\" title=\"Basques\">Basque</a>-<a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturian</a> force defending the Basque homeland in the <a href=\"/wiki/Pyrenees\" title=\"Pyrenees\">Pyrenees</a> at <a href=\"/wiki/Pancorbo\" title=\"Pancorbo\">Pancorbo</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/824\" title=\"824\">824</a></td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Roncevaux_Pass_(824)\" title=\"Battle of Roncevaux Pass (824)\">Battle of Roncevaux Pass (824)</a></i>: A combined force of <a href=\"/wiki/Basques\" title=\"Basques\">Basques</a> and the <a href=\"/wiki/Banu_Qasi\" title=\"Banu Qasi\">Banu Qasi</a>, both <a href=\"/wiki/Vassal\" title=\"Vassal\">vassals</a> of the <a href=\"/wiki/Emirate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Emirate of C\u00f3rdoba\">emirate of C\u00f3rdoba</a>, defeated a <a href=\"/wiki/Carolingian_Empire\" title=\"Carolingian Empire\">Carolingian</a> military expedition in the <a href=\"/wiki/Roncevaux_Pass\" title=\"Roncevaux Pass\">Roncevaux Pass</a>.  The Basque <a href=\"/wiki/Tribal_chief\" title=\"Tribal chief\">chieftain</a> <a href=\"/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_Arista_of_Pamplona\" title=\"\u00cd\u00f1igo Arista of Pamplona\">\u00cd\u00f1igo Arista of Pamplona</a> was crowned <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarre</a> at <a href=\"/wiki/Pamplona\" title=\"Pamplona\">Pamplona</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/842\" title=\"842\">842</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_II_of_Asturias\" title=\"Alfonso II of Asturias\">Alfonso the Chaste</a> died.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturian</a> <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">nobility</a> elected <a href=\"/wiki/Nepotian_of_Asturias\" title=\"Nepotian of Asturias\">Nepotian of Asturias</a>, a relative of <a href=\"/wiki/Alfonso_II_of_Asturias\" title=\"Alfonso II of Asturias\">Alfonso the Chaste</a>, <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_the_Bridge_of_Cornellana\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of the Bridge of Cornellana\">Battle of the Bridge of Cornellana</a></i>: Forces loyal to <a href=\"/wiki/Bermudo_I_of_Asturias\" title=\"Bermudo I of Asturias\">Bermudo's</a> son <a href=\"/wiki/Ramiro_I_of_Asturias\" title=\"Ramiro I of Asturias\">Ramiro I of Asturias</a> defeated <a href=\"/wiki/Nepotian_of_Asturias\" title=\"Nepotian of Asturias\">Nepotian</a> in modern <a href=\"/wiki/Salas,_Asturias\" title=\"Salas, Asturias\">Salas, Asturias</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/850\" title=\"850\">850</a></td>\n<td>1 February</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ramiro_I_of_Asturias\" title=\"Ramiro I of Asturias\">Ramiro</a> died.  He was buried in the <a href=\"/wiki/Pantheon_of_Asturian_Kings\" title=\"Pantheon of Asturian Kings\">Pantheon of Asturian Kings</a> in <a href=\"/wiki/Oviedo\" title=\"Oviedo\">Oviedo</a>.  His son <a href=\"/wiki/Ordo%C3%B1o_I_of_Asturias\" title=\"Ordo\u00f1o I of Asturias\">Ordo\u00f1o I of Asturias</a> succeeded him as <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/851\" title=\"851\">851</a></td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Albelda_(851)\" title=\"Battle of Albelda (851)\">Battle of Albelda (851)</a></i>: <a href=\"/wiki/Ordo%C3%B1o_I_of_Asturias\" title=\"Ordo\u00f1o I of Asturias\">Ordo\u00f1o</a> suppressed a <a href=\"/wiki/Basques\" title=\"Basques\">Basque</a> revolt in northeastern <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturias</a> and expelled an opportunistic <a href=\"/wiki/Emirate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Emirate of C\u00f3rdoba\">Cordoban</a> invasion near <a href=\"/wiki/Albelda\" title=\"Albelda\">Albelda</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_Arista_of_Pamplona\" title=\"\u00cd\u00f1igo Arista of Pamplona\">\u00cd\u00f1igo</a> died.  He was succeeded as <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarre</a> by his son <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_%C3%8D%C3%B1iguez_of_Pamplona\" title=\"Garc\u00eda \u00cd\u00f1iguez of Pamplona\">Garc\u00eda \u00cd\u00f1iguez of Pamplona</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/852\" title=\"852\">852</a></td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Guadalacete\" title=\"Battle of Guadalacete\">Battle of Guadalacete</a></i>: <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturian</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Pamplonan</a> forces arriving in support of a revolt of the people of <a href=\"/wiki/Toledo,_Spain\" title=\"Toledo, Spain\">Toledo, Spain</a> were routed by a <a href=\"/wiki/Emirate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Emirate of C\u00f3rdoba\">Cordoban</a> army.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/859\" title=\"859\">859</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Vikings\" title=\"Vikings\">Vikings</a> captured <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_%C3%8D%C3%B1iguez_of_Pamplona\" title=\"Garc\u00eda \u00cd\u00f1iguez of Pamplona\">Garc\u00eda</a> and extorted a ransom of some seventy thousand <a href=\"/wiki/Gold_dinar\" title=\"Gold dinar\">gold dinars</a> from <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarre</a> for his return.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/860\" title=\"860\">860</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Emirate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Emirate of C\u00f3rdoba\">Cordoban</a> forces captured <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_%C3%8D%C3%B1iguez_of_Pamplona\" title=\"Garc\u00eda \u00cd\u00f1iguez of Pamplona\">Garc\u00eda's</a> son and heir <a href=\"/wiki/Fort%C3%BAn_Garc%C3%A9s_of_Pamplona\" title=\"Fort\u00fan Garc\u00e9s of Pamplona\">Fort\u00fan Garc\u00e9s the One-Eyed, the Monk of Pamplona</a> in <a href=\"/wiki/Milagro,_Navarre\" title=\"Milagro, Navarre\">Milagro, Navarre</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/862\" title=\"862\">862</a></td>\n<td></td>\n<td>An eastern <a href=\"/wiki/March_(territorial_entity)\" title=\"March (territorial entity)\">march</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturias</a> was created the county of Castile under <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a> <a href=\"/wiki/Rodrigo_of_Castile\" title=\"Rodrigo of Castile\">Rodrigo of Castile</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/865\" title=\"865\">865</a></td>\n<td>9 August</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_the_Morcuera\" title=\"Battle of the Morcuera\">Battle of the Morcuera</a></i>: <a href=\"/wiki/Emirate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Emirate of C\u00f3rdoba\">C\u00f3rdoba</a> attacked <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturias</a>, forcing the retreat of Asturian forces and their Castilian allies along the valley of the <a href=\"/wiki/Ebro\" title=\"Ebro\">Ebro</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/866\" title=\"866\">866</a></td>\n<td>27 May</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ordo%C3%B1o_I_of_Asturias\" title=\"Ordo\u00f1o I of Asturias\">Ordo\u00f1o</a> died.  He was succeeded by his eldest son <a href=\"/wiki/Alfonso_III_of_Asturias\" title=\"Alfonso III of Asturias\">Alfonso III the Great of Asturias</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Fruela_(usurper)\" title=\"Fruela (usurper)\">Fruela</a> seized the throne of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturias</a> and forced <a href=\"/wiki/Alfonso_III_of_Asturias\" title=\"Alfonso III of Asturias\">Alfonso the Great</a> to flee to Castile.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Fruela_(usurper)\" title=\"Fruela (usurper)\">Fruela</a> was assassinated in <a href=\"/wiki/Oviedo\" title=\"Oviedo\">Oviedo</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/868\" title=\"868\">868</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturias</a> conquered <a href=\"/wiki/Porto\" title=\"Porto\">Porto</a>. <a href=\"/wiki/V%C3%ADmara_Peres\" title=\"V\u00edmara Peres\">V\u00edmara Peres</a> was created <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a> of <a href=\"/wiki/County_of_Portugal\" title=\"County of Portugal\">Portugal</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/870\" title=\"870\">870</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_%C3%8D%C3%B1iguez_of_Pamplona\" title=\"Garc\u00eda \u00cd\u00f1iguez of Pamplona\">Garc\u00eda</a> died. <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_Jim%C3%A9nez_of_Pamplona\" title=\"Garc\u00eda Jim\u00e9nez of Pamplona\">Garc\u00eda Jim\u00e9nez of Pamplona</a> took power as <a href=\"/wiki/Regent\" title=\"Regent\">regent</a>, Garc\u00eda's son and heir <a href=\"/wiki/Fort%C3%BAn_Garc%C3%A9s_of_Pamplona\" title=\"Fort\u00fan Garc\u00e9s of Pamplona\">Fort\u00fan Garc\u00e9s</a> remaining in captivity in <a href=\"/wiki/Emirate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Emirate of C\u00f3rdoba\">C\u00f3rdoba</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/873\" title=\"873\">873</a></td>\n<td>5 November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rodrigo_of_Castile\" title=\"Rodrigo of Castile\">Rodrigo</a> died.  He was succeeded as <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a> of Castile by his son <a href=\"/wiki/Diego_Rodr%C3%ADguez_Porcelos\" title=\"Diego Rodr\u00edguez Porcelos\">Diego Rodr\u00edguez Porcelos</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/878\" title=\"878\">878</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturias</a> conquered <a href=\"/wiki/Coimbra\" title=\"Coimbra\">Coimbra</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/882\" title=\"882\">882</a></td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/First_Battle_of_Cellorigo\" title=\"First Battle of Cellorigo\">First Battle of Cellorigo</a></i>: <a href=\"/wiki/Vela_Jim%C3%A9nez\" title=\"Vela Jim\u00e9nez\">Vela Jim\u00e9nez</a>, <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a> of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturian</a> <a href=\"/wiki/County_of_%C3%81lava\" title=\"County of \u00c1lava\">county of \u00c1lava</a>, repelled an attempted conquest by the <a href=\"/wiki/Emirate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Emirate of C\u00f3rdoba\">Emirate of C\u00f3rdoba</a> of an important mountain pass at <a href=\"/wiki/Cellorigo\" title=\"Cellorigo\">Cellorigo</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Fort%C3%BAn_Garc%C3%A9s_of_Pamplona\" title=\"Fort\u00fan Garc\u00e9s of Pamplona\">Fort\u00fan Garc\u00e9s</a> was returned to rule in <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarre</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/883\" title=\"883\">883</a></td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Second_Battle_of_Cellorigo\" title=\"Second Battle of Cellorigo\">Second Battle of Cellorigo</a></i>: <a href=\"/wiki/Vela_Jim%C3%A9nez\" title=\"Vela Jim\u00e9nez\">Vela Jim\u00e9nez</a> repelled an attempted conquest by the <a href=\"/wiki/Emirate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Emirate of C\u00f3rdoba\">Emirate of C\u00f3rdoba</a> of an important mountain pass at <a href=\"/wiki/Cellorigo\" title=\"Cellorigo\">Cellorigo</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/885\" title=\"885\">885</a></td>\n<td>31 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Diego_Rodr%C3%ADguez_Porcelos\" title=\"Diego Rodr\u00edguez Porcelos\">Rodr\u00edguez</a> died.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"10th_century\">10th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Spanish_history&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: 10th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/901\" title=\"901\">901</a></td>\n<td>July</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Day_of_Zamora\" title=\"Day of Zamora\">Day of Zamora</a></i>: The <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturian</a> defenders of <a href=\"/wiki/Zamora,_Spain\" title=\"Zamora, Spain\">Zamora, Spain</a> dealt heavy casualties to a <a href=\"/wiki/Emirate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Emirate of C\u00f3rdoba\">Cordoban</a> force attempting to conquer it.  The heads of the besiegers were displayed on the city walls.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/905\" title=\"905\">905</a></td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarrese</a> <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">nobility</a> removed <a href=\"/wiki/Fort%C3%BAn_Garc%C3%A9s_of_Pamplona\" title=\"Fort\u00fan Garc\u00e9s of Pamplona\">Fort\u00fan Garc\u00e9s</a> from the throne, placing <a href=\"/wiki/Sancho_I_of_Pamplona\" title=\"Sancho I of Pamplona\">Sancho I of Pamplona</a> there in his stead.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/910\" title=\"910\">910</a></td>\n<td>20 December</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_III_of_Asturias\" title=\"Alfonso III of Asturias\">Alfonso the Great</a> died and was buried at <a href=\"/wiki/Oviedo_Cathedral\" title=\"Oviedo Cathedral\">Oviedo Cathedral</a>.  His kingdom was divided among his three sons, with his eldest, <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_I_of_Le%C3%B3n\" title=\"Garc\u00eda I of Le\u00f3n\">Garc\u00eda I of Le\u00f3n</a>, receiving <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Le\u00f3n</a>, <a href=\"/wiki/Ordo%C3%B1o_II_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ordo\u00f1o II of Le\u00f3n\">Ordo\u00f1o II of Le\u00f3n</a> receiving <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Galicia\" title=\"Kingdom of Galicia\">Galicia</a>, and <a href=\"/wiki/Fruela_II_of_Asturias\" title=\"Fruela II of Asturias\">Fruela II of Asturias</a> receiving a rump <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturias</a> including Castile.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/914\" title=\"914\">914</a></td>\n<td>19 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_I_of_Le%C3%B3n\" title=\"Garc\u00eda I of Le\u00f3n\">Garc\u00eda I</a> died.  His lands passed to <a href=\"/wiki/Ordo%C3%B1o_II_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ordo\u00f1o II of Le\u00f3n\">Ordo\u00f1o II</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/917\" title=\"917\">917</a></td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_San_Esteban_de_Gormaz_(917)\" title=\"Battle of San Esteban de Gormaz (917)\">Battle of San Esteban de Gormaz (917)</a></i>: <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Leonese</a> forces broke a <a href=\"/wiki/Emirate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Emirate of C\u00f3rdoba\">Cordoban</a> siege of <a href=\"/wiki/San_Esteban_de_Gormaz\" title=\"San Esteban de Gormaz\">San Esteban de Gormaz</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/920\" title=\"920\">920</a></td>\n<td>26 July</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Valdejunquera\" title=\"Battle of Valdejunquera\">Battle of Valdejunquera</a></i>: A <a href=\"/wiki/Emirate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Emirate of C\u00f3rdoba\">Cordoban</a> army invading Castile routed a joint <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Leonese</a>-<a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarrese</a> force at Valdejunquera, probably between modern <a href=\"/wiki/Estella-Lizarra\" title=\"Estella-Lizarra\">Estella-Lizarra</a> and <a href=\"/wiki/Pamplona\" title=\"Pamplona\">Pamplona</a>, forcing the abandonment by Le\u00f3n of <a href=\"/wiki/Clunia\" title=\"Clunia\">Clunia</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/922\" title=\"922\">922</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarre</a> defeated <a href=\"/wiki/Galindo_Azn%C3%A1rez_II\" title=\"Galindo Azn\u00e1rez II\">Galindo Azn\u00e1rez II</a>, <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a> of the <a href=\"/wiki/County_of_Aragon\" title=\"County of Aragon\">County of Aragon</a>, in battle and forced him into <a href=\"/wiki/Vassal\" title=\"Vassal\">vassalage</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/924\" title=\"924\">924</a></td>\n<td>June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ordo%C3%B1o_II_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ordo\u00f1o II of Le\u00f3n\">Ordo\u00f1o II</a> died.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Leonese</a> nobility elected <a href=\"/wiki/Fruela_II_of_Asturias\" title=\"Fruela II of Asturias\">Fruela II</a> <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of Le\u00f3n.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"6\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/925\" title=\"925\">925</a></td>\n<td>July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Fruela_II_of_Asturias\" title=\"Fruela II of Asturias\">Fruela II</a> died, possibly from leprosy.  His will named his son <a href=\"/wiki/Alfonso_Fr%C3%B3ilaz\" title=\"Alfonso Fr\u00f3ilaz\">Alfonso Fr\u00f3ilaz</a> his successor. <a href=\"/wiki/Ordo%C3%B1o_II_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ordo\u00f1o II of Le\u00f3n\">Ordo\u00f1o II's</a> sons <a href=\"/wiki/Sancho_Ord%C3%B3%C3%B1ez\" title=\"Sancho Ord\u00f3\u00f1ez\">Sancho Ord\u00f3\u00f1ez</a>, <a href=\"/wiki/Alfonso_IV_of_Le%C3%B3n\" title=\"Alfonso IV of Le\u00f3n\">Alfonso IV the Monk of Le\u00f3n</a> and <a href=\"/wiki/Ramiro_II_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ramiro II of Le\u00f3n\">Ramiro II of Le\u00f3n</a> did not recognize Fr\u00f3ilaz's succession, however, leaving him in <i>de facto</i> authority only in <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Galicia\" title=\"Kingdom of Galicia\">Galicia</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Fruela_II_of_Asturias\" title=\"Fruela II of Asturias\">Fruela II's</a> younger brother, a Ramiro, married his widow Urraca bint Abd Allah and claimed the royal title.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Sancho_Ord%C3%B3%C3%B1ez\" title=\"Sancho Ord\u00f3\u00f1ez\">Ord\u00f3\u00f1ez</a>, <a href=\"/wiki/Alfonso_IV_of_Le%C3%B3n\" title=\"Alfonso IV of Le\u00f3n\">Alfonso the Monk</a> and <a href=\"/wiki/Ramiro_II_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ramiro II of Le\u00f3n\">Ramiro II</a> forced <a href=\"/wiki/Alfonso_Fr%C3%B3ilaz\" title=\"Alfonso Fr\u00f3ilaz\">Fr\u00f3ilaz</a> into exile in the eastern <a href=\"/wiki/March_(territorial_entity)\" title=\"March (territorial entity)\">marches</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Asturias\" title=\"Kingdom of Asturias\">Asturias</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Sancho_Ord%C3%B3%C3%B1ez\" title=\"Sancho Ord\u00f3\u00f1ez\">Ord\u00f3\u00f1ez</a> seized <a href=\"/wiki/Le%C3%B3n,_Spain\" title=\"Le\u00f3n, Spain\">Le\u00f3n, Spain</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_IV_of_Le%C3%B3n\" title=\"Alfonso IV of Le\u00f3n\">Alfonso the Monk</a>, with the support of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarre</a> and the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Leonese</a> nobility, expelled <a href=\"/wiki/Sancho_Ord%C3%B3%C3%B1ez\" title=\"Sancho Ord\u00f3\u00f1ez\">Ord\u00f3\u00f1ez</a> from <a href=\"/wiki/Le%C3%B3n,_Spain\" title=\"Le\u00f3n, Spain\">Le\u00f3n, Spain</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>10 December</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sancho_I_of_Pamplona\" title=\"Sancho I of Pamplona\">Sancho I</a> died.  He was succeeded by his young son <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_S%C3%A1nchez_I_of_Pamplona\" title=\"Garc\u00eda S\u00e1nchez I of Pamplona\">Garc\u00eda S\u00e1nchez I of Pamplona</a> with his brother <a href=\"/wiki/Jimeno_Garc%C3%A9s_of_Pamplona\" title=\"Jimeno Garc\u00e9s of Pamplona\">Jimeno Garc\u00e9s of Pamplona</a> acting as regent.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/926\" title=\"926\">926</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Sancho_Ord%C3%B3%C3%B1ez\" title=\"Sancho Ord\u00f3\u00f1ez\">Ord\u00f3\u00f1ez</a> was crowned <i>princeps</i> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Galicia\" title=\"Kingdom of Galicia\">Galicia</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/929\" title=\"929\">929</a></td>\n<td>16 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sancho_Ord%C3%B3%C3%B1ez\" title=\"Sancho Ord\u00f3\u00f1ez\">Ord\u00f3\u00f1ez</a> died.  His territory passed to <a href=\"/wiki/Alfonso_IV_of_Le%C3%B3n\" title=\"Alfonso IV of Le\u00f3n\">Alfonso the Monk</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/931\" title=\"931\">931</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Fern%C3%A1n_Gonz%C3%A1lez_of_Castile\" title=\"Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez of Castile\">Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez of Castile</a> became <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a> of Castile.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_Herram%C3%A9liz\" title=\"\u00c1lvaro Herram\u00e9liz\">\u00c1lvaro Herram\u00e9liz</a>, <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a> of Lantar\u00f3n and <a href=\"/wiki/County_of_%C3%81lava\" title=\"County of \u00c1lava\">\u00c1lava</a>, died. <a href=\"/wiki/Fern%C3%A1n_Gonz%C3%A1lez_of_Castile\" title=\"Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez of Castile\">Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez</a> inherited his territories and united them with Castile.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29 May</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jimeno_Garc%C3%A9s_of_Pamplona\" title=\"Jimeno Garc\u00e9s of Pamplona\">Jimeno Garc\u00e9s</a> died.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_IV_of_Le%C3%B3n\" title=\"Alfonso IV of Le\u00f3n\">Alfonso the Monk</a> was forced to abdicate the rule of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Le\u00f3n</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Galicia\" title=\"Kingdom of Galicia\">Galicia</a> to his brother <a href=\"/wiki/Ramiro_II_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ramiro II of Le\u00f3n\">Ramiro II</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/939\" title=\"939\">939</a></td>\n<td>19 July</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Simancas\" title=\"Battle of Simancas\">Battle of Simancas</a></i>: A battle began near <a href=\"/wiki/Simancas\" title=\"Simancas\">Simancas</a> which would see a joint <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Leonese</a>-<a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarrese</a> force repel an attempted <a href=\"/wiki/Caliphate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Caliphate of C\u00f3rdoba\">Cordoban</a> conquest of the lands around the <a href=\"/wiki/Douro\" title=\"Douro\">Douro</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5 August</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Alhandic\" title=\"Battle of Alhandic\">Battle of Alhandic</a></i>: <a href=\"/wiki/Caliphate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Caliphate of C\u00f3rdoba\">Cordoban</a> forces conquered the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Leonese</a> city of <a href=\"/wiki/Zamora,_Spain\" title=\"Zamora, Spain\">Zamora, Spain</a> with great cost in lives to both sides.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/951\" title=\"951\">951</a></td>\n<td>1 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ramiro_II_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ramiro II of Le\u00f3n\">Ramiro II</a> died and was buried in the <a href=\"/wiki/Bas%C3%ADlica_de_San_Isidoro,_Le%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bas\u00edlica de San Isidoro, Le\u00f3n\">Bas\u00edlica de San Isidoro, Le\u00f3n</a>.  He was succeeded by his son <a href=\"/wiki/Ordo%C3%B1o_III_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ordo\u00f1o III of Le\u00f3n\">Ordo\u00f1o III of Le\u00f3n</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/956\" title=\"956\">956</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Ordo%C3%B1o_III_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ordo\u00f1o III of Le\u00f3n\">Ordo\u00f1o III</a> died in <a href=\"/wiki/Zamora,_Spain\" title=\"Zamora, Spain\">Zamora, Spain</a>.  He was succeeded by his half-brother <a href=\"/wiki/Sancho_I_of_Le%C3%B3n\" title=\"Sancho I of Le\u00f3n\">Sancho I the Fat of Le\u00f3n</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/958\" title=\"958\">958</a></td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Leonese</a> <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">nobility</a>, led by <a href=\"/wiki/Fern%C3%A1n_Gonz%C3%A1lez_of_Castile\" title=\"Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez of Castile\">Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez</a>, deposed <a href=\"/wiki/Sancho_I_of_Le%C3%B3n\" title=\"Sancho I of Le\u00f3n\">Sancho the Fat</a> in favor of <a href=\"/wiki/Alfonso_IV_of_Le%C3%B3n\" title=\"Alfonso IV of Le\u00f3n\">Alfonso the Monk's</a> son <a href=\"/wiki/Ordo%C3%B1o_IV_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ordo\u00f1o IV of Le\u00f3n\">Ordo\u00f1o IV the Wicked, the Bad of Le\u00f3n</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/960\" title=\"960\">960</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Sancho_I_of_Le%C3%B3n\" title=\"Sancho I of Le\u00f3n\">Sancho the Fat</a> was restored to the throne of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Le\u00f3n</a> with the support of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarre</a> and <a href=\"/wiki/Caliphate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Caliphate of C\u00f3rdoba\">C\u00f3rdoba</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/966\" title=\"966\">966</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Sancho_I_of_Le%C3%B3n\" title=\"Sancho I of Le\u00f3n\">Sancho the Fat</a> was poisoned by <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a> <a href=\"/wiki/Gonzalo_Men%C3%A9ndez\" title=\"Gonzalo Men\u00e9ndez\">Gonzalo Men\u00e9ndez</a> of <a href=\"/wiki/County_of_Portugal\" title=\"County of Portugal\">Portugal</a> and buried in the <a href=\"/wiki/Bas%C3%ADlica_de_San_Isidoro,_Le%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bas\u00edlica de San Isidoro, Le\u00f3n\">Bas\u00edlica de San Isidoro, Le\u00f3n</a>.  He was succeeded by his young son <a href=\"/wiki/Ramiro_III_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ramiro III of Le\u00f3n\">Ramiro III of Le\u00f3n</a>, with the latter's aunt <a href=\"/wiki/Elvira_Ram%C3%ADrez\" title=\"Elvira Ram\u00edrez\">Elvira Ram\u00edrez</a> and mother <a href=\"/wiki/Teresa_Ans%C3%BArez\" title=\"Teresa Ans\u00farez\">Teresa Ans\u00farez</a> ruling as regents.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/970\" title=\"970\">970</a></td>\n<td>22 February</td>\n<td><a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_S%C3%A1nchez_I_of_Pamplona\" title=\"Garc\u00eda S\u00e1nchez I of Pamplona\">Garc\u00eda S\u00e1nchez I</a> died.  He was succeeded by his eldest son <a href=\"/wiki/Sancho_II_of_Pamplona\" title=\"Sancho II of Pamplona\">Sancho II of Pamplona</a>.  A small territory around <a href=\"/wiki/Viguera\" title=\"Viguera\">Viguera</a> he willed to another son as the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Viguera\" title=\"Kingdom of Viguera\">Kingdom of Viguera</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Fern%C3%A1n_Gonz%C3%A1lez_of_Castile\" title=\"Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez of Castile\">Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez</a> died.  He was succeeded as <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a> of Castile by his son <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_Fern%C3%A1ndez_of_Castile\" title=\"Garc\u00eda Fern\u00e1ndez of Castile\">Garc\u00eda Fern\u00e1ndez of the White Hands of Castile</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/981\" title=\"981\">981</a></td>\n<td>9 July</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Torrevicente\" title=\"Battle of Torrevicente\">Battle of Torrevicente</a></i>: A <a href=\"/wiki/Caliphate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Caliphate of C\u00f3rdoba\">Cordoban</a> force dealt a bloody defeat to a rebel Cordoban <a href=\"/wiki/General_officer\" title=\"General officer\">general</a> and his <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Viguera\" title=\"Kingdom of Viguera\">Vigueran</a> and Castilian allies, probably near <a href=\"/wiki/Atienza\" title=\"Atienza\">Atienza</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Rueda\" title=\"Battle of Rueda\">Battle of Rueda</a></i>: A <a href=\"/wiki/Caliphate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Caliphate of C\u00f3rdoba\">Cordoban</a> force dealt a decisive defeat to a joint <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Leonese</a>-<a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarrese</a> army in <a href=\"/wiki/Rueda,_Valladolid\" title=\"Rueda, Valladolid\">Rueda, Valladolid</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/982\" title=\"982\">982</a></td>\n<td>15 October</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Galicia\" title=\"Kingdom of Galicia\">Galician</a> <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">nobility</a> acclaimed <a href=\"/wiki/Ordo%C3%B1o_III_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ordo\u00f1o III of Le\u00f3n\">Ordo\u00f1o III's</a> son <a href=\"/wiki/Bermudo_II_of_Le%C3%B3n\" title=\"Bermudo II of Le\u00f3n\">Bermudo II the Gouty of Le\u00f3n</a> <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of Galicia with the support of the <a href=\"/wiki/Caliphate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Caliphate of C\u00f3rdoba\">Caliphate of C\u00f3rdoba</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/984\" title=\"984\">984</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Bermudo_II_of_Le%C3%B3n\" title=\"Bermudo II of Le\u00f3n\">Bermudo</a> deposed <a href=\"/wiki/Ramiro_III_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ramiro III of Le\u00f3n\">Ramiro III</a> and replaced him as <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Le\u00f3n</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/987\" title=\"987\">987</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Le\u00f3n</a> expelled <a href=\"/wiki/Caliphate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Caliphate of C\u00f3rdoba\">Cordoban</a> forces from <a href=\"/wiki/Zamora,_Spain\" title=\"Zamora, Spain\">Zamora, Spain</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/991\" title=\"991\">991</a></td>\n<td>November</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Leonese</a> <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">nobility</a> expelled <a href=\"/wiki/Bermudo_II_of_Le%C3%B3n\" title=\"Bermudo II of Le\u00f3n\">Bermudo</a> from the kingdom.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/992\" title=\"992\">992</a></td>\n<td>September</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bermudo_II_of_Le%C3%B3n\" title=\"Bermudo II of Le\u00f3n\">Bermudo</a> was allowed to return to <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Le\u00f3n</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/994\" title=\"994\">994</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Sancho_II_of_Pamplona\" title=\"Sancho II of Pamplona\">Sancho II</a> died and was buried at <a href=\"/wiki/San_Juan_de_la_Pe%C3%B1a\" class=\"mw-redirect\" title=\"San Juan de la Pe\u00f1a\">San Juan de la Pe\u00f1a</a>.  He was succeeded as <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarre</a> and <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a> of <a href=\"/wiki/County_of_Aragon\" title=\"County of Aragon\">Aragon</a> by his son <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_S%C3%A1nchez_II_of_Pamplona\" title=\"Garc\u00eda S\u00e1nchez II of Pamplona\">Garc\u00eda S\u00e1nchez II of Pamplona</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/995\" title=\"995\">995</a></td>\n<td>May</td>\n<td><a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_Fern%C3%A1ndez_of_Castile\" title=\"Garc\u00eda Fern\u00e1ndez of Castile\">Fern\u00e1ndez</a> was captured by a <a href=\"/wiki/Caliphate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Caliphate of C\u00f3rdoba\">Cordoban</a> raiding party.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_Fern%C3%A1ndez_of_Castile\" title=\"Garc\u00eda Fern\u00e1ndez of Castile\">Fern\u00e1ndez</a> died of his wounds at <a href=\"/wiki/Medinaceli\" title=\"Medinaceli\">Medinaceli</a>.  He was succeeded by his son <a href=\"/wiki/Sancho_Garc%C3%ADa_of_Castile\" title=\"Sancho Garc\u00eda of Castile\">Sancho Garc\u00eda of the Good Laws of Castile</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/996\" title=\"996\">996</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Caliphate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Caliphate of C\u00f3rdoba\">C\u00f3rdoba</a> conquered the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Leonese</a> city of <a href=\"/wiki/Astorga,_Spain\" title=\"Astorga, Spain\">Astorga, Spain</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/999\" title=\"999\">999</a></td>\n<td></td>\n<td>Castile declined to pay its annual tribute to <a href=\"/wiki/Caliphate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Caliphate of C\u00f3rdoba\">C\u00f3rdoba</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>September</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bermudo_II_of_Le%C3%B3n\" title=\"Bermudo II of Le\u00f3n\">Bermudo</a> died.  He was succeeded by his young son <a href=\"/wiki/Alfonso_V_of_Le%C3%B3n\" title=\"Alfonso V of Le\u00f3n\">Alfonso V the Noble of Le\u00f3n</a>, with the latter's mother <a href=\"/wiki/Elvira_of_Castile,_Queen_of_Le%C3%B3n\" title=\"Elvira of Castile, Queen of Le\u00f3n\">Elvira of Castile, Queen of Le\u00f3n</a> and the <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a> <a href=\"/wiki/Menendo_Gonz%C3%A1lez\" title=\"Menendo Gonz\u00e1lez\">Menendo Gonz\u00e1lez</a>, count of <a href=\"/wiki/County_of_Portugal\" title=\"County of Portugal\">Portugal</a> and <a href=\"/wiki/Duke\" title=\"Duke\">duke</a> in <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Galicia\" title=\"Kingdom of Galicia\">Galicia</a>, acting as <a href=\"/wiki/Regent\" title=\"Regent\">regents</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1000\" title=\"1000\">1000</a></td>\n<td>29 July</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Cervera\" title=\"Battle of Cervera\">Battle of Cervera</a></i>: <a href=\"/wiki/Caliphate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Caliphate of C\u00f3rdoba\">C\u00f3rdoba</a> defeated the combined forces of <a href=\"/wiki/Sancho_Garc%C3%ADa_of_Castile\" title=\"Sancho Garc\u00eda of Castile\">Garc\u00eda of the Good Laws</a> and <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_G%C3%B3mez\" title=\"Garc\u00eda G\u00f3mez\">Garc\u00eda G\u00f3mez</a>, count of Salda\u00f1a, Carri\u00f3n and Li\u00e9bana on a punitive expedition near modern <a href=\"/wiki/Espinosa_de_Cervera\" title=\"Espinosa de Cervera\">Espinosa de Cervera</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_S%C3%A1nchez_II_of_Pamplona\" title=\"Garc\u00eda S\u00e1nchez II of Pamplona\">Garc\u00eda S\u00e1nchez II</a> died.  He was succeeded as <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarre</a> and <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a> of <a href=\"/wiki/County_of_Aragon\" title=\"County of Aragon\">Aragon</a> by his young son <a href=\"/wiki/Sancho_III_of_Pamplona\" title=\"Sancho III of Pamplona\">Sancho III the Great of Pamplona</a>, with the latter's mother Jimena Fern\u00e1ndez and grandmother <a href=\"/wiki/Urraca_Fernandez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Urraca Fernandez\">Urraca Fernandez</a> ruling with the <a href=\"/wiki/Bishop_in_the_Catholic_Church\" title=\"Bishop in the Catholic Church\">bishops</a> of Navarre as <a href=\"/wiki/Regent\" title=\"Regent\">regents</a>.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"11th_century\">11th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Spanish_history&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 11th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1005\" title=\"1005\">1005</a></td>\n<td></td>\n<td>A <a href=\"/wiki/Caliphate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Caliphate of C\u00f3rdoba\">Cordoban</a> army under the caliph <a href=\"/wiki/Hisham_II\" title=\"Hisham II\">Hisham II</a> invaded <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Le\u00f3n</a> with the intent of conquering <a href=\"/wiki/Zamora,_Spain\" title=\"Zamora, Spain\">Zamora, Spain</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_Ram%C3%ADrez_of_Viguera\" title=\"Garc\u00eda Ram\u00edrez of Viguera\">Garc\u00eda Ram\u00edrez of Viguera</a>, <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Viguera\" title=\"Kingdom of Viguera\">Viguera</a>, died without male heirs.  His territory was absorbed by <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarre</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1008\" title=\"1008\">1008</a></td>\n<td>6 October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Menendo_Gonz%C3%A1lez\" title=\"Menendo Gonz\u00e1lez\">Menendo Gonz\u00e1lez</a> died. <a href=\"/wiki/Alfonso_V_of_Le%C3%B3n\" title=\"Alfonso V of Le\u00f3n\">Alfonso the Noble</a> entered his majority.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1009\" title=\"1009\">1009</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Hisham_II\" title=\"Hisham II\">Hisham</a> was overthrown and imprisoned by his cousin <a href=\"/wiki/Muhammad_II_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Muhammad II of C\u00f3rdoba\">Muhammad II of C\u00f3rdoba</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1 November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sulayman_ibn_al-Hakam\" title=\"Sulayman ibn al-Hakam\">Sulayman ibn al-Hakam</a>, at the head of an army of disaffected <a href=\"/wiki/Berbers\" title=\"Berbers\">Berbers</a> and with the help of <a href=\"/wiki/Sancho_Garc%C3%ADa_of_Castile\" title=\"Sancho Garc\u00eda of Castile\">Garc\u00eda of the Good Laws</a>, defeated <a href=\"/wiki/Muhammad_II_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Muhammad II of C\u00f3rdoba\">Muhammad</a>, forcing the latter to flee to <a href=\"/wiki/Toledo,_Spain\" title=\"Toledo, Spain\">Toledo, Spain</a>, and freed <a href=\"/wiki/Hisham_II\" title=\"Hisham II\">Hisham</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1011\" title=\"1011\">1011</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Sancho_III_of_Pamplona\" title=\"Sancho III of Pamplona\">Sancho the Great</a> married <a href=\"/wiki/Sancho_Garc%C3%ADa_of_Castile\" title=\"Sancho Garc\u00eda of Castile\">Garc\u00eda of the Good Laws's</a> daughter <a href=\"/wiki/Muniadona_of_Castile\" title=\"Muniadona of Castile\">Muniadona of Castile</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1015\" title=\"1015\">1015</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Sancho_III_of_Pamplona\" title=\"Sancho III of Pamplona\">Sancho the Great</a> conquered the county of Sobrarbe.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1017\" title=\"1017\">1017</a></td>\n<td>5 February</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sancho_Garc%C3%ADa_of_Castile\" title=\"Sancho Garc\u00eda of Castile\">Garc\u00eda of the Good Laws</a> died.  He was succeeded as <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a> of Castile and <a href=\"/wiki/County_of_%C3%81lava\" title=\"County of \u00c1lava\">\u00c1lava</a> by his young son <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_S%C3%A1nchez_of_Castile\" title=\"Garc\u00eda S\u00e1nchez of Castile\">Garc\u00eda S\u00e1nchez of Castile</a>, with <a href=\"/wiki/Urraca_of_Covarrubias\" title=\"Urraca of Covarrubias\">Urraca of Covarrubias</a>, the latter's aunt and <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_Fern%C3%A1ndez_of_Castile\" title=\"Garc\u00eda Fern\u00e1ndez of Castile\">Fern\u00e1ndez's</a> daughter, acting as regent with the Castilian <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">nobility</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1018\" title=\"1018\">1018</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Sancho_III_of_Pamplona\" title=\"Sancho III of Pamplona\">Sancho the Great</a> annexed half of the county of Ribagorza.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1025\" title=\"1025\">1025</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Raymond_III_of_Pallars_Juss%C3%A0\" title=\"Raymond III of Pallars Juss\u00e0\">Raymond III of Pallars Juss\u00e0</a>, <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a> of <a href=\"/wiki/County_of_Pallars_Juss%C3%A0\" title=\"County of Pallars Juss\u00e0\">Pallars Juss\u00e0</a> and the rump Ribagorza, pledged submission to <a href=\"/wiki/Sancho_III_of_Pamplona\" title=\"Sancho III of Pamplona\">Sancho the Great</a> as his <a href=\"/wiki/Vassal\" title=\"Vassal\">vassal</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1028\" title=\"1028\">1028</a></td>\n<td>7 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_V_of_Le%C3%B3n\" title=\"Alfonso V of Le\u00f3n\">Alfonso the Noble</a> died.  He was succeeded as <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Le\u00f3n</a> by his son <a href=\"/wiki/Bermudo_III_of_Le%C3%B3n\" title=\"Bermudo III of Le\u00f3n\">Bermudo III of Le\u00f3n</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1029\" title=\"1029\">1029</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_S%C3%A1nchez_of_Castile\" title=\"Garc\u00eda S\u00e1nchez of Castile\">Garc\u00eda S\u00e1nchez</a> was assassinated in <a href=\"/wiki/Le%C3%B3n,_Spain\" title=\"Le\u00f3n, Spain\">Le\u00f3n, Spain</a> by the sons of a <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">noble</a> he had expelled from the lands between the <a href=\"/wiki/Cea_(river)\" title=\"Cea (river)\">Cea</a> and the <a href=\"/wiki/Pisuerga\" title=\"Pisuerga\">Pisuerga</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Sancho_III_of_Pamplona\" title=\"Sancho III of Pamplona\">Sancho the Great</a> appointed <a href=\"/wiki/Ferdinand_I_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ferdinand I of Le\u00f3n\">Ferdinand I the Great of Le\u00f3n</a>, his son and grandson of <a href=\"/wiki/Sancho_Garc%C3%ADa_of_Castile\" title=\"Sancho Garc\u00eda of Castile\">Garc\u00eda of the Good Laws</a> on his mother's side, <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1031\" title=\"1031\">1031</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Hisham_III_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Hisham III of C\u00f3rdoba\">Hisham III of C\u00f3rdoba</a>, the caliph of <a href=\"/wiki/Caliphate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Caliphate of C\u00f3rdoba\">C\u00f3rdoba</a> in exile, was overthrown and his title abolished by the local <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">nobility</a>, resulting in the immediate <i>de jure</i> independence of the <i><a href=\"/wiki/Taifa\" title=\"Taifa\">taifas</a></i> of <a href=\"/wiki/Al-Andalus\" title=\"Al-Andalus\">Al-Andalus</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1032\" title=\"1032\">1032</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_V_of_Le%C3%B3n\" title=\"Alfonso V of Le\u00f3n\">Alfonso the Noble's</a> daughter <a href=\"/wiki/Sancha_of_Le%C3%B3n\" title=\"Sancha of Le\u00f3n\">Sancha of Le\u00f3n</a> was married to <a href=\"/wiki/Ferdinand_I_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ferdinand I of Le\u00f3n\">Ferdinand the Great</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1034\" title=\"1034\">1034</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarre</a> conquered <a href=\"/wiki/Le%C3%B3n,_Spain\" title=\"Le\u00f3n, Spain\">Le\u00f3n, Spain</a>. <a href=\"/wiki/Bermudo_III_of_Le%C3%B3n\" title=\"Bermudo III of Le\u00f3n\">Bermudo III</a> fled to modern <a href=\"/wiki/Galicia_(Spain)\" title=\"Galicia (Spain)\">Galicia</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1035\" title=\"1035\">1035</a></td>\n<td>18 October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sancho_III_of_Pamplona\" title=\"Sancho III of Pamplona\">Sancho the Great</a> died.  His kingdom was divided among his sons. <a href=\"/wiki/Gonzalo_of_Sobrarbe_and_Ribagorza\" title=\"Gonzalo of Sobrarbe and Ribagorza\">Gonzalo of Sobrarbe and Ribagorza</a> received Sobrarbe and Ribagorza.  The illegitimate <a href=\"/wiki/Ramiro_I_of_Aragon\" title=\"Ramiro I of Aragon\">Ramiro I of Aragon</a> was granted the title of bailiff and some property in <a href=\"/wiki/County_of_Aragon\" title=\"County of Aragon\">Aragon</a>. <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_S%C3%A1nchez_III_of_Pamplona\" title=\"Garc\u00eda S\u00e1nchez III of Pamplona\">Garc\u00eda S\u00e1nchez III of Pamplona</a> succeeded his father as king of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarre</a> and held suzerainty over his brothers.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Tafalla\" title=\"Battle of Tafalla\">Battle of Tafalla</a></i>: <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_S%C3%A1nchez_III_of_Pamplona\" title=\"Garc\u00eda S\u00e1nchez III of Pamplona\">Garc\u00eda S\u00e1nchez III</a> repelled an invasion of his kingdom by <a href=\"/wiki/Ramiro_I_of_Aragon\" title=\"Ramiro I of Aragon\">Ramiro I</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1037\" title=\"1037\">1037</a></td>\n<td>4 September</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Tamar%C3%B3n\" title=\"Battle of Tamar\u00f3n\">Battle of Tamar\u00f3n</a></i>: <a href=\"/wiki/Bermudo_III_of_Le%C3%B3n\" title=\"Bermudo III of Le\u00f3n\">Bermudo III of Le\u00f3n</a> fell from his horse and was slain by forces loyal to <a href=\"/wiki/Ferdinand_I_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ferdinand I of Le\u00f3n\">Ferdinand the Great</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1038\" title=\"1038\">1038</a></td>\n<td>22 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ferdinand_I_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ferdinand I of Le\u00f3n\">Ferdinand the Great</a> was crowned <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Le\u00f3n</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a> in <a href=\"/wiki/Le%C3%B3n,_Spain\" title=\"Le\u00f3n, Spain\">Le\u00f3n, Spain</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1043\" title=\"1043\">1043</a></td>\n<td>26 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gonzalo_of_Sobrarbe_and_Ribagorza\" title=\"Gonzalo of Sobrarbe and Ribagorza\">Gonzalo of Sobrarbe and Ribagorza</a> was assassinated by one of his <a href=\"/wiki/Knight\" title=\"Knight\">knights</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Ramiro_I_of_Aragon\" title=\"Ramiro I of Aragon\">Ramiro I</a> annexed Sobrarbe and Ribagorza.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1054\" title=\"1054\">1054</a></td>\n<td>1 September</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Atapuerca\" title=\"Battle of Atapuerca\">Battle of Atapuerca</a></i>: <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarrese</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Leonese</a> forces met near modern <a href=\"/wiki/Atapuerca,_Province_of_Burgos\" title=\"Atapuerca, Province of Burgos\">Atapuerca, Province of Burgos</a>. <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_S%C3%A1nchez_III_of_Pamplona\" title=\"Garc\u00eda S\u00e1nchez III of Pamplona\">Garc\u00eda S\u00e1nchez III</a> and his tutor <a href=\"/wiki/Fort%C3%BAn_S%C3%A1nchez\" title=\"Fort\u00fan S\u00e1nchez\">Fort\u00fan S\u00e1nchez</a> were killed.  Garc\u00eda S\u00e1nchez III's son <a href=\"/wiki/Sancho_IV_of_Pamplona\" title=\"Sancho IV of Pamplona\">Sancho IV of Pe\u00f1al\u00e9n of Pamplona</a> succeeded him as <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> under the regency of <a href=\"/wiki/Stephanie,_Queen_of_Navarre\" title=\"Stephanie, Queen of Navarre\">Stephanie, Queen of Navarre</a>.  Le\u00f3n annexed Navarrese territories south of the <a href=\"/wiki/Ebro\" title=\"Ebro\">Ebro</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1056\" title=\"1056\">1056</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Ferdinand_I_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ferdinand I of Le\u00f3n\">Ferdinand the Great</a> crowned himself <i><a href=\"/wiki/Imperator_totius_Hispaniae\" title=\"Imperator totius Hispaniae\">Imperator totius Hispaniae</a></i>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1058\" title=\"1058\">1058</a></td>\n<td>25 May</td>\n<td><a href=\"/wiki/Stephanie,_Queen_of_Navarre\" title=\"Stephanie, Queen of Navarre\">Stephanie</a> died.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1062\" title=\"1062\">1062</a></td>\n<td>29 December</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sancho_IV_of_Pamplona\" title=\"Sancho IV of Pamplona\">Sancho of Pe\u00f1al\u00e9n</a> and <a href=\"/wiki/Ferdinand_I_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ferdinand I of Le\u00f3n\">Ferdinand the Great</a> signed a treaty defining their border.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1063\" title=\"1063\">1063</a></td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Synod_of_Jaca_(1063)\" title=\"Synod of Jaca (1063)\">Synod of Jaca (1063)</a></i>: <a href=\"/wiki/Ramiro_I_of_Aragon\" title=\"Ramiro I of Aragon\">Ramiro I</a> presided over a <a href=\"/wiki/Synod\" title=\"Synod\">synod</a> in <a href=\"/wiki/Jaca\" title=\"Jaca\">Jaca</a> which reestablished the <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Huesca\" title=\"Roman Catholic Diocese of Huesca\">Roman Catholic Diocese of Huesca</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>8 May</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Graus\" title=\"Battle of Graus\">Battle of Graus</a></i>: <a href=\"/wiki/Ramiro_I_of_Aragon\" title=\"Ramiro I of Aragon\">Ramiro I</a> died in a failed attempt to take <a href=\"/wiki/Graus\" title=\"Graus\">Graus</a> from the <a href=\"/wiki/Taifa_of_Zaragoza\" title=\"Taifa of Zaragoza\"><i>taifa</i> of Zaragoza</a>.  He was succeeded by his son <a href=\"/wiki/Sancho_Ram%C3%ADrez\" title=\"Sancho Ram\u00edrez\">Sancho Ram\u00edrez</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1064\" title=\"1064\">1064</a></td>\n<td>August</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Crusade_of_Barbastro\" title=\"Crusade of Barbastro\">Crusade of Barbastro</a></i>: At the urging of the <a href=\"/wiki/Pope\" title=\"Pope\">pope</a> <a href=\"/wiki/Pope_Alexander_II\" title=\"Pope Alexander II\">Pope Alexander II</a>, a coalition of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragon</a>, <a href=\"/wiki/County_of_Urgell\" title=\"County of Urgell\">Urgell</a>, <a href=\"/wiki/Duchy_of_Aquitaine\" title=\"Duchy of Aquitaine\">Aquitaine</a> and the <a href=\"/wiki/Papal_States\" title=\"Papal States\">Papal States</a> conquered <a href=\"/wiki/Barbastro\" title=\"Barbastro\">Barbastro</a> from the <a href=\"/wiki/Taifa_of_L%C3%A9rida\" title=\"Taifa of L\u00e9rida\"><i>taifa</i> of L\u00e9rida</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1065\" title=\"1065\">1065</a></td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Paterna\" title=\"Battle of Paterna\">Battle of Paterna</a></i>: <a href=\"/wiki/Taifa_of_Valencia\" title=\"Taifa of Valencia\">Valencian</a> forces pursuing the army of <a href=\"/wiki/Ferdinand_I_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ferdinand I of Le\u00f3n\">Ferdinand the Great</a>, then in retreat from a failed siege of <a href=\"/wiki/Valencia\" title=\"Valencia\">Valencia</a>, were ambushed and wiped out at <a href=\"/wiki/Paterna\" title=\"Paterna\">Paterna</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24 December</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ferdinand_I_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ferdinand I of Le\u00f3n\">Ferdinand the Great</a> died.  His kingdom was divided among his three children.  The eldest, <a href=\"/wiki/Sancho_II_of_Castile_and_Le%C3%B3n\" title=\"Sancho II of Castile and Le\u00f3n\">Sancho II the Strong of Castile and Le\u00f3n</a>, received <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a>. <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Le\u00f3n</a> was divided; <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Galicia\" title=\"Kingdom of Galicia\">Galicia</a> went to <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_II_of_Galicia\" title=\"Garc\u00eda II of Galicia\">Garc\u00eda II of Galicia</a>, and the remainder went to <a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso VI the Brave, the Valiant of Le\u00f3n and Castile</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/War_of_the_Three_Sanchos\" title=\"War of the Three Sanchos\">War of the Three Sanchos</a></i>: <a href=\"/wiki/Sancho_II_of_Castile_and_Le%C3%B3n\" title=\"Sancho II of Castile and Le\u00f3n\">Sancho the Strong</a> began ordering border raids on <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarre</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1067\" title=\"1067\">1067</a></td>\n<td></td>\n<td><i>War of the Three Sanchos</i>: The war reached a stalemate. <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a> remained in possession of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarrese</a> territories in modern <a href=\"/wiki/%C3%81lava\" title=\"\u00c1lava\">\u00c1lava</a>, <a href=\"/wiki/Montes_de_Oca_(comarca)\" title=\"Montes de Oca (comarca)\">Montes de Oca</a>, <a href=\"/wiki/Pancorbo\" title=\"Pancorbo\">Pancorbo</a>, <a href=\"/wiki/Burgos\" title=\"Burgos\">Burgos</a> and <a href=\"/wiki/La_Rioja_(Spain)\" title=\"La Rioja (Spain)\">La Rioja</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1068\" title=\"1068\">1068</a></td>\n<td>Spring</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Brave</a> invaded the <a href=\"/wiki/Taifa_of_Badajoz\" title=\"Taifa of Badajoz\"><i>taifa</i> of Badajoz</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>19 July</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Llantada\" title=\"Battle of Llantada\">Battle of Llantada</a></i>: <a href=\"/wiki/Sancho_II_of_Castile_and_Le%C3%B3n\" title=\"Sancho II of Castile and Le\u00f3n\">Sancho the Strong</a> defeated <a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Brave</a> at Llantadilla, in the <a href=\"/wiki/Taifa_of_Badajoz\" title=\"Taifa of Badajoz\"><i>taifa</i> of Badajoz</a> near modern <a href=\"/wiki/Melgar_de_Fernamental\" title=\"Melgar de Fernamental\">Melgar de Fernamental</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1071\" title=\"1071\">1071</a></td>\n<td>June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sancho_II_of_Castile_and_Le%C3%B3n\" title=\"Sancho II of Castile and Le\u00f3n\">Sancho the Strong</a> and <a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Brave</a> invaded <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Galicia\" title=\"Kingdom of Galicia\">Galicia</a> from the north and south, respectively, partitioning the kingdom and forcing <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_II_of_Galicia\" title=\"Garc\u00eda II of Galicia\">Garc\u00eda II</a> into exile in <a href=\"/wiki/Taifa_of_Seville\" title=\"Taifa of Seville\">Seville</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1072\" title=\"1072\">1072</a></td>\n<td>January</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Golpejera\" title=\"Battle of Golpejera\">Battle of Golpejera</a></i>: <a href=\"/wiki/Sancho_II_of_Castile_and_Le%C3%B3n\" title=\"Sancho II of Castile and Le\u00f3n\">Sancho the Strong</a> defeated and captured <a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Brave</a> near <a href=\"/wiki/Carri%C3%B3n_de_los_Condes\" title=\"Carri\u00f3n de los Condes\">Carri\u00f3n de los Condes</a>.  The latter was released and sent into exile in <a href=\"/wiki/Taifa_of_Toledo\" title=\"Taifa of Toledo\">Toledo</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>12 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sancho_II_of_Castile_and_Le%C3%B3n\" title=\"Sancho II of Castile and Le\u00f3n\">Sancho the Strong</a> was crowned <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Le\u00f3n</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7 October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sancho_II_of_Castile_and_Le%C3%B3n\" title=\"Sancho II of Castile and Le\u00f3n\">Sancho the Strong</a> was betrayed and murdered by a Zamoran <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">noble</a> during his assault on <a href=\"/wiki/Zamora,_Spain\" title=\"Zamora, Spain\">Zamora, Spain</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Brave</a> succeeded his brother <a href=\"/wiki/Sancho_II_of_Castile_and_Le%C3%B3n\" title=\"Sancho II of Castile and Le\u00f3n\">Sancho the Strong</a> as <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Le\u00f3n</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1074\" title=\"1074\">1074</a></td>\n<td></td>\n<td>The <i><a href=\"/wiki/Taifa\" title=\"Taifa\">taifas</a></i> of <a href=\"/wiki/Taifa_of_Toledo\" title=\"Taifa of Toledo\">Toledo</a> and <a href=\"/wiki/Taifa_of_Granada\" title=\"Taifa of Granada\">Granada</a> were forced to pay the <i><a href=\"/wiki/Parias\" title=\"Parias\">parias</a></i> to <a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Brave</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1076\" title=\"1076\">1076</a></td>\n<td>4 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sancho_IV_of_Pamplona\" title=\"Sancho IV of Pamplona\">Sancho of Pe\u00f1al\u00e9n</a> was thrown from a cliff in <a href=\"/wiki/Pe%C3%B1al%C3%A9n\" title=\"Pe\u00f1al\u00e9n\">Pe\u00f1al\u00e9n</a> by his brother and sister. <a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Brave</a> recognized his young son Garc\u00eda S\u00e1nchez as his successor.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarrese</a> <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">nobility</a> elected <a href=\"/wiki/Sancho_Ram%C3%ADrez\" title=\"Sancho Ram\u00edrez\">Sancho Ram\u00edrez</a> <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a>.  The latter ceded some territory in Navarre's west to <a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Brave</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Emir\" title=\"Emir\">Emir</a> of <a href=\"/wiki/Zaragoza\" title=\"Zaragoza\">Zaragoza</a> began to pay the <i><a href=\"/wiki/Parias\" title=\"Parias\">parias</a></i> to <a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Brave</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1077\" title=\"1077\">1077</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Brave</a> took the title <i><a href=\"/wiki/Imperator_totius_Hispaniae\" title=\"Imperator totius Hispaniae\">Imperator totius Hispaniae</a></i>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1079\" title=\"1079\">1079</a></td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Cabra\" title=\"Battle of Cabra\">Battle of Cabra</a></i>: <a href=\"/wiki/Taifa_of_Seville\" title=\"Taifa of Seville\">Seville</a> defeated the invading forces of <a href=\"/wiki/Taifa_of_Granada\" title=\"Taifa of Granada\">Granada</a>.  Both sides were aided by <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castilian</a> <a href=\"/wiki/Knight\" title=\"Knight\">knights</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Brave</a> conquered <a href=\"/wiki/Coria,_C%C3%A1ceres\" title=\"Coria, C\u00e1ceres\">Coria, C\u00e1ceres</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1083\" title=\"1083\">1083</a></td>\n<td>28 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sancho_Ram%C3%ADrez\" title=\"Sancho Ram\u00edrez\">Sancho Ram\u00edrez</a> conquered <a href=\"/wiki/Graus\" title=\"Graus\">Graus</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Under the pretense of surrender, the occupants of the castle of <a href=\"/wiki/Rueda_de_Jal%C3%B3n\" title=\"Rueda de Jal\u00f3n\">Rueda de Jal\u00f3n</a>, a Zaragozan stronghold, invited important <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">nobles</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Le\u00f3n</a> to the castle and murdered them.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1084\" title=\"1084\">1084</a></td>\n<td>14 August</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Morella\" title=\"Battle of Morella\">Battle of Morella</a></i>: A <a href=\"/wiki/Taifa_of_Zaragoza\" title=\"Taifa of Zaragoza\">Zaragozan</a> army led by the <a href=\"/wiki/General_officer\" title=\"General officer\">general</a> <a href=\"/wiki/El_Cid\" title=\"El Cid\">El Cid</a> decisively defeated the forces of <a href=\"/wiki/Sancho_Ram%C3%ADrez\" title=\"Sancho Ram\u00edrez\">Sancho Ram\u00edrez</a> near <a href=\"/wiki/Tortosa\" title=\"Tortosa\">Tortosa</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>25 December</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Piedra_Pisada\" title=\"Battle of Piedra Pisada\">Battle of Piedra Pisada</a></i>: A <a href=\"/wiki/Taifa_of_Zaragoza\" title=\"Taifa of Zaragoza\">Zaragozan</a> army skirmished with the forces of <a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Brave</a>, then following the valley of the <a href=\"/wiki/Cinca_(Spain)\" title=\"Cinca (Spain)\">Cinca</a> from <a href=\"/wiki/Naval,_Huesca\" title=\"Naval, Huesca\">Naval, Huesca</a> to <a href=\"/wiki/El_Grado\" title=\"El Grado\">El Grado</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1085\" title=\"1085\">1085</a></td>\n<td>25 May</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Brave</a> conquered <a href=\"/wiki/Toledo,_Spain\" title=\"Toledo, Spain\">Toledo, Spain</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Brave</a> conquered modern <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1086\" title=\"1086\">1086</a></td>\n<td>March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Brave</a> installed his <a href=\"/wiki/Vassal\" title=\"Vassal\">vassal</a>, an al-Q\u00e1dir, as <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Taifa_of_Valencia\" title=\"Taifa of Valencia\">Valencia</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>23 October</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Sagrajas\" title=\"Battle of Sagrajas\">Battle of Sagrajas</a></i>: <a href=\"/wiki/Yusuf_ibn_Tashfin\" title=\"Yusuf ibn Tashfin\">Yusuf ibn Tashfin</a>, the <a href=\"/wiki/Sultan\" title=\"Sultan\">sultan</a> of the <a href=\"/wiki/Almoravid_dynasty\" title=\"Almoravid dynasty\">Almoravid dynasty</a>, at the head of a coalition of Andalusian <i><a href=\"/wiki/Taifa\" title=\"Taifa\">taifas</a></i>, defeated <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Le\u00f3n</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragon</a> in a bloody battle near <a href=\"/wiki/Badajoz\" title=\"Badajoz\">Badajoz</a>.  The <i>taifas</i> renounced payment of the <i><a href=\"/wiki/Parias\" title=\"Parias\">parias</a></i>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1087\" title=\"1087\">1087</a></td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Siege_of_Tudela\" title=\"Siege of Tudela\">Siege of Tudela</a></i>: <a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Brave</a>, <a href=\"/wiki/Sancho_Ram%C3%ADrez\" title=\"Sancho Ram\u00edrez\">Sancho Ram\u00edrez</a>, <a href=\"/wiki/Odo_I,_Duke_of_Burgundy\" title=\"Odo I, Duke of Burgundy\">Odo I, Duke of Burgundy</a>, the <a href=\"/wiki/Duke\" title=\"Duke\">duke</a> of <a href=\"/wiki/Duchy_of_Burgundy\" title=\"Duchy of Burgundy\">Burgundy</a>, and <a href=\"/wiki/William_the_Carpenter\" title=\"William the Carpenter\">William the Carpenter</a>, <a href=\"/wiki/Viscount\" title=\"Viscount\">viscount</a> of <a href=\"/wiki/Melun\" title=\"Melun\">Melun</a>, laid siege to the <a href=\"/wiki/Taifa_of_Zaragoza\" title=\"Taifa of Zaragoza\">Zaragozan</a> fortress at <a href=\"/wiki/Tudela,_Navarre\" title=\"Tudela, Navarre\">Tudela, Navarre</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Sancho_Ram%C3%ADrez\" title=\"Sancho Ram\u00edrez\">Sancho Ram\u00edrez</a> conquered <a href=\"/wiki/Estada\" title=\"Estada\">Estada</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1088\" title=\"1088\">1088</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Sancho_Ram%C3%ADrez\" title=\"Sancho Ram\u00edrez\">Sancho Ram\u00edrez</a> took the <a href=\"/wiki/Castle_of_Montearag%C3%B3n\" title=\"Castle of Montearag\u00f3n\">Castle of Montearag\u00f3n</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1089\" title=\"1089\">1089</a></td>\n<td>24 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sancho_Ram%C3%ADrez\" title=\"Sancho Ram\u00edrez\">Sancho Ram\u00edrez</a> conquered <a href=\"/wiki/Monz%C3%B3n\" title=\"Monz\u00f3n\">Monz\u00f3n</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1090\" title=\"1090\">1090</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Yusuf_ibn_Tashfin\" title=\"Yusuf ibn Tashfin\">Yusuf</a> overthrew the <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Taifa_of_Valencia\" title=\"Taifa of Valencia\">Valencia</a> and sent him into exile.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1094\" title=\"1094\">1094</a></td>\n<td>4 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sancho_Ram%C3%ADrez\" title=\"Sancho Ram\u00edrez\">Sancho Ram\u00edrez</a> died during a siege of <a href=\"/wiki/Huesca\" title=\"Huesca\">Huesca</a>.  He was succeeded as <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragon</a> and <a href=\"/wiki/Navarre\" title=\"Navarre\">Navarre</a> by his eldest son <a href=\"/wiki/Peter_I_of_Aragon_and_Pamplona\" title=\"Peter I of Aragon and Pamplona\">Peter I of Aragon and Pamplona</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>June</td>\n<td><a href=\"/wiki/El_Cid\" title=\"El Cid\">El Cid</a> reconquered <a href=\"/wiki/Valencia,_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Valencia, Spain\">Valencia, Spain</a> for <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Brave</a> lost <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a>, <a href=\"/wiki/Sintra\" title=\"Sintra\">Sintra</a> and <a href=\"/wiki/Santar%C3%A9m,_Portugal\" title=\"Santar\u00e9m, Portugal\">Santar\u00e9m, Portugal</a> to <a href=\"/wiki/Almoravid_dynasty\" title=\"Almoravid dynasty\">Almoravid</a> conquests.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1095\" title=\"1095\">1095</a></td>\n<td>16 March</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Pope\" title=\"Pope\">pope</a> <a href=\"/wiki/Pope_Urban_II\" title=\"Pope Urban II\">Pope Urban II</a> issued a <a href=\"/wiki/Papal_bull\" title=\"Papal bull\">bull</a> forbidding the <a href=\"/wiki/Excommunication_(Catholic_Church)\" title=\"Excommunication (Catholic Church)\">excommunication</a> of <a href=\"/wiki/Peter_I_of_Aragon_and_Pamplona\" title=\"Peter I of Aragon and Pamplona\">Peter I</a> or his <a href=\"/wiki/Queen_regnant\" title=\"Queen regnant\">queen</a> <a href=\"/wiki/Agnes_of_Aquitaine,_Queen_of_Aragon_and_Navarre\" title=\"Agnes of Aquitaine, Queen of Aragon and Navarre\">Agnes of Aquitaine, Queen of Aragon and Navarre</a> without his express authorization.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1096\" title=\"1096\">1096</a></td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Alcoraz\" title=\"Battle of Alcoraz\">Battle of Alcoraz</a></i>: <a href=\"/wiki/Peter_I_of_Aragon_and_Pamplona\" title=\"Peter I of Aragon and Pamplona\">Peter I</a> defeated the <a href=\"/wiki/Taifa_of_Zaragoza\" title=\"Taifa of Zaragoza\">Zaragozan</a> forces sent to relieve his siege of <a href=\"/wiki/Huesca\" title=\"Huesca\">Huesca</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>27 November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Peter_I_of_Aragon_and_Pamplona\" title=\"Peter I of Aragon and Pamplona\">Peter I</a> conquered <a href=\"/wiki/Huesca\" title=\"Huesca\">Huesca</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1097\" title=\"1097\">1097</a></td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Bair%C3%A9n\" title=\"Battle of Bair\u00e9n\">Battle of Bair\u00e9n</a></i>: An <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragonese</a> army pinned between <a href=\"/wiki/Almoravid_dynasty\" title=\"Almoravid dynasty\">Almoravid</a> forces and the <a href=\"/wiki/Mediterranean_Sea\" title=\"Mediterranean Sea\">Mediterranean Sea</a> routed their enemies near modern <a href=\"/wiki/Gandia\" title=\"Gandia\">Gandia</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15 August</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Consuegra\" title=\"Battle of Consuegra\">Battle of Consuegra</a></i>: An <a href=\"/wiki/Almoravid_dynasty\" title=\"Almoravid dynasty\">Almoravid</a> force defeated one of <a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Brave's</a> armies near <a href=\"/wiki/Consuegra\" title=\"Consuegra\">Consuegra</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>16 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Peter_I_of_Aragon_and_Pamplona\" title=\"Peter I of Aragon and Pamplona\">Peter I</a> married <a href=\"/wiki/Bertha_of_Aragon\" title=\"Bertha of Aragon\">Bertha of Aragon</a> in <a href=\"/wiki/Huesca\" title=\"Huesca\">Huesca</a>, marking the transfer of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragonese</a> capital from <a href=\"/wiki/Jaca\" title=\"Jaca\">Jaca</a>.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"12th_century\">12th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Spanish_history&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: 12th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1102\" title=\"1102\">1102</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Brave</a> ordered <a href=\"/wiki/Valencia\" title=\"Valencia\">Valencia</a> evacuated and burned in the face of an <a href=\"/wiki/Almoravid_dynasty\" title=\"Almoravid dynasty\">Almoravid</a> threat.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1104\" title=\"1104\">1104</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Brave</a> conquered the <a href=\"/wiki/Almoravid_dynasty\" title=\"Almoravid dynasty\">Almoravid</a> city of <a href=\"/wiki/Medinaceli\" title=\"Medinaceli\">Medinaceli</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Peter_I_of_Aragon_and_Pamplona\" title=\"Peter I of Aragon and Pamplona\">Peter I</a> died.  He was succeeded as <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragon</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarre</a> by his brother <a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso I the Battler of Aragon</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1105\" title=\"1105\">1105</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso the Battler</a> conquered the <a href=\"/wiki/Almoravid_dynasty\" title=\"Almoravid dynasty\">Almoravid</a> cities of <a href=\"/wiki/Ejea_de_los_Caballeros\" title=\"Ejea de los Caballeros\">Ejea de los Caballeros</a> and <a href=\"/wiki/Tauste\" title=\"Tauste\">Tauste</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1107\" title=\"1107\">1107</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso the Battler</a> conquered <a href=\"/wiki/Tamarite_de_Litera\" title=\"Tamarite de Litera\">Tamarite de Litera</a> and <a href=\"/wiki/San_Esteban_de_Litera\" title=\"San Esteban de Litera\">San Esteban de Litera</a> from the <a href=\"/wiki/Almoravid_dynasty\" title=\"Almoravid dynasty\">Almoravid dynasty</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1108\" title=\"1108\">1108</a></td>\n<td>29 May</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Ucl%C3%A9s_(1108)\" title=\"Battle of Ucl\u00e9s (1108)\">Battle of Ucl\u00e9s (1108)</a></i>: The <a href=\"/wiki/Almoravid_dynasty\" title=\"Almoravid dynasty\">Almoravids</a> dealt a decisive defeat to the forces of <a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Brave</a> at <a href=\"/wiki/Ucl%C3%A9s\" title=\"Ucl\u00e9s\">Ucl\u00e9s</a>, reconquering the city as well as <a href=\"/wiki/Cuenca,_Spain\" title=\"Cuenca, Spain\">Cuenca, Spain</a>, <a href=\"/wiki/Huete\" title=\"Huete\">Huete</a> and <a href=\"/wiki/Oca%C3%B1a,_Spain\" title=\"Oca\u00f1a, Spain\">Oca\u00f1a, Spain</a>.  Alfonso the Brave's son and heir <a href=\"/wiki/Sancho_Alf%C3%B3nsez\" title=\"Sancho Alf\u00f3nsez\">Sancho Alf\u00f3nsez</a> was killed in flight by local <a href=\"/wiki/Islam\" title=\"Islam\">Muslims</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1109\" title=\"1109\">1109</a></td>\n<td>1 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_VI_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Brave</a> died in <a href=\"/wiki/Toledo,_Spain\" title=\"Toledo, Spain\">Toledo, Spain</a>.  His daughter <a href=\"/wiki/Urraca_of_Le%C3%B3n\" title=\"Urraca of Le\u00f3n\">Urraca the Restless of Le\u00f3n</a> succeeded him as <a href=\"/wiki/Queen_regnant\" title=\"Queen regnant\">queen regnant</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Le\u00f3n</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Urraca_of_Le%C3%B3n\" title=\"Urraca of Le\u00f3n\">Urraca the Restless</a> married <a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso the Battler</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1111\" title=\"1111\">1111</a></td>\n<td>26 October</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Candespina\" title=\"Battle of Candespina\">Battle of Candespina</a></i>: <a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso the Battler</a>, joined by <a href=\"/wiki/Henry,_Count_of_Portugal\" title=\"Henry, Count of Portugal\">Henry, Count of Portugal</a>, the <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a> of <a href=\"/wiki/County_of_Portugal\" title=\"County of Portugal\">Portugal</a>, defeated forces loyal to the former's wife <a href=\"/wiki/Urraca_of_Le%C3%B3n\" title=\"Urraca of Le\u00f3n\">Urraca the Restless</a> at <a href=\"/wiki/Fresno_de_Cantespino\" title=\"Fresno de Cantespino\">Fresno de Cantespino</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Autumn</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Viadangos\" title=\"Battle of Viadangos\">Battle of Viadangos</a></i>: The <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">noble</a> <a href=\"/wiki/Pedro_Fr%C3%B3ilaz_de_Traba\" title=\"Pedro Fr\u00f3ilaz de Traba\">Pedro Fr\u00f3ilaz de Traba</a> and <a href=\"/wiki/Diego_Gelm%C3%ADrez\" title=\"Diego Gelm\u00edrez\">Diego Gelm\u00edrez</a>, <a href=\"/wiki/Archbishop\" title=\"Archbishop\">archbishop</a> of the <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Santiago_de_Compostela\" title=\"Roman Catholic Archdiocese of Santiago de Compostela\">Roman Catholic Archdiocese of Santiago de Compostela</a>, marching in support of <a href=\"/wiki/Urraca_of_Le%C3%B3n\" title=\"Urraca of Le\u00f3n\">Urraca the Restless</a>, were routed at <a href=\"/wiki/Villadangos_del_P%C3%A1ramo\" title=\"Villadangos del P\u00e1ramo\">Villadangos del P\u00e1ramo</a> by a superior force led by <a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso the Battler</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1112\" title=\"1112\">1112</a></td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Pope\" title=\"Pope\">pope</a> <a href=\"/wiki/Pope_Paschal_II\" title=\"Pope Paschal II\">Pope Paschal II</a> annulled the marriage of <a href=\"/wiki/Urraca_of_Le%C3%B3n\" title=\"Urraca of Le\u00f3n\">Urraca the Restless</a> to <a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso the Battler</a>.  The two agreed to a truce.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1117\" title=\"1117\">1117</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso the Battler</a> conquered the <a href=\"/wiki/Almoravid_dynasty\" title=\"Almoravid dynasty\">Almoravid</a> cities of <a href=\"/wiki/Fitero\" title=\"Fitero\">Fitero</a>, <a href=\"/wiki/Belchite\" title=\"Belchite\">Belchite</a>, <a href=\"/wiki/Corella,_Spain\" title=\"Corella, Spain\">Corella, Spain</a>, <a href=\"/wiki/Cintru%C3%A9nigo\" title=\"Cintru\u00e9nigo\">Cintru\u00e9nigo</a>, <a href=\"/wiki/Murchante\" title=\"Murchante\">Murchante</a>, <a href=\"/wiki/Monteagudo,_Navarre\" title=\"Monteagudo, Navarre\">Monteagudo, Navarre</a>, and <a href=\"/wiki/Cascante\" title=\"Cascante\">Cascante</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1118\" title=\"1118\">1118</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso the Battler</a>, joined by <a href=\"/wiki/Kingdom_of_France\" title=\"Kingdom of France\">French</a> soldiers following the declaration of a <a href=\"/wiki/Crusades\" title=\"Crusades\">crusade</a>, conquered the <a href=\"/wiki/Almoravid_dynasty\" title=\"Almoravid dynasty\">Almoravid</a> cities of <a href=\"/wiki/Almud%C3%A9var\" title=\"Almud\u00e9var\">Almud\u00e9var</a>, <a href=\"/wiki/Gurrea_de_G%C3%A1llego\" title=\"Gurrea de G\u00e1llego\">Gurrea de G\u00e1llego</a> and <a href=\"/wiki/Zuera\" title=\"Zuera\">Zuera</a> and laid siege to <a href=\"/wiki/Zaragoza\" title=\"Zaragoza\">Zaragoza</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>18 December</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso the Battler</a> conquered <a href=\"/wiki/Zaragoza\" title=\"Zaragoza\">Zaragoza</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1119\" title=\"1119\">1119</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso the Battler</a> conquered <a href=\"/wiki/Cervera\" title=\"Cervera\">Cervera</a>, Tudejen, Castell\u00f3n, <a href=\"/wiki/Tarazona\" title=\"Tarazona\">Tarazona</a>, <a href=\"/wiki/%C3%81greda\" title=\"\u00c1greda\">\u00c1greda</a>, <a href=\"/wiki/Magall%C3%B3n\" title=\"Magall\u00f3n\">Magall\u00f3n</a>, <a href=\"/wiki/Borja,_Zaragoza\" title=\"Borja, Zaragoza\">Borja, Zaragoza</a>, <a href=\"/wiki/Alag%C3%B3n,_Zaragoza\" title=\"Alag\u00f3n, Zaragoza\">Alag\u00f3n, Zaragoza</a>, <a href=\"/wiki/Novillas\" title=\"Novillas\">Novillas</a>, <a href=\"/wiki/Mall%C3%A9n\" title=\"Mall\u00e9n\">Mall\u00e9n</a>, <a href=\"/wiki/Rueda,_Valladolid\" title=\"Rueda, Valladolid\">Rueda, Valladolid</a> and <a href=\"/wiki/%C3%89pila\" title=\"\u00c9pila\">\u00c9pila</a> from the <a href=\"/wiki/Almoravid_dynasty\" title=\"Almoravid dynasty\">Almoravid dynasty</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1120\" title=\"1120\">1120</a></td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Cutanda\" title=\"Battle of Cutanda\">Battle of Cutanda</a></i>: <a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso the Battler</a> defeated forces of the <a href=\"/wiki/Almoravid_dynasty\" title=\"Almoravid dynasty\">Almoravid dynasty</a> at Cutanda near <a href=\"/wiki/Calamocha\" title=\"Calamocha\">Calamocha</a>, conquering that town as well as <a href=\"/wiki/Calatayud\" title=\"Calatayud\">Calatayud</a> and <a href=\"/wiki/Daroca\" title=\"Daroca\">Daroca</a> for <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragon</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso the Battler</a> conquered the <a href=\"/wiki/Almoravid_dynasty\" title=\"Almoravid dynasty\">Almoravid</a> cities of <a href=\"/wiki/Calatayud\" title=\"Calatayud\">Calatayud</a>, <a href=\"/wiki/Bubierca\" title=\"Bubierca\">Bubierca</a>, <a href=\"/wiki/Alhama_de_Arag%C3%B3n\" title=\"Alhama de Arag\u00f3n\">Alhama de Arag\u00f3n</a>, <a href=\"/wiki/Ariza,_Zaragoza\" title=\"Ariza, Zaragoza\">Ariza, Zaragoza</a> and <a href=\"/wiki/Daroca\" title=\"Daroca\">Daroca</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1122\" title=\"1122\">1122</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso the Battler</a> established the <a href=\"/wiki/Confraternity_of_Belchite\" title=\"Confraternity of Belchite\">Confraternity of Belchite</a>, a <a href=\"/wiki/Military_order_(monastic_society)\" title=\"Military order (monastic society)\">military order</a> at <a href=\"/wiki/Belchite\" title=\"Belchite\">Belchite</a> devoted to war with <a href=\"/wiki/Islam\" title=\"Islam\">Muslims</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1123\" title=\"1123\">1123</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso the Battler</a> conquered the <a href=\"/wiki/County_of_Barcelona\" title=\"County of Barcelona\">Barcelonan</a> city of <a href=\"/wiki/Lleida\" title=\"Lleida\">Lleida</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1126\" title=\"1126\">1126</a></td>\n<td>8 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Urraca_of_Le%C3%B3n\" title=\"Urraca of Le\u00f3n\">Urraca the Restless</a> died in childbirth at <a href=\"/wiki/Salda%C3%B1a_de_Burgos\" title=\"Salda\u00f1a de Burgos\">Salda\u00f1a de Burgos</a>. <a href=\"/wiki/Alfonso_VII_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VII of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso VII the Emperor of Le\u00f3n and Castile</a>, her son by her first husband <a href=\"/wiki/Raymond_of_Burgundy\" title=\"Raymond of Burgundy\">Raymond of Burgundy</a>, succeeded her as <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Le\u00f3n</a>, though <a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso the Battler</a> remained in control of the former kingdom.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1127\" title=\"1127\">1127</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso the Battler</a> conquered the <a href=\"/wiki/Almoravid_dynasty\" title=\"Almoravid dynasty\">Almoravid</a> city of <a href=\"/wiki/Longares\" title=\"Longares\">Longares</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_VII_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VII of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Emperor</a> and <a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso the Battler</a> signed the <a href=\"/wiki/Peace_of_T%C3%A1mara\" title=\"Peace of T\u00e1mara\">Peace of T\u00e1mara</a> at <a href=\"/wiki/T%C3%A1mara_de_Campos\" title=\"T\u00e1mara de Campos\">T\u00e1mara de Campos</a>.  The treaty recognized Alfonso the Emperor's sovereignty over <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a> and reestablished the 1054 border between Castile and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragon</a>.  Alfonso the Battler renounced the title of <a href=\"/wiki/Emperor\" title=\"Emperor\">emperor</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1129\" title=\"1129\">1129</a></td>\n<td>6 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Afonso_I_of_Portugal\" title=\"Afonso I of Portugal\">Afonso I the Conqueror of Portugal</a>, the <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a> of <a href=\"/wiki/County_of_Portugal\" title=\"County of Portugal\">Portugal</a>, took the title <a href=\"/wiki/Prince\" title=\"Prince\">prince</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1130\" title=\"1130\">1130</a></td>\n<td>October</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Siege_of_Bayonne\" title=\"Siege of Bayonne\">Siege of Bayonne</a></i>: <a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso the Battler</a> laid siege to the <a href=\"/wiki/Duchy_of_Aquitaine\" title=\"Duchy of Aquitaine\">Aquitainian</a> city of <a href=\"/wiki/Bayonne\" title=\"Bayonne\">Bayonne</a>, probably with the intent of impressing <a href=\"/wiki/Alfonso_VII_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VII of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Emperor's</a> <a href=\"/wiki/Vassal\" title=\"Vassal\">vassal</a> <a href=\"/wiki/Alfonso_Jordan\" title=\"Alfonso Jordan\">Alfonso Jordan</a>, the <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a> of <a href=\"/wiki/County_of_Toulouse\" title=\"County of Toulouse\">Toulouse</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1131\" title=\"1131\">1131</a></td>\n<td>October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso the Battler</a> drafted a will leaving his kingdom to the <a href=\"/wiki/Knights_Templar\" title=\"Knights Templar\">Knights Templar</a>, the <a href=\"/wiki/Knights_Hospitaller\" title=\"Knights Hospitaller\">Knights Hospitaller</a>, and the <a href=\"/wiki/Order_of_the_Holy_Sepulchre\" title=\"Order of the Holy Sepulchre\">Order of the Holy Sepulchre</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>October</td>\n<td><i>Siege of Bayonne</i>: <a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso the Battler</a> withdrew after failing to conquer <a href=\"/wiki/Bayonne\" title=\"Bayonne\">Bayonne</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1133\" title=\"1133\">1133</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso the Battler</a> conquered the <a href=\"/wiki/Almoravid_dynasty\" title=\"Almoravid dynasty\">Almoravid</a> city of <a href=\"/wiki/Mequinenza\" title=\"Mequinenza\">Mequinenza</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1134\" title=\"1134\">1134</a></td>\n<td>17 July</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Fraga\" title=\"Battle of Fraga\">Battle of Fraga</a></i>: The <a href=\"/wiki/Almoravid_dynasty\" title=\"Almoravid dynasty\">Almoravids</a> broke an <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragonese</a> siege of <a href=\"/wiki/Fraga\" title=\"Fraga\">Fraga</a>. <a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso the Battler</a> was wounded.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7 September</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_the_Battler\" title=\"Alfonso the Battler\">Alfonso the Battler</a> died of wounds suffered at the Battle of Fraga.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarrese</a> <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">nobility</a> elected <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_Ram%C3%ADrez_of_Navarre\" title=\"Garc\u00eda Ram\u00edrez of Navarre\">Garc\u00eda Ram\u00edrez of Navarre</a>, a grandson of <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_S%C3%A1nchez_III_of_Pamplona\" title=\"Garc\u00eda S\u00e1nchez III of Pamplona\">Garc\u00eda S\u00e1nchez III's</a> illegitimate son, <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of Navarre.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragonese</a> <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">nobility</a> elected <a href=\"/wiki/Ramiro_II_of_Aragon\" title=\"Ramiro II of Aragon\">Ramiro II the Monk of Aragon</a> <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of Aragon.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1135\" title=\"1135\">1135</a></td>\n<td>26 May</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_VII_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VII of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Emperor</a> took the title <i><a href=\"/wiki/Imperator_totius_Hispaniae\" title=\"Imperator totius Hispaniae\">Imperator totius Hispaniae</a></i>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1137\" title=\"1137\">1137</a></td>\n<td>11 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ramiro_II_of_Aragon\" title=\"Ramiro II of Aragon\">Ramiro the Monk's</a> daughter <a href=\"/wiki/Petronilla_of_Aragon\" title=\"Petronilla of Aragon\">Petronilla of Aragon</a> was betrothed to <a href=\"/wiki/Ramon_Berenguer_IV,_Count_of_Barcelona\" title=\"Ramon Berenguer IV, Count of Barcelona\">Ramon Berenguer IV the Saint, Count of Barcelona</a>, the <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a> of <a href=\"/wiki/County_of_Barcelona\" title=\"County of Barcelona\">Barcelona</a>.  Under the terms of the contract, Petronilla was appointed Ramiro the Monk's heir, and in the event of her childless death, Ramon Berenguer the Saint was to inherit all her territories.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13 November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ramiro_II_of_Aragon\" title=\"Ramiro II of Aragon\">Ramiro the Monk</a> retired to the monastery, retaining the royal title but granting <a href=\"/wiki/Ramon_Berenguer_IV,_Count_of_Barcelona\" title=\"Ramon Berenguer IV, Count of Barcelona\">Ramon Berenguer the Saint</a> royal authority under the title <a href=\"/wiki/Prince\" title=\"Prince\">prince</a> of the <a href=\"/wiki/Crown_of_Aragon\" title=\"Crown of Aragon\">Aragonese</a> people.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1138\" title=\"1138\">1138</a></td>\n<td>July</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Siege_of_Coria_(1138)\" title=\"Siege of Coria (1138)\">Siege of Coria (1138)</a></i>: <a href=\"/wiki/Alfonso_VII_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VII of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Emperor</a> failed to take the <a href=\"/wiki/Almoravid_dynasty\" title=\"Almoravid dynasty\">Almoravid</a> city of <a href=\"/wiki/Coria,_Caceres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Coria, Caceres\">Coria, Caceres</a>.  His commanding <a href=\"/wiki/General_officer\" title=\"General officer\">general</a> <a href=\"/wiki/Rodrigo_Mart%C3%ADnez\" title=\"Rodrigo Mart\u00ednez\">Rodrigo Mart\u00ednez</a> was killed in the assault.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1139\" title=\"1139\">1139</a></td>\n<td>April</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Siege_of_Oreja\" title=\"Siege of Oreja\">Siege of Oreja</a></i>: <a href=\"/wiki/Alfonso_VII_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VII of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Emperor</a> laid siege to the <a href=\"/wiki/Almoravid_dynasty\" title=\"Almoravid dynasty\">Almoravid</a> castle at <a href=\"/wiki/Colmenar_de_Oreja\" title=\"Colmenar de Oreja\">Colmenar de Oreja</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>25 July</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Ourique\" title=\"Battle of Ourique\">Battle of Ourique</a></i>: <a href=\"/wiki/Afonso_I_of_Portugal\" title=\"Afonso I of Portugal\">Afonso</a> defeated an <a href=\"/wiki/Almoravid_dynasty\" title=\"Almoravid dynasty\">Almoravid</a> force deep inside Almoravid territory at <a href=\"/wiki/Ourique\" title=\"Ourique\">Ourique</a>.  His soldiers proclaimed him <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>October</td>\n<td><i>Siege of Oreja</i>: The <a href=\"/wiki/Almoravid_dynasty\" title=\"Almoravid dynasty\">Almoravid</a> garrison surrendered.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1141\" title=\"1141\">1141</a></td>\n<td>Summer</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Valdevez\" title=\"Battle of Valdevez\">Battle of Valdevez</a></i>: <a href=\"/wiki/Afonso_I_of_Portugal\" title=\"Afonso I of Portugal\">Afonso</a> invaded <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Galicia\" title=\"Kingdom of Galicia\">Galicia</a>. <a href=\"/wiki/Alfonso_VII_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VII of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Emperor</a> met him at <a href=\"/wiki/Arcos_de_Valdevez\" title=\"Arcos de Valdevez\">Arcos de Valdevez</a> and was defeated.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1142\" title=\"1142\">1142</a></td>\n<td>May</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Siege_of_Coria_(1142)\" title=\"Siege of Coria (1142)\">Siege of Coria (1142)</a></i>: <a href=\"/wiki/Alfonso_VII_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VII of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Emperor</a> laid siege to the <a href=\"/wiki/Almoravid_dynasty\" title=\"Almoravid dynasty\">Almoravid</a> city of <a href=\"/wiki/Coria,_Caceres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Coria, Caceres\">Coria, Caceres</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>June</td>\n<td><i>Siege of Coria (1142)</i>: The <a href=\"/wiki/Almoravid_dynasty\" title=\"Almoravid dynasty\">Almoravid</a> garrison surrendered.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1143\" title=\"1143\">1143</a></td>\n<td>5 October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Afonso_I_of_Portugal\" title=\"Afonso I of Portugal\">Afonso</a> and <a href=\"/wiki/Alfonso_VII_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VII of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Emperor</a> signed the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Zamora\" title=\"Treaty of Zamora\">Treaty of Zamora</a> in <a href=\"/wiki/Zamora,_Spain\" title=\"Zamora, Spain\">Zamora, Spain</a>, under which the latter recognized the independence of <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a> and pledged peace between Portugal and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Le\u00f3n</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1147\" title=\"1147\">1147</a></td>\n<td>October</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Second_Crusade\" title=\"Second Crusade\">Second Crusade</a></i>: <a href=\"/wiki/Alfonso_VII_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VII of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Emperor</a>, <a href=\"/wiki/Ramon_Berenguer_IV,_Count_of_Barcelona\" title=\"Ramon Berenguer IV, Count of Barcelona\">Ramon Berenguer the Saint</a> and <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_Ram%C3%ADrez_of_Navarre\" title=\"Garc\u00eda Ram\u00edrez of Navarre\">Garc\u00eda Ram\u00edrez</a>, with the support of the <a href=\"/wiki/Republic_of_Genoa\" title=\"Republic of Genoa\">Genoese</a> and <a href=\"/wiki/Republic_of_Pisa\" title=\"Republic of Pisa\">Pisan</a> navies, conquered the <a href=\"/wiki/Almoravid_dynasty\" title=\"Almoravid dynasty\">Almoravid</a> port city of <a href=\"/wiki/Almer%C3%ADa\" title=\"Almer\u00eda\">Almer\u00eda</a>.  One-third of the city was granted to Genoa, the rest to <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1151\" title=\"1151\">1151</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_VII_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VII of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Emperor</a> and <a href=\"/wiki/Ramon_Berenguer_IV,_Count_of_Barcelona\" title=\"Ramon Berenguer IV, Count of Barcelona\">Ramon Berenguer the Saint</a> signed the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Tudil%C3%A9n\" title=\"Treaty of Tudil\u00e9n\">Treaty of Tudil\u00e9n</a>, recognizing recent <a href=\"/wiki/Crown_of_Aragon\" title=\"Crown of Aragon\">Aragonese</a> conquests as well as any further conquests in the <a href=\"/wiki/Taifa_of_Murcia\" title=\"Taifa of Murcia\">Taifa of Murcia</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1157\" title=\"1157\">1157</a></td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Almohad_Caliphate\" title=\"Almohad Caliphate\">Almohad Caliphate</a> conquered <a href=\"/wiki/Almer%C3%ADa\" title=\"Almer\u00eda\">Almer\u00eda</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>16 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ramiro_II_of_Aragon\" title=\"Ramiro II of Aragon\">Ramiro the Monk</a> died. <a href=\"/wiki/Petronilla_of_Aragon\" title=\"Petronilla of Aragon\">Petronilla</a> succeeded him as <a href=\"/wiki/Queen_regnant\" title=\"Queen regnant\">queen regnant</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragon</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>21 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_VII_of_Le%C3%B3n_and_Castile\" title=\"Alfonso VII of Le\u00f3n and Castile\">Alfonso the Emperor</a> died.  His kingdom was divided between his two sons.  The elder, <a href=\"/wiki/Sancho_III_of_Castile\" title=\"Sancho III of Castile\">Sancho III the Desired of Castile</a>, received <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a>; the younger, <a href=\"/wiki/Ferdinand_II_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ferdinand II of Le\u00f3n\">Ferdinand II of Le\u00f3n</a>, received <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Le\u00f3n</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1158\" title=\"1158\">1158</a></td>\n<td>31 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sancho_III_of_Castile\" title=\"Sancho III of Castile\">Sancho the Desired</a> died.  He was succeeded as <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a> by his young son <a href=\"/wiki/Alfonso_VIII_of_Castile\" title=\"Alfonso VIII of Castile\">Alfonso VIII the Noble of Castile</a>.  A number of Castilian nobles began to vie for the <a href=\"/wiki/Regent\" title=\"Regent\">regency</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1162\" title=\"1162\">1162</a></td>\n<td>6 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ramon_Berenguer_IV,_Count_of_Barcelona\" title=\"Ramon Berenguer IV, Count of Barcelona\">Ramon Berenguer the Saint</a> died.  He was succeeded as <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a> of <a href=\"/wiki/County_of_Barcelona\" title=\"County of Barcelona\">Barcelona</a> by his young son <a href=\"/wiki/Alfonso_II_of_Aragon\" title=\"Alfonso II of Aragon\">Alfonso II the Chaste, the Troubadour of Aragon</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1164\" title=\"1164\">1164</a></td>\n<td>18 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Petronilla_of_Aragon\" title=\"Petronilla of Aragon\">Petronilla</a> abdicated the throne of <a href=\"/wiki/Crown_of_Aragon\" title=\"Crown of Aragon\">Aragon</a> in favor of her young son <a href=\"/wiki/Alfonso_II_of_Aragon\" title=\"Alfonso II of Aragon\">Alfonso the Chaste</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1166\" title=\"1166\">1166</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_II_of_Aragon\" title=\"Alfonso II of Aragon\">Alfonso the Chaste</a> conquered the county of Provence.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1168\" title=\"1168\">1168</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_II_of_Aragon\" title=\"Alfonso II of Aragon\">Alfonso the Chaste</a> conquered <a href=\"/wiki/County_of_Cerdanya\" title=\"County of Cerdanya\">Cerdanya</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>19 December</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_II_of_Aragon\" title=\"Alfonso II of Aragon\">Alfonso the Chaste</a> and <a href=\"/wiki/Sancho_VI_of_Navarre\" title=\"Sancho VI of Navarre\">Sancho VI the Wise of Navarre</a>, <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarre</a>, signed the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Sang%C3%BCesa\" title=\"Treaty of Sang\u00fcesa\">Treaty of Sang\u00fcesa</a> providing for a twenty year truce between their countries and agreeing to a division of the <a href=\"/wiki/Taifa_of_Murcia\" title=\"Taifa of Murcia\">Taifa of Murcia</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1171\" title=\"1171\">1171</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_II_of_Aragon\" title=\"Alfonso II of Aragon\">Alfonso the Chaste</a> conquered <a href=\"/wiki/Teruel\" title=\"Teruel\">Teruel</a> and <a href=\"/wiki/Caspe\" title=\"Caspe\">Caspe</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1172\" title=\"1172\">1172</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Girard_II_of_Roussillon\" title=\"Girard II of Roussillon\">Girard II of Roussillon</a>, <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a> of <a href=\"/wiki/County_of_Roussillon\" title=\"County of Roussillon\">Roussillon</a>, died without heirs.  The <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">nobles</a> of his county elected <a href=\"/wiki/Alfonso_II_of_Aragon\" title=\"Alfonso II of Aragon\">Alfonso the Chaste</a> to succeed him.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1173\" title=\"1173\">1173</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_II_of_Aragon\" title=\"Alfonso II of Aragon\">Alfonso the Chaste</a> gifted Provence to his brother <a href=\"/wiki/Ramon_Berenguer_III,_Count_of_Provence\" title=\"Ramon Berenguer III, Count of Provence\">Ramon Berenguer III, Count of Provence</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1174\" title=\"1174\">1174</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_VIII_of_Castile\" title=\"Alfonso VIII of Castile\">Alfonso the Noble</a> ceded <a href=\"/wiki/Ucl%C3%A9s\" title=\"Ucl\u00e9s\">Ucl\u00e9s</a> to the <a href=\"/wiki/Order_of_Santiago\" title=\"Order of Santiago\">Order of Santiago</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1177\" title=\"1177\">1177</a></td>\n<td>21 September</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a> conquered <a href=\"/wiki/Cuenca,_Spain\" title=\"Cuenca, Spain\">Cuenca, Spain</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1179\" title=\"1179\">1179</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_VIII_of_Castile\" title=\"Alfonso VIII of Castile\">Alfonso the Noble</a> and <a href=\"/wiki/Alfonso_II_of_Aragon\" title=\"Alfonso II of Aragon\">Alfonso the Chaste</a> signed the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Cazola\" title=\"Treaty of Cazola\">Treaty of Cazola</a>, setting out their respective zones of conquest in Andalusia. <a href=\"/wiki/Crown_of_Aragon\" title=\"Crown of Aragon\">Aragon</a> ceded the right to <a href=\"/wiki/Taifa_of_Murcia\" title=\"Taifa of Murcia\">Murcia</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1188\" title=\"1188\">1188</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_VIII_of_Castile\" title=\"Alfonso VIII of Castile\">Alfonso the Noble</a> recognized <a href=\"/wiki/Alfonso_IX_of_Le%C3%B3n\" title=\"Alfonso IX of Le\u00f3n\">Alfonso IX of Le\u00f3n</a> as <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Le\u00f3n</a>.  In exchange, Alfonso IX recognized the supremacy of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a> over Le\u00f3n.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1195\" title=\"1195\">1195</a></td>\n<td>18 July</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Alarcos\" title=\"Battle of Alarcos\">Battle of Alarcos</a></i>: The <a href=\"/wiki/Almohad_Caliphate\" title=\"Almohad Caliphate\">Almohad Caliphate</a> decisively defeated a <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castilian</a> force in what is now the <a href=\"/wiki/Province_of_Ciudad_Real\" title=\"Province of Ciudad Real\">province of Ciudad Real</a>, forcing the latter's retreat to <a href=\"/wiki/Toledo,_Spain\" title=\"Toledo, Spain\">Toledo, Spain</a> and cession of <a href=\"/wiki/Trujillo,_C%C3%A1ceres\" title=\"Trujillo, C\u00e1ceres\">Trujillo, C\u00e1ceres</a>, <a href=\"/wiki/Mont%C3%A1nchez\" title=\"Mont\u00e1nchez\">Mont\u00e1nchez</a> and <a href=\"/wiki/Talavera_de_la_Reina\" title=\"Talavera de la Reina\">Talavera de la Reina</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1196\" title=\"1196\">1196</a></td>\n<td>25 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_II_of_Aragon\" title=\"Alfonso II of Aragon\">Alfonso the Chaste</a> died.  He was succeeded as <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> by his son <a href=\"/wiki/Peter_II_of_Aragon\" title=\"Peter II of Aragon\">Peter II the Catholic of Aragon</a>.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"13th_century\">13th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Spanish_history&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: 13th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1209\" title=\"1209\">1209</a></td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Albigensian_Crusade\" title=\"Albigensian Crusade\">Albigensian Crusade</a></i>: The <a href=\"/wiki/Pope\" title=\"Pope\">pope</a> <a href=\"/wiki/Pope_Innocent_III\" title=\"Pope Innocent III\">Pope Innocent III</a> called for a <a href=\"/wiki/Crusades\" title=\"Crusades\">crusade</a> to exterminate <a href=\"/wiki/Catharism\" title=\"Catharism\">Catharism</a> in <a href=\"/wiki/Languedoc\" title=\"Languedoc\">Languedoc</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1212\" title=\"1212\">1212</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_VIII_of_Castile\" title=\"Alfonso VIII of Castile\">Alfonso the Noble</a>, <a href=\"/wiki/Peter_II_of_Aragon\" title=\"Peter II of Aragon\">Peter the Catholic</a>, <a href=\"/wiki/Sancho_VII_of_Navarre\" title=\"Sancho VII of Navarre\">Sancho VII the Strong, the Prudent of Navarre</a>, <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarre</a>, and the <a href=\"/wiki/Papal_legate\" title=\"Papal legate\">papal legate</a> <a href=\"/wiki/Arnaud_Amalric\" title=\"Arnaud Amalric\">Arnaud Amalric</a>, at the head of an army of <a href=\"/wiki/Franks\" title=\"Franks\">Franks</a>, conquered the <a href=\"/wiki/Almohad_Caliphate\" title=\"Almohad Caliphate\">Almohad</a> cities of <a href=\"/wiki/Calatrava_la_Vieja\" title=\"Calatrava la Vieja\">Calatrava la Vieja</a>, Alarcos and <a href=\"/wiki/Benavente,_Zamora\" title=\"Benavente, Zamora\">Benavente, Zamora</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>16 July</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Las_Navas_de_Tolosa\" title=\"Battle of Las Navas de Tolosa\">Battle of Las Navas de Tolosa</a></i>: A coalition of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castilian</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragonese</a>, <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portuguese</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarrese</a> forces, joined by the <a href=\"/wiki/Order_of_Santiago\" title=\"Order of Santiago\">Order of Santiago</a>, the <a href=\"/wiki/Order_of_Calatrava\" title=\"Order of Calatrava\">Order of Calatrava</a>, the <a href=\"/wiki/Knights_Templar\" title=\"Knights Templar\">Knights Templar</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_France\" title=\"Kingdom of France\">French</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Leonese</a> volunteers, decisively defeated an <a href=\"/wiki/Almohad_Caliphate\" title=\"Almohad Caliphate\">Almohad</a> army in what is now the <a href=\"/wiki/Province_of_Ja%C3%A9n_(Spain)\" title=\"Province of Ja\u00e9n (Spain)\">Province of Ja\u00e9n</a>.  The caliph <a href=\"/wiki/Muhammad_al-Nasir\" title=\"Muhammad al-Nasir\">Muhammad al-Nasir</a> was forced into flight.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1213\" title=\"1213\">1213</a></td>\n<td>12 September</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Muret\" title=\"Battle of Muret\">Battle of Muret</a></i>: <a href=\"/wiki/Peter_II_of_Aragon\" title=\"Peter II of Aragon\">Peter the Catholic</a> was killed in battle at <a href=\"/wiki/Muret\" title=\"Muret\">Muret</a> in an attempt to reinstall his <a href=\"/wiki/Vassal\" title=\"Vassal\">vassal</a> <a href=\"/wiki/Raymond_VI,_Count_of_Toulouse\" title=\"Raymond VI, Count of Toulouse\">Raymond VI, Count of Toulouse</a>, <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a> of <a href=\"/wiki/County_of_Toulouse\" title=\"County of Toulouse\">County of Toulouse</a>.  His army was routed.  Peter the Catholic was succeeded by his young son <a href=\"/wiki/James_I_of_Aragon\" title=\"James I of Aragon\">James I the Conqueror of Aragon</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1214\" title=\"1214\">1214</a></td>\n<td>5 October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_VIII_of_Castile\" title=\"Alfonso VIII of Castile\">Alfonso the Noble</a> died.  He was succeeded by his young son <a href=\"/wiki/Henry_I_of_Castile\" title=\"Henry I of Castile\">Henry I of Castile</a>, whose elder sister <a href=\"/wiki/Berengaria_of_Castile\" title=\"Berengaria of Castile\">Berengaria of Castile</a> ruled as <a href=\"/wiki/Regent\" title=\"Regent\">regent</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1217\" title=\"1217\">1217</a></td>\n<td>6 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Henry_I_of_Castile\" title=\"Henry I of Castile\">Henry I</a> was killed by a tile falling off a roof. <a href=\"/wiki/Berengaria_of_Castile\" title=\"Berengaria of Castile\">Berengaria</a> succeeded him as <a href=\"/wiki/Queen_regnant\" title=\"Queen regnant\">queen regnant</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>31 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Berengaria_of_Castile\" title=\"Berengaria of Castile\">Berengaria</a> resigned in favor of her son <a href=\"/wiki/Ferdinand_III_of_Castile\" title=\"Ferdinand III of Castile\">Ferdinand III the Saint of Castile</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1224\" title=\"1224\">1224</a></td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Almohad_Caliphate\" title=\"Almohad Caliphate\">Almohad</a> caliph <a href=\"/wiki/Yusuf_II,_Almohad_caliph\" title=\"Yusuf II, Almohad caliph\">Yusuf II, Almohad caliph</a> was gored to death while playing with his pet cows, leaving no heir.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Almohad_Caliphate\" title=\"Almohad Caliphate\">Almohad</a> governor of Andalusia took the majority of his forces across the <a href=\"/wiki/Strait_of_Gibraltar\" title=\"Strait of Gibraltar\">Strait of Gibraltar</a> to contest the succession to the caliphate.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>An Abdallah al-Bayyasi established the <a href=\"/wiki/Taifa_of_Baeza\" title=\"Taifa of Baeza\">Taifa of Baeza</a> with himself at its head and appealed to <a href=\"/wiki/Ferdinand_III_of_Castile\" title=\"Ferdinand III of Castile\">Ferdinand the Saint</a> to help him conquer Andalusia.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1225\" title=\"1225\">1225</a></td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Siege_of_Ja%C3%A9n_(1225)\" title=\"Siege of Ja\u00e9n (1225)\">Siege of Ja\u00e9n (1225)</a></i>: <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a> and <a href=\"/wiki/Taifa_of_Baeza\" title=\"Taifa of Baeza\">Baeza</a> failed to take the city of <a href=\"/wiki/Ja%C3%A9n,_Spain\" title=\"Ja\u00e9n, Spain\">Ja\u00e9n, Spain</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Ferdinand_III_of_Castile\" title=\"Ferdinand III of Castile\">Ferdinand the Saint</a> established al-Bayyasi at <a href=\"/wiki/C%C3%B3rdoba,_Spain\" title=\"C\u00f3rdoba, Spain\">C\u00f3rdoba, Spain</a> in exchange for <a href=\"/wiki/Ba%C3%B1os_de_la_Encina\" title=\"Ba\u00f1os de la Encina\">Ba\u00f1os de la Encina</a>, <a href=\"/wiki/Capilla,_Badajoz\" title=\"Capilla, Badajoz\">Capilla, Badajoz</a> and <a href=\"/wiki/Salvatierra_Castle\" title=\"Salvatierra Castle\">Salvatierra Castle</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Al-Bayyasi was killed in <a href=\"/wiki/C%C3%B3rdoba,_Spain\" title=\"C\u00f3rdoba, Spain\">C\u00f3rdoba, Spain</a> in a popular uprising. <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a> annexed some of his territory including <a href=\"/wiki/Taifa_of_Baeza\" title=\"Taifa of Baeza\">Baeza</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1229\" title=\"1229\">1229</a></td>\n<td>5 September</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Conquest_of_Majorca\" title=\"Conquest of Majorca\">Conquest of Majorca</a></i>: <a href=\"/wiki/James_I_of_Aragon\" title=\"James I of Aragon\">James the Conqueror</a> led a fleet of some two hundred vessels and twenty thousand men from <a href=\"/wiki/Salou\" title=\"Salou\">Salou</a>, <a href=\"/wiki/Cambrils\" title=\"Cambrils\">Cambrils</a> and <a href=\"/wiki/Tarragona\" title=\"Tarragona\">Tarragona</a> to <a href=\"/wiki/Majorca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Majorca\">Majorca</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>12 September</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Portop%C3%AD\" title=\"Battle of Portop\u00ed\">Battle of Portop\u00ed</a></i>: <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragonese</a> forces defeated an <a href=\"/wiki/Almohad_Caliphate\" title=\"Almohad Caliphate\">Almohad</a> force in the <a href=\"/wiki/Serra_de_Na_Burguesa\" title=\"Serra de Na Burguesa\">Serra de Na Burguesa</a>, forcing the latter to retreat to <a href=\"/wiki/Palma,_Majorca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palma, Majorca\">Palma, Majorca</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>31 December</td>\n<td><i>Conquest of Majorca</i>: <a href=\"/wiki/James_I_of_Aragon\" title=\"James I of Aragon\">James the Conqueror</a> took the last redoubt of the <a href=\"/wiki/Almohad_Caliphate\" title=\"Almohad Caliphate\">Almohad</a> forces at <a href=\"/wiki/Palma,_Majorca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palma, Majorca\">Palma, Majorca</a> and captured the <i><a href=\"/wiki/Vali_(governor)\" title=\"Vali (governor)\">vali</a></i> <a href=\"/wiki/Ab%C3%BA_Yahya\" title=\"Ab\u00fa Yahya\">Ab\u00fa Yahya</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1230\" title=\"1230\">1230</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/James_I_of_Aragon\" title=\"James I of Aragon\">James the Conqueror</a> issued the <a href=\"/wiki/Llibre_del_Repartiment_(Majorca)\" title=\"Llibre del Repartiment (Majorca)\">Llibre del Repartiment (Majorca)</a>, granting territory in <a href=\"/wiki/Majorca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Majorca\">Majorca</a> according to participation in its conquest.  Half became <a href=\"/wiki/Crown_land\" title=\"Crown land\">crown lands</a>; the rest was divided primarily between <a href=\"/wiki/Catalans\" title=\"Catalans\">Catalan</a> and <a href=\"/wiki/Marseille\" title=\"Marseille\">Marseillais</a> <a href=\"/wiki/Knight\" title=\"Knight\">knights</a> and the <a href=\"/wiki/Knights_Templar\" title=\"Knights Templar\">Knights Templar</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24 June</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Siege_of_Ja%C3%A9n_(1230)\" title=\"Siege of Ja\u00e9n (1230)\">Siege of Ja\u00e9n (1230)</a></i>: <a href=\"/wiki/Ferdinand_III_of_Castile\" title=\"Ferdinand III of Castile\">Ferdinand the Saint</a> laid siege to <a href=\"/wiki/Ja%C3%A9n,_Spain\" title=\"Ja\u00e9n, Spain\">Ja\u00e9n, Spain</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24 September</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_IX_of_Le%C3%B3n\" title=\"Alfonso IX of Le\u00f3n\">Alfonso IX</a> died.  He was succeeded as <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Le\u00f3n</a> by his son <a href=\"/wiki/Ferdinand_III_of_Castile\" title=\"Ferdinand III of Castile\">Ferdinand the Saint</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>September</td>\n<td><i>Siege of Ja\u00e9n (1230)</i>: On hearing of the death of <a href=\"/wiki/Alfonso_IX_of_Le%C3%B3n\" title=\"Alfonso IX of Le\u00f3n\">Alfonso IX</a>, <a href=\"/wiki/Ferdinand_III_of_Castile\" title=\"Ferdinand III of Castile\">Ferdinand the Saint</a> abandoned his siege of <a href=\"/wiki/Ja%C3%A9n,_Spain\" title=\"Ja\u00e9n, Spain\">Ja\u00e9n, Spain</a> to be crowned <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Le\u00f3n</a> in <a href=\"/wiki/Le%C3%B3n,_Spain\" title=\"Le\u00f3n, Spain\">Le\u00f3n, Spain</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1231\" title=\"1231\">1231</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Ferdinand_III_of_Castile\" title=\"Ferdinand III of Castile\">Ferdinand the Saint</a> conquered <a href=\"/wiki/Cazorla\" title=\"Cazorla\">Cazorla</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Jerez\" title=\"Battle of Jerez\">Battle of Jerez</a></i>: A <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castilian</a> army defeated an army of the <i><a href=\"/wiki/Emir\" title=\"Emir\">emir</a></i> <a href=\"/wiki/Ibn_Hud\" title=\"Ibn Hud\">Ibn Hud</a> near modern <a href=\"/wiki/Jerez_de_la_Frontera\" title=\"Jerez de la Frontera\">Jerez de la Frontera</a>, deep in the latter's territory.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1232\" title=\"1232\">1232</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/James_I_of_Aragon\" title=\"James I of Aragon\">James the Conqueror</a> conquered <a href=\"/wiki/Menorca\" title=\"Menorca\">Menorca</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1233\" title=\"1233\">1233</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Ferdinand_III_of_Castile\" title=\"Ferdinand III of Castile\">Ferdinand the Saint</a> conquered <a href=\"/wiki/%C3%9Abeda\" title=\"\u00dabeda\">\u00dabeda</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>May</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Siege_of_Burriana\" title=\"Siege of Burriana\">Siege of Burriana</a></i>: <a href=\"/wiki/James_I_of_Aragon\" title=\"James I of Aragon\">James the Conqueror</a> laid siege to <a href=\"/wiki/Borriana,_Castell%C3%B3n\" title=\"Borriana, Castell\u00f3n\">Borriana, Castell\u00f3n</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>July</td>\n<td><i>Siege of Burriana</i>: The city fell.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1235\" title=\"1235\">1235</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/James_I_of_Aragon\" title=\"James I of Aragon\">James the Conqueror</a> conquered <a href=\"/wiki/Ibiza\" title=\"Ibiza\">Ibiza</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1236\" title=\"1236\">1236</a></td>\n<td>7 February</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Siege_of_C%C3%B3rdoba_(1236)\" title=\"Siege of C\u00f3rdoba (1236)\">Siege of C\u00f3rdoba (1236)</a></i>: <a href=\"/wiki/Ferdinand_III_of_Castile\" title=\"Ferdinand III of Castile\">Ferdinand the Saint</a> arrived in <a href=\"/wiki/C%C3%B3rdoba,_Spain\" title=\"C\u00f3rdoba, Spain\">C\u00f3rdoba, Spain</a> following its fall at the hands of local <a href=\"/wiki/Knight\" title=\"Knight\">knights</a> and internal fifth columnists.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1237\" title=\"1237\">1237</a></td>\n<td>15 August</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_the_Puig\" title=\"Battle of the Puig\">Battle of the Puig</a></i>: The <a href=\"/wiki/Taifa_of_Valencia\" title=\"Taifa of Valencia\">Valencian</a> <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> <a href=\"/wiki/Zayyan_ibn_Mardanish\" title=\"Zayyan ibn Mardanish\">Zayyan ibn Mardanish</a> met an <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragonese</a> invasion force at <a href=\"/wiki/El_Puig\" title=\"El Puig\">El Puig</a>, where he was decisively defeated.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1238\" title=\"1238\">1238</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Ferdinand_III_of_Castile\" title=\"Ferdinand III of Castile\">Ferdinand the Saint</a> conquered <a href=\"/wiki/Huelva\" title=\"Huelva\">Huelva</a> and obtained the <a href=\"/wiki/Vassal_state\" title=\"Vassal state\">vassalage</a> of <a href=\"/wiki/Niebla,_Andalusia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Niebla, Andalusia\">Niebla, Andalusia</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>28 September</td>\n<td><a href=\"/wiki/James_I_of_Aragon\" title=\"James I of Aragon\">James the Conqueror</a> captured <a href=\"/wiki/Valencia\" title=\"Valencia\">Valencia</a> and created himself <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Valencia\" title=\"Kingdom of Valencia\">Kingdom of Valencia</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1240\" title=\"1240\">1240</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Ferdinand_III_of_Castile\" title=\"Ferdinand III of Castile\">Ferdinand the Saint</a> conquered <a href=\"/wiki/%C3%89cija\" title=\"\u00c9cija\">\u00c9cija</a> and <a href=\"/wiki/Lucena,_C%C3%B3rdoba\" title=\"Lucena, C\u00f3rdoba\">Lucena, C\u00f3rdoba</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1243\" title=\"1243\">1243</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Ferdinand_III_of_Castile\" title=\"Ferdinand III of Castile\">Ferdinand the Saint</a> captured <a href=\"/wiki/Orihuela\" title=\"Orihuela\">Orihuela</a> and obtained the <a href=\"/wiki/Vassal_state\" title=\"Vassal state\">vassalage</a> of <a href=\"/wiki/Murcia\" title=\"Murcia\">Murcia</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1244\" title=\"1244\">1244</a></td>\n<td>26 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/James_I_of_Aragon\" title=\"James I of Aragon\">James the Conqueror</a> signed the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Almizra\" title=\"Treaty of Almizra\">Treaty of Almizra</a>, establishing <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Valencia\" title=\"Kingdom of Valencia\">Valencia's</a> border with <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Ferdinand_III_of_Castile\" title=\"Ferdinand III of Castile\">Ferdinand the Saint</a> conquered <a href=\"/wiki/Arjona,_Spain\" title=\"Arjona, Spain\">Arjona, Spain</a>, <a href=\"/wiki/Mula,_Spain\" title=\"Mula, Spain\">Mula, Spain</a> and <a href=\"/wiki/Lorca,_Spain\" title=\"Lorca, Spain\">Lorca, Spain</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1245\" title=\"1245\">1245</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Ferdinand_III_of_Castile\" title=\"Ferdinand III of Castile\">Ferdinand the Saint</a> conquered <a href=\"/wiki/Cartagena,_Spain\" title=\"Cartagena, Spain\">Cartagena, Spain</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Siege_of_Ja%C3%A9n_(1245%E2%80%9346)\" title=\"Siege of Ja\u00e9n (1245\u201346)\">Siege of Ja\u00e9n (1245\u201346)</a></i>: <a href=\"/wiki/Ferdinand_III_of_Castile\" title=\"Ferdinand III of Castile\">Ferdinand the Saint</a>, joined by the <a href=\"/wiki/Order_of_Santiago\" title=\"Order of Santiago\">Order of Santiago</a>, laid siege to <a href=\"/wiki/Ja%C3%A9n,_Spain\" title=\"Ja\u00e9n, Spain\">Ja\u00e9n, Spain</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1246\" title=\"1246\">1246</a></td>\n<td>28 February</td>\n<td><i>Siege of Ja\u00e9n (1245\u201346)</i>: <a href=\"/wiki/Muhammad_I_of_Granada\" title=\"Muhammad I of Granada\">Muhammad I of Granada</a>, <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Emirate_of_Granada\" title=\"Emirate of Granada\">Granada</a>, surrendered the city to <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a> and agreed to <a href=\"/wiki/Tributary_state\" title=\"Tributary state\">tributary</a> relationship.  He was created king of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Ja%C3%A9n\" title=\"Kingdom of Ja\u00e9n\">Kingdom of Ja\u00e9n</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1247\" title=\"1247\">1247</a></td>\n<td>July</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Siege_of_Seville\" title=\"Siege of Seville\">Siege of Seville</a></i>: <a href=\"/wiki/Ferdinand_III_of_Castile\" title=\"Ferdinand III of Castile\">Ferdinand the Saint</a> laid siege to <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1248\" title=\"1248\">1248</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Ferdinand_III_of_Castile\" title=\"Ferdinand III of Castile\">Ferdinand the Saint</a> obtained the <a href=\"/wiki/Vassal_state\" title=\"Vassal state\">vassalage</a> of <a href=\"/wiki/Alicante\" title=\"Alicante\">Alicante</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>23 November</td>\n<td><i>Siege of Seville</i>: <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a>, the last <a href=\"/wiki/Islam\" title=\"Islam\">Muslim</a> polity on the <a href=\"/wiki/Iberian_Peninsula\" title=\"Iberian Peninsula\">Iberian Peninsula</a> apart from the <a href=\"/wiki/Emirate_of_Granada\" title=\"Emirate of Granada\">Emirate of Granada</a>, surrendered to <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a>, promising that the city would be turned over no later than the following month.  <a href=\"/wiki/Ferdinand_III_of_Castile\" title=\"Ferdinand III of Castile\">Ferdinand the Saint</a> created himself <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Seville\" title=\"Kingdom of Seville\">Kingdom of Seville</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1252\" title=\"1252\">1252</a></td>\n<td>30 May</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ferdinand_III_of_Castile\" title=\"Ferdinand III of Castile\">Ferdinand the Saint</a> died.  He was succeeded by his son <a href=\"/wiki/Alfonso_X_of_Castile\" title=\"Alfonso X of Castile\">Alfonso X the Wise of Castile</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1253\" title=\"1253\">1253</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_X_of_Castile\" title=\"Alfonso X of Castile\">Alfonso the Wise</a> captured the <a href=\"/wiki/Algarve\" title=\"Algarve\">Algarve</a> from <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Portugal\" title=\"Kingdom of Portugal\">Portugal</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_X_of_Castile\" title=\"Alfonso X of Castile\">Alfonso the Wise</a> gave his daughter <a href=\"/wiki/Beatrice_of_Castile_(1242%E2%80%931303)\" title=\"Beatrice of Castile (1242\u20131303)\">Beatrice of Castile</a> to the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Portugal\" title=\"Kingdom of Portugal\">Portuguese</a> <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> <a href=\"/wiki/Afonso_III_of_Portugal\" title=\"Afonso III of Portugal\">Afonso III of Portugal</a>, and promised to cede the <a href=\"/wiki/Algarve\" title=\"Algarve\">Algarve</a> to their firstborn son on his seventh birthday.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1256\" title=\"1256\">1256</a></td>\n<td>28 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/King_of_the_Romans\" title=\"King of the Romans\">King of the Romans</a> <a href=\"/wiki/William_II_of_Holland\" title=\"William II of Holland\">William II of Holland</a> was killed in battle with the <a href=\"/wiki/Frisia\" title=\"Frisia\">Frisians</a> near <a href=\"/wiki/Hoogwoud\" title=\"Hoogwoud\">Hoogwoud</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1257\" title=\"1257\">1257</a></td>\n<td>15 January</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Imperial_election,_January_1257\" title=\"Imperial election, January 1257\">Imperial election, January 1257</a></i>: <a href=\"/wiki/Richard,_1st_Earl_of_Cornwall\" title=\"Richard, 1st Earl of Cornwall\">Richard, 1st Earl of Cornwall</a>, <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a> of <a href=\"/wiki/Poitou\" title=\"Poitou\">Poitou</a> and <a href=\"/wiki/Earl_of_Cornwall\" title=\"Earl of Cornwall\">earl</a> of Cornwall, was elected <a href=\"/wiki/King_of_the_Romans\" title=\"King of the Romans\">King of the Romans</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1 April</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Imperial_election,_April_1257\" title=\"Imperial election, April 1257\">Imperial election, April 1257</a></i>: <a href=\"/wiki/Alfonso_X_of_Castile\" title=\"Alfonso X of Castile\">Alfonso the Wise</a>, who claimed the title through descent from his grandfather <a href=\"/wiki/Philip_of_Swabia\" title=\"Philip of Swabia\">Philip of Swabia</a>, was elected <a href=\"/wiki/King_of_the_Romans\" title=\"King of the Romans\">King of the Romans</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_X_of_Castile\" title=\"Alfonso X of Castile\">Alfonso the Wise</a> debased the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castilian</a> coinage and introduced a tariff in order to raise money for a campaign in support of his claim to the rule of the <a href=\"/wiki/Holy_Roman_Empire\" title=\"Holy Roman Empire\">Holy Roman Empire</a>, against that of <a href=\"/wiki/Richard,_1st_Earl_of_Cornwall\" title=\"Richard, 1st Earl of Cornwall\">Richard</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1261\" title=\"1261\">1261</a></td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Siege_of_Jerez_(1261)\" title=\"Siege of Jerez (1261)\">Siege of Jerez (1261)</a></i>: <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a> and <a href=\"/wiki/Emirate_of_Granada\" title=\"Emirate of Granada\">Granada</a> laid siege to <a href=\"/wiki/Jerez_de_la_Frontera\" title=\"Jerez de la Frontera\">Jerez de la Frontera</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Siege of Jerez (1261)</i>: The citizens of <a href=\"/wiki/Jerez_de_la_Frontera\" title=\"Jerez de la Frontera\">Jerez de la Frontera</a> agreed to resume tribute payments to <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1262\" title=\"1262\">1262</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/James_I_of_Aragon\" title=\"James I of Aragon\">James the Conqueror</a> created the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Majorca\" title=\"Kingdom of Majorca\">Kingdom of Majorca</a> in his will.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Niebla,_Andalusia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Niebla, Andalusia\">Niebla, Andalusia</a> was incorporated into <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1264\" title=\"1264\">1264</a></td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Mud%C3%A9jar_revolt_of_1264%E2%80%931266\" title=\"Mud\u00e9jar revolt of 1264\u20131266\">Mud\u00e9jar revolt of 1264\u20131266</a></i>: The <a href=\"/wiki/Islam\" title=\"Islam\">Muslim</a> subjects of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a>, encouraged by <a href=\"/wiki/Muhammad_I_of_Granada\" title=\"Muhammad I of Granada\">Muhammad I</a>, rebelled in Andalusia and <a href=\"/wiki/Murcia\" title=\"Murcia\">Murcia</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>8 August</td>\n<td><i>Mud\u00e9jar revolt of 1264\u20131266</i>: <a href=\"/wiki/Nu%C3%B1o_Gonz%C3%A1lez_de_Lara_(died_1275)\" title=\"Nu\u00f1o Gonz\u00e1lez de Lara (died 1275)\">Nu\u00f1o Gonz\u00e1lez de Lara</a>, head of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castilian</a> garrison at <a href=\"/wiki/Jerez_de_la_Frontera\" title=\"Jerez de la Frontera\">Jerez de la Frontera</a>, fled his post.  The <a href=\"/wiki/Alc%C3%A1zar_of_Jerez_de_la_Frontera\" title=\"Alc\u00e1zar of Jerez de la Frontera\">Alc\u00e1zar of Jerez de la Frontera</a> was taken.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>9 October</td>\n<td><i>Mud\u00e9jar revolt of 1264\u20131266</i>: <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castilian</a> forces retook <a href=\"/wiki/Jerez_de_la_Frontera\" title=\"Jerez de la Frontera\">Jerez de la Frontera</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1265\" title=\"1265\">1265</a></td>\n<td>28 August</td>\n<td>The <i><a href=\"/wiki/Siete_Partidas\" title=\"Siete Partidas\">Siete Partidas</a></i>, a code of law, was completed in <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>October</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Conquest_of_Murcia_(1265%E2%80%9366)\" title=\"Conquest of Murcia (1265\u201366)\">Conquest of Murcia (1265\u201366)</a></i>: <a href=\"/wiki/James_I_of_Aragon\" title=\"James I of Aragon\">James the Conqueror</a> entered <a href=\"/wiki/Islam\" title=\"Islam\">Muslim</a>-held territory in support of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castilian</a> suppression of the Mud\u00e9jar revolt.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1266\" title=\"1266\">1266</a></td>\n<td>2 January</td>\n<td><i>Conquest of Murcia (1265\u201366)</i>: <a href=\"/wiki/James_I_of_Aragon\" title=\"James I of Aragon\">James the Conqueror</a> laid siege to <a href=\"/wiki/Murcia\" title=\"Murcia\">Murcia</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>31 January</td>\n<td><i>Conquest of Murcia (1265\u201366)</i>: <a href=\"/wiki/Murcia\" title=\"Murcia\">Murcia</a> surrendered.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>26 February</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Benevento\" title=\"Battle of Benevento\">Battle of Benevento</a></i>: <a href=\"/wiki/Manfred,_King_of_Sicily\" title=\"Manfred, King of Sicily\">Manfred, King of Sicily</a>, the <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Sicily\" title=\"Kingdom of Sicily\">Sicily</a>, was killed during the conquest of the kingdom by <a href=\"/wiki/Charles_I_of_Anjou\" title=\"Charles I of Anjou\">Charles I of Anjou</a>, <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a> of Anjou.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alicante\" title=\"Alicante\">Alicante</a> was incorporated into <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1267\" title=\"1267\">1267</a></td>\n<td>16 February</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_X_of_Castile\" title=\"Alfonso X of Castile\">Alfonso the Wise</a> and <a href=\"/wiki/Afonso_III_of_Portugal\" title=\"Afonso III of Portugal\">Afonso III</a> signed the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Badajoz_(1267)\" title=\"Treaty of Badajoz (1267)\">Treaty of Badajoz</a>, a pact of friendship and mutual assistance.  The treaty established the border between <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Portugal\" title=\"Kingdom of Portugal\">Portugal</a> to the latter's disadvantage.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1272\" title=\"1272\">1272</a></td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castilian</a> <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">nobility</a> rebelled against <a href=\"/wiki/Alfonso_X_of_Castile\" title=\"Alfonso X of Castile\">Alfonso the Wise</a> following his mismanagement of the economy.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1275\" title=\"1275\">1275</a></td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_%C3%89cija_(1275)\" title=\"Battle of \u00c9cija (1275)\">Battle of \u00c9cija (1275)</a></i>: <a href=\"/wiki/Emirate_of_Granada\" title=\"Emirate of Granada\">Granadan</a> forces routed a <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castilian</a> army moving through their territory to meet a <a href=\"/wiki/Marinid_dynasty\" title=\"Marinid dynasty\">Marinid</a> advance.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1276\" title=\"1276\">1276</a></td>\n<td>27 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/James_I_of_Aragon\" title=\"James I of Aragon\">James the Conqueror</a> died.  He was succeeded as <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragon</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Valencia\" title=\"Kingdom of Valencia\">Valencia</a> and <a href=\"/wiki/Count_of_Barcelona\" title=\"Count of Barcelona\">count</a> of <a href=\"/wiki/County_of_Barcelona\" title=\"County of Barcelona\">Barcelona</a> by one son, <a href=\"/wiki/Peter_III_of_Aragon\" title=\"Peter III of Aragon\">Peter III the Great of Aragon</a>, and as king of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Majorca\" title=\"Kingdom of Majorca\">Majorca</a> by another, <a href=\"/wiki/James_II_of_Majorca\" title=\"James II of Majorca\">James II of Majorca</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1278\" title=\"1278\">1278</a></td>\n<td>July</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Siege_of_Algeciras_(1278%E2%80%9379)\" title=\"Siege of Algeciras (1278\u201379)\">Siege of Algeciras (1278\u201379)</a></i>: <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a> laid siege to the <a href=\"/wiki/Marinid_dynasty\" title=\"Marinid dynasty\">Marinid</a> port city of <a href=\"/wiki/Algeciras\" title=\"Algeciras\">Algeciras</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>25 July</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Algeciras_(1278)\" title=\"Battle of Algeciras (1278)\">Battle of Algeciras (1278)</a></i>: A combined <a href=\"/wiki/Marinid_dynasty\" title=\"Marinid dynasty\">Marinid</a>-<a href=\"/wiki/Emirate_of_Granada\" title=\"Emirate of Granada\">Granadan</a> fleet destroyed the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castilian</a> navy in the <a href=\"/wiki/Strait_of_Gibraltar\" title=\"Strait of Gibraltar\">Strait of Gibraltar</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1279\" title=\"1279\">1279</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/James_II_of_Majorca\" title=\"James II of Majorca\">James II</a> agreed by treaty to become a vassal of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragon</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5 August</td>\n<td><i>Siege of Algeciras (1278\u201379)</i>: A <a href=\"/wiki/Marinid_dynasty\" title=\"Marinid dynasty\">Marinid</a> force destroyed the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castilian</a> navy in port in the <a href=\"/wiki/Bay_of_Gibraltar\" title=\"Bay of Gibraltar\">Bay of Gibraltar</a> and captured and executed the soldiers besieging the city.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1280\" title=\"1280\">1280</a></td>\n<td>23 June</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Mocl%C3%ADn_(1280)\" title=\"Battle of Mocl\u00edn (1280)\">Battle of Mocl\u00edn (1280)</a></i>: A force consisting of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castilian</a> soldiers and most of the <a href=\"/wiki/Order_of_Santiago\" title=\"Order of Santiago\">Order of Santiago</a> was wiped out by a <a href=\"/wiki/Emirate_of_Granada\" title=\"Emirate of Granada\">Granadan</a> army at <a href=\"/wiki/Mocl%C3%ADn\" title=\"Mocl\u00edn\">Mocl\u00edn</a> while returning from a raid.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1282\" title=\"1282\">1282</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_X_of_Castile\" title=\"Alfonso X of Castile\">Alfonso the Wise</a>, facing military pressure from his <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">nobility</a>, was forced to accept his son <a href=\"/wiki/Sancho_IV_of_Castile\" title=\"Sancho IV of Castile\">Sancho IV the Brave of Castile</a> as his heir.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>30 March</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Sicilian_Vespers\" title=\"Sicilian Vespers\">Sicilian Vespers</a></i>: A number of <a href=\"/wiki/French_people\" title=\"French people\">French</a> officers were killed by locals in rioting near <a href=\"/wiki/Palermo\" title=\"Palermo\">Palermo</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/War_of_the_Sicilian_Vespers\" title=\"War of the Sicilian Vespers\">War of the Sicilian Vespers</a></i>: <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Sicily\" title=\"Kingdom of Sicily\">Sicilian</a> rebels appealed to <a href=\"/wiki/Peter_III_of_Aragon\" title=\"Peter III of Aragon\">Peter the Great</a> to overthrow <a href=\"/wiki/Charles_I_of_Anjou\" title=\"Charles I of Anjou\">Charles of Anjou's</a> administration and rule by right of his wife <a href=\"/wiki/Constance_of_Sicily,_Queen_of_Aragon\" title=\"Constance of Sicily, Queen of Aragon\">Constance of Sicily, Queen of Aragon</a>, <a href=\"/wiki/Manfred,_King_of_Sicily\" title=\"Manfred, King of Sicily\">Manfred's</a> daughter.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1283\" title=\"1283\">1283</a></td>\n<td>8 July</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Malta\" title=\"Battle of Malta\">Battle of Malta</a></i>: An <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragonese</a> fleet surprised and sank a <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Naples\" title=\"Kingdom of Naples\">Neapolitan</a> fleet in the <a href=\"/wiki/Grand_Harbour\" title=\"Grand Harbour\">Grand Harbour</a>, delaying the latter's planned invasion of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Sicily\" title=\"Kingdom of Sicily\">Sicily</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1284\" title=\"1284\">1284</a></td>\n<td>2 February</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Aragonese_Crusade\" title=\"Aragonese Crusade\">Aragonese Crusade</a></i>: The <a href=\"/wiki/Pope\" title=\"Pope\">pope</a> <a href=\"/wiki/Pope_Martin_IV\" title=\"Pope Martin IV\">Pope Martin IV</a> called for a <a href=\"/wiki/Crusades\" title=\"Crusades\">crusade</a> against <a href=\"/wiki/Peter_III_of_Aragon\" title=\"Peter III of Aragon\">Peter the Great</a>, and declared him deposed in <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragon</a> in favor of <a href=\"/wiki/Charles,_Count_of_Valois\" title=\"Charles, Count of Valois\">Charles, Count of Valois</a>, the <a href=\"/wiki/Count\" title=\"Count\">count</a> of Valois.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_X_of_Castile\" title=\"Alfonso X of Castile\">Alfonso the Wise</a> died.  He was succeeded by <a href=\"/wiki/Sancho_IV_of_Castile\" title=\"Sancho IV of Castile\">Sancho the Brave</a>, though his will appointed his grandson <a href=\"/wiki/Alfonso_de_la_Cerda\" title=\"Alfonso de la Cerda\">Alfonso de la Cerda</a> his successor in <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Le\u00f3n</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5 June</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_the_Gulf_of_Naples\" title=\"Battle of the Gulf of Naples\">Battle of the Gulf of Naples</a></i>: The <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragonese</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Sicily\" title=\"Kingdom of Sicily\">Sicilian</a> navies drew out a <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Naples\" title=\"Kingdom of Naples\">Neapolitan</a> fleet in the <a href=\"/wiki/Gulf_of_Naples\" title=\"Gulf of Naples\">Gulf of Naples</a> and captured <a href=\"/wiki/Charles_I_of_Anjou\" title=\"Charles I of Anjou\">Charles of Anjou</a> as well as some ten galleys.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1285\" title=\"1285\">1285</a></td>\n<td>4 September</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Les_Formigues\" title=\"Battle of Les Formigues\">Battle of Les Formigues</a></i>: A <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Sicily\" title=\"Kingdom of Sicily\">Sicilian</a>-<a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragonese</a> fleet decisively defeated the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_France\" title=\"Kingdom of France\">French</a> and <a href=\"/wiki/Republic_of_Genoa\" title=\"Republic of Genoa\">Genoans</a>, probably near the <a href=\"/wiki/Formigues_Islands\" title=\"Formigues Islands\">Formigues Islands</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>30 September</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_the_Col_de_Panissars\" title=\"Battle of the Col de Panissars\">Battle of the Col de Panissars</a></i>: An <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragonese</a> force massacred the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_France\" title=\"Kingdom of France\">French</a> army during its retreat over the <a href=\"/wiki/Pyrenees\" title=\"Pyrenees\">Pyrenees</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11 November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Peter_III_of_Aragon\" title=\"Peter III of Aragon\">Peter the Great</a> died at <a href=\"/wiki/Vilafranca_del_Pened%C3%A8s\" title=\"Vilafranca del Pened\u00e8s\">Vilafranca del Pened\u00e8s</a>.  He was succeeded as <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragon</a> by his eldest son <a href=\"/wiki/Alfonso_III_of_Aragon\" title=\"Alfonso III of Aragon\">Alfonso III the Liberal, the Free of Aragon</a> and as king of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Sicily\" title=\"Kingdom of Sicily\">Sicily</a> by his second son <a href=\"/wiki/James_II_of_Aragon\" title=\"James II of Aragon\">James II the Just of Aragon</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_III_of_Aragon\" title=\"Alfonso III of Aragon\">Alfonso the Liberal</a> conquered <a href=\"/wiki/Mallorca\" title=\"Mallorca\">Mallorca</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1286\" title=\"1286\">1286</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_III_of_Aragon\" title=\"Alfonso III of Aragon\">Alfonso the Liberal</a> conquered <a href=\"/wiki/Ibiza\" title=\"Ibiza\">Ibiza</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1287\" title=\"1287\">1287</a></td>\n<td>17 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_III_of_Aragon\" title=\"Alfonso III of Aragon\">Alfonso the Liberal</a> conquered <a href=\"/wiki/Menorca\" title=\"Menorca\">Menorca</a> and annexed it to the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Majorca\" title=\"Kingdom of Majorca\">Kingdom of Majorca</a>, dissolving its autonomous government.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>23 June</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_the_Counts\" title=\"Battle of the Counts\">Battle of the Counts</a></i>: A <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Sicily\" title=\"Kingdom of Sicily\">Sicilian</a>-<a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragonese</a> fleet defeated a superior <a href=\"/wiki/Angevin_Empire\" title=\"Angevin Empire\">Angevin</a> force at <a href=\"/wiki/Naples\" title=\"Naples\">Naples</a>, breaking the latter's attempted invasion of Sicily.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>20 December</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Union_of_Aragon\" title=\"Union of Aragon\">Union of Aragon</a>, a political organization of <a href=\"/wiki/Nobility\" title=\"Nobility\">nobles</a> and townspeople in <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragon</a>, won the Privilege of the Union, a devolution of many royal powers to the Aragonese nobility, from <a href=\"/wiki/Alfonso_III_of_Aragon\" title=\"Alfonso III of Aragon\">Alfonso the Liberal</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1288\" title=\"1288\">1288</a></td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_III_of_Aragon\" title=\"Alfonso III of Aragon\">Alfonso the Liberal</a> released <a href=\"/wiki/Alfonso_de_la_Cerda\" title=\"Alfonso de la Cerda\">Alfonso de la Cerda</a> from captivity in the fortress at <a href=\"/wiki/X%C3%A0tiva\" title=\"X\u00e0tiva\">X\u00e0tiva</a> and declared him <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Le\u00f3n</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1291\" title=\"1291\">1291</a></td>\n<td>19 February</td>\n<td><i>Aragonese Crusade</i>: The <a href=\"/wiki/Pope\" title=\"Pope\">pope</a> <a href=\"/wiki/Pope_Nicholas_IV\" title=\"Pope Nicholas IV\">Pope Nicholas IV</a>, <a href=\"/wiki/Philip_IV_of_France\" title=\"Philip IV of France\">Philip IV the Fair, the Iron King of France</a>, <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_France\" title=\"Kingdom of France\">France</a>, <a href=\"/wiki/Charles_II_of_Naples\" title=\"Charles II of Naples\">Charles II the Lame of Naples</a>, king of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Naples\" title=\"Kingdom of Naples\">Naples</a>, and <a href=\"/wiki/Alfonso_III_of_Aragon\" title=\"Alfonso III of Aragon\">Alfonso the Liberal</a> signed the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Tarascon\" title=\"Treaty of Tarascon\">Treaty of Tarascon</a>, ending the <a href=\"/wiki/Crusades\" title=\"Crusades\">crusade</a>.  Alfonso the Liberal agreed to remove all <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragonese</a> troops from <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Sicily\" title=\"Kingdom of Sicily\">Sicily</a>.  In return, the pope recognized him as king of Aragon and lifted his <a href=\"/wiki/Excommunication_(Catholic_Church)\" title=\"Excommunication (Catholic Church)\">excommunication</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>18 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_III_of_Aragon\" title=\"Alfonso III of Aragon\">Alfonso the Liberal</a> died.  He was succeeded by <a href=\"/wiki/James_II_of_Aragon\" title=\"James II of Aragon\">James the Just</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1295\" title=\"1295\">1295</a></td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Iznalloz\" title=\"Battle of Iznalloz\">Battle of Iznalloz</a></i>: The <a href=\"/wiki/Emirate_of_Granada\" title=\"Emirate of Granada\">Emirate of Granada</a> expelled a <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castillian</a> garrison and the <a href=\"/wiki/Order_of_Calatrava\" title=\"Order of Calatrava\">Order of Calatrava</a> from their fortress overlooking the border at <a href=\"/wiki/Iznalloz\" title=\"Iznalloz\">Iznalloz</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>25 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Sancho_IV_of_Castile\" title=\"Sancho IV of Castile\">Sancho the Brave</a> died of tuberculosis in <a href=\"/wiki/Toledo,_Spain\" title=\"Toledo, Spain\">Toledo, Spain</a>.  He was succeeded by his young son <a href=\"/wiki/Ferdinand_IV_of_Castile\" title=\"Ferdinand IV of Castile\">Ferdinand IV the Summoned of Castile</a> as <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Le\u00f3n</a>, with his wife <a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_de_Molina\" title=\"Mar\u00eda de Molina\">Mar\u00eda de Molina</a> acting as regent.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>20 June</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Pope\" title=\"Pope\">pope</a> <a href=\"/wiki/Pope_Boniface_VIII\" title=\"Pope Boniface VIII\">Pope Boniface VIII</a>, <a href=\"/wiki/James_II_of_Aragon\" title=\"James II of Aragon\">James the Just</a>, <a href=\"/wiki/Philip_IV_of_France\" title=\"Philip IV of France\">Philip the Fair</a>, <a href=\"/wiki/Charles_II_of_Naples\" title=\"Charles II of Naples\">Charles the Lame</a> and <a href=\"/wiki/James_II_of_Majorca\" title=\"James II of Majorca\">James II of Majorca</a> signed the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Anagni\" title=\"Treaty of Anagni\">Treaty of Anagni</a>.  Under the treaty, James the Just granted <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Sicily\" title=\"Kingdom of Sicily\">Sicily</a> to the pope, who in turn gifted it to Charles the Lame, and agreed to aid the latter in its reconquest.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>War of the Sicilian Vespers</i>: The people of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Sicily\" title=\"Kingdom of Sicily\">Sicily</a> rejected the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Anagni\" title=\"Treaty of Anagni\">Treaty of Anagni</a> and acclaimed <a href=\"/wiki/James_II_of_Aragon\" title=\"James II of Aragon\">James the Just's</a> younger brother <a href=\"/wiki/Frederick_III_of_Sicily\" title=\"Frederick III of Sicily\">Frederick III of Sicily</a> their <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1296\" title=\"1296\">1296</a></td>\n<td>April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragonese</a> troops invaded <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a> in support of <a href=\"/wiki/Alfonso_de_la_Cerda\" title=\"Alfonso de la Cerda\">Alfonso de la Cerda's</a> claim to the throne.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/John_of_Castile,_Lord_of_Valencia_de_Campos\" title=\"John of Castile, Lord of Valencia de Campos\">John of Castile, Lord of Valencia de Campos</a>, a son of <a href=\"/wiki/Alfonso_X_of_Castile\" title=\"Alfonso X of Castile\">Alfonso the Wise</a>, was crowned <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Le\u00f3n</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Seville\" title=\"Kingdom of Seville\">Seville</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Galicia\" title=\"Kingdom of Galicia\">Galicia</a> in <a href=\"/wiki/Le%C3%B3n,_Spain\" title=\"Le\u00f3n, Spain\">Le\u00f3n, Spain</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Alfonso_de_la_Cerda\" title=\"Alfonso de la Cerda\">Alfonso de la Cerda</a> was crowned <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a>, <a href=\"/wiki/Castilian_Kingdom_of_Toledo\" title=\"Castilian Kingdom of Toledo\">Toledo</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Kingdom of C\u00f3rdoba\">C\u00f3rdoba</a>, <a href=\"/wiki/Murcia\" title=\"Murcia\">Murcia</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Ja%C3%A9n\" title=\"Kingdom of Ja\u00e9n\">Ja\u00e9n</a> at <a href=\"/wiki/Sahag%C3%BAn\" title=\"Sahag\u00fan\">Sahag\u00fan</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/1297\" title=\"1297\">1297</a></td>\n<td>13 September</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_de_Molina\" title=\"Mar\u00eda de Molina\">Mar\u00eda de Molina</a> and <a href=\"/wiki/Denis_of_Portugal\" title=\"Denis of Portugal\">Denis of Portugal</a>, <a href=\"/wiki/King\" title=\"King\">king</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Portugal\" title=\"Kingdom of Portugal\">Portugal</a> signed the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Alca%C3%B1ices_(1297)\" title=\"Treaty of Alca\u00f1ices (1297)\">Treaty of Alca\u00f1ices</a>.  Denis agreed to support <a href=\"/wiki/Ferdinand_IV_of_Castile\" title=\"Ferdinand IV of Castile\">Ferdinand the Summoned</a> against the rebels <a href=\"/wiki/Alfonso_de_la_Cerda\" title=\"Alfonso de la Cerda\">Alfonso de la Cerda</a> and <a href=\"/wiki/John_of_Castile,_Lord_of_Valencia_de_Campos\" title=\"John of Castile, Lord of Valencia de Campos\">John of Castile</a> and to give him the hand of his daughter <a href=\"/wiki/Constance_of_Portugal\" title=\"Constance of Portugal\">Constance of Portugal</a> in marriage.  In exchange, he received some <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castilian</a> territory along the Portuguese border.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1299\" title=\"1299\">1299</a></td>\n<td>4 July</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Cape_Orlando\" title=\"Battle of Cape Orlando\">Battle of Cape Orlando</a></i>: An <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragonese</a>-<a href=\"/wiki/Angevin_Empire\" title=\"Angevin Empire\">Angevin</a> fleet defeated the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Sicily\" title=\"Kingdom of Sicily\">Sicilian</a> navy near <a href=\"/wiki/Sicily\" title=\"Sicily\">Sicily</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1 December</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Falconaria\" title=\"Battle of Falconaria\">Battle of Falconaria</a></i>: A <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Sicily\" title=\"Kingdom of Sicily\">Sicilian</a> fleet decisively defeated the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Naples\" title=\"Kingdom of Naples\">Neapolitan</a> navy off the shore between <a href=\"/wiki/Marsala\" title=\"Marsala\">Marsala</a> and <a href=\"/wiki/Trapani\" title=\"Trapani\">Trapani</a> and captured its commander, <a href=\"/wiki/Charles_II_of_Naples\" title=\"Charles II of Naples\">Charles the Lame's</a> son <a href=\"/wiki/Philip_I,_Prince_of_Taranto\" title=\"Philip I, Prince of Taranto\">Philip I, Prince of Taranto</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\"><a href=\"/wiki/1300\" title=\"1300\">1300</a></td>\n<td>14 June</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Ponza_(1300)\" title=\"Battle of Ponza (1300)\">Battle of Ponza (1300)</a></i>: An <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragonese</a>-<a href=\"/wiki/Angevin_Empire\" title=\"Angevin Empire\">Angevin</a> fleet defeated a <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Sicily\" title=\"Kingdom of Sicily\">Sicilian</a> one near <a href=\"/wiki/Ponza\" title=\"Ponza\">Ponza</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>26 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/John_of_Castile,_Lord_of_Valencia_de_Campos\" title=\"John of Castile, Lord of Valencia de Campos\">John of Castile</a> renounced his royal titles and declared his fealty to <a href=\"/wiki/Ferdinand_IV_of_Castile\" title=\"Ferdinand IV of Castile\">Ferdinand the Summoned</a>.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"14th_century\">14th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Spanish_history&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: 14th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1331</td>\n<td></td>\n<td>In the city of Alicante, Moorish forces attempted a siege.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1339</td>\n<td></td>\n<td>The Treaty of Madrid was signed in Madrid.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1366</td>\n<td></td>\n<td>Starts a civil war against <a href=\"/wiki/Enrique_de_Trastamara\" class=\"mw-redirect\" title=\"Enrique de Trastamara\">Enrique de Trastamara</a>, son of <a href=\"/wiki/Alfonso_XI\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alfonso XI\">Alfonso XI</a>.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"15th_century\">15th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Spanish_history&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: 15th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1469</td>\n<td>19 October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Isabella_I_of_Castile\" title=\"Isabella I of Castile\">Isabella I of Castile</a> and <a href=\"/wiki/Ferdinand_II_of_Aragon\" title=\"Ferdinand II of Aragon\">Ferdinand II of Aragon</a> were married, laying the foundation for the unification of the kingdoms of <a href=\"/wiki/Crown_of_Castile\" title=\"Crown of Castile\">Castile</a> and <a href=\"/wiki/Crown_of_Aragon\" title=\"Crown of Aragon\">Aragon</a> into Spain.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1474</td>\n<td>10 December</td>\n<td>The reign of <a href=\"/wiki/Isabella_I_of_Castile\" title=\"Isabella I of Castile\">Isabella</a> began.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1475</td>\n<td></td>\n<td>The <i><a href=\"/wiki/War_of_the_Castilian_Succession\" title=\"War of the Castilian Succession\">War of the Castilian Succession</a></i> began. <a href=\"/wiki/Vasco_Nunez_de_Balboa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vasco Nunez de Balboa\">Vasco Nunez de Balboa</a> was born.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1478</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Spanish_Inquisition\" title=\"Spanish Inquisition\">Spanish Inquisition</a> was founded.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1479</td>\n<td></td>\n<td><i>War of the Castilian Succession</i>: The war ended.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>20 January</td>\n<td>The reign of <a href=\"/wiki/Ferdinand_II_of_Aragon\" title=\"Ferdinand II of Aragon\">Ferdinand</a> began.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4 September</td>\n<td>By the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Alc%C3%A1%C3%A7ovas\" title=\"Treaty of Alc\u00e1\u00e7ovas\">Treaty of Alc\u00e1\u00e7ovas</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Portugal\" title=\"Kingdom of Portugal\">Portugal</a> recognized Spanish control of the <a href=\"/wiki/Canary_Islands\" title=\"Canary Islands\">Canary Islands</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1492</td>\n<td></td>\n<td>Spanish conquerors encountered America\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The <i><a href=\"/wiki/Reconquista\" title=\"Reconquista\">Reconquista</a></i> ended.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Jews\" title=\"Jews\">Jews</a> were expelled from Spain by the <a href=\"/wiki/Alhambra_Decree\" title=\"Alhambra Decree\">Alhambra Decree</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1493</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Spanish_colonization_of_the_Americas\" title=\"Spanish colonization of the Americas\">Spanish colonization of the Americas</a></i> began.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1494</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Treaty_of_Tordesillas\" title=\"Treaty of Tordesillas\">Treaty of Tordesillas</a> was signed.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1499</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Italian_War_of_1499-1504\" class=\"mw-redirect\" title=\"Italian War of 1499-1504\">Italian War of 1499-1504</a></i>: <a href=\"/wiki/Ferdinand_II_of_Aragon\" title=\"Ferdinand II of Aragon\">Ferdinand</a> allied with the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_France\" title=\"Kingdom of France\">French</a> King <a href=\"/wiki/Louis_XII_of_France\" title=\"Louis XII of France\">Louis XII of France</a>.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"16th_century\">16th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Spanish_history&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: 16th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1504</td>\n<td></td>\n<td>Isabella I of Castile died.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1516</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Ferdinand_II_of_Aragon\" title=\"Ferdinand II of Aragon\">Ferdinand</a> died.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Charles_V,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Charles V, Holy Roman Emperor\">Charles V, Holy Roman Emperor</a>, became King of <a href=\"/wiki/Crown_of_Castile\" title=\"Crown of Castile\">Castile</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragon</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1519</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Vasco_Nunez_de_Balboa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vasco Nunez de Balboa\">Vasco Nunez de Balboa</a> died.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1554</td>\n<td>25 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kingdom_of_England\" title=\"Kingdom of England\">English</a> Queen <a href=\"/wiki/Mary_I_of_England\" title=\"Mary I of England\">Mary I of England</a> married Spanish Prince <a href=\"/wiki/Philip_II_of_Spain\" title=\"Philip II of Spain\">Philip</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1556</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Charles_V,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Charles V, Holy Roman Emperor\">Charles</a> abdicated in favor of <a href=\"/wiki/Philip_II_of_Spain\" title=\"Philip II of Spain\">Philip</a>, who became King Philip II of Spain.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1557</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_St._Quentin_(1557)\" title=\"Battle of St. Quentin (1557)\">Battle of St. Quentin (1557)</a></i>: Spain won the battle.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1561</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Philip_II_of_Spain\" title=\"Philip II of Spain\">Philip</a> moved his court to <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1568</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Dutch_Revolt\" title=\"Dutch Revolt\">Dutch Revolt</a></i>: A revolt began against <a href=\"/wiki/House_of_Habsburg\" title=\"House of Habsburg\">Habsburg</a> control of the <a href=\"/wiki/Netherlands\" title=\"Netherlands\">Netherlands</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1571</td>\n<td>7 October</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Battle_of_Lepanto_(1571)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Lepanto (1571)\">Battle of Lepanto (1571)</a></i>: The <a href=\"/wiki/Holy_League_(1571)\" title=\"Holy League (1571)\">Holy League</a> was victorious.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1578</td>\n<td></td>\n<td><i>Dutch Revolt</i>: The revolt ended.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1580</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Iberian_Union\" title=\"Iberian Union\">Iberian Union</a> of the crowns of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragon</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Portugal\" title=\"Kingdom of Portugal\">Portugal</a> was established.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1585</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Anglo%E2%80%93Spanish_War_(1585)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anglo\u2013Spanish War (1585)\">Anglo\u2013Spanish War (1585)</a></i>: The war began.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1588</td>\n<td>8 August</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Spanish_Armada\" title=\"Spanish Armada\">Spanish Armada</a> was defeated in the <a href=\"/wiki/English_Channel\" title=\"English Channel\">English Channel</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1598</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Philip_III_of_Spain\" title=\"Philip III of Spain\">Philip III of Spain</a> was crowned.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"17th_century\">17th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Spanish_history&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: 17th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1604</td>\n<td></td>\n<td><i>Anglo-Spanish War (1585)</i>: The war ended.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1605</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Treaty_of_London_(1604)\" title=\"Treaty of London (1604)\">Treaty of London (1604)</a> was signed.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1609</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Expulsion_of_the_Moriscos\" title=\"Expulsion of the Moriscos\">Expulsion of the Moriscos</a> began.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1618</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Thirty_Years%27_War\" title=\"Thirty Years&#39; War\">Thirty Years' War</a></i>: The war began.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1621</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Philip_IV_of_Spain\" title=\"Philip IV of Spain\">Philip IV of Spain</a> was crowned.<sup id=\"cite_ref-philipiv_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-philipiv-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1640</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Portuguese_Restoration_War\" title=\"Portuguese Restoration War\">Portuguese Restoration War</a></i>: The war began.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Iberian_Union\" title=\"Iberian Union\">Iberian Union</a> was dissolved.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1648</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Treaty_of_Westphalia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Treaty of Westphalia\">Treaty of Westphalia</a> was signed.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1659</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Peace_of_the_Pyrenees\" class=\"mw-redirect\" title=\"Peace of the Pyrenees\">Peace of the Pyrenees</a> was signed.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1665</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Philip_IV_of_Spain\" title=\"Philip IV of Spain\">Philip IV</a> died.<sup id=\"cite_ref-philipiv_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-philipiv-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1668</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Treaty_of_Lisbon_(1668)\" title=\"Treaty of Lisbon (1668)\">Treaty of Lisbon</a> was signed.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1675</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Charles_II_of_Spain\" title=\"Charles II of Spain\">Charles II of Spain</a> was crowned.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1700</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Charles_II_of_Spain\" title=\"Charles II of Spain\">Charles II</a> died.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"18th_century\">18th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Spanish_history&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: 18th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1701</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/War_of_the_Spanish_Succession\" title=\"War of the Spanish Succession\">War of the Spanish Succession</a></i>: The war began.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1761</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Seven_Years%27_War\" title=\"Seven Years&#39; War\">Seven Years' War</a></i>: Spain declared war on <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Great_Britain\" title=\"Kingdom of Great Britain\">Great Britain</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1778</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/American_Revolutionary_War\" title=\"American Revolutionary War\">American Revolutionary War</a></i>: Spain supported the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1789</td>\n<td></td>\n<td>Spain during this time opened up the slave trade to <a href=\"/wiki/Havana\" title=\"Havana\">Havana</a>.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"19th_century\">19th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Spanish_history&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: 19th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n \n<tr>\n<td>1806</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/British_invasions_of_the_R%C3%ADo_de_la_Plata\" class=\"mw-redirect\" title=\"British invasions of the R\u00edo de la Plata\">British invasions of the R\u00edo de la Plata</a></i>: The invasions began.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1807</td>\n<td></td>\n<td><i>British invasions of the R\u00edo de la Plata</i>: The invasions ended.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1808</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Peninsular_War\" title=\"Peninsular War\">Peninsular War</a></i>: The war began.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2 May</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Dos_de_Mayo_Uprising\" title=\"Dos de Mayo Uprising\">Dos de Mayo Uprising</a></i>: An uprising took place in <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a> against the <a href=\"/wiki/First_French_Empire\" title=\"First French Empire\">French</a> occupation of the city.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1809</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Bolivian_Independence_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bolivian Independence War\">Bolivian Independence War</a></i>: The war began.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1811</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Venezuelan_War_of_Independence\" title=\"Venezuelan War of Independence\">Venezuelan War of Independence</a></i>: The war began.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1812</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Spanish_Constitution_of_1812\" title=\"Spanish Constitution of 1812\">Spanish Constitution of 1812</a> was issued.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1814</td>\n<td></td>\n<td><i>Peninsular War</i>: The war ended.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1815</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Spanish_reconquest_of_New_Granada\" title=\"Spanish reconquest of New Granada\">Spanish reconquest of New Granada</a></i>: The reconquest began.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1816</td>\n<td></td>\n<td><i>Spanish reconquest of New Granada</i>: The reconquest ended.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1820</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Trienio_Liberal\" title=\"Trienio Liberal\">Trienio Liberal</a></i>: The period began.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1823</td>\n<td></td>\n<td><i>Trienio Liberal</i>: The period ended.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1824</td>\n<td></td>\n<td><i>Bolivian Independence War</i>: The war ended.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1833</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/First_Carlist_War\" title=\"First Carlist War\">First Carlist War</a></i>: The war began.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1839</td>\n<td></td>\n<td><i>First Carlist War</i>: The war ended.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1846</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Second_Carlist_War\" title=\"Second Carlist War\">Second Carlist War</a></i>: The war began.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1849</td>\n<td></td>\n<td><i>Second Carlist War</i>: The war ended.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1864</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Chincha_Islands_War\" title=\"Chincha Islands War\">Chincha Islands War</a></i>: The war began.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1866</td>\n<td></td>\n<td><i>Chincha Islands War</i>: The war ended.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1868</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Ten_Years%27_War\" title=\"Ten Years&#39; War\">Ten Years' War</a></i>: A war with <a href=\"/wiki/Captaincy_General_of_Cuba\" title=\"Captaincy General of Cuba\">Cuba</a> began.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1872</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Third_Carlist_War\" title=\"Third Carlist War\">Third Carlist War</a></i>: The war began.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1873</td>\n<td></td>\n<td>The First Spanish Republic was established.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1874</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Spain_under_the_Restoration\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spain under the Restoration\">Spain under the Restoration</a></i>: The period began.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The First Spanish Republic was disestablished.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1876</td>\n<td></td>\n<td><i>Third Carlist War</i>: The war ended.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1878</td>\n<td></td>\n<td><i>Ten Years' War</i>: The war ended.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1879</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Pablo_Iglesias_Posse\" title=\"Pablo Iglesias Posse\">Pablo Iglesias</a> founds the <a href=\"/wiki/Partido_Socialista_Obrero_Espa%C3%B1ol\" class=\"mw-redirect\" title=\"Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol\">Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol</a> or PSOE in <a href=\"/wiki/Casa_Labra\" title=\"Casa Labra\">Casa Labra</a>, a bar from <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1898</td>\n<td>25 April</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Spanish%E2%80%93American_War\" title=\"Spanish\u2013American War\">Spanish\u2013American War</a></i>: The war began.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>12 August</td>\n<td><i>Spanish\u2013American War</i>: The war ended.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"20th_century\">20th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Spanish_history&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: 20th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1914</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a></i>: The war began.  Spain remained neutral.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1918</td>\n<td></td>\n<td><i>World War I</i>: The war ended.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1920</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Rif_War_(1920)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rif War (1920)\">Rif War (1920)</a></i>: The war began.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1926</td>\n<td></td>\n<td><i>Rif War (1920)</i>: The war ended.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1931</td>\n<td></td>\n<td>The Second Spanish Republic was established.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><i>Spain under the Restoration</i>: The period ended.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1936</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a> (to 1939)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1939</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Spain_under_Franco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spain under Franco\">Spain under Franco</a></i>: The period began.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1959</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Spanish_miracle\" title=\"Spanish miracle\">Spanish miracle</a></i>: A period of economic growth began.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1973</td>\n<td></td>\n<td><i>Spanish miracle</i>: The period ended.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1975</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/History_of_Spain_(1975%E2%80%93present)\" title=\"History of Spain (1975\u2013present)\">History of Spain (1975\u2013present)</a></i>: The period began.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6 November</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Green_March\" title=\"Green March\">Green March</a> forced Spain to hand over its last remaining colonial possession, <a href=\"/wiki/Spanish_Sahara\" title=\"Spanish Sahara\">Spanish Sahara</a>, to <a href=\"/wiki/Morocco\" title=\"Morocco\">Morocco</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>19 November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">Francisco Franco</a> died; the monarchy was restored to <a href=\"/wiki/Juan_Carlos_I_of_Spain\" title=\"Juan Carlos I of Spain\">Juan Carlos I of Spain</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1976</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Spanish_transition_to_democracy\" title=\"Spanish transition to democracy\">Spanish transition to democracy</a></i>: The transition began.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1978</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Spanish_Constitution_of_1978\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish Constitution of 1978\">Spanish Constitution of 1978</a> was issued.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1981</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Spanish_society_after_the_democratic_transition\" title=\"Spanish society after the democratic transition\">Spanish society after the democratic transition</a></i>: A democratic society was established.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>23 February</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/23-F\" class=\"mw-redirect\" title=\"23-F\">23-F</a></i>: An attempted coup took place.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1986</td>\n<td></td>\n<td>Spain joined the <a href=\"/wiki/European_Union\" title=\"European Union\">European Union</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1992</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/1992_Summer_Olympics\" title=\"1992 Summer Olympics\">1992 Summer Olympics</a></i>: The Summer Olympics were held in <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1998</td>\n<td></td>\n<td>Judge <a href=\"/wiki/Baltasar_Garz%C3%B3n\" title=\"Baltasar Garz\u00f3n\">Baltasar Garz\u00f3n</a> issued an international arrest warrant for former <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chilean</a> dictator <a href=\"/wiki/Augusto_Pinochet\" title=\"Augusto Pinochet\">Augusto Pinochet</a>.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"21st_century\">21st century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Spanish_history&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: 21st century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">2004</td>\n<td>11 March</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/2004_Madrid_train_bombings\" title=\"2004 Madrid train bombings\">2004 Madrid train bombings</a></i>: <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a> train bombings killed one hundred and ninety-one and injured over two thousand. Prime Minister <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Aznar\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar</a> blamed the <a href=\"/wiki/Basque_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Basque people\">Basque</a> terrorists <a href=\"/wiki/ETA_(separatist_group)\" title=\"ETA (separatist group)\">ETA</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>14 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Aznar\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar\">Aznar's</a> <a href=\"/wiki/People%27s_Party_(Spain)\" title=\"People&#39;s Party (Spain)\">People's Party</a> lost an election after the <a href=\"/wiki/Spanish_Socialist_Workers%27_Party\" title=\"Spanish Socialist Workers&#39; Party\">Spanish Socialist Workers' Party</a> of <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Luis_Rodr%C3%ADguez_Zapatero\" title=\"Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero\">Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero</a> promised to withdraw Spanish troops from <a href=\"/wiki/Iraq\" title=\"Iraq\">Iraq</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2005</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Patrimoni_Digital_de_Catalunya\" class=\"mw-redirect\" title=\"Patrimoni Digital de Catalunya\">Patrimoni Digital de Catalunya</a> (<a href=\"/wiki/Web_archive\" class=\"mw-redirect\" title=\"Web archive\">archive</a>) established.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2006</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/2006_Madrid_Barajas_International_Airport_bombing\" class=\"mw-redirect\" title=\"2006 Madrid Barajas International Airport bombing\">2006 Madrid Barajas International Airport bombing</a></i>: A bombing by <a href=\"/wiki/ETA_(separatist_group)\" title=\"ETA (separatist group)\">ETA</a> ended an active ceasefire and peace negotiations.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">2008</td>\n<td></td>\n<td>Moroccan national <a href=\"/wiki/Jamal_Zougam\" title=\"Jamal Zougam\">Jamal Zougam</a> was found guilty of the 2004 train bombings in <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Baltasar_Garz%C3%B3n\" title=\"Baltasar Garz\u00f3n\">Garz\u00f3n</a> was charged with criminal conduct in three cases, causing an international scandal and protests.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Spain won the <a href=\"/wiki/UEFA_European_Championship\" title=\"UEFA European Championship\">UEFA European Championship</a> Final, establishing the team as an international soccer power house.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">2010</td>\n<td></td>\n<td>Spain won the <a href=\"/wiki/FIFA_World_Cup\" title=\"FIFA World Cup\">FIFA World Cup</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Baltasar_Garz%C3%B3n\" title=\"Baltasar Garz\u00f3n\">Garz\u00f3n</a> was granted leave to work as a consultant to the <a href=\"/wiki/International_Criminal_Court\" title=\"International Criminal Court\">International Criminal Court</a> at <a href=\"/wiki/The_Hague\" title=\"The Hague\">The Hague</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2015</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Artur_Mas\" title=\"Artur Mas\">Artur Mas</a></i> defies Spain by calling early elections on independence of the region of Catalonia.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Spanish_history&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.royalcollection.org.uk/collection/themes/trails/spanish-state-visit-to-the-uk-2017/philippus-ii\">\"RCIN 630355 - Philippus II 1555\"</a>. <i>www.royalcollection.org.uk</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 July</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.royalcollection.org.uk&amp;rft.atitle=RCIN+630355+-+Philippus+II+1555&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.royalcollection.org.uk%2Fcollection%2Fthemes%2Ftrails%2Fspanish-state-visit-to-the-uk-2017%2Fphilippus-ii&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Spanish+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-philipiv-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-philipiv_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-philipiv_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.britannica.com/biography/Philip-IV-king-of-Spain-and-Portugal\">\"Philip IV - king of Spain and Portugal\"</a>. <i>Encyclopedia Britannica</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 July</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Encyclopedia+Britannica&amp;rft.atitle=Philip+IV+-+king+of+Spain+and+Portugal&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.britannica.com%2Fbiography%2FPhilip-IV-king-of-Spain-and-Portugal&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Spanish+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://aei.pitt.edu/32455/\">\"Spain in the European Union: the first twenty-five years (1986-2011)\"</a>. <i>University of Pittsburgh</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 July</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=University+of+Pittsburgh&amp;rft.atitle=Spain+in+the+European+Union%3A+the+first+twenty-five+years+%281986-2011%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Faei.pitt.edu%2F32455%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Spanish+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.britannica.com/event/Barcelona-1992-Olympic-Games\">\"Barcelona 1992 Olympic Games\"</a>. <i>Encyclopedia Britannica</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 July</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Encyclopedia+Britannica&amp;rft.atitle=Barcelona+1992+Olympic+Games&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.britannica.com%2Fevent%2FBarcelona-1992-Olympic-Games&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Spanish+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.telegraph.co.uk/sport/football/teams/spain/7884485/Spain-win-World-Cup-2010.html\">\"Spain win World Cup 2010\"</a>. <i>Telegraph.co.uk</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 July</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Telegraph.co.uk&amp;rft.atitle=Spain+win+World+Cup+2010&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.telegraph.co.uk%2Fsport%2Ffootball%2Fteams%2Fspain%2F7884485%2FSpain-win-World-Cup-2010.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Spanish+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2205\nCached time: 20180921235245\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.652 seconds\nReal time usage: 0.705 seconds\nPreprocessor visited node count: 2044/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 12438/2097152 bytes\nTemplate argument size: 10/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 6/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5182/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.058/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.74 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  127.620      1 -total\n 44.77%   57.131      1 Template:Refimprove\n 40.47%   51.644      5 Template:Cite_web\n 29.96%   38.236      1 Template:Ambox\n  6.30%    8.034      1 Template:Dynamic_list\n  4.75%    6.061      1 Template:Hatnote\n  1.47%    1.880     13 Template:\u00b7\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:14190685-0!canonical and timestamp 20180921235244 and revision id 854080839\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B3%D9%84%D8%B3%D9%84_%D8%A7%D9%84%D8%B2%D9%85%D9%86%D9%8A_%D9%84%D8%AA%D8%A7%D8%B1%D9%8A%D8%AE_%D8%A5%D8%B3%D8%A8%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A7","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0627\u0644\u062a\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646\u064a \u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Anexo:Cronolog%C3%ADa_de_Espa%C3%B1a","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Anexo:Cronolog\u00eda de Espa\u00f1a"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Chronologie_de_l%27Espagne","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Chronologie de l'Espagne"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_April_2014"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Dynamic_lists"},{"sortkey":" ","*":"Spanish_history_timelines"},{"sortkey":"Spanish","*":"Timelines_by_country"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from April 2014"},{"ns":0,"exists":"","*":"1000"},{"ns":0,"exists":"","*":"1005"},{"ns":0,"exists":"","*":"1008"},{"ns":0,"exists":"","*":"1009"},{"ns":0,"exists":"","*":"1011"},{"ns":0,"exists":"","*":"1015"},{"ns":0,"exists":"","*":"1017"},{"ns":0,"exists":"","*":"1018"},{"ns":0,"exists":"","*":"1025"},{"ns":0,"exists":"","*":"1028"},{"ns":0,"exists":"","*":"1029"},{"ns":0,"exists":"","*":"1031"},{"ns":0,"exists":"","*":"1032"},{"ns":0,"exists":"","*":"1034"},{"ns":0,"exists":"","*":"1035"},{"ns":0,"exists":"","*":"1037"},{"ns":0,"exists":"","*":"1038"},{"ns":0,"exists":"","*":"1043"},{"ns":0,"exists":"","*":"1054"},{"ns":0,"exists":"","*":"1056"},{"ns":0,"exists":"","*":"1058"},{"ns":0,"exists":"","*":"1062"},{"ns":0,"exists":"","*":"1063"},{"ns":0,"exists":"","*":"1064"},{"ns":0,"exists":"","*":"1065"},{"ns":0,"exists":"","*":"1067"},{"ns":0,"exists":"","*":"1068"},{"ns":0,"exists":"","*":"1071"},{"ns":0,"exists":"","*":"1072"},{"ns":0,"exists":"","*":"1074"},{"ns":0,"exists":"","*":"1076"},{"ns":0,"exists":"","*":"1077"},{"ns":0,"exists":"","*":"1079"},{"ns":0,"exists":"","*":"1083"},{"ns":0,"exists":"","*":"1084"},{"ns":0,"exists":"","*":"1085"},{"ns":0,"exists":"","*":"1086"},{"ns":0,"exists":"","*":"1087"},{"ns":0,"exists":"","*":"1088"},{"ns":0,"exists":"","*":"1089"},{"ns":0,"exists":"","*":"1090"},{"ns":0,"exists":"","*":"1094"},{"ns":0,"exists":"","*":"1095"},{"ns":0,"exists":"","*":"1096"},{"ns":0,"exists":"","*":"1097"},{"ns":0,"exists":"","*":"1102"},{"ns":0,"exists":"","*":"1104"},{"ns":0,"exists":"","*":"1105"},{"ns":0,"exists":"","*":"1107"},{"ns":0,"exists":"","*":"1108"},{"ns":0,"exists":"","*":"1109"},{"ns":0,"exists":"","*":"1111"},{"ns":0,"exists":"","*":"1112"},{"ns":0,"exists":"","*":"1117"},{"ns":0,"exists":"","*":"1118"},{"ns":0,"exists":"","*":"1119"},{"ns":0,"exists":"","*":"1120"},{"ns":0,"exists":"","*":"1122"},{"ns":0,"exists":"","*":"1123"},{"ns":0,"exists":"","*":"1126"},{"ns":0,"exists":"","*":"1127"},{"ns":0,"exists":"","*":"1129"},{"ns":0,"exists":"","*":"1130"},{"ns":0,"exists":"","*":"1131"},{"ns":0,"exists":"","*":"1133"},{"ns":0,"exists":"","*":"1134"},{"ns":0,"exists":"","*":"1135"},{"ns":0,"exists":"","*":"1137"},{"ns":0,"exists":"","*":"1138"},{"ns":0,"exists":"","*":"1139"},{"ns":0,"exists":"","*":"1141"},{"ns":0,"exists":"","*":"1142"},{"ns":0,"exists":"","*":"1143"},{"ns":0,"exists":"","*":"1147"},{"ns":0,"exists":"","*":"1151"},{"ns":0,"exists":"","*":"718"},{"ns":0,"exists":"","*":"722"},{"ns":0,"exists":"","*":"737"},{"ns":0,"exists":"","*":"739"},{"ns":0,"exists":"","*":"740"},{"ns":0,"exists":"","*":"757"},{"ns":0,"exists":"","*":"768"},{"ns":0,"exists":"","*":"774"},{"ns":0,"exists":"","*":"783"},{"ns":0,"exists":"","*":"789"},{"ns":0,"exists":"","*":"791"},{"ns":0,"exists":"","*":"794"},{"ns":0,"exists":"","*":"795"},{"ns":0,"exists":"","*":"816"},{"ns":0,"exists":"","*":"824"},{"ns":0,"exists":"","*":"842"},{"ns":0,"exists":"","*":"850"},{"ns":0,"exists":"","*":"851"},{"ns":0,"exists":"","*":"852"},{"ns":0,"exists":"","*":"859"},{"ns":0,"exists":"","*":"860"},{"ns":0,"exists":"","*":"862"},{"ns":0,"exists":"","*":"865"},{"ns":0,"exists":"","*":"866"},{"ns":0,"exists":"","*":"868"},{"ns":0,"exists":"","*":"870"},{"ns":0,"exists":"","*":"873"},{"ns":0,"exists":"","*":"878"},{"ns":0,"exists":"","*":"882"},{"ns":0,"exists":"","*":"883"},{"ns":0,"exists":"","*":"885"},{"ns":0,"exists":"","*":"901"},{"ns":0,"exists":"","*":"905"},{"ns":0,"exists":"","*":"910"},{"ns":0,"exists":"","*":"914"},{"ns":0,"exists":"","*":"917"},{"ns":0,"exists":"","*":"920"},{"ns":0,"exists":"","*":"922"},{"ns":0,"exists":"","*":"924"},{"ns":0,"exists":"","*":"925"},{"ns":0,"exists":"","*":"926"},{"ns":0,"exists":"","*":"929"},{"ns":0,"exists":"","*":"931"},{"ns":0,"exists":"","*":"939"},{"ns":0,"exists":"","*":"951"},{"ns":0,"exists":"","*":"956"},{"ns":0,"exists":"","*":"958"},{"ns":0,"exists":"","*":"960"},{"ns":0,"exists":"","*":"966"},{"ns":0,"exists":"","*":"970"},{"ns":0,"exists":"","*":"981"},{"ns":0,"exists":"","*":"982"},{"ns":0,"exists":"","*":"984"},{"ns":0,"exists":"","*":"987"},{"ns":0,"exists":"","*":"991"},{"ns":0,"exists":"","*":"992"},{"ns":0,"exists":"","*":"994"},{"ns":0,"exists":"","*":"995"},{"ns":0,"exists":"","*":"996"},{"ns":0,"exists":"","*":"999"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adosinda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afonso I of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agnes of Aquitaine, Queen of Aragon and Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al-Andalus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alag\u00f3n, Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albelda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso Fr\u00f3ilaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso III of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso II of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso IV of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso I of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso Jordan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso VII of Le\u00f3n and Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso VI of Le\u00f3n and Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso V of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso the Battler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alhama de Arag\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almer\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almoravid dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almud\u00e9var"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archbishop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arcos de Valdevez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ariza, Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Astorga, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atapuerca, Province of Burgos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atienza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aurelius of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Badajoz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banu Qasi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbastro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bas\u00edlica de San Isidoro, Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Albelda (851)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Alcoraz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Alhandic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Atapuerca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Bair\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Cabra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Candespina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Cervera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Consuegra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Covadonga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Cutanda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Fraga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Golpejera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Graus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Guadalacete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Las Babias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Llantada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Lutos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Morella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Ourique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Pancorbo (816)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Paterna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Piedra Pisada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Roncevaux Pass (824)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Rueda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Sagrajas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of San Esteban de Gormaz (917)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Simancas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Tafalla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Tamar\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Torrevicente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Ucl\u00e9s (1108)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Valdejunquera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Valdevez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Viadangos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Bridge of Cornellana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Burbia River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Morcuera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bayonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belchite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berbers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bermudo III of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bermudo II of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bermudo I of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bertha of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bishop in the Catholic Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Borja, Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bubierca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calamocha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calatayud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caliphate of C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cangas de On\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carolingian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carri\u00f3n de los Condes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cascante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castle of Montearag\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cea (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cellorigo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cervera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinca (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cintru\u00e9nigo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clunia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coimbra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colmenar de Oreja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Confraternity of Belchite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consuegra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corella, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coria, Caceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coria, C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Count"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Pallars Juss\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Toulouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Urgell"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of \u00c1lava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crusade of Barbastro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crusades"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuenca, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daroca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Day of Zamora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Gelm\u00edrez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Rodr\u00edguez Porcelos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Douro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Aquitaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Burgundy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Cantabria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ebro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ejea de los Caballeros"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Cid"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Grado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elvira Ram\u00edrez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elvira of Castile, Queen of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emirate of C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Espinosa de Cervera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estella-Lizarra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Excommunication (Catholic Church)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Favila of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand I of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Battle of Cellorigo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fitero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fort\u00fan Garc\u00e9s of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fort\u00fan S\u00e1nchez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fraga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fresno de Cantespino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fruela (usurper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fruela II of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fruela I of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galindo Azn\u00e1rez II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gandia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda Fern\u00e1ndez of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda G\u00f3mez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda II of Galicia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda I of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda Jim\u00e9nez of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda Ram\u00edrez of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda Ram\u00edrez of Viguera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda S\u00e1nchez III of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda S\u00e1nchez II of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda S\u00e1nchez I of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda S\u00e1nchez of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda \u00cd\u00f1iguez of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"General officer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gold dinar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonzalo Men\u00e9ndez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonzalo of Sobrarbe and Ribagorza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Graus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gurrea de G\u00e1llego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry, Count of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hisham II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hisham III of C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huesca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperator totius Hispaniae"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jimeno Garc\u00e9s of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"King"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Galicia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Viguera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knight"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knights Hospitaller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knights Templar"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Rioja (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le\u00f3n, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lleida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Longares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magall\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mall\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"March (territorial entity)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mauregatus of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medinaceli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mediterranean Sea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melgar de Fernamental"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Menendo Gonz\u00e1lez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mequinenza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milagro, Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military order (monastic society)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monteagudo, Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montes de Oca (comarca)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monz\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muhammad II of C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muniadona of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murchante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naval, Huesca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nepotian of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novillas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oca\u00f1a, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odo I, Duke of Burgundy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of the Holy Sepulchre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordo\u00f1o III of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordo\u00f1o II of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordo\u00f1o IV of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ordo\u00f1o I of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ourique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oviedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oviedo Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pancorbo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pantheon of Asturian Kings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Papal States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Papal bull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paterna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peace of T\u00e1mara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Fr\u00f3ilaz de Traba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pelagius of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter I of Aragon and Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter of Cantabria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petronilla of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pe\u00f1al\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Picos de Europa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pisuerga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope Alexander II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope Paschal II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope Urban II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyrenees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Queen regnant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramiro III of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramiro II of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramiro II of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramiro I of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramiro I of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramon Berenguer IV, Count of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond III of Pallars Juss\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond of Burgundy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Genoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Pisa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodrigo Mart\u00ednez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodrigo of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholic Archdiocese of Santiago de Compostela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholic Diocese of Huesca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roncevaux Pass"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rueda, Valladolid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rueda de Jal\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salas, Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salda\u00f1a de Burgos"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Esteban de Gormaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Esteban de Litera"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Juan de la Pe\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancha of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho Alf\u00f3nsez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho Garc\u00eda of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho III of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho II of Castile and Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho II of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho IV of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho I of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho I of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho Ord\u00f3\u00f1ez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho Ram\u00edrez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santar\u00e9m, Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Battle of Cellorigo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Crusade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Bayonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Coria (1138)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Coria (1142)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Oreja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Tudela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silo of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simancas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sintra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephanie, Queen of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sulayman ibn al-Hakam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sultan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Synod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Synod of Jaca (1063)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taifa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taifa of Badajoz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taifa of Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taifa of L\u00e9rida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taifa of Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taifa of Toledo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taifa of Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taifa of Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tamarite de Litera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarazona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tauste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teresa Ans\u00farez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toledo, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tortosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Zamora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tribal chief"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudela, Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00e1mara de Campos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ucl\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umayyad Caliphate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urraca Fernandez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urraca of Covarrubias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urraca of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencia, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vassal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vela Jim\u00e9nez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viguera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vikings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villadangos del P\u00e1ramo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villafranca del Bierzo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viscount"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visigoths"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00edmara Peres"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the Three Sanchos"},{"ns":0,"exists":"","*":"William the Carpenter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yusuf ibn Tashfin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zamora, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zuera"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1greda"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lava"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lvaro Herram\u00e9liz"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9pila"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cd\u00f1igo Arista of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"1157"},{"ns":0,"exists":"","*":"1158"},{"ns":0,"exists":"","*":"1162"},{"ns":0,"exists":"","*":"1164"},{"ns":0,"exists":"","*":"1166"},{"ns":0,"exists":"","*":"1168"},{"ns":0,"exists":"","*":"1171"},{"ns":0,"exists":"","*":"1172"},{"ns":0,"exists":"","*":"1173"},{"ns":0,"exists":"","*":"1174"},{"ns":0,"exists":"","*":"1177"},{"ns":0,"exists":"","*":"1179"},{"ns":0,"exists":"","*":"1188"},{"ns":0,"exists":"","*":"1195"},{"ns":0,"exists":"","*":"1196"},{"ns":0,"exists":"","*":"1209"},{"ns":0,"exists":"","*":"1212"},{"ns":0,"exists":"","*":"1213"},{"ns":0,"exists":"","*":"1214"},{"ns":0,"exists":"","*":"1217"},{"ns":0,"exists":"","*":"1224"},{"ns":0,"exists":"","*":"1225"},{"ns":0,"exists":"","*":"1229"},{"ns":0,"exists":"","*":"1230"},{"ns":0,"exists":"","*":"1231"},{"ns":0,"exists":"","*":"1232"},{"ns":0,"exists":"","*":"1233"},{"ns":0,"exists":"","*":"1235"},{"ns":0,"exists":"","*":"1236"},{"ns":0,"exists":"","*":"1237"},{"ns":0,"exists":"","*":"1238"},{"ns":0,"exists":"","*":"1240"},{"ns":0,"exists":"","*":"1243"},{"ns":0,"exists":"","*":"1244"},{"ns":0,"exists":"","*":"1245"},{"ns":0,"exists":"","*":"1246"},{"ns":0,"exists":"","*":"1247"},{"ns":0,"exists":"","*":"1248"},{"ns":0,"exists":"","*":"1252"},{"ns":0,"exists":"","*":"1253"},{"ns":0,"exists":"","*":"1256"},{"ns":0,"exists":"","*":"1257"},{"ns":0,"exists":"","*":"1261"},{"ns":0,"exists":"","*":"1262"},{"ns":0,"exists":"","*":"1264"},{"ns":0,"exists":"","*":"1265"},{"ns":0,"exists":"","*":"1266"},{"ns":0,"exists":"","*":"1267"},{"ns":0,"exists":"","*":"1272"},{"ns":0,"exists":"","*":"1275"},{"ns":0,"exists":"","*":"1276"},{"ns":0,"exists":"","*":"1278"},{"ns":0,"exists":"","*":"1279"},{"ns":0,"exists":"","*":"1280"},{"ns":0,"exists":"","*":"1282"},{"ns":0,"exists":"","*":"1283"},{"ns":0,"exists":"","*":"1284"},{"ns":0,"exists":"","*":"1285"},{"ns":0,"exists":"","*":"1286"},{"ns":0,"exists":"","*":"1287"},{"ns":0,"exists":"","*":"1288"},{"ns":0,"exists":"","*":"1291"},{"ns":0,"exists":"","*":"1295"},{"ns":0,"exists":"","*":"1296"},{"ns":0,"exists":"","*":"1297"},{"ns":0,"exists":"","*":"1299"},{"ns":0,"exists":"","*":"1300"},{"ns":0,"exists":"","*":"1992 Summer Olympics"},{"ns":0,"exists":"","*":"2004 Madrid train bombings"},{"ns":0,"exists":"","*":"2006 Madrid Barajas International Airport bombing"},{"ns":0,"exists":"","*":"23-F"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ab\u00fa Yahya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afonso III of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albigensian Crusade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alc\u00e1zar of Jerez de la Frontera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso III of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso II of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso IX of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso VIII of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso XI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso X of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso de la Cerda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algarve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algeciras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alhambra Decree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alicante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almohad Caliphate"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Revolutionary War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angevin Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglo\u2013Spanish War (1585)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aragonese Crusade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arjona, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnaud Amalric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artur Mas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augusto Pinochet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baltasar Garz\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Alarcos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Algeciras (1278)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Benevento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Cape Orlando"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Falconaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Iznalloz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Jerez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Las Navas de Tolosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Lepanto (1571)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Les Formigues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Malta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Mocl\u00edn (1280)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Muret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Ponza (1300)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Portop\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of St. Quentin (1557)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Col de Panissars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Counts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Gulf of Naples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Puig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of \u00c9cija (1275)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bay of Gibraltar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ba\u00f1os de la Encina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beatrice of Castile (1242\u20131303)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benavente, Zamora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berengaria of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolivian Independence War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Borriana, Castell\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"British invasions of the R\u00edo de la Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calatrava la Vieja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cambrils"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canary Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capilla, Badajoz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captaincy General of Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartagena, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa Labra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caspe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castilian Kingdom of Toledo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catharism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cazorla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles, Count of Valois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles II of Naples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles II of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles I of Anjou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles V, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chincha Islands War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conquest of Majorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conquest of Murcia (1265\u201366)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constance of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constance of Sicily, Queen of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Count of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Cerdanya"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Roussillon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown land"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00f3rdoba, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denis of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dos de Mayo Uprising"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch Revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"ETA (separatist group)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Earl of Cornwall"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Puig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emirate of Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"English Channel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique de Trastamara"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expulsion of the Moriscos"},{"ns":0,"exists":"","*":"FIFA World Cup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand III of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand II of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand II of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand IV of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Carlist War"},{"ns":0,"exists":"","*":"First French Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Formigues Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frederick III of Sicily"},{"ns":0,"exists":"","*":"French people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frisia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Girard II of Roussillon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Harbour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Green March"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gulf of Naples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Havana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry I of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Spain (1975\u2013present)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy League (1571)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Roman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hoogwoud"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Habsburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huelva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberian Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberian Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibiza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibn Hud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperial election, April 1257"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperial election, January 1257"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Criminal Court"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iraq"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabella I of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian War of 1499-1504"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iznalloz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jamal Zougam"},{"ns":0,"exists":"","*":"James II of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"James II of Majorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"James I of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ja\u00e9n, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jerez de la Frontera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"John of Castile, Lord of Valencia de Campos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Carlos I of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of the Romans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of England"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Great Britain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Ja\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Majorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Naples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Sicily"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languedoc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llibre del Repartiment (Majorca)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lorca, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XII of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucena, C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Majorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mallorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manfred, King of Sicily"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marinid dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marsala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marseille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mary I of England"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda de Molina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Menorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mocl\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mont\u00e1nchez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morocco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mud\u00e9jar revolt of 1264\u20131266"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muhammad I of Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muhammad al-Nasir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mula, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murcia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Niebla, Andalusia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nu\u00f1o Gonz\u00e1lez de Lara (died 1275)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Calatrava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Santiago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orihuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Iglesias Posse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palermo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palma, Majorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Papal legate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patrimoni Digital de Catalunya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peace of the Pyrenees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peninsular War"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Party (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter III of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter II of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip I, Prince of Taranto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip III of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip II of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip IV of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip IV of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip of Swabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poitou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ponza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope Boniface VIII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope Innocent III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope Martin IV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope Nicholas IV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese Restoration War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province of Ciudad Real"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province of Ja\u00e9n (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramon Berenguer III, Count of Provence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond VI, Count of Toulouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reconquista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard, 1st Earl of Cornwall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rif War (1920)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sahag\u00fan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvatierra Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho III of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho IV of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho VII of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho VI of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Carlist War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra de Na Burguesa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seven Years' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sicilian Vespers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sicily"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Algeciras (1278\u201379)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Burriana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of C\u00f3rdoba (1236)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Ja\u00e9n (1225)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Ja\u00e9n (1230)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Ja\u00e9n (1245\u201346)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Jerez (1261)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siete Partidas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain under Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain under the Restoration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Armada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Constitution of 1812"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Constitution of 1978"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Inquisition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Sahara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Socialist Workers' Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish colonization of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish miracle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish reconquest of New Granada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish society after the democratic transition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish transition to democracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish\u2013American War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strait of Gibraltar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taifa of Baeza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taifa of Murcia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Talavera de la Reina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarragona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ten Years' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teruel"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Hague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Third Carlist War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thirty Years' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trapani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Alca\u00f1ices (1297)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Alc\u00e1\u00e7ovas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Almizra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Anagni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Badajoz (1267)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Cazola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Lisbon (1668)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of London (1604)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Sang\u00fcesa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Tarascon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Tordesillas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Tudil\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Westphalia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tributary state"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trienio Liberal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trujillo, C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"UEFA European Championship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vali (governor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasco Nunez de Balboa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vassal state"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venezuelan War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilafranca del Pened\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the Castilian Succession"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the Sicilian Vespers"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the Spanish Succession"},{"ns":0,"exists":"","*":"Web archive"},{"ns":0,"exists":"","*":"William II of Holland"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"X\u00e0tiva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yusuf II, Almohad caliph"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zayyan ibn Mardanish"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cija"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dabeda"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Identifying reliable sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Lists"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dynamic list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\u00b7"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Question_book-new.svg"],"externallinks":["https://www.royalcollection.org.uk/collection/themes/trails/spanish-state-visit-to-the-uk-2017/philippus-ii","https://www.britannica.com/biography/Philip-IV-king-of-Spain-and-Portugal","http://aei.pitt.edu/32455/","https://www.britannica.com/event/Barcelona-1992-Olympic-Games","https://www.telegraph.co.uk/sport/football/teams/spain/7884485/Spain-win-World-Cup-2010.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"8th century","number":"1","index":"1","fromtitle":"Timeline_of_Spanish_history","byteoffset":711,"anchor":"8th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"9th century","number":"2","index":"2","fromtitle":"Timeline_of_Spanish_history","byteoffset":4265,"anchor":"9th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"10th century","number":"3","index":"3","fromtitle":"Timeline_of_Spanish_history","byteoffset":8879,"anchor":"10th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"11th century","number":"4","index":"4","fromtitle":"Timeline_of_Spanish_history","byteoffset":18262,"anchor":"11th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"12th century","number":"5","index":"5","fromtitle":"Timeline_of_Spanish_history","byteoffset":32403,"anchor":"12th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"13th century","number":"6","index":"6","fromtitle":"Timeline_of_Spanish_history","byteoffset":46054,"anchor":"13th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"14th century","number":"7","index":"7","fromtitle":"Timeline_of_Spanish_history","byteoffset":68219,"anchor":"14th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"15th century","number":"8","index":"8","fromtitle":"Timeline_of_Spanish_history","byteoffset":68572,"anchor":"15th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"16th century","number":"9","index":"9","fromtitle":"Timeline_of_Spanish_history","byteoffset":69989,"anchor":"16th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"17th century","number":"10","index":"10","fromtitle":"Timeline_of_Spanish_history","byteoffset":71877,"anchor":"17th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"18th century","number":"11","index":"11","fromtitle":"Timeline_of_Spanish_history","byteoffset":73050,"anchor":"18th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"19th century","number":"12","index":"12","fromtitle":"Timeline_of_Spanish_history","byteoffset":73526,"anchor":"19th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"20th century","number":"13","index":"13","fromtitle":"Timeline_of_Spanish_history","byteoffset":75834,"anchor":"20th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"21st century","number":"14","index":"14","fromtitle":"Timeline_of_Spanish_history","byteoffset":77974,"anchor":"21st_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"15","index":"15","fromtitle":"Timeline_of_Spanish_history","byteoffset":79867,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Timeline of Spanish history","iwlinks":[],"properties":[{"name":"notoc","*":""},{"name":"wikibase_item","*":"Q2966909"}]}}