{"parse":{"title":"Timeline of Brazilian history","pageid":52572580,"revid":859198193,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"vertical-navbox vcard plainlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em\"><div style=\"margin: -0.2em 0; font-size:65%; font-weight:normal;\">Part of <a href=\"/wiki/Category:History_of_Brazil\" title=\"Category:History of Brazil\"><b>a series</b></a> on the</div></th>\n</tr><tr>\n<th class=\"vcard navbox-title\" style=\"background: none; font-size: 145%;padding: 0.15em 0.1em;line-height: 1.2em;\"><a href=\"/wiki/History_of_Brazil\" title=\"History of Brazil\">History of <span class=\"fn org label\">Brazil</span></a></th>\n</tr><tr><td style=\"padding: 0.2em; border-bottom: 1px solid #ccc;\"><a href=\"/wiki/File:Coat_of_arms_of_Brazil.svg\" class=\"image\" title=\"Coat of arms of Brazil\"><img alt=\"Coat of arms of Brazil\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Coat_of_arms_of_Brazil.svg/75px-Coat_of_arms_of_Brazil.svg.png\" width=\"75\" height=\"75\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Coat_of_arms_of_Brazil.svg/113px-Coat_of_arms_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Coat_of_arms_of_Brazil.svg/150px-Coat_of_arms_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"395\" data-file-height=\"396\" /></a></td></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a href=\"/wiki/History_of_Brazil#Precolonial_history\" title=\"History of Brazil\">Pre-Cabraline</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Luzia_Woman\" title=\"Luzia Woman\">Luzia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Brazil\" title=\"Indigenous peoples in Brazil\">Indigenous peoples</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marajoara_culture\" title=\"Marajoara culture\">Marajoara culture</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a href=\"/wiki/Colonial_Brazil\" title=\"Colonial Brazil\">Colonial Brazil</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/2nd_Portuguese_India_Armada_(Cabral,_1500)#Discovery_of_Brazil\" title=\"2nd Portuguese India Armada (Cabral, 1500)\">Discovery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Letter_of_P%C3%AAro_Vaz_de_Caminha\" title=\"Letter of P\u00earo Vaz de Caminha\">Letter of P\u00earo Vaz de Caminha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_of_Tordesillas\" title=\"Treaty of Tordesillas\">Treaty of Tordesillas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captaincies_of_Brazil\" title=\"Captaincies of Brazil\">Captaincies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bandeirantes\" title=\"Bandeirantes\">Bandeirantes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavery_in_Brazil\" title=\"Slavery in Brazil\">Slave Trade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/France_Antarctique\" title=\"France Antarctique\">France Antarctique</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Equinoctial_France\" title=\"Equinoctial France\">France Equinoxiale</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palmares_(quilombo)\" title=\"Palmares (quilombo)\">Quilombo dos Palmares</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dutch_Brazil\" title=\"Dutch Brazil\">Dutch Brazil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Rio_de_Janeiro\" title=\"Battle of Rio de Janeiro\">Battle of Rio de Janeiro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jesuit_reduction\" title=\"Jesuit reduction\">Jesuit reductions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/War_of_the_Emboabas\" title=\"War of the Emboabas\">War of the Emboabas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mascate_War\" title=\"Mascate War\">Mascate War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guaran%C3%AD_War\" title=\"Guaran\u00ed War\">Guaran\u00ed War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_Gold_Rush\" title=\"Brazilian Gold Rush\">Gold Rush</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inconfid%C3%AAncia_Mineira\" title=\"Inconfid\u00eancia Mineira\">Inconfid\u00eancia Mineira</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a href=\"/wiki/United_Kingdom_of_Portugal,_Brazil_and_the_Algarves\" title=\"United Kingdom of Portugal, Brazil and the Algarves\">United Kingdom with Portugal</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Transfer_of_the_Portuguese_Court_to_Brazil\" title=\"Transfer of the Portuguese Court to Brazil\">Transfer of the Portuguese Court to Brazil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pernambucan_Revolt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pernambucan Revolt\">Pernambucan Revolt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portuguese_conquest_of_French_Guiana\" title=\"Portuguese conquest of French Guiana\">Conquest of French Guiana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portuguese_conquest_of_the_Banda_Oriental\" title=\"Portuguese conquest of the Banda Oriental\">Conquest of the Banda Oriental</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a href=\"/wiki/Independence_of_Brazil\" title=\"Independence of Brazil\">Independence</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ipiranga_Brook#Declaration_of_Independence\" title=\"Ipiranga Brook\">Declaration of Independence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/War_of_Independence_of_Brazil\" title=\"War of Independence of Brazil\">War of Independence</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a href=\"/wiki/Empire_of_Brazil\" title=\"Empire of Brazil\">Empire of Brazil</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pedro_I_of_Brazil\" title=\"Pedro I of Brazil\">Dom Pedro I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Constitution_of_Brazil#Imperial_Constitution_.281824.29\" title=\"History of the Constitution of Brazil\">Constitution of 1824</a> and the <a href=\"/wiki/1834_Additional_Act\" title=\"1834 Additional Act\">1834 Additional Act</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Night_of_Agony\" title=\"Night of Agony\">Night of Agony</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Confederation_of_the_Equator\" title=\"Confederation of the Equator\">Confederation of the Equator</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cisplatine_War\" title=\"Cisplatine War\">Cisplatine War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_and_German_Mercenary_Soldiers%27_Revolt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Irish and German Mercenary Soldiers&#39; Revolt\">Irish and German Mercenary Soldiers' Revolt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Empire_of_Brazil#Anarchy\" title=\"Empire of Brazil\">Regency</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/April_Revolt_(Pernambuco)\" title=\"April Revolt (Pernambuco)\">April Revolt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mal%C3%AA_Revolt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mal\u00ea Revolt\">Mal\u00ea Revolt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cabanagem\" title=\"Cabanagem\">Cabanagem</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ragamuffin_War\" title=\"Ragamuffin War\">Ragamuffin War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Balaiada\" title=\"Balaiada\">Balaiada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_II_of_Brazil\" title=\"Pedro II of Brazil\">Dom Pedro II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberal_rebellions_of_1842_(Empire_of_Brazil)\" title=\"Liberal rebellions of 1842 (Empire of Brazil)\">Liberal rebellions of 1842</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Praieira_revolt\" title=\"Praieira revolt\">Praieira revolt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eus%C3%A9bio_de_Queir%C3%B3s_Law\" title=\"Eus\u00e9bio de Queir\u00f3s Law\">Eus\u00e9bio de Queir\u00f3s Law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Platine_War\" title=\"Platine War\">Platine War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uruguayan_War\" title=\"Uruguayan War\">Uruguayan War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paraguayan_War\" title=\"Paraguayan War\">Paraguayan War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grande_Seca\" title=\"Grande Seca\">Grande Seca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Religious_Question\" title=\"Religious Question\">Religious Question</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Revolt_of_the_Muckers\" title=\"Revolt of the Muckers\">Revolt of the Muckers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lei_%C3%81urea\" title=\"Lei \u00c1urea\">Abolition of Slavery</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a href=\"/wiki/First_Brazilian_Republic\" title=\"First Brazilian Republic\">Old Republic</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Proclamation_of_the_Republic_(Brazil)\" title=\"Proclamation of the Republic (Brazil)\">Proclamation of the Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caf%C3%A9_com_leite_politics\" title=\"Caf\u00e9 com leite politics\">Caf\u00e9 com leite politics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coronelismo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Coronelismo\">Coronelismo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Amazon_rubber_boom\" title=\"Amazon rubber boom\">Amazon rubber boom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federalist_Riograndense_Revolution\" title=\"Federalist Riograndense Revolution\">Federalist Riograndense Revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Revolta_da_Armada\" title=\"Revolta da Armada\">Revolta da Armada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/War_of_Canudos\" title=\"War of Canudos\">War of Canudos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vaccine_Revolt\" title=\"Vaccine Revolt\">Vaccine Revolt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republic_of_Acre\" title=\"Republic of Acre\">Annexation of Acre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Contestado_War\" title=\"Contestado War\">Contestado War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazil_during_World_War_I\" title=\"Brazil during World War I\">World War I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Revolt_of_the_Lash\" title=\"Revolt of the Lash\">Revolt of the Lash</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tenente_revolts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tenente revolts\">Tenente revolts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/18_of_the_Copacabana_Fort_revolt\" title=\"18 of the Copacabana Fort revolt\">18 of the Copacabana Fort revolt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coluna_Prestes\" title=\"Coluna Prestes\">Coluna Prestes</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a href=\"/wiki/Vargas_Era\" title=\"Vargas Era\">Vargas Era</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Brazilian_Revolution_of_1930\" title=\"Brazilian Revolution of 1930\">Revolution of 1930</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constitutionalist_Revolution\" title=\"Constitutionalist Revolution\">Constitutionalist Revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_Integralism\" title=\"Brazilian Integralism\">Integralism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vargas_Era#Estado_Novo\" title=\"Vargas Era\">Estado Novo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_Expeditionary_Force\" title=\"Brazilian Expeditionary Force\">World War II</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a href=\"/wiki/Second_Brazilian_Republic\" title=\"Second Brazilian Republic\">Second Republic</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_Bras%C3%ADlia\" title=\"History of Bras\u00edlia\">Construction of Bras\u00edlia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plano_Trienal\" title=\"Plano Trienal\">Plano Trienal</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a href=\"/wiki/Brazilian_military_government\" title=\"Brazilian military government\">Military rule</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/1964_Brazilian_coup_d%27%C3%A9tat\" title=\"1964 Brazilian coup d&#39;\u00e9tat\">1964 Brazilian coup d'\u00e9tat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/AI-5\" title=\"AI-5\">AI-5</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Araguaia_Guerrilla_War\" title=\"Araguaia Guerrilla War\">Araguaia Guerrilla War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/March_of_the_One_Hundred_Thousand\" title=\"March of the One Hundred Thousand\">March of the One Hundred Thousand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_Miracle\" title=\"Brazilian Miracle\">Brazilian Miracle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diretas_J%C3%A1\" title=\"Diretas J\u00e1\">Diretas J\u00e1</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a href=\"/wiki/History_of_Brazil_since_1985\" title=\"History of Brazil since 1985\">New Republic</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_Brazil_since_1985#The_1980.27s_.22lost_decade.22:_stagnation.2C_inflation.2C_and_crisis\" title=\"History of Brazil since 1985\">Lost Decade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_Constituent_Assembly_(1988)\" title=\"Brazilian Constituent Assembly (1988)\">Brazilian Constituent Assembly</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plano_Collor\" title=\"Plano Collor\">Plano Collor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernando_Collor_de_Mello#Corruption_charges_and_impeachment\" title=\"Fernando Collor de Mello\">Impeachment of Fernando Collor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_constitutional_referendum,_1993\" title=\"Brazilian constitutional referendum, 1993\">1993 Constitutional referendum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plano_Real\" title=\"Plano Real\">Plano Real</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_firearms_and_ammunition_referendum,_2005\" title=\"Brazilian firearms and ammunition referendum, 2005\">2005 firearms and ammunition referendum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mensal%C3%A3o_scandal\" title=\"Mensal\u00e3o scandal\">Mensal\u00e3o</a> and <a href=\"/wiki/Operation_Car_Wash\" title=\"Operation Car Wash\">Petrol\u00e3o</a> scandals</li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Car_Wash\" title=\"Operation Car Wash\">Car Wash</a> investigation</li>\n<li><a href=\"/wiki/Impeachment_of_Dilma_Rousseff\" title=\"Impeachment of Dilma Rousseff\">Impeachment of Dilma Rousseff</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a href=\"/wiki/List_of_years_in_Brazil\" title=\"List of years in Brazil\">Years in Brazil</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_years_in_Brazil\" title=\"List of years in Brazil\">Years in Brazil</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Timeline</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Timeline of Brazilian history</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold;border-top: 1px solid #aaa; border-bottom: 1px solid #aaa;border-top:#aaa 1px solid; border-bottom:#aaa 1px solid;\">\n<a href=\"/wiki/File:Flag_of_Brazil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Brazil.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/16px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"16\" height=\"11\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/24px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/32px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Brazil\" title=\"Portal:Brazil\">Brazil&#32;portal</a></td></tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:History_of_Brazil\" title=\"Template:History of Brazil\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:History_of_Brazil\" title=\"Template talk:History of Brazil\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:History_of_Brazil&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p>This is a <b>timeline of <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazilian</a> history</b>, comprising important legal and territorial changes and political events in Brazil and its predecessor states. To read about the background to these events, see <a href=\"/wiki/History_of_Brazil\" title=\"History of Brazil\">History of Brazil</a>.\n</p><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable plainlinks\">This is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Lists#Incomplete_lists\" title=\"Wikipedia:WikiProject Lists\">dynamic list</a> and may never be able to satisfy particular standards for completeness. You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Timeline_of_Brazilian_history&amp;action=edit\">expanding it</a> with <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_reliable_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying reliable sources\">reliably sourced</a> entries.</div>\n<div class=\"toc\"> <b>Centuries</b>: <a href=\"#10th_century\">10th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32; <a href=\"#15th_century\">15th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32; <a href=\"#16th_century\">16th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#17th_century\">17th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;\n<a href=\"#18th_century\">18th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#19th_century\">19th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#20th_century\">20th</a>&#160;<b>&#183;</b>&#32;<a href=\"#21st_century\">21st</a></div>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#10th_century\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">10th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#15th_century\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">15th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#16th_century\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">16th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#17th_century\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">17th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#18th_century\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">18th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#19th_century\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">19th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#20th_century\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">20th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#21st_century\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">21st century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"10th_century\">10th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Brazilian_history&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: 10th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" width=\"100%\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1000</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Marajoara_culture\" title=\"Marajoara culture\">Marajoara culture</a> on the island of <a href=\"/wiki/Maraj%C3%B3\" title=\"Maraj\u00f3\">Maraj\u00f3</a> flourishes as an Amazonian ceramic center.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"15th_century\">15th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Brazilian_history&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: 15th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" width=\"100%\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1492\u20131502</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Voyages_of_Christopher_Columbus\" title=\"Voyages of Christopher Columbus\">Voyages of Christopher Columbus</a>: Navigator <a href=\"/wiki/Christopher_Columbus\" title=\"Christopher Columbus\">Christopher Columbus</a>, sailing in the employ of <a href=\"/wiki/Crown_of_Castile\" title=\"Crown of Castile\">Castile</a> and <a href=\"/wiki/Crown_of_Aragon\" title=\"Crown of Aragon\">Aragon</a>, departed from <a href=\"/wiki/Palos_de_la_Frontera\" title=\"Palos de la Frontera\">Palos de la Frontera</a> in search of a westward route to the <a href=\"/wiki/East_Indies\" title=\"East Indies\">East Indies</a>.<sup id=\"cite_ref-tharoor_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tharoor-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1494</td>\n<td>7 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Treaty_of_Tordesillas\" title=\"Treaty of Tordesillas\">Treaty of Tordesillas</a>: Spain and <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a> divide the <a href=\"/wiki/New_World\" title=\"New World\">New World</a> between themselves.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Even though the treaty was negotiated without consulting the Pope, a few sources call the resulting line the \"Papal Line of Demarcation\".<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1500</td>\n<td></td>\n<td>Spanish navigator <a href=\"/wiki/Vicente_Y%C3%A1%C3%B1ez_Pinz%C3%B3n\" title=\"Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n\">Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n</a> encounters <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> but is prevented from claiming it by the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Tordesillas\" title=\"Treaty of Tordesillas\">Treaty of Tordesillas</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>22 April</td>\n<td>Portuguese navigator <a href=\"/wiki/Pedro_%C3%81lvares_Cabral\" title=\"Pedro \u00c1lvares Cabral\">Pedro \u00c1lvares Cabral</a> officially <a href=\"/wiki/2nd_Portuguese_India_Armada_(Cabral,_1500)#Discovery_of_Brazil\" title=\"2nd Portuguese India Armada (Cabral, 1500)\">discovers Brazil</a> and claims the land for the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Portugal\" title=\"Kingdom of Portugal\">Kingdom of Portugal</a>. He has 13 vessels with him.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVianna199444_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVianna199444-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>18 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Amerigo_Vespucci_Letter_from_Seville\" title=\"Amerigo Vespucci Letter from Seville\">Amerigo Vespucci Letter from Seville</a> describes experiences on <a href=\"/wiki/Alonso_de_Ojeda\" title=\"Alonso de Ojeda\">Alonso de Ojeda</a>'s May 1499 voyage.  The letter is notable for its description of the <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazilian</a> coast and its inhabitants.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"16th_century\">16th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Brazilian_history&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: 16th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" width=\"100%\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1502</td>\n<td>1 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Portugal\" title=\"Kingdom of Portugal\">Portuguese</a> explorers, led by <a href=\"/wiki/Pedro_Cabral\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pedro Cabral\">Pedro \u00c1lvares Cabral</a>, sail into <a href=\"/wiki/Guanabara_Bay\" title=\"Guanabara Bay\">Guanabara Bay</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, which they name <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Beginning of the exploitation of <a href=\"/wiki/Brazilwood\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazilwood\">brazilwood</a> (Pernambuco tree).<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Trindade_and_Martin_Vaz\" title=\"Trindade and Martin Vaz\">Trindade and Martin Vaz</a> Islands are discovered in 1502 by <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portuguese</a> navigators led by <a href=\"/wiki/Est%C3%AAv%C3%A3o_da_Gama_(c.1470)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Est\u00eav\u00e3o da Gama (c.1470)\">Est\u00eav\u00e3o da Gama</a>, and, along with Brazil, became part of the <a href=\"/wiki/Portuguese_Empire\" title=\"Portuguese Empire\">Portuguese Empire</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1503</td>\n<td>10 August</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Fernando_de_Noronha\" title=\"Fernando de Noronha\">Fernando de Noronha</a> island is discovered by a <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Portugal\" title=\"Kingdom of Portugal\">Portuguese</a> expedition, organized and financed by a private commercial consortium headed by the Lisbon merchant <a href=\"/wiki/Fern%C3%A3o_de_Loronha\" title=\"Fern\u00e3o de Loronha\">Fern\u00e3o de Loronha</a>.  The expedition is under the overall command of captain <a href=\"/wiki/Gon%C3%A7alo_Coelho\" title=\"Gon\u00e7alo Coelho\">Gon\u00e7alo Coelho</a> and carries the Italian adventurer <a href=\"/wiki/Amerigo_Vespucci\" title=\"Amerigo Vespucci\">Amerigo Vespucci</a> aboard, who writes an account of it.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1516</td>\n<td></td>\n<td>The first <a href=\"/wiki/Sugar_cane_mill\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sugar cane mill\">sugar cane mills</a> appear in Pernambuco.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1527</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Crist%C3%B3v%C3%A3o_Jacques\" title=\"Crist\u00f3v\u00e3o Jacques\">Crist\u00f3v\u00e3o Jacques</a> imprisons three French galleons in Rec\u00f4ncavo, Bahia. But having acted with barbarity towards the prisoners, this gesture eventually caused him major problems with <a href=\"/wiki/John_III_of_Portugal\" title=\"John III of Portugal\">Dom Jo\u00e3o III</a>.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1530\u20131533</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Martim_Afonso_de_Sousa\" title=\"Martim Afonso de Sousa\">Martim Afonso de Sousa</a>'s expedition patrols the Brazilian coast, banishes the French, and creates the first colonial town: <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Vicente,_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Vicente, S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Vicente</a>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1531</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Bertrand_d%27Ornesan\" title=\"Bertrand d&#39;Ornesan\">Bertrand d'Ornesan</a> tries to establish a French trading post at Pernambuco.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1532</td>\n<td>22 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Vicente,_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Vicente, S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Vicente</a> is established as the first permanent Portuguese settlement in <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>.<sup id=\"cite_ref-Lawrence183_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lawrence183-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1534</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Captaincies_of_Brazil\" title=\"Captaincies of Brazil\">Captaincies of Brazil</a> are established by King <a href=\"/wiki/John_III_of_Portugal\" title=\"John III of Portugal\">Dom Jo\u00e3o III</a>. <a href=\"/wiki/Colonial_Brazil\" title=\"Colonial Brazil\">Colonial Brazil</a> is divided into fifteen <a href=\"/wiki/Captaincies_of_Brazil\" title=\"Captaincies of Brazil\">donatory captaincies</a><sup id=\"cite_ref-britannica_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-britannica-20\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-soulbrasileiro_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-soulbrasileiro-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ifscbrazil_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ifscbrazil-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-historyfiles_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-historyfiles-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1534\u20131536</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Iguape_War\" title=\"Iguape War\">Iguape War</a> in the region of <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Vicente_(S%C3%A3o_Paulo)\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00e3o Vicente (S\u00e3o Paulo)\">S\u00e3o Vicente</a>.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1537</td>\n<td>12 March</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Portuguese_Empire\" title=\"Portuguese Empire\">Portuguese</a> establish <a href=\"/wiki/Recife\" title=\"Recife\">Recife</a> in Pernambuco, north-east of <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1539\u20131542</td>\n<td></td>\n<td>The first African slaves arrive in Pernambuco.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1549</td>\n<td>29 March</td>\n<td>The city of <a href=\"/wiki/Salvador,_Bahia\" title=\"Salvador, Bahia\">Salvador</a>, <a href=\"/wiki/Colonial_Brazil\" title=\"Colonial Brazil\">Brazil</a>'s first capital, is founded by <a href=\"/wiki/Tom%C3%A9_de_Sousa\" title=\"Tom\u00e9 de Sousa\">Tom\u00e9 de Sousa</a>.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1551</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Portuguese_Empire\" title=\"Portuguese Empire\">Portugal</a> founds a sugar <a href=\"/wiki/Colony\" title=\"Colony\">colony</a> at <a href=\"/wiki/Bahia\" title=\"Bahia\">Bahia</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1554</td>\n<td>25 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Portuguese_people\" title=\"Portuguese people\">Portuguese</a> <a href=\"/wiki/Missionary\" title=\"Missionary\">missionaries</a> <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_Anchieta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9 de Anchieta\">Jos\u00e9 de Anchieta</a> and <a href=\"/wiki/Manuel_da_N%C3%B3brega\" title=\"Manuel da N\u00f3brega\">Manuel da N\u00f3brega</a> establish <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, then named <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_dos_Campos_de_Piratininga\" title=\"S\u00e3o Paulo dos Campos de Piratininga\">S\u00e3o Paulo dos Campos de Piratininga</a>, in southeast <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>.<sup id=\"cite_ref-Lawrence183_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lawrence183-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1557</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Holy_Roman_Empire\" title=\"Holy Roman Empire\">German</a> adventurer <a href=\"/wiki/Hans_Staden\" title=\"Hans Staden\">Hans Staden</a> publishes a widely translated account of his detention by the <a href=\"/wiki/Tupi_people\" title=\"Tupi people\">Tupi people</a> of <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, <i><span lang=\"de\" title=\"German language text\">Warhaftige Historia und beschreibung eyner Landtschafft der Wilden Nacketen, Grimmigen Menschfresser-Leuthen in der Newenwelt America gelegen</span></i> (\"True Story and Description of a Country of Wild, Naked, Grim, Man-eating People in the New World, America\").<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1560</td>\n<td>17 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Fort_Coligny\" title=\"Fort Coligny\">Fort Coligny</a> on <a href=\"/wiki/Villegagnon_Island\" title=\"Villegagnon Island\">Villegagnon Island</a> in Rio de Janeiro is attacked and destroyed during the <a href=\"/wiki/Portuguese_Empire\" title=\"Portuguese Empire\">Portuguese</a> campaign against <a href=\"/wiki/France_Antarctique\" title=\"France Antarctique\">France Antarctique</a>.<sup id=\"cite_ref-Marley2008_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Marley2008-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1565</td>\n<td>1 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Est%C3%A1cio_de_S%C3%A1\" title=\"Est\u00e1cio de S\u00e1\">Est\u00e1cio de S\u00e1</a> founds <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a> as S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Rio de Janeiro.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1580</td>\n<td>25 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Iberian_Union\" title=\"Iberian Union\">Iberian Union</a>: King <a href=\"/wiki/Philip_II_of_Spain\" title=\"Philip II of Spain\">Philip II of Spain</a> becomes King of Portugal under the name Philip I, following the death without heirs of King <a href=\"/wiki/Henry,_King_of_Portugal\" title=\"Henry, King of Portugal\">Henry of Portugal</a>, in a <a href=\"/wiki/Personal_union\" title=\"Personal union\">personal union</a> of the crowns, thus maintaining Portuguese independence (in Europe and throughout the <a href=\"/wiki/Portuguese_Empire\" title=\"Portuguese Empire\">Portuguese Empire</a>, including Brazil). The <a href=\"/wiki/Philippine_Dynasty\" class=\"mw-redirect\" title=\"Philippine Dynasty\">Philippine Dynasty</a> rule lasts until 1640.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1588\u20131591</td>\n<td></td>\n<td>English privateer <a href=\"/wiki/Thomas_Cavendish\" title=\"Thomas Cavendish\">Thomas Cavendish</a> loots <a href=\"/wiki/Santos,_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Santos, S\u00e3o Paulo\">Santos</a> and <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Vicente,_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Vicente, S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Vicente</a> before losing most of the crew in a battle against the Portuguese at the village of <a href=\"/wiki/Vit%C3%B3ria,_Esp%C3%ADrito_Santo\" title=\"Vit\u00f3ria, Esp\u00edrito Santo\">Vit\u00f3ria</a>.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1595</td>\n<td>30 March - April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Anglo-Spanish_War_(1585%E2%80%931604)\" title=\"Anglo-Spanish War (1585\u20131604)\">Anglo\u2013Spanish War</a>: An English military expedition led by <a href=\"/wiki/James_Lancaster\" title=\"James Lancaster\">James Lancaster</a> <a href=\"/wiki/Capture_of_Recife_(1595)\" title=\"Capture of Recife (1595)\">captures Recife</a>.<sup id=\"cite_ref-autogenerated8_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-autogenerated8-34\">&#91;34&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-autogenerated0_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-autogenerated0-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"17th_century\">17th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Brazilian_history&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 17th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" width=\"100%\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1608</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Thornton_expedition\" title=\"Thornton expedition\">Thornton expedition</a>: A <a href=\"/wiki/Grand_Duchy_of_Tuscany\" title=\"Grand Duchy of Tuscany\">Tuscan</a> expedition under Captain <a href=\"/wiki/Robert_Thornton_(explorer)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Robert Thornton (explorer)\">Robert Thornton</a>, sent by <a href=\"/wiki/Ferdinando_I_de%27_Medici\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ferdinando I de&#39; Medici\">Ferdinando I</a> of <a href=\"/wiki/Grand_Duchy_of_Tuscany\" title=\"Grand Duchy of Tuscany\">Tuscany</a> to explore <a href=\"/wiki/Northern_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Northern Brazil\">northern Brazil</a> and the <a href=\"/wiki/Amazon_River\" title=\"Amazon River\">Amazon River</a> and prepare for the establishment of a settlement in northern coastal South America, which would serve as a base to export Brazilian wood to <a href=\"/wiki/Renaissance_Italy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Renaissance Italy\">Renaissance Italy</a>.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> which would be colonised by France in 1630. The expedition was the only attempt by an <a href=\"/wiki/States_of_Italy\" class=\"mw-redirect\" title=\"States of Italy\">Italian state</a> to colonise the Americas.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1612</td>\n<td>8 September</td>\n<td><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Lu%C3%ADs,_Maranh%C3%A3o\" title=\"S\u00e3o Lu\u00eds, Maranh\u00e3o\">S\u00e3o Lu\u00eds</a> is founded by the French, who intend to make it the center of the <a href=\"/wiki/Equinoctial_France\" title=\"Equinoctial France\">Equinoctial France</a>. They build a fort named <i>Saint-Louis de Maragnan</i> after <a href=\"/wiki/Louis_XIII_of_France\" title=\"Louis XIII of France\">King Louis XIII</a> and his Saintly ancestor <a href=\"/wiki/Louis_IX_of_France\" title=\"Louis IX of France\">Louis IX</a>.<sup id=\"cite_ref-invas\u00e3ofrancesa_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-invas\u00e3ofrancesa-38\">&#91;38&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-invas\u00e3ofrancesaMA_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-invas\u00e3ofrancesaMA-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" style=\"vertical-align:top;\">1616</td>\n<td></td>\n<td>6-year-old <a href=\"/wiki/Ant%C3%B3nio_Vieira\" title=\"Ant\u00f3nio Vieira\">Ant\u00f3nio Vieira</a> arrives from Portugal, with his parents, in <a href=\"/wiki/Salvador,_Bahia\" title=\"Salvador, Bahia\">Salvador</a> in <a href=\"/wiki/Colonial_Brazil\" title=\"Colonial Brazil\">Colonial Brazil</a> where he will become a diplomat, noted author, leading figure of the <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Church</a>, and protector of Brazilian <a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_of_the_Americas\" title=\"Indigenous peoples of the Americas\">indigenous peoples</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Physician <a href=\"/wiki/Aleixo_de_Abreu\" title=\"Aleixo de Abreu\">Aleixo de Abreu</a> is granted a pension of 16,000 reis for services to the crown in <a href=\"/wiki/Angola\" title=\"Angola\">Angola</a> and <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> by <a href=\"/wiki/Philip_III_of_Spain\" title=\"Philip III of Spain\">Philip III of Spain</a>, who also appoints him physician of his chamber.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>A <a href=\"/wiki/Slave\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slave\">slave</a> ship carries <a href=\"/wiki/Smallpox\" title=\"Smallpox\">smallpox</a> from the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Kongo\" title=\"Kingdom of Kongo\">Kingdom of Kongo</a> to <a href=\"/wiki/Salvador,_Bahia\" title=\"Salvador, Bahia\">Salvador</a>.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>12 January</td>\n<td>The city of <a href=\"/wiki/Bel%C3%A9m\" title=\"Bel\u00e9m\">Bel\u00e9m</a>, Brazil is founded on the <a href=\"/wiki/Amazon_River\" title=\"Amazon River\">Amazon River</a> delta by the Portuguese captain <a href=\"/wiki/Francisco_Caldeira_Castelo_Branco\" title=\"Francisco Caldeira Castelo Branco\">Francisco Caldeira Castelo Branco</a>, who had previously taken the city of <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Lu%C3%ADs,_Maranh%C3%A3o\" title=\"S\u00e3o Lu\u00eds, Maranh\u00e3o\">S\u00e3o Lu\u00eds</a> in Maranh\u00e3o from the French.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1624</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Dutch_West_India_Company\" title=\"Dutch West India Company\">Dutch West India Company</a> invades the Portuguese colony of <a href=\"/wiki/Bahia\" title=\"Bahia\">Bahia</a> in Brazil.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1625</td>\n<td>30 April</td>\n<td>The Portuguese <a href=\"/wiki/Recapture_of_Bahia\" title=\"Recapture of Bahia\">recapture Bahia</a> from the Dutch, with the help of a combined Spanish and Portuguese force, consisting of 52 ships and 12,500 men.<sup id=\"cite_ref-Dutra_p._415_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Dutra_p._415-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1630</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Dutch_West_India_Company\" title=\"Dutch West India Company\">Dutch West India Company</a> invades the Portuguese colony of <a href=\"/wiki/Pernambuco\" title=\"Pernambuco\">Pernambuco</a> and founds <a href=\"/wiki/Dutch_Brazil\" title=\"Dutch Brazil\">Dutch Brazil</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1631</td>\n<td>12 September</td>\n<td><a href=\"/wiki/Eighty_Years%27_War\" title=\"Eighty Years&#39; War\">Eighty Years' War</a>: A Spanish fleet under the command of admiral <a href=\"/wiki/Antonio_de_Oquendo\" title=\"Antonio de Oquendo\">Antonio de Oquendo</a> defeats a Dutch fleet off the coast of <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Albrolhos\" title=\"Battle of Albrolhos\">Battle of Albrolhos</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1641</td>\n<td></td>\n<td>The first <a href=\"/wiki/Rio_Carnival\" title=\"Rio Carnival\">Rio Carnival</a> happens to celebrate <a href=\"/wiki/John_IV_of_Portugal\" title=\"John IV of Portugal\">Dom Jo\u00e3o IV</a>'s coronation as king of Portugal.<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Guaran%C3%AD_people\" title=\"Guaran\u00ed people\">Guaran\u00ed</a> forces living in the <a href=\"/wiki/Jesuit_reduction\" title=\"Jesuit reduction\">Jesuit reductions</a> defeat <a href=\"/wiki/Bandeirantes\" title=\"Bandeirantes\">bandeirantes</a> loyal to the <a href=\"/wiki/Portuguese_Empire\" title=\"Portuguese Empire\">Portuguese Empire</a> at the <a href=\"/wiki/Battle_of_Mboror%C3%A9\" title=\"Battle of Mboror\u00e9\">Battle of Mboror\u00e9</a> in present-day <a href=\"/wiki/Panamb%C3%AD\" title=\"Panamb\u00ed\">Panamb\u00ed, Argentina</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1642</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Isaac_Aboab_da_Fonseca\" title=\"Isaac Aboab da Fonseca\">Isaac Aboab da Fonseca</a> is appointed rabbi in <a href=\"/wiki/Pernambuco\" title=\"Pernambuco\">Pernambuco</a>, thus becoming the first rabbi of the Americas.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1644</td>\n<td>6 May</td>\n<td><a href=\"/wiki/John_Maurice,_Prince_of_Nassau-Siegen\" title=\"John Maurice, Prince of Nassau-Siegen\">Johan Mauritius</a> resigns as Governor of Brazil.<sup id=\"cite_ref-Hisdates1644_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hisdates1644-48\">&#91;48&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1648</td>\n<td>19 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/First_Battle_of_Guararapes\" title=\"First Battle of Guararapes\">First Battle of Guararapes</a>: the Portuguese army defeats the Dutch army in the northeast of <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1649</td>\n<td>19 February</td>\n<td><a href=\"/wiki/Second_Battle_of_Guararapes\" title=\"Second Battle of Guararapes\">Second Battle of Guararapes</a>: Decisive Portuguese victory against the Dutch in the northeast of <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1654</td>\n<td></td>\n<td>After several years of open warfare, the <a href=\"/wiki/Dutch_people\" title=\"Dutch people\">Dutch</a> withdraw from Brazil; the Portuguese paid off a war debt in payments of salt.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1661</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Treaty_of_The_Hague_(1661)\" title=\"Treaty of The Hague (1661)\">Treaty of The Hague</a>: The <a href=\"/wiki/Dutch_Republic\" title=\"Dutch Republic\">Dutch Republic</a> recognizes <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portuguese</a> imperial sovereignty over <a href=\"/wiki/New_Holland_(Brazil)\" class=\"mw-redirect\" title=\"New Holland (Brazil)\">New Holland</a> (Dutch Brazil).<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1684</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Revolta_de_Beckman\" class=\"extiw\" title=\"pt:Revolta de Beckman\">Beckman Revolt</a> in <a href=\"/wiki/Maranh%C3%A3o\" title=\"Maranh\u00e3o\">Maranh\u00e3o</a>.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1693</td>\n<td></td>\n<td>Gold is found near modern-day cities of <a href=\"/wiki/Sabar%C3%A1\" title=\"Sabar\u00e1\">Sabar\u00e1</a>, <a href=\"/wiki/Caet%C3%A9\" title=\"Caet\u00e9\">Caet\u00e9</a> and <a href=\"/wiki/Ouro_Preto\" title=\"Ouro Preto\">Ouro Preto</a>, beginning of the <a href=\"/wiki/Brazilian_Gold_Rush\" title=\"Brazilian Gold Rush\">Brazilian Gold Rush</a>.<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1694</td>\n<td>6 February</td>\n<td>The colony of <a href=\"/wiki/Quilombo_dos_Palmares\" class=\"mw-redirect\" title=\"Quilombo dos Palmares\">Quilombo dos Palmares</a>, <a href=\"/wiki/Colonial_Brazil\" title=\"Colonial Brazil\">Brazil</a>, is destroyed.<sup id=\"cite_ref-Guerra_dos_Palmares_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Guerra_dos_Palmares-54\">&#91;54&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>8 March</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Casa_da_Moeda_do_Brasil\" title=\"Casa da Moeda do Brasil\">Casa da Moeda do Brasil</a> is established by the Portuguese in Salvador.<sup id=\"cite_ref-Overview_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Overview-55\">&#91;55&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Mercado_Externo_56-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mercado_Externo-56\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1695</td>\n<td>20 November</td>\n<td>Quilombo dos Palmares ruler <a href=\"/wiki/Zumbi\" title=\"Zumbi\">Zumbi</a> is captured and beheaded.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"18th_century\">18th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Brazilian_history&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: 18th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" width=\"100%\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1707\u20131709</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/War_of_the_Emboabas\" title=\"War of the Emboabas\">War of the Emboabas</a> in modern-day <a href=\"/wiki/Minas_Gerais\" title=\"Minas Gerais\">Minas Gerais</a>.<sup id=\"cite_ref-navarro_60-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-navarro-60\">&#91;60&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-bn_61-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bn-61\">&#91;61&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1710\u20131711</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Mascate_War\" title=\"Mascate War\">Mascate War</a> pits merchants of <a href=\"/wiki/Recife\" title=\"Recife\">Recife</a> against those of nearby <a href=\"/wiki/Olinda\" title=\"Olinda\">Olinda</a>.<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1711</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a> officially becomes a city.<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1720</td>\n<td></td>\n<td>Filipe dos Santos Revolt, also known as the Vila Rica Revolt.<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>12 September</td>\n<td>The <i>Capitania de Minas Gerais</i> (Captaincy of Minas Gerais) is established, after being separated from the Captaincy of S\u00e3o Paulo and Minas de Ouro.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1722</td>\n<td></td>\n<td>Expedition lead by the <a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Bartolomeu_Bueno_da_Silva\" class=\"extiw\" title=\"pt:Bartolomeu Bueno da Silva\">second Anhanguera</a> discovers gold in <a href=\"/wiki/Goi%C3%A1s\" title=\"Goi\u00e1s\">Goi\u00e1s</a>.<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1727</td>\n<td></td>\n<td>Lt. Col. Francisco de Mello Palheta smuggles coffee seeds to <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> in a bouquet, starting a coffee empire.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1750</td>\n<td>13 January</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Treaty_of_Madrid_(13_January_1750)\" title=\"Treaty of Madrid (13 January 1750)\">Treaty of Madrid</a> between Spain and <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a> authorizes a larger <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> than had the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Tordesillas\" title=\"Treaty of Tordesillas\">Treaty of Tordesillas</a> of 1494, which originally established the boundaries of the Portuguese and Spanish territories in South America.<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1756</td>\n<td>February</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Guaran%C3%AD_War\" title=\"Guaran\u00ed War\">Guaran\u00ed War</a> takes place between the <a href=\"/wiki/Guarani_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guarani people\">Guaran\u00ed</a> tribes of seven <a href=\"/wiki/Jesuit_Reduction\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jesuit Reduction\">Jesuit Reductions</a> and joint <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spanish</a>-<a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portuguese</a> forces.<sup id=\"cite_ref-BursonWright2015_69-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BursonWright2015-69\">&#91;69&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1759</td>\n<td></td>\n<td>Jesuits are expelled from Brazil by the <a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A3o_Jos%C3%A9_de_Carvalho_e_Melo,_1st_Marquis_of_Pombal\" title=\"Sebasti\u00e3o Jos\u00e9 de Carvalho e Melo, 1st Marquis of Pombal\">Marquis of Pombal</a>. Indians left without protection.<sup id=\"cite_ref-supre_70-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-supre-70\">&#91;70&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1763</td>\n<td></td>\n<td>The capital of <a href=\"/wiki/Colonial_Brazil\" title=\"Colonial Brazil\">Colonial Brazil</a> is transferred from <a href=\"/wiki/Salvador,_Bahia\" title=\"Salvador, Bahia\">Salvador</a> to <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>, which is located closer to the mining region and provides a harbor to ship the gold to Europe.<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1772</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Portugal\" title=\"Kingdom of Portugal\">Kingdom of Portugal</a> divides its colony of the <a href=\"/wiki/Colony_of_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colony of Brazil\">State of Great-Par\u00e1 and Maranh\u00e3o</a> into the <a href=\"/wiki/Colony_of_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colony of Brazil\">State of Great-Par\u00e1</a> (capital, <a href=\"/wiki/Bel%C3%A9m\" title=\"Bel\u00e9m\">Bel\u00e9m</a>) and the <a href=\"/wiki/Colony_of_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colony of Brazil\">State of Maranh\u00e3o</a> (capital, <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Lu%C3%ADs,_Maranh%C3%A3o\" title=\"S\u00e3o Lu\u00eds, Maranh\u00e3o\">S\u00e3o Luis</a>).\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1775</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Portugal\" title=\"Kingdom of Portugal\">Kingdom of Portugal</a> reunites its South American colonies of the <a href=\"/wiki/Colony_of_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colony of Brazil\">State of Brazil</a>, the <a href=\"/wiki/Colony_of_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colony of Brazil\">State of Great-Par\u00e1</a>, and the <a href=\"/wiki/Colony_of_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colony of Brazil\">State of Maranh\u00e3o</a> into the <a href=\"/wiki/Colony_of_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colony of Brazil\">Colony of Brazil</a>. <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a> is the capital.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1788\u20131789</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Inconfid%C3%AAncia_Mineira\" title=\"Inconfid\u00eancia Mineira\">Inconfid\u00eancia Mineira</a>, conspiracy against the colonial authorities in <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>.<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1792</td>\n<td>21 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tiradentes\" title=\"Tiradentes\">Tiradentes</a>, prime figure in the <a href=\"/wiki/Inconfid%C3%AAncia_Mineira\" title=\"Inconfid\u00eancia Mineira\">Inconfid\u00eancia Mineira</a> plot, is executed in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>.<sup id=\"cite_ref-Tiradentes_73-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tiradentes-73\">&#91;73&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1798</td>\n<td></td>\n<td>The first census in <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> counts 2 million blacks in a total population of 3.25&#160;million.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/1798_Revolt_of_the_Alfaiates\" title=\"1798 Revolt of the Alfaiates\">Revolt of the Alfaiates</a> in Bahia.<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"19th_century\">19th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Brazilian_history&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: 19th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" width=\"100%\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1807</td>\n<td>29 November</td>\n<td>The Portuguese Queen <a href=\"/wiki/Maria_I_of_Portugal\" title=\"Maria I of Portugal\">Maria I</a> and the <a href=\"/wiki/Court_(royal)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Court (royal)\">Court</a> embark at <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a> bound for Brazil. <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a> becomes the Portuguese capital.<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1808</td>\n<td>22 January</td>\n<td>The Bragan\u00e7a Portuguese Royal Family <a href=\"/wiki/Transfer_of_the_Portuguese_Court_to_Brazil\" title=\"Transfer of the Portuguese Court to Brazil\">arrives</a> in Brazil, fleeing from the French army.<sup id=\"cite_ref-Nunes_76-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nunes-76\">&#91;76&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Schultz_77-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Schultz-77\">&#91;77&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13 June</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro_Botanical_Garden\" title=\"Rio de Janeiro Botanical Garden\">Rio de Janeiro Botanical Garden</a> is founded by King <a href=\"/wiki/John_VI_of_Portugal\" title=\"John VI of Portugal\">John VI of Portugal</a>.<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>12 October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Banco_do_Brasil\" title=\"Banco do Brasil\">Banco do Brasil</a> is founded by then prince regent John (later King <a href=\"/wiki/John_VI_of_Portugal\" title=\"John VI of Portugal\">John VI of Portugal</a>) to finance the kingdom's public debt.<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1809</td>\n<td>6\u201314 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Napoleonic_Wars\" title=\"Napoleonic Wars\">Napoleonic Wars</a>: Brazilian and Portuguese forces <a href=\"/wiki/Portuguese_conquest_of_French_Guiana\" title=\"Portuguese conquest of French Guiana\">conquer</a> <a href=\"/wiki/French_Guiana\" title=\"French Guiana\">French Guiana</a>.<sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1815</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/United_Kingdom_of_Portugal,_Brazil_and_the_Algarves\" title=\"United Kingdom of Portugal, Brazil and the Algarves\">United Kingdom of Portugal, Brazil and the Algarves</a> is established under Queen Mary I. Brazil is elevated from the status of Portuguese colony to a constituent country of the united kingdom.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1817</td>\n<td>March</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Miss%C3%A3o_Art%C3%ADstica_Francesa\" title=\"Miss\u00e3o Art\u00edstica Francesa\">French Artistic Mission in Brazil</a> comes to Rio de Janeiro.<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;81&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13 May</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pedro_I_of_Brazil\" title=\"Pedro I of Brazil\">Prince Pedro</a> <a href=\"/wiki/Married_by_proxy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Married by proxy\">is married by proxy</a> to <a href=\"/wiki/Maria_Leopoldina_of_Austria\" title=\"Maria Leopoldina of Austria\">Maria Leopoldina</a>.<sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;82&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Pernambucan_Revolt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pernambucan Revolt\">Pernambucan Revolt</a> breaks out.<sup id=\"cite_ref-escola_83-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-escola-83\">&#91;83&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1819</td>\n<td>4 November</td>\n<td>The first 1,400 non-Portuguese immigrants arrive from <a href=\"/wiki/Switzerland\" title=\"Switzerland\">Switzerland</a>.<sup id=\"cite_ref-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-84\">&#91;84&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1821</td>\n<td></td>\n<td>Portugal enters a <a href=\"/wiki/Liberal_Revolution_of_1820\" title=\"Liberal Revolution of 1820\">severe political crisis</a> that obliges <a href=\"/wiki/John_VI_of_Portugal\" title=\"John VI of Portugal\">John VI</a> and the royal family to return to Portugal.<sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;85&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1822</td>\n<td>9 January</td>\n<td>The Portuguese prince <a href=\"/wiki/Pedro_I_of_Brazil\" title=\"Pedro I of Brazil\">Pedro of Brazil</a> decides to stay in <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> against the orders of the Portuguese King <a href=\"/wiki/John_VI_of_Portugal\" title=\"John VI of Portugal\">Jo\u00e3o VI</a>, beginning the Brazilian independence process. (<i><a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Dia_do_Fico\" class=\"extiw\" title=\"pt:Dia do Fico\">Dia do Fico</a></i>)<sup id=\"cite_ref-renata.vale_86-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-renata.vale-86\">&#91;86&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7 September</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pedro_I_of_Brazil\" title=\"Pedro I of Brazil\">Prince Pedro</a> of <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> proclaims the <a href=\"/wiki/Brazilian_independence\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazilian independence\">Brazilian independence</a> on 7 September. On 1 December, he is crowned as Emperor <a href=\"/wiki/Dom_(title)\" title=\"Dom (title)\">Dom</a> <a href=\"/wiki/Pedro_I_of_Brazil\" title=\"Pedro I of Brazil\">Pedro I of Brazil</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1822\u20131825</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/War_of_Independence_of_Brazil\" title=\"War of Independence of Brazil\">War of Independence of Brazil</a>.<sup id=\"cite_ref-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-87\">&#91;87&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1824</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Confederation_of_the_Equator\" title=\"Confederation of the Equator\">Confederation of the Equator</a> rebellion in the <a href=\"/wiki/Northeast_Region,_Brazil\" title=\"Northeast Region, Brazil\">Northeast</a>.<sup id=\"cite_ref-NOSSA_HIST\u00d3RIA_2006,_p.44_88-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NOSSA_HIST\u00d3RIA_2006,_p.44-88\">&#91;88&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Enciclop\u00e9dia_Barsa_1987,_p.464_89-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Enciclop\u00e9dia_Barsa_1987,_p.464-89\">&#91;89&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-VAINFAS,_Ronaldo_2002,_p.161_90-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-VAINFAS,_Ronaldo_2002,_p.161-90\">&#91;90&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/History_of_the_Constitution_of_Brazil#Imperial_Constitution_(1824)\" title=\"History of the Constitution of Brazil\">Constitution of 1824</a> is adopted.<sup id=\"cite_ref-91\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-91\">&#91;91&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>26 May</td>\n<td>The United States become the first country to recognize the independence of Brazil.<sup id=\"cite_ref-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-92\">&#91;92&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1825</td>\n<td>13 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Frei_Caneca\" title=\"Frei Caneca\">Frei Caneca</a> and other leaders of the <a href=\"/wiki/Confederation_of_the_Equator\" title=\"Confederation of the Equator\">Confederation of the Equator</a> rebellion are executed in Recife.<sup id=\"cite_ref-uol_93-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-uol-93\">&#91;93&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>25 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a> is declared independent of the <a href=\"/wiki/Empire_of_Brazil\" title=\"Empire of Brazil\">Empire of Brazil</a> by the <a href=\"/wiki/Thirty-Three_Orientals\" title=\"Thirty-Three Orientals\">Thirty-Three Orientals</a>, a militant revolutionary group led by <a href=\"/wiki/Juan_Antonio_Lavalleja\" title=\"Juan Antonio Lavalleja\">Juan Antonio Lavalleja</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1826</td>\n<td>11 December</td>\n<td>Empress <a href=\"/wiki/Maria_Leopoldina_of_Austria\" title=\"Maria Leopoldina of Austria\">Maria Leopoldina</a> dies after suffering a miscarriage.<sup id=\"cite_ref-Kaiser_94-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kaiser-94\">&#91;94&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" style=\"vertical-align:top;\">1828</td>\n<td>26 April</td>\n<td>Treaty of Commerce and Navigation signed between <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> and Denmark, establishing diplomatic relations between the two countries.<sup id=\"cite_ref-95\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-95\">&#91;95&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>9\u201311 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Irish_and_German_Mercenary_Soldiers%27_revolt\" title=\"Irish and German Mercenary Soldiers&#39; revolt\">Irish and German Mercenary Soldiers' revolt</a> rebellion breaks out.<sup id=\"cite_ref-96\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-96\">&#91;96&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pedro_I_of_Brazil\" title=\"Pedro I of Brazil\">Dom Pedro I</a> is married by proxy to <a href=\"/wiki/Am%C3%A9lie_of_Leuchtenberg\" title=\"Am\u00e9lie of Leuchtenberg\">Am\u00e9lie of Leuchtenberg</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECosta199594_97-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECosta199594-97\">&#91;97&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESousa_1972,_Vol_38_98-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESousa_1972,_Vol_38-98\">&#91;98&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>27 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Treaty_of_Montevideo_(1828)\" title=\"Treaty of Montevideo (1828)\">Treaty of Montevideo</a>: <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> and <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a> recognize the <a href=\"/wiki/History_of_Uruguay#Struggle_for_independence\" title=\"History of Uruguay\">independence of Uruguay</a>.<sup id=\"cite_ref-99\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-99\">&#91;99&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1831</td>\n<td>7 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pedro_I_of_Brazil\" title=\"Pedro I of Brazil\">Dom Pedro I</a> abdicates as <a href=\"/wiki/Emperor_of_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emperor of Brazil\">Emperor of Brazil</a> in favor of his 5-year-old son <a href=\"/wiki/Pedro_II_of_Brazil\" title=\"Pedro II of Brazil\">Dom Pedro II</a>, who will reign for almost 59 years.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7 November</td>\n<td>Slave trading is forbidden in <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, the law is largely ignored.<sup id=\"cite_ref-Argemiro_100-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Argemiro-100\">&#91;100&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1834</td>\n<td>12 August</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/1834_Additional_Act\" title=\"1834 Additional Act\">Additional Act</a> provides for establishment of the Provincial Legislative Assembly; extinction of the State Council; replacement of the Regency Trina; and introduction of a direct and secret ballot.<sup id=\"cite_ref-101\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-101\">&#91;101&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24 September</td>\n<td>Former Brazilian emperor <a href=\"/wiki/Pedro_I_of_Brazil\" title=\"Pedro I of Brazil\">Dom Pedro I</a> dies in <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1835</td>\n<td>January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mal%C3%AA_revolt\" title=\"Mal\u00ea revolt\">Mal\u00ea revolt</a> in <a href=\"/wiki/Salvador,_Bahia\" title=\"Salvador, Bahia\">Salvador</a>.<sup id=\"cite_ref-102\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-102\">&#91;102&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>20 September</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ragamuffin_War\" title=\"Ragamuffin War\">Ragamuffin War</a> begins in <a href=\"/wiki/Rio_Grande_do_Sul\" title=\"Rio Grande do Sul\">Rio Grande do Sul</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1836</td>\n<td>11 September</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Rio-Grandense_Republic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rio-Grandense Republic\">Rio-Grandense Republic</a> is proclaimed in southern Brazil.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1838\u20131841</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Balaiada\" title=\"Balaiada\">Balaiada revolt</a> in Maranh\u00e3o.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1840</td>\n<td>23 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pedro_II_of_Brazil\" title=\"Pedro II of Brazil\">Pedro II</a> is declared \"of age\" prematurely and begins to reassert central control in <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Last remaining group of <a href=\"/wiki/Cabanagem\" title=\"Cabanagem\">Cabanagem</a> rebels, under leadership of Gon\u00e7alo Jorge de Magalh\u00e3es, surrenders.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1841</td>\n<td>18 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Coronation\" title=\"Coronation\">Coronation</a> ceremony of Emperor <a href=\"/wiki/Pedro_II_of_Brazil\" title=\"Pedro II of Brazil\">Pedro II of Brazil</a> in Rio de Janeiro.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1842</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Liberal_rebellions_of_1842_(Empire_of_Brazil)\" title=\"Liberal rebellions of 1842 (Empire of Brazil)\">Liberal rebellions of 1842</a>.<sup id=\"cite_ref-103\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-103\">&#91;103&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-104\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-104\">&#91;104&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-105\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-105\">&#91;105&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1843</td>\n<td>20 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Hon%C3%B3rio_Hermeto_Carneiro_Le%C3%A3o,_Marquis_of_Paran%C3%A1\" title=\"Hon\u00f3rio Hermeto Carneiro Le\u00e3o, Marquis of Paran\u00e1\">Hon\u00f3rio Hermeto Carneiro Le\u00e3o, Marquis of Paran\u00e1</a>, becomes <i>de facto</i> first <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Brazil\" title=\"Prime Minister of Brazil\">prime minister</a> of the <a href=\"/wiki/Empire_of_Brazil\" title=\"Empire of Brazil\">Empire of Brazil</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4 September</td>\n<td>The Emperor Dom <a href=\"/wiki/Pedro_II_of_Brazil\" title=\"Pedro II of Brazil\">Pedro II of Brazil</a> marries Dona <a href=\"/wiki/Teresa_Cristina_of_the_Two_Sicilies\" title=\"Teresa Cristina of the Two Sicilies\">Teresa Cristina of the Two Sicilies</a> in a state ceremony in <a href=\"/wiki/Old_Cathedral_of_Rio_de_Janeiro\" title=\"Old Cathedral of Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro Cathedral</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1845</td>\n<td>1 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ragamuffin_War\" title=\"Ragamuffin War\">Ragamuffin War</a>: Peace negotiations led by Lima e Silva and <a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Vicente_da_Fontoura\" title=\"Ant\u00f4nio Vicente da Fontoura\">Ant\u00f4nio Vicente da Fontoura</a> conclude with the signing of the Ponche Verde Treaty between the two sides, in <a href=\"/wiki/Dom_Pedrito\" title=\"Dom Pedrito\">Dom Pedrito</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>9 August</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Aberdeen_Act\" title=\"Aberdeen Act\">Aberdeen Act</a> is passed by the <a href=\"/wiki/Parliament_of_the_United_Kingdom\" title=\"Parliament of the United Kingdom\">Parliament of the United Kingdom</a> empowering the British <a href=\"/wiki/Royal_Navy\" title=\"Royal Navy\">Royal Navy</a> to search Brazilian ships as part of the abolition of the <a href=\"/wiki/Atlantic_slave_trade\" title=\"Atlantic slave trade\">slave trade</a> from Africa.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1847</td>\n<td>11 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Afonso,_Prince_Imperial_of_Brazil\" title=\"Afonso, Prince Imperial of Brazil\">Afonso</a> dies at age two, leaving his father <a href=\"/wiki/Pedro_II_of_Brazil\" title=\"Pedro II of Brazil\"><span class=\"nowrap\">Pedro II</span></a>, the last <a href=\"/wiki/Emperor_of_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Emperor of Brazil\">emperor of Brazil</a>, without a male heir.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECalmon1975317_106-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECalmon1975317-106\">&#91;106&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESchiavo1953181_107-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESchiavo1953181-107\">&#91;107&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1848\u20131849</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Praieira_revolt\" title=\"Praieira revolt\">Praieira revolt</a> in Pernambuco.<sup id=\"cite_ref-108\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-108\">&#91;108&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1850</td>\n<td>4 September</td>\n<td><a href=\"/wiki/Eus%C3%A9bio_de_Queir%C3%B3s_Law\" title=\"Eus\u00e9bio de Queir\u00f3s Law\">Eus\u00e9bio de Queir\u00f3s Law</a> abolishes the international <a href=\"/wiki/Slave_trade\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slave trade\">slave trade</a> in the country.<sup id=\"cite_ref-:0_109-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-109\">&#91;109&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1851\u20131852</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Platine_War\" title=\"Platine War\">Platine War</a> ends and the <a href=\"/wiki/Empire_of_Brazil\" title=\"Empire of Brazil\">Empire of Brazil</a> has the hegemony over South America.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFurtado200010_110-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFurtado200010-110\">&#91;110&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGolin200442_111-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGolin200442-111\">&#91;111&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1852</td>\n<td>3 February</td>\n<td><a href=\"/wiki/Platine_War\" title=\"Platine War\">Platine War</a>: <a href=\"/wiki/Battle_of_Caseros\" title=\"Battle of Caseros\">Battle of Caseros</a> or <a href=\"/wiki/Battle_of_Monte_Caseros\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Monte Caseros\">Battle of Monte Caseros</a>, <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a>: The Argentine provinces of <a href=\"/wiki/Entre_R%C3%ADos_Province\" title=\"Entre R\u00edos Province\">Entre Rios</a> and <a href=\"/wiki/Corrientes\" title=\"Corrientes\">Corrientes</a> allied with <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> and members of <a href=\"/wiki/Colorado_Party_(Uruguay)\" title=\"Colorado Party (Uruguay)\">Colorado Party</a> of Uruguay, defeated Buenos Aires troops under <a href=\"/wiki/Juan_Manuel_de_Rosas\" title=\"Juan Manuel de Rosas\">Juan Manuel de Rosas</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1854</td>\n<td>30 April</td>\n<td>The first railway in <a href=\"/wiki/History_of_rail_transport_in_Brazil\" title=\"History of rail transport in Brazil\">Brazil</a> is inaugurated by <a href=\"/wiki/Pedro_II_of_Brazil\" title=\"Pedro II of Brazil\">Pedro II of Brazil</a> on in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>, built by the <a href=\"/wiki/Viscount_of_Maua\" class=\"mw-redirect\" title=\"Viscount of Maua\">Viscount of Maua</a>.<sup id=\"cite_ref-112\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-112\">&#91;112&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1859</td>\n<td>5 May</td>\n<td>Border Treaty between <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> and <a href=\"/wiki/Venezuela\" title=\"Venezuela\">Venezuela</a>: The two countries agree their borders should be traced at the water divide between the <a href=\"/wiki/Amazon_River\" title=\"Amazon River\">Amazon</a> and the <a href=\"/wiki/Orinoco\" title=\"Orinoco\">Orinoco</a> basins.<sup id=\"cite_ref-113\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-113\">&#91;113&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1862</td>\n<td>26 June</td>\n<td>Brazil adopts the <a href=\"/wiki/Metric_system\" title=\"Metric system\">Metric system</a>.<sup id=\"cite_ref-114\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-114\">&#91;114&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1864</td>\n<td>7 October</td>\n<td><a href=\"/wiki/American_Civil_War\" title=\"American Civil War\">American Civil War</a>: <a href=\"/wiki/Bahia_incident\" title=\"Bahia incident\">Bahia incident</a>: <a href=\"/wiki/USS_Wachusett_(1861)\" title=\"USS Wachusett (1861)\">USS <i>Wachusett</i></a> illegally captures the <a href=\"/wiki/CSS_Florida_(cruiser)\" title=\"CSS Florida (cruiser)\">CSS&#160;<i>Florida</i></a> Confederate raider while in port in <a href=\"/wiki/Salvador,_Bahia\" title=\"Salvador, Bahia\">Bahia</a>, Brazil in violation of Brazilian neutrality.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1864\u20131865</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Uruguayan_War\" title=\"Uruguayan War\">Uruguayan War</a>: Forces of the <a href=\"/wiki/Empire_of_Brazil\" title=\"Empire of Brazil\">Empire of Brazil</a> invade <a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a> in support of <a href=\"/wiki/Venancio_Flores\" title=\"Venancio Flores\">Venancio Flores</a>' <a href=\"/wiki/Colorado_Party_(Uruguay)\" title=\"Colorado Party (Uruguay)\">Colorado Party</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1865</td>\n<td>1 May</td>\n<td>The Triple Alliance of <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, and <a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a> against <a href=\"/wiki/Paraguay\" title=\"Paraguay\">Paraguay</a> is formally signed; the <a href=\"/wiki/Paraguayan_War\" title=\"Paraguayan War\">Paraguayan War</a> begins.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Paraguayan_War\" title=\"Paraguayan War\">Paraguayan War</a>: <a href=\"/wiki/Battle_of_the_Riachuelo\" title=\"Battle of the Riachuelo\">Battle of the Riachuelo</a>: The Brazilian Navy squadron defeats the Paraguayan Navy.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1868</td>\n<td>5 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Paraguayan_War\" title=\"Paraguayan War\">Paraguayan War</a>: Brazilian Army commander <a href=\"/wiki/Lu%C3%ADs_Alves_de_Lima_e_Silva,_Duke_of_Caxias\" title=\"Lu\u00eds Alves de Lima e Silva, Duke of Caxias\">Lu\u00eds Alves de Lima e Silva, Duke of Caxias</a> enters <a href=\"/wiki/Asunci%C3%B3n\" title=\"Asunci\u00f3n\">Asunci\u00f3n</a>, <a href=\"/wiki/Paraguay\" title=\"Paraguay\">Paraguay</a>'s capital. Some days later he declares the war is over. Nevertheless, <a href=\"/wiki/Francisco_Solano_L%C3%B3pez\" title=\"Francisco Solano L\u00f3pez\">Francisco Solano L\u00f3pez</a>, <a href=\"/wiki/Paraguay\" title=\"Paraguay\">Paraguay</a>'s president, prepares guerrillas to fight in the countryside.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6 December</td>\n<td><a href=\"/wiki/Paraguayan_War\" title=\"Paraguayan War\">Paraguayan War</a>: <a href=\"/wiki/Battle_of_Ytoror%C3%B3\" title=\"Battle of Ytoror\u00f3\">Battle of Ytoror\u00f3</a> or Ytoror\u00f3: Field-Marshal <a href=\"/wiki/Lu%C3%ADs_Alves_de_Lima_e_Silva,_Duke_of_Caxias\" title=\"Lu\u00eds Alves de Lima e Silva, Duke of Caxias\">Lu\u00eds Alves de Lima e Silva, Duke of Caxias</a> leads 13,000 Brazilian troops against a Paraguayan fortified position of 5,000 troops.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1870</td>\n<td>1 March</td>\n<td>End of the <a href=\"/wiki/Paraguayan_War\" title=\"Paraguayan War\">Paraguayan War</a>. <a href=\"/wiki/Francisco_Solano_L%C3%B3pez\" title=\"Francisco Solano L\u00f3pez\">Francisco Solano L\u00f3pez</a> is defeated and killed in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Cerro_Cor%C3%A1\" title=\"Battle of Cerro Cor\u00e1\">Battle of Cerro Cor\u00e1</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1871</td>\n<td>7 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Paranhos,_Viscount_of_Rio_Branco\" title=\"Jos\u00e9 Paranhos, Viscount of Rio Branco\">Jos\u00e9 Paranhos, Viscount of Rio Branco</a>, becomes Prime Minister of the <a href=\"/wiki/Empire_of_Brazil\" title=\"Empire of Brazil\">Empire of Brazil</a>, serving for 4 years.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>28 September</td>\n<td>Law of Free Birth, or <a href=\"/wiki/Rio_Branco_Law\" title=\"Rio Branco Law\">Rio Branco Law</a>, passed by Brazilian Parliament, intending to provide freedom to all newborn children of slaves, and slaves of the state or crown.<sup id=\"cite_ref-Teresa_A._Meade_2009_p._83_115-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Teresa_A._Meade_2009_p._83-115\">&#91;115&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Robert_M._Levine_2003_p._68_116-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Robert_M._Levine_2003_p._68-116\">&#91;116&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1872</td>\n<td></td>\n<td>In the aftermath of the <a href=\"/wiki/Paraguayan_War\" title=\"Paraguayan War\">Paraguayan War</a>, the new government of <a href=\"/wiki/Paraguay\" title=\"Paraguay\">Paraguay</a> makes peace with <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, grants reparations and territorial concessions.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Brazil conducts its first official census, the population is 9,930,478.<sup id=\"cite_ref-117\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-117\">&#91;117&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1873\u20131874</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Revolt_of_the_Muckers\" title=\"Revolt of the Muckers\">Revolt of the Muckers</a> in <a href=\"/wiki/Rio_Grande_do_Sul\" title=\"Rio Grande do Sul\">Rio Grande do Sul</a>.<sup id=\"cite_ref-118\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-118\">&#91;118&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1876</td>\n<td>28 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Francisco_(slave)\" title=\"Francisco (slave)\">Francisco</a> becomes the last person to be executed in Brazil when he is hanged in <a href=\"/wiki/Pilar,_Alagoas\" title=\"Pilar, Alagoas\">Pilar, Alagoas</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1877\u20131878</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Grande_Seca\" title=\"Grande Seca\">Grande Seca</a> (Great Drought) in the Northeast of Brazil.<sup id=\"cite_ref-119\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-119\">&#91;119&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1882</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Brazilian_Anthropological_Exhibition_of_1882\" title=\"Brazilian Anthropological Exhibition of 1882\">Brazilian Anthropological Exhibition of 1882</a>.<sup id=\"cite_ref-120\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-120\">&#91;120&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1883</td>\n<td>30 September</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mossor%C3%B3\" title=\"Mossor\u00f3\">Mossor\u00f3</a>, in the state of <a href=\"/wiki/Rio_Grande_do_Norte\" title=\"Rio Grande do Norte\">Rio Grande do Norte</a>, is the first city in Brazil to abolish slavery.<sup id=\"cite_ref-121\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-121\">&#91;121&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1885</td>\n<td>28 September</td>\n<td>Sexagenarian Law, or Saraiva-Cotegipe Law, which frees slaves over the age of 60.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1888</td>\n<td>13 May</td>\n<td>The <i><a href=\"/wiki/Lei_%C3%81urea\" title=\"Lei \u00c1urea\">Lei \u00c1urea</a></i> abolishes the last remnants of slavery.<sup id=\"cite_ref-Teresa_A._Meade_2009_p._83_115-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Teresa_A._Meade_2009_p._83-115\">&#91;115&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Robert_M._Levine_2003_p._68_116-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Robert_M._Levine_2003_p._68-116\">&#91;116&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-122\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-122\">&#91;122&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" style=\"vertical-align:top;\">1889</td>\n<td>15 November</td>\n<td>Field Marshal <a href=\"/wiki/Deodoro_da_Fonseca\" title=\"Deodoro da Fonseca\">Deodoro da Fonseca</a> organizes a military <a href=\"/wiki/Coup_d%27%C3%A9tat\" title=\"Coup d&#39;\u00e9tat\">coup</a> which deposes Emperor <a href=\"/wiki/Pedro_II_of_Brazil\" title=\"Pedro II of Brazil\">Pedro II of Brazil</a> and abolishes the Brazilian monarchy. Deodoro da Fonseca proclaims Brazil a Republic and forms a Provisional Government.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17 November</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Brazilian_Imperial_Family\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazilian Imperial Family\">Brazilian Imperial Family</a> is forced into exile in France.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>19 November</td>\n<td>The modern-day <a href=\"/wiki/Flag_of_Brazil\" title=\"Flag of Brazil\">flag of Brazil</a> is adopted by the Provisional Government of the Republic.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>20 November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a> is the first country to recognize the abolition of the monarchy in <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" style=\"vertical-align:top;\">1891</td>\n<td>November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Revolta_da_Armada#First_revolt\" title=\"Revolta da Armada\">First revolt of the Armada</a>.<sup id=\"cite_ref-123\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-123\">&#91;123&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15 November</td>\n<td>The constitution of the <a href=\"/wiki/First_Brazilian_Republic\" title=\"First Brazilian Republic\">First Brazilian Republic</a> is promulgated.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>23 November</td>\n<td>President <a href=\"/wiki/Deodoro_da_Fonseca\" title=\"Deodoro da Fonseca\">Deodoro da Fonseca</a> resigns as a consequence of the <a href=\"/wiki/Revolta_da_Armada#First_revolt\" title=\"Revolta da Armada\">first revolt of the Armada</a>, vice president <a href=\"/wiki/Floriano_Peixoto\" title=\"Floriano Peixoto\">Floriano Peixoto</a> succeeds to the presidency.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5 December</td>\n<td>Deposed emperor <a href=\"/wiki/Pedro_II_of_Brazil\" title=\"Pedro II of Brazil\">Dom Pedro II</a> dies in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a> aged 66.<sup id=\"cite_ref-124\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-124\">&#91;124&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1893</td>\n<td></td>\n<td>The American <a href=\"/wiki/James_Harden-Hickey\" title=\"James Harden-Hickey\">James Harden-Hickey</a> claimed the <a href=\"/wiki/Trindade_and_Martin_Vaz\" title=\"Trindade and Martin Vaz\">Trindade</a> island and declares himself as James I, Prince of <a href=\"/wiki/Principality_of_Trinidad\" title=\"Principality of Trinidad\">Trinidad</a>.<sup id=\"cite_ref-125\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-125\">&#91;125&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-126\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-126\">&#91;126&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-127\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-127\">&#91;127&#93;</a></sup> According to James Harden-Hickey's plans, Trinidad, after being recognized as an independent country, would become a <a href=\"/wiki/Military_dictatorship\" title=\"Military dictatorship\">military dictatorship</a> and have him as dictator.<sup id=\"cite_ref-Bryk_2002_128-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bryk_2002-128\">&#91;128&#93;</a></sup> He designed postage stamps, a national flag, and a <a href=\"/wiki/Coat_of_arms\" title=\"Coat of arms\">coat of arms</a>; established a <a href=\"/wiki/Chivalric_order\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chivalric order\">chivalric order</a>, the \"Cross of Trinidad\"; bought a <a href=\"/wiki/Schooner\" title=\"Schooner\">schooner</a> to transport <a href=\"/wiki/Colonist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colonist\">colonists</a>; appointed M. le Comte de la Boissiere as <a href=\"/wiki/Secretary_of_State\" class=\"mw-redirect\" title=\"Secretary of State\">Secretary of State</a>; opened a <a href=\"/wiki/Consular_office\" class=\"mw-redirect\" title=\"Consular office\">consular office</a> at 217 West 36th Street in New York; and even issued <a href=\"/wiki/Government_bonds\" class=\"mw-redirect\" title=\"Government bonds\">government bonds</a> to finance construction of <a href=\"/wiki/Infrastructure\" title=\"Infrastructure\">infrastructure</a> on the island. Despite his plans, his idea was ridiculed or ignored by the world.<sup id=\"cite_ref-129\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-129\">&#91;129&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-130\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-130\">&#91;130&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-131\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-131\">&#91;131&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-132\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-132\">&#91;132&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-133\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-133\">&#91;133&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-134\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-134\">&#91;134&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1893\u20131894</td>\n<td>November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Revolta_da_Armada#Second_revolt\" title=\"Revolta da Armada\">Second revolt of the Armada</a>.<sup id=\"cite_ref-135\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-135\">&#91;135&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1894</td>\n<td>January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro_Affair\" title=\"Rio de Janeiro Affair\">Rio de Janeiro Affair</a>: a series of incidents during the <a href=\"/wiki/Brazilian_Naval_Revolt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazilian Naval Revolt\">Brazilian Naval Revolt</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>27 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Federalist_Riograndense_Revolution\" title=\"Federalist Riograndense Revolution\">Federalist Riograndense Revolution</a>: Battle of <a href=\"/wiki/Passo_Fundo\" title=\"Passo Fundo\">Passo Fundo</a> in the state of <a href=\"/wiki/Rio_Grande_do_Sul\" title=\"Rio Grande do Sul\">Rio Grande do Sul</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15 September</td>\n<td>Inauguration of <a href=\"/wiki/Prudente_de_Morais\" title=\"Prudente de Morais\">Prudente de Morais</a> as president.<sup id=\"cite_ref-136\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-136\">&#91;136&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" style=\"vertical-align:top;\">1895</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Federalist_Riograndense_Revolution\" title=\"Federalist Riograndense Revolution\">Federalist Riograndense Revolution</a> comes to an end.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>July</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/United_Kingdom\" title=\"United Kingdom\">British</a> again tried to take possession of the strategic <a href=\"/wiki/Trindade_and_Martin_Vaz\" title=\"Trindade and Martin Vaz\">Trindade</a> island in the <a href=\"/wiki/Atlantic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Atlantic\">Atlantic</a>.<sup id=\"cite_ref-Bryk_2002_128-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bryk_2002-128\">&#91;128&#93;</a></sup> The British planned to use the island as a cable station.<sup id=\"cite_ref-Bryk_2002_128-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bryk_2002-128\">&#91;128&#93;</a></sup> However, Brazilian diplomatic efforts, along with Portuguese support, reinstated Trindade Island to Brazilian sovereignty.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5 November</td>\n<td>Japan establishes diplomatic relations with Brazil.<sup id=\"cite_ref-137\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-137\">&#91;137&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-138\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-138\">&#91;138&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17 November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Clube_de_Regatas_do_Flamengo\" title=\"Clube de Regatas do Flamengo\">Flamengo</a>, a well known professional football club in <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, is officially founded.<sup id=\"cite_ref-139\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-139\">&#91;139&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1897</td>\n<td>24 January</td>\n<td>In order to clearly demonstrate sovereignty over the <a href=\"/wiki/Trindade_and_Martin_Vaz\" title=\"Trindade and Martin Vaz\">Trindade</a> island, now part of the State of <a href=\"/wiki/Esp%C3%ADrito_Santo\" title=\"Esp\u00edrito Santo\">Esp\u00edrito Santo</a> and the municipality of <a href=\"/wiki/Vit%C3%B3ria,_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vit\u00f3ria, Brazil\">Vit\u00f3ria</a>, a landmark is built. Nowadays, Brazilian presence is marked by a permanent <a href=\"/wiki/Brazilian_Navy\" title=\"Brazilian Navy\">Brazilian Navy</a> base on the main island.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5 October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Canudos_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Canudos War\">Canudos War</a>: After a long siege, Brazilian government troops take <a href=\"/wiki/Canudos\" title=\"Canudos\">Canudos</a> in northeastern Brazil, crushing <a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Conselheiro\" title=\"Ant\u00f4nio Conselheiro\">Ant\u00f4nio Conselheiro</a> and his followers.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>12 October</td>\n<td>The City of <a href=\"/wiki/Belo_Horizonte\" title=\"Belo Horizonte\">Belo Horizonte</a>, Brazil is created. The construction of the second Brazilian <a href=\"/wiki/Planned_city\" class=\"mw-redirect\" title=\"Planned city\">planned city</a> is completed successfully.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1898</td>\n<td>1 March</td>\n<td>In the <a href=\"/wiki/Brazilian_presidential_election,_1898\" title=\"Brazilian presidential election, 1898\">presidential election</a>, <a href=\"/wiki/Manuel_Ferraz_de_Campos_Sales\" title=\"Manuel Ferraz de Campos Sales\">Manuel Ferraz de Campos Sales</a> of the <a href=\"/wiki/Republican_Party_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Republican Party of S\u00e3o Paulo\">Republican Party of S\u00e3o Paulo</a>, is successful, with 90.9% of the vote.<sup id=\"cite_ref-N1_140-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-N1-140\">&#91;140&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1899</td>\n<td>14 July</td>\n<td>The First <a href=\"/wiki/Republic_of_Acre\" title=\"Republic of Acre\">Republic of Acre</a> is declared.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1900</td>\n<td>25 April</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Republic_of_Acre\" title=\"Republic of Acre\">Republic of Acre</a> is reincorporated into Bolivia, with Brazilian help.<sup id=\"cite_ref-141\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-141\">&#91;141&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"20th_century\">20th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Brazilian_history&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: 20th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" width=\"100%\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1901</td>\n<td>19 October</td>\n<td>Aviator <a href=\"/wiki/Alberto_Santos-Dumont\" title=\"Alberto Santos-Dumont\">Alberto Santos-Dumont</a> wins the <a href=\"/wiki/Deutsch_de_la_Meurthe_prize\" class=\"mw-redirect\" title=\"Deutsch de la Meurthe prize\">Deutsch de la Meurthe prize</a> with a flight that rounds the <a href=\"/wiki/Eiffel_Tower\" title=\"Eiffel Tower\">Eiffel Tower</a>.<sup id=\"cite_ref-142\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-142\">&#91;142&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1902</td>\n<td>1 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brazilian_presidential_election,_1902\" title=\"Brazilian presidential election, 1902\">Presidential election</a>: Rodrigues Alves of the <a href=\"/wiki/Republican_Party_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Republican Party of S\u00e3o Paulo\">Republican Party of S\u00e3o Paulo</a> receives 91.7% of the vote.<sup id=\"cite_ref-143\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-143\">&#91;143&#93;</a></sup> Francisco Silviano de Almeida Brand\u00e3o is elected vice-president but dies suddenly before the start of his term of office.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>26 October</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/1902_in_Brazilian_football\" title=\"1902 in Brazilian football\">first season of competitive football</a> in Brazil concludes with a victory for <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Athletic_Club\" title=\"S\u00e3o Paulo Athletic Club\">S\u00e3o Paulo Athletic Club</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3 December</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Paranhos,_Baron_of_Rio_Branco\" title=\"Jos\u00e9 Paranhos, Baron of Rio Branco\">Jos\u00e9 Paranhos, Baron of Rio Branco</a>, is appointed Minister of Foreign Affairs. His ten-year tenure would be the longest in the country's history.<sup id=\"cite_ref-144\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-144\">&#91;144&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1903</td>\n<td>11 November</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Treaty_of_Petr%C3%B3polis\" title=\"Treaty of Petr\u00f3polis\">Treaty of Petr\u00f3polis</a> ends tension between Brazil and Bolivia over the then-Bolivian territory of Acre (today the <a href=\"/wiki/Acre_(state)\" title=\"Acre (state)\">Acre state</a>).<sup id=\"cite_ref-145\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-145\">&#91;145&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" style=\"vertical-align:top;\">1904</td>\n<td>14 October</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/National_Congress_of_Brazil\" title=\"National Congress of Brazil\">National Congress of Brazil</a> approves a large naval acquisition programme.<sup id=\"cite_ref-146\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-146\">&#91;146&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>10\u201316 November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vaccine_Revolt\" title=\"Vaccine Revolt\">Vaccine Revolt</a> in Rio de Janeiro.<sup id=\"cite_ref-147\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-147\">&#91;147&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Evangelical_Lutheran_Church_of_Brazil\" title=\"Evangelical Lutheran Church of Brazil\">Evangelical Lutheran Church of Brazil</a> is founded in <a href=\"/wiki/Rio_Grande_do_Sul\" title=\"Rio Grande do Sul\">Rio Grande do Sul</a>.<sup id=\"cite_ref-148\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-148\">&#91;148&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Ford_Brasil\" title=\"Ford Brasil\">Ford</a> begin selling cars in Brazil.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1905</td>\n<td>30 December</td>\n<td>Law no. 1452 is passed by the <a href=\"/wiki/National_Congress_of_Brazil\" title=\"National Congress of Brazil\">National Congress of Brazil</a>, authorizing expenditure of \u00a34,214,550 for new warship construction (\u00a31,685,820 in 1906).<sup id=\"cite_ref-149\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-149\">&#91;149&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"5\" style=\"vertical-align:top;\">1906</td>\n<td>21 January</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Brazilian_battleship_Aquidab%C3%A3\" title=\"Brazilian battleship Aquidab\u00e3\">Brazilian battleship Aquidab\u00e3</a> sinks, after its powder magazines explode near the Jacuacanga strait, in <a href=\"/wiki/Angra_dos_Reis\" title=\"Angra dos Reis\">Angra dos Reis</a> bay.  A total of 212 people are killed, including three admirals and most of the ship's officers; 98 survive.<sup id=\"cite_ref-150\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-150\">&#91;150&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1 March</td>\n<td>In the <a href=\"/wiki/Brazilian_presidential_election,_1906\" title=\"Brazilian presidential election, 1906\">presidential election</a>, <a href=\"/wiki/Afonso_Pena\" title=\"Afonso Pena\">Afonso Pena</a> of the <a href=\"/wiki/Mineiro_Republican_Party\" title=\"Mineiro Republican Party\">Mineiro Republican Party</a> receives 97.9% of the vote.<sup id=\"cite_ref-151\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-151\">&#91;151&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5 May</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Treaty_of_Limits_(Brazil%E2%80%93Netherlands)\" title=\"Treaty of Limits (Brazil\u2013Netherlands)\">Treaty of Limits</a> between Brazil and the Netherlands is signed in Rio de Janeiro, establishing the international boundary between Brazil and the Dutch colony of <a href=\"/wiki/Suriname\" title=\"Suriname\">Suriname</a>.<sup id=\"cite_ref-152\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-152\">&#91;152&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>23 October</td>\n<td>An aeroplane of <a href=\"/wiki/Alberto_Santos-Dumont\" title=\"Alberto Santos-Dumont\">Alberto Santos-Dumont</a> takes off at <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Bagatelle\" title=\"Ch\u00e2teau de Bagatelle\">Bagatelle</a> in France and flies 60 meters (200&#160;feet). This is the first officially recorded powered flight in Europe.<sup id=\"cite_ref-153\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-153\">&#91;153&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>9 November</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Brazilian_Flag_Anthem\" title=\"Brazilian Flag Anthem\">Brazilian Flag Anthem</a> (\"Hino \u00e0 Bandeira Nacional\"), with words by <a href=\"/wiki/Olavo_Bilac\" title=\"Olavo Bilac\">Olavo Bilac</a> and music by <a href=\"/wiki/Francisco_Braga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francisco Braga\">Francisco Braga</a>, is performed for the first time.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1907</td>\n<td></td>\n<td>Construction of the <a href=\"/wiki/Madeira-Mamor%C3%A9_Railroad\" title=\"Madeira-Mamor\u00e9 Railroad\">Madeira-Mamor\u00e9 Railroad</a> begins, linking the cities of <a href=\"/wiki/Porto_Velho\" title=\"Porto Velho\">Porto Velho</a> and <a href=\"/wiki/Guajar%C3%A1-Mirim\" title=\"Guajar\u00e1-Mirim\">Guajar\u00e1-Mirim</a>.<sup id=\"cite_ref-154\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-154\">&#91;154&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24 April</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/V%C3%A1squez_Cobo%E2%80%93Martins_treaty\" title=\"V\u00e1squez Cobo\u2013Martins treaty\">V\u00e1squez Cobo\u2013Martins treaty</a> between Brazil and Colombia is signed, establishing the border from the <a href=\"/wiki/Rio_Negro_(Amazon)\" title=\"Rio Negro (Amazon)\">Rio Negro</a> northwestward along the <a href=\"/wiki/Amazon_River\" title=\"Amazon River\">Amazon River</a>-<a href=\"/wiki/Orinoco\" title=\"Orinoco\">Orinoco</a> watershed divide, \"then generally southward along various river courses and straight-line segments to the mouth of the <a href=\"/wiki/Apaporis_River\" title=\"Apaporis River\">Apaporis River</a>\"<sup id=\"cite_ref-155\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-155\">&#91;155&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-156\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-156\">&#91;156&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1908</td>\n<td>16 June</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Kasato_Maru\" title=\"Kasato Maru\">Kasato Maru</a> arrives at the <a href=\"/wiki/Port_of_Santos\" title=\"Port of Santos\">Port of Santos</a> with the first official group of <a href=\"/wiki/Japanese_Brazilians\" title=\"Japanese Brazilians\">Japanese immigrants to Brazil</a>.<sup id=\"cite_ref-157\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-157\">&#91;157&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-158\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-158\">&#91;158&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>10 September</td>\n<td>The first <a href=\"/wiki/Minas_Geraes-class_battleship\" title=\"Minas Geraes-class battleship\"><i>Minas Geraes</i>-class</a> <a href=\"/wiki/Dreadnought\" title=\"Dreadnought\">Dreadnought</a> <a href=\"/wiki/Battleship\" title=\"Battleship\">battleship</a> for <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, <i><a href=\"/wiki/Brazilian_battleship_Minas_Geraes\" title=\"Brazilian battleship Minas Geraes\">Minas Geraes</a></i> is launched at <a href=\"/wiki/Armstrong_Whitworth\" title=\"Armstrong Whitworth\">Armstrong Whitworth</a>'s yard on the <a href=\"/wiki/River_Tyne\" title=\"River Tyne\">River Tyne</a> in England, catalysing the \"<a href=\"/wiki/South_American_dreadnought_race\" title=\"South American dreadnought race\">South American dreadnought race</a>\".\n</td></tr>\n<tr>\n<td>30 October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pedro_de_Alc%C3%A2ntara,_Prince_of_Gr%C3%A3o-Par%C3%A1\" title=\"Pedro de Alc\u00e2ntara, Prince of Gr\u00e3o-Par\u00e1\">Pedro de Alc\u00e2ntara, Prince of Gr\u00e3o-Par\u00e1</a>, renounces his claim on the Brazilian throne in order to marry <a href=\"/wiki/Countess_Elisabeth_Dobr%C5%BEensky_de_Dobr%C5%BEenicz\" title=\"Countess Elisabeth Dobr\u017eensky de Dobr\u017eenicz\">Countess Elisabeth Dobr\u017eensky de Dobr\u017eenicz</a>.<sup id=\"cite_ref-159\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-159\">&#91;159&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1910</td>\n<td>1 March</td>\n<td>In the <a href=\"/wiki/Brazilian_presidential_election,_1910\" title=\"Brazilian presidential election, 1910\">presidential election</a>, <a href=\"/wiki/Hermes_da_Fonseca\" title=\"Hermes da Fonseca\">Hermes da Fonseca</a> receives 57.1% of the vote. Fonseca is supported by several of the most influential Republican parties, whilst his main opponent, <a href=\"/wiki/Rui_Barbosa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rui Barbosa\">Rui Barbosa</a>, is supported by the Civilist Campaign.<sup id=\"cite_ref-160\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-160\">&#91;160&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>22 November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Revolt_of_the_Lash\" title=\"Revolt of the Lash\">Revolt of the Lash</a>: The mostly black crews of four Brazilian warships, led by <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_C%C3%A2ndido_Felisberto\" title=\"Jo\u00e3o C\u00e2ndido Felisberto\">Jo\u00e3o C\u00e2ndido Felisberto</a>, mutiny shortly after a sailor receives 250 lashes. The crews depose their white officers and threaten to bombard Rio de Janeiro.<sup id=\"cite_ref-161\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-161\">&#91;161&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1911</td>\n<td>10 January</td>\n<td>The cargo ship <i><a href=\"/wiki/Nubia_SS\" title=\"Nubia SS\">Nubia SS</a></i> runs aground off the coast of  <a href=\"/wiki/Rio_Grande_do_Norte\" title=\"Rio Grande do Norte\">Rio Grande do Norte</a>.<sup id=\"cite_ref-162\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-162\">&#91;162&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1912</td>\n<td>October</td>\n<td>Beginning of the <a href=\"/wiki/Contestado_War\" title=\"Contestado War\">Contestado War</a>, a dispute between settlers and landowners.<sup id=\"cite_ref-163\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-163\">&#91;163&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29 December</td>\n<td>The federal government sends in 200 federal troops to deal with ongoing trouble in the State of <a href=\"/wiki/Santa_Catarina_(state)\" title=\"Santa Catarina (state)\">Santa Catarina</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1913</td>\n<td>12 December</td>\n<td><a href=\"/wiki/Roosevelt%E2%80%93Rondon_Scientific_Expedition\" title=\"Roosevelt\u2013Rondon Scientific Expedition\">Roosevelt\u2013Rondon Scientific Expedition</a>: Following a speaking tour in Brazil and Argentina, former US President <a href=\"/wiki/Theodore_Roosevelt\" title=\"Theodore Roosevelt\">Theodore Roosevelt</a> meets up with <a href=\"/wiki/C%C3%A2ndido_Rondon\" title=\"C\u00e2ndido Rondon\">C\u00e2ndido Rondon</a> to embark on a joint exploration of the \"River of Doubt\".<sup id=\"cite_ref-164\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-164\">&#91;164&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1914</td>\n<td>1 March</td>\n<td>In the <a href=\"/wiki/Brazilian_presidential_election,_1914\" title=\"Brazilian presidential election, 1914\">presidential election</a>, incumbent Vice-President <a href=\"/wiki/Venceslau_Br%C3%A1s\" title=\"Venceslau Br\u00e1s\">Venceslau Br\u00e1s</a>, of the <a href=\"/wiki/Mineiro_Republican_Party\" title=\"Mineiro Republican Party\">Mineiro Republican Party</a>, receives 91.6% of the vote.<sup id=\"cite_ref-165\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-165\">&#91;165&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>8 June</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Brazilian_Football_Confederation\" title=\"Brazilian Football Confederation\">Brazilian Football Confederation</a> is founded, with <a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_Zamith\" title=\"\u00c1lvaro Zamith\">\u00c1lvaro Zamith</a> as its first president.  The <a href=\"/wiki/Brazilian_Olympic_Committee\" title=\"Brazilian Olympic Committee\">Brazilian Olympic Committee</a> is founded on the same day.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>14 September</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Royal_Navy\" title=\"Royal Navy\">British Royal Navy</a> <a href=\"/wiki/Auxiliary_cruiser\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auxiliary cruiser\">auxiliary cruiser</a> <a href=\"/wiki/HMS_Carmania\" class=\"mw-redirect\" title=\"HMS Carmania\">HMS&#160;<i>Carmania</i></a> fought the German <a href=\"/wiki/SMS_Cap_Trafalgar\" title=\"SMS Cap Trafalgar\">SMS&#160;<i>Cap Trafalgar</i></a> off <a href=\"/wiki/Trindade_and_Martin_Vaz\" title=\"Trindade and Martin Vaz\">Trindade</a> in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Trindade\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Trindade\">Battle of Trindade</a>. <i>Carmania</i> sank <i>Cap Trafalgar</i>, but sustained severe damage herself.<sup id=\"cite_ref-166\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-166\">&#91;166&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1915</td>\n<td>29 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Heitor_Villa-Lobos\" title=\"Heitor Villa-Lobos\">Heitor Villa-Lobos</a> gives the first in a series of chamber concerts; one of the new works he introduces during this year is his <i>Cello Concerto no 1</i>.<sup id=\"cite_ref-167\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-167\">&#91;167&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" style=\"vertical-align:top;\">1916</td>\n<td>5 March</td>\n<td>The liner <i><a href=\"/wiki/Pr%C3%ADncipe_de_Asturias_(ocean_liner)\" title=\"Pr\u00edncipe de Asturias (ocean liner)\">Pr\u00edncipe de Asturias</a></i> runs aground in fog on the shoals out of Ponta do Boi, in the island of <a href=\"/wiki/Ilhabela\" title=\"Ilhabela\">Sao Sebasti\u00e3o</a>, while trying to approach the port of Santos.  At least 445 people out of the 588 aboard are killed.<sup id=\"cite_ref-168\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-168\">&#91;168&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3 May</td>\n<td>Brazilian merchant ship Rio Branco is sunk by a German submarine.  Because the ship is in restricted waters and registered under the British flag, and most of its crew is Norwegian, it is not considered an illegal attack by the Brazilian government, despite public protests.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brazilian_Naval_Aviation\" title=\"Brazilian Naval Aviation\">Brazilian Naval Aviation</a> is established, in preparation for the country's participation in the First World War.<sup id=\"cite_ref-169\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-169\">&#91;169&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The capture of rebel leader Deodato Manuel Ramos (\"Adeodato\") marks the effective end of the <a href=\"/wiki/Contestado_War\" title=\"Contestado War\">Contestado War</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"6\" style=\"vertical-align:top;\">1917</td>\n<td>5 April</td>\n<td>The steamship <i>Paran\u00e1</i>, loaded with coffee and travelling in accordance with the demands made on neutral countries, is torpedoed by a German submarine; three Brazilians are killed.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11 April</td>\n<td>Brazil breaks off diplomatic relations with Germany.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7 May</td>\n<td>Foreign Minister <a href=\"/wiki/Lauro_M%C3%BCller\" title=\"Lauro M\u00fcller\">Lauro M\u00fcller</a> is obliged to resign because of his German origins.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>May\u2013November</td>\n<td>Several Brazilian vessels are torpedoed by the Germans.<sup id=\"cite_ref-170\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-170\">&#91;170&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>26 October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brazil_during_World_War_I\" title=\"Brazil during World War I\">World War I</a>: Brazil declares war on the Central Powers.<sup id=\"cite_ref-171\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-171\">&#91;171&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1 November</td>\n<td>A mob damages German property in <a href=\"/wiki/Petropolis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Petropolis\">Petropolis</a>, including the restaurant Brahma (completely destroyed), the Gesellschaft Germania, the German school, the company Arp, and the <i>German Journal</i>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"5\" style=\"vertical-align:top;\">1918</td>\n<td>30 January</td>\n<td>Ministerial Notice No. 501 is issued, establishing the Naval Division for War Operations (Divis\u00e3o Naval em Opera\u00e7\u00f5es de Guerra \u2013 DNOG).<sup id=\"cite_ref-172\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-172\">&#91;172&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brazilian_general_election,_1918\" title=\"Brazilian general election, 1918\">Brazilian general election, 1918</a>:<sup id=\"cite_ref-N1_140-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-N1-140\">&#91;140&#93;</a></sup> Former president <a href=\"/wiki/Rodrigues_Alves\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rodrigues Alves\">Rodrigues Alves</a> receives 99.1% of the vote.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>18 August</td>\n<td>The Brazilian Medical Mission, led by Dr. Nabuco Gouveia and directed by General Ach\u00e9, is established with 86 doctors.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24 September</td>\n<td>The Brazilian Medical Mission lands at Marseilles, France, and supports the local population during a flu outbreak, ensuring the continuity of logistical support to the troops at the front.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15 November</td>\n<td>President-elect Rodrigues Alves, suffering from influenza, is unable to take office on the scheduled date, and is replaced by Vice President Delfim Moreira.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" style=\"vertical-align:top;\">1919</td>\n<td>13 April</td>\n<td>In the <a href=\"/wiki/Brazilian_presidential_election,_1919\" title=\"Brazilian presidential election, 1919\">presidential election</a> brought about by the death of <a href=\"/wiki/Rodrigues_Alves\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rodrigues Alves\">Rodrigues Alves</a>,<sup id=\"cite_ref-N1_140-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-N1-140\">&#91;140&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Epit%C3%A1cio_Pessoa\" title=\"Epit\u00e1cio Pessoa\">Epit\u00e1cio Pessoa</a> of the Para\u00edba Republican Party receives 71.0% of the vote.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ford_Brasil\" title=\"Ford Brasil\">Ford Brasil</a>, a subsidiary of the Ford Motor Company, is founded.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11\u201329 May</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/1919_South_American_Championship\" title=\"1919 South American Championship\">1919 South American Championship</a> football tournament is held in Rio de Janeiro.  It is won by the home country.<sup id=\"cite_ref-173\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-173\">&#91;173&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>28 July</td>\n<td>Epit\u00e1cio Pessoa takes office as President, replacing acting President Delfim Moreira, who continues as Vice President.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1920</td>\n<td>20 April</td>\n<td>Opening ceremony of the <a href=\"/wiki/1920_Summer_Olympics\" title=\"1920 Summer Olympics\">1920 Summer Olympics</a> in Antwerp, at which <a href=\"/wiki/Brazil_at_the_1920_Summer_Olympics\" title=\"Brazil at the 1920 Summer Olympics\">Brazil competes</a> for the first time.<sup id=\"cite_ref-174\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-174\">&#91;174&#93;</a></sup> Sport shooter <a href=\"/wiki/Guilherme_Paraense\" title=\"Guilherme Paraense\">Guilherme Paraense</a> is the first Brazilian to win a gold medal.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1921</td>\n<td>October</td>\n<td>The government implements a new policy in defense of coffee, for the third time in the history of the Republic.<sup id=\"cite_ref-175\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-175\">&#91;175&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1922</td>\n<td>11\u201318 February</td>\n<td><a href=\"/wiki/Modern_Art_Week\" title=\"Modern Art Week\">Modern Art Week</a> is held in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, marking the beginning of Brazilian Modernism.<sup id=\"cite_ref-176\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-176\">&#91;176&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1 March</td>\n<td>In the <a href=\"/wiki/Brazilian_presidential_election,_1922\" title=\"Brazilian presidential election, 1922\">Brazilian presidential election</a>, <a href=\"/wiki/Artur_Bernardes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Artur Bernardes\">Artur Bernardes</a> of the <a href=\"/wiki/Mineiro_Republican_Party\" title=\"Mineiro Republican Party\">Mineiro Republican Party</a> receives 56.0% of the vote.<sup id=\"cite_ref-177\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-177\">&#91;177&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5 July</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/18_of_the_Copacabana_Fort_revolt\" title=\"18 of the Copacabana Fort revolt\">18 of the Copacabana Fort revolt</a> occurs in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>, then Federal District of <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>. It is the first revolt of the <a href=\"/wiki/Tenente_revolts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tenente revolts\"><i>tenentista</i> movement</a>, in the context of the Brazilian <a href=\"/wiki/History_of_Brazil_(1889%E2%80%931930)\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of Brazil (1889\u20131930)\">Old Republic</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1923</td>\n<td>3 May</td>\n<td>Brazil sign the <a href=\"/wiki/Pan-American_Treaty_(1923)\" title=\"Pan-American Treaty (1923)\">Pan-American Treaty</a>.<sup id=\"cite_ref-178\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-178\">&#91;178&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The Brazilian Society of Chemistry is founded.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>Brazil's first <a href=\"/wiki/Radio_broadcasting\" title=\"Radio broadcasting\">radio broadcasting</a> station, the Radio Society of Rio de Janeiro, is founded; it is still working under the name R\u00e1dio MEC.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1924</td>\n<td>5\u201328 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tenentism#July_1924.E2.80.93February_1927:_the_second_revolt_and_the_Long_March_of_the_Prestes_Column\" title=\"Tenentism\">Military revolt in S\u00e3o Paulo</a>.<sup id=\"cite_ref-Fausto_179-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fausto-179\">&#91;179&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1925</td>\n<td>12 April</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Coluna_Prestes\" title=\"Coluna Prestes\">Coluna Prestes</a> movement is launched at a meeting in Foz do Igua\u00e7u.<sup id=\"cite_ref-180\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-180\">&#91;180&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29 May</td>\n<td>British explorer <a href=\"/wiki/Percy_Fawcett\" title=\"Percy Fawcett\">Percy Fawcett</a> sent a last telegram to his wife, before he disappears in the <a href=\"/wiki/Amazon_River\" title=\"Amazon River\">Amazon</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1926</td>\n<td>1 March</td>\n<td>In the <a href=\"/wiki/Brazilian_presidential_election,_1926\" title=\"Brazilian presidential election, 1926\">presidential election</a>, <a href=\"/wiki/Washington_Lu%C3%ADs\" title=\"Washington Lu\u00eds\">Washington Lu\u00eds</a> of the <a href=\"/wiki/Republican_Party_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Republican Party of S\u00e3o Paulo\">Republican Party of S\u00e3o Paulo</a>, who received 98.0% of the vote.<sup id=\"cite_ref-N1_140-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-N1-140\">&#91;140&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1927</td>\n<td>11 June</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Brazilian_submarine_Humayt%C3%A1\" title=\"Brazilian submarine Humayt\u00e1\">Brazilian submarine Humayt\u00e1</a> is launched at the <a href=\"/wiki/Oto_Melara\" class=\"mw-redirect\" title=\"Oto Melara\">Odero-Terni-Orlando</a> shipyard at La Spezia, Italy.<sup id=\"cite_ref-181\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-181\">&#91;181&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1928</td>\n<td>10 August</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/ETA_%E2%80%93_Empresa_de_Transporte_A%C3%A9reo\" class=\"mw-redirect\" title=\"ETA \u2013 Empresa de Transporte A\u00e9reo\">ETA \u2013 Empresa de Transporte A\u00e9reo</a> airline is founded; it remains in operation for only a year.<sup id=\"cite_ref-182\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-182\">&#91;182&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Liberator_Party_(Brazil)\" title=\"Liberator Party (Brazil)\">Liberator Party (Brazil)</a> is founded for the first time, by members of the <a href=\"/wiki/Rio_Grande_do_Sul\" title=\"Rio Grande do Sul\">Rio Grande do Sul</a> Federalist Party, notably Joaquim Francisco de Assis Brasil.<sup id=\"cite_ref-183\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-183\">&#91;183&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1929</td>\n<td>August</td>\n<td>Minas Gerais, Rio Grande do Sul, and Para\u00edba join the political opposition from several states, including the Democratic Party of S\u00e3o Paulo, to oppose the presidential candidacy of Washington Lu\u00eds's nominated successor, <a href=\"/wiki/J%C3%BAlio_Prestes\" title=\"J\u00falio Prestes\">J\u00falio Prestes</a>, and form the <a href=\"/wiki/Liberalism_in_Brazil\" title=\"Liberalism in Brazil\">Liberal Alliance</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>20 September</td>\n<td>The Liberal Alliance nominates its candidates for the presidential elections: <a href=\"/wiki/Get%C3%BAlio_Vargas\" title=\"Get\u00falio Vargas\">Get\u00falio Vargas</a> as President and <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Pessoa_Cavalcanti_de_Albuquerque\" title=\"Jo\u00e3o Pessoa Cavalcanti de Albuquerque\">Jo\u00e3o Pessoa Cavalcanti de Albuquerque</a> as Vice President.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29 October</td>\n<td>The US stock market crash causes a fall in coffee quotations to 60%.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"8\" style=\"vertical-align:top;\">1930</td>\n<td>1 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brazilian_general_election,_1930\" title=\"Brazilian general election, 1930\">A general election</a> is held; in the presidential election,s the result is a victory for <a href=\"/wiki/J%C3%BAlio_Prestes\" title=\"J\u00falio Prestes\">J\u00falio Prestes</a> of the <a href=\"/wiki/Republican_Party_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Republican Party of S\u00e3o Paulo\">Republican Party of S\u00e3o Paulo</a>, who receives 57.7% of the vote.<sup id=\"cite_ref-N1_140-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-N1-140\">&#91;140&#93;</a></sup>  <a href=\"/wiki/Vital_Soares\" title=\"Vital Soares\">Vital Soares</a> is elected vice-president, but never takes office.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>26 July</td>\n<td>The assassination of <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Pessoa_Cavalc%C3%A2nti_de_Albuquerque\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jo\u00e3o Pessoa Cavalc\u00e2nti de Albuquerque\">Jo\u00e3o Pessoa Cavalc\u00e2nti de Albuquerque</a>, governor of Para\u00edba, by Jo\u00e3o Duarte Dantas, stirs up a wave of bad feeling toward the federal government and the outgoing president <a href=\"/wiki/Washington_Lu%C3%ADs\" title=\"Washington Lu\u00eds\">Washington Lu\u00eds</a>, who is accused of bearing the \"moral responsibility\".<sup id=\"cite_ref-184\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-184\">&#91;184&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/1930_Curu%C3%A7%C3%A1_River_event\" title=\"1930 Curu\u00e7\u00e1 River event\">1930 Curu\u00e7\u00e1 River event</a>: The area of <a href=\"/wiki/Curu%C3%A7%C3%A1_River_(Javari_River)\" title=\"Curu\u00e7\u00e1 River (Javari River)\">Curu\u00e7\u00e1 River</a> near latitude 5\u00b0 S and longitude 71.5\u00b0 W experiences a <a href=\"/wiki/Meteor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Meteor\">meteoric</a> <a href=\"/wiki/Air_burst\" title=\"Air burst\">air burst</a> (also known as the Brazilian <a href=\"/wiki/Tunguska_event\" title=\"Tunguska event\">Tunguska event</a>).<sup id=\"cite_ref-185\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-185\">&#91;185&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>September</td>\n<td>The state capital of Para\u00edba, formerly Parahyba, is renamed <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Pessoa,_Para%C3%ADba\" title=\"Jo\u00e3o Pessoa, Para\u00edba\">Jo\u00e3o Pessoa</a>, in memory of its assassinated governor.<sup id=\"cite_ref-186\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-186\">&#91;186&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3 October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brazilian_Revolution_of_1930\" title=\"Brazilian Revolution of 1930\">Brazilian Revolution of 1930</a>.<sup id=\"cite_ref-187\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-187\">&#91;187&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24 October</td>\n<td>Incumbent President Washington Lu\u00eds is deposed.<sup id=\"cite_ref-188\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-188\">&#91;188&#93;</a></sup>  A <a href=\"/wiki/Brazilian_Military_Junta_of_1930\" title=\"Brazilian Military Junta of 1930\">military junta</a>, led by General <a href=\"/wiki/Augusto_Tasso_Fragoso\" title=\"Augusto Tasso Fragoso\">Augusto Tasso Fragoso</a>, temporarily takes control of the country.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1 November</td>\n<td>Beginning of the <a href=\"/wiki/Vargas_Era\" title=\"Vargas Era\">Vargas Era</a>: The ruling junta hands power and the presidential palace to <a href=\"/wiki/Get%C3%BAlio_Vargas\" title=\"Get\u00falio Vargas\">Get\u00falio Vargas</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/National_Institute_of_Metrology_Standardization_and_Industrial_Quality\" title=\"National Institute of Metrology Standardization and Industrial Quality\">National Institute of Metrology Standardization and Industrial Quality</a> (INMETRO) is founded.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1931</td>\n<td>12 October</td>\n<td>The statue of <a href=\"/wiki/Christ_the_Redeemer_(statue)\" title=\"Christ the Redeemer (statue)\">Christ the Redeemer</a>, overlooking Rio de Janeiro, is consecrated.<sup id=\"cite_ref-189\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-189\">&#91;189&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-BBC_190-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BBC-190\">&#91;190&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Frente_Negra_Brasileira\" title=\"Frente Negra Brasileira\">Frente Negra Brasileira</a>, Brazil's first Black political party, is created.<sup id=\"cite_ref-191\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-191\">&#91;191&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"8\" style=\"vertical-align:top;\">1932</td>\n<td>24 February</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brazilian_Election_Justice\" title=\"Brazilian Election Justice\">The Justi\u00e7a Eleitoral do Brasil</a> is created by Decreto n\u00ba 21.076;<sup id=\"cite_ref-192\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-192\">&#91;192&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24 February</td>\n<td>Women win the right to vote.<sup id=\"cite_ref-193\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-193\">&#91;193&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Peter_Fleming_(writer)\" title=\"Peter Fleming (writer)\">Peter Fleming</a> joins the expedition to find missing Englishman Colonel <a href=\"/wiki/Percy_Fawcett\" title=\"Percy Fawcett\">Percy Fawcett</a>; the following year he publishes an account of the expedition, entitled <i><a href=\"/wiki/Brazilian_Adventure\" title=\"Brazilian Adventure\">Brazilian Adventure</a></i>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>23 May</td>\n<td>Four protesting students (Martins, Miragaia, Dr\u00e1usio and Camargo) are killed by government troops, sparking off the \"Paulista War\".\n</td></tr>\n<tr>\n<td>June</td>\n<td>Paulista rebels take control of the state of S\u00e3o Paulo.<sup id=\"cite_ref-194\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-194\">&#91;194&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>9 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Constitutionalist_Revolution\" title=\"Constitutionalist Revolution\">Constitutionalist Revolution</a>: The population of the state of S\u00e3o Paulo revolt against the 1930 coup d'\u00e9tat.<sup id=\"cite_ref-195\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-195\">&#91;195&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2 October</td>\n<td>The S\u00e3o Paulo rebels are defeated by government forces.<sup id=\"cite_ref-196\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-196\">&#91;196&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brazilian_Integralism\" title=\"Brazilian Integralism\">Brazilian Integralism</a>, a Fascist movement, is founded by <a href=\"/wiki/Pl%C3%ADnio_Salgado\" title=\"Pl\u00ednio Salgado\">Pl\u00ednio Salgado</a>.<sup id=\"cite_ref-197\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-197\">&#91;197&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1933</td>\n<td>10 October</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Anti-War_Treaty_(1933)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anti-War Treaty (1933)\">Anti-war Treaty of Non-aggression and Conciliation</a>, an inter-American treaty, is signed in Rio de Janeiro by representatives of Argentina, Brazil, Chile, Mexico, Paraguay and Uruguay.<sup id=\"cite_ref-198\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-198\">&#91;198&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" style=\"vertical-align:top;\">1934</td>\n<td>16 July</td>\n<td>The Vargas government introduces what will be the shortest-lived Constitution of Brazil, lasting only 3 years (until 1937).<sup id=\"cite_ref-199\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-199\">&#91;199&#93;</a></sup> It is the first time a Brazilian constitution has been written from scratch by directly elected deputies in multi-party elections, and incorporates a number of improvements to Brazilian political, social and economical life.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17 July</td>\n<td>In the <a href=\"/wiki/Brazilian_presidential_election,_1934\" title=\"Brazilian presidential election, 1934\">presidential election</a>, carried out by the Constituent Assembly, acting president <a href=\"/wiki/Get%C3%BAlio_Vargas\" title=\"Get\u00falio Vargas\">Get\u00falio Vargas</a> receives 175 of the 248 votes.<sup id=\"cite_ref-200\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-200\">&#91;200&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/University_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"University of S\u00e3o Paulo\">University of S\u00e3o Paulo</a> is established.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Brazilian_Institute_of_Geography_and_Statistics\" title=\"Brazilian Institute of Geography and Statistics\">Brazilian Institute of Geography and Statistics</a> is founded under the title of the National Institute of Statistics.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1935</td>\n<td>November</td>\n<td>A <a href=\"/wiki/Brazilian_uprising_of_1935\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazilian uprising of 1935\">Communist insurrection</a>, the \"Red Revolt of 35\"<sup id=\"cite_ref-dhnet2_201-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dhnet2-201\">&#91;201&#93;</a></sup> or the <i>Intentona Comunista</i>, fails to unseat President Vargas. <a href=\"/wiki/Olga_Ben%C3%A1rio_Prestes\" title=\"Olga Ben\u00e1rio Prestes\">Olga Ben\u00e1rio Prestes</a> and her husband <a href=\"/wiki/Lu%C3%ADs_Carlos_Prestes\" title=\"Lu\u00eds Carlos Prestes\">Lu\u00eds Carlos Prestes</a> are among the conspirators arrested.<sup id=\"cite_ref-202\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-202\">&#91;202&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1936</td>\n<td>16 October</td>\n<td>President Vargas signed the decree, which gives the name of the aviator <a href=\"/wiki/Alberto_Santos_Dumont\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alberto Santos Dumont\">Alberto Santos Dumont</a> Airport located in Ponta do Calabou\u00e7o, in the city of <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>, named <a href=\"/wiki/Santos_Dumont_Airport\" title=\"Santos Dumont Airport\">Santos Dumont Airport</a>, Brazil's first civilian airport.<sup id=\"cite_ref-203\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-203\">&#91;203&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"6\" style=\"vertical-align:top;\">1937</td>\n<td>7 May</td>\n<td>One of the leaders of the communist revolution, <a href=\"/wiki/Luis_Carlos_Prestes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luis Carlos Prestes\">Luis Carlos Prestes</a>, is sentenced to 16 years and eight months in prison.<sup id=\"cite_ref-204\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-204\">&#91;204&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>10 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/National_Democratic_Union_(Brazil)\" title=\"National Democratic Union (Brazil)\">National Democratic Union</a>, ahead of support for the candidacy of Armando Sales de Oliveira for president in the 1938 elections is created.<sup id=\"cite_ref-205\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-205\">&#91;205&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>14 June</td>\n<td>President Get\u00falio Vargas signed the decree establishing the <a href=\"/wiki/Itatiaia_National_Park\" title=\"Itatiaia National Park\">Itatiaia National Park</a>, the first national park in Brazil.<sup id=\"cite_ref-206\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-206\">&#91;206&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-207\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-207\">&#91;207&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13 August</td>\n<td>The National Union of Students is founded in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>10 November</td>\n<td>The fourth Brazilian Constitution is granted by President Vargas, starting the <a href=\"/wiki/Estado_Novo_(Brazil)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Estado Novo (Brazil)\">Estado Novo</a>.<sup id=\"cite_ref-208\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-208\">&#91;208&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>21 December</td>\n<td>President Vargas signs the ordinance which extinguishes all political parties in the country.<sup id=\"cite_ref-209\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-209\">&#91;209&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1938</td>\n<td>May</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Brazilian_Integralism\" title=\"Brazilian Integralism\">Brazilian integralist movement</a> attempt a coup d'\u00e9tat, supported by the Axis powers.  The failure of the \"Pajama Putsch\" leads to the dissolution of the AIB.<sup id=\"cite_ref-210\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-210\">&#91;210&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>28 July</td>\n<td>Folk hero <a href=\"/wiki/Lampi%C3%A3o\" title=\"Lampi\u00e3o\">Lampi\u00e3o</a> and his band are ambushed in one of his hideouts, the Angicos farm, in the state of Sergipe.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1939</td>\n<td>30 November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Serra_dos_%C3%93rg%C3%A3os_National_Park\" title=\"Serra dos \u00d3rg\u00e3os National Park\">Serra dos \u00d3rg\u00e3os National Park</a> is created.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5 December</td>\n<td>The Imperial Mausoleum is officially inaugurated at the <a href=\"/wiki/Cathedral_of_Petr%C3%B3polis\" title=\"Cathedral of Petr\u00f3polis\">Cathedral of Petr\u00f3polis</a>.<sup id=\"cite_ref-211\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-211\">&#91;211&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" style=\"vertical-align:top;\">1942</td>\n<td>28 January</td>\n<td>Brazil breaks diplomatic relations with the <a href=\"/wiki/Axis_countries\" class=\"mw-redirect\" title=\"Axis countries\">Axis countries</a>.<sup id=\"cite_ref-212\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-212\">&#91;212&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>July\u2013August</td>\n<td>Several Brazilian vessels are torpedoed by the Germans.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>22 August</td>\n<td>President Get\u00falio Vargas signs the <a href=\"/wiki/Declaration_of_war\" title=\"Declaration of war\">declaration of war</a> against Germany and Italy.<sup id=\"cite_ref-213\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-213\">&#91;213&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-214\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-214\">&#91;214&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1 November</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Brazilian_cruzeiro\" title=\"Brazilian cruzeiro\">Cruzeiro \"antigo\"</a> is adopted as the official currency.<sup id=\"cite_ref-215\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-215\">&#91;215&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1943</td>\n<td>11 June</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Order_of_Military_Merit_(Brazil)\" title=\"Order of Military Merit (Brazil)\">Order of Military Merit</a> is established by President Get\u00falio Vargas.<sup id=\"cite_ref-216\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-216\">&#91;216&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13 July</td>\n<td>On the recommendation of the <a href=\"/wiki/National_Council_for_Energy_Policy\" title=\"National Council for Energy Policy\">National Petroleum Council</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> bans the use of private motorcycles throughout the nation in order to conserve fuel.  Use of gasoline-powered automobiles had been prohibited the year before.<sup id=\"cite_ref-217\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-217\">&#91;217&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>31 July</td>\n<td>The Brazilian passenger ship and freighter <i>Bag\u00e9</i>, largest commercial ship in Brazil's fleet, is torpedoed and sunk off the coast of the Sergipe state.  The <i>Bag\u00e9</i>, carrying 129 passengers and 102 crew, was en route from <a href=\"/wiki/Bel%C3%A9m\" title=\"Bel\u00e9m\">Bel\u00e9m</a> to <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a> when it was struck by a German U-boat.  Seventy-eight people (41 passengers and 37 crew) are lost.<sup id=\"cite_ref-218\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-218\">&#91;218&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" style=\"vertical-align:top;\">1944</td>\n<td>1 January</td>\n<td>The former <a href=\"/wiki/Academia_Militar_das_Agulhas_Negras\" title=\"Academia Militar das Agulhas Negras\">Royal Military Academy</a> expends into the city of Resende.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Second_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Second World War\">Second World War</a>: The first five thousand <a href=\"/wiki/Brazilian_Expeditionary_Force\" title=\"Brazilian Expeditionary Force\">Brazilian Expeditionary Force</a> soldiers, the 6th RCT, leave Brazil for Europe aboard the USNS <i>General Mann</i>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>September</td>\n<td>Brazilian air-land forces go into action in Italy.<sup id=\"cite_ref-219\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-219\">&#91;219&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13 October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brazilian_Air_Force\" title=\"Brazilian Air Force\">Brazilian pilots</a> begin operations, as individual elements of flights attached to 350th FG squadrons.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1944\u20131945</td>\n<td>25 November 1944 \u2013 21 February 1945</td>\n<td><a href=\"/wiki/Second_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Second World War\">Second World War</a>, <a href=\"/wiki/Battle_of_Monte_Castello\" title=\"Battle of Monte Castello\">Battle of Monte Castello</a>: The battle marks the <a href=\"/wiki/Brazilian_Expeditionary_Force\" title=\"Brazilian Expeditionary Force\">Brazilian Expeditionary Force</a>'s entry into the land war in Europe.<sup id=\"cite_ref-220\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-220\">&#91;220&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-221\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-221\">&#91;221&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"5\" style=\"vertical-align:top;\">1945</td>\n<td>February</td>\n<td>A fourth transport of troops of the <a href=\"/wiki/Brazilian_Expeditionary_Force\" title=\"Brazilian Expeditionary Force\">Brazilian Expeditionary Force</a> reaches Italy, in preparation for the <a href=\"/wiki/Spring_1945_offensive_in_Italy\" title=\"Spring 1945 offensive in Italy\">Spring 1945 offensive</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>12 May</td>\n<td>Brazilian troops arrive in Turin on the same day that the cessation of hostilities is announced.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>May</td>\n<td>Bishop <a href=\"/wiki/Carlos_Duarte_Costa\" title=\"Carlos Duarte Costa\">Carlos Duarte Costa</a>, an outspoken critic of the regime of President <a href=\"/wiki/Get%C3%BAlio_Vargas\" title=\"Get\u00falio Vargas\">Get\u00falio Vargas</a> and of the <a href=\"/wiki/Holy_See\" title=\"Holy See\">Vatican</a>'s alleged relationship with fascist regimes,<sup id=\"cite_ref-222\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-222\">&#91;222&#93;</a></sup> gives newspaper interviews accusing Brazil's <a href=\"/wiki/Papal_nuncio\" class=\"mw-redirect\" title=\"Papal nuncio\">Papal nuncio</a> of Nazi-Fascist spying, and accusing Rome of having aided and abetted Hitler. Shortly afterwards he establishes the <a href=\"/wiki/Brazilian_Catholic_Apostolic_Church\" title=\"Brazilian Catholic Apostolic Church\">Brazilian Catholic Apostolic Church</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29 October</td>\n<td>President Vargas resigns, beginning the period known as the <a href=\"/wiki/Second_Brazilian_Republic\" title=\"Second Brazilian Republic\">Second Brazilian Republic</a>.  <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Linhares\" title=\"Jos\u00e9 Linhares\">Jos\u00e9 Linhares</a> becomes acting president.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2 December</td>\n<td>A <a href=\"/wiki/Brazilian_general_election,_1945\" title=\"Brazilian general election, 1945\">general election</a> is held, the first since the establishment of <a href=\"/wiki/Get%C3%BAlio_Vargas\" title=\"Get\u00falio Vargas\">Get\u00falio Vargas</a>' <a href=\"/wiki/Estado_Novo_(Brazil)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Estado Novo (Brazil)\">Estado Novo</a>.<sup id=\"cite_ref-N1_140-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-N1-140\">&#91;140&#93;</a></sup>   The presidential election is won by <a href=\"/wiki/Eurico_Gaspar_Dutra\" title=\"Eurico Gaspar Dutra\">Eurico Gaspar Dutra</a> of the <a href=\"/wiki/Social_Democratic_Party_(Brazil,_1945-65)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Social Democratic Party (Brazil, 1945-65)\">Social Democratic Party</a> (PSD), which also wins a majority of seats in both the Chamber of Deputies and the Senate.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1946</td>\n<td>18 September</td>\n<td>A <a href=\"/wiki/1946_Brazilian_Constitution#Fifth_Constitution_.281946.29\" class=\"mw-redirect\" title=\"1946 Brazilian Constitution\">new constitution</a> is introduced, and the position of <a href=\"/wiki/Vice_President_of_Brazil\" title=\"Vice President of Brazil\">Vice President of Brazil</a> is recreated; <a href=\"/wiki/Nereu_Ramos\" title=\"Nereu Ramos\">Nereu Ramos</a> is selected as the first incumbent.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1947</td>\n<td>19 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brazilian_legislative_election,_1947\" title=\"Brazilian legislative election, 1947\">Parliamentary elections</a> are held, for 19 vacant seats in the <a href=\"/wiki/Chamber_of_Deputies_of_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chamber of Deputies of Brazil\">Chamber of Deputies</a>, one additional <a href=\"/wiki/Brazilian_Senate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazilian Senate\">Senator</a> for each state (except <a href=\"/wiki/Santa_Catarina_(state)\" title=\"Santa Catarina (state)\">Santa Catarina</a>, which elected two), and for all state Governors and legislatures<sup id=\"cite_ref-N1_140-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-N1-140\">&#91;140&#93;</a></sup>   The <a href=\"/wiki/Brazilian_Communist_Party\" title=\"Brazilian Communist Party\">Brazilian Communist Party</a> wins nearly 10% of the vote in the state elections, becoming the third party in the state of <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a> (ahead of the UDN) and the single largest party in the federal capital, <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6 August</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Brazilian_Socialist_Party\" title=\"Brazilian Socialist Party\">Brazilian Socialist Party</a> is founded.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2 October</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Museum_of_Art\" title=\"S\u00e3o Paulo Museum of Art\">S\u00e3o Paulo Museum of Art</a> opens to the public.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1949</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Centro_Brasileiro_de_Pesquisas_F%C3%ADsicas\" title=\"Centro Brasileiro de Pesquisas F\u00edsicas\">Centro Brasileiro de Pesquisas F\u00edsicas</a> is founded by <a href=\"/wiki/Cesar_Lattes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cesar Lattes\">Cesar Lattes</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Leite_Lopes\" title=\"Jos\u00e9 Leite Lopes\">Jos\u00e9 Leite Lopes</a>, and <a href=\"/wiki/Jayme_Tiomno\" title=\"Jayme Tiomno\">Jayme Tiomno</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" style=\"vertical-align:top;\">1950</td>\n<td>16 June</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Maracan%C3%A3_Stadium\" title=\"Maracan\u00e3 Stadium\">Maracan\u00e3 Stadium</a> opens in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24 June \u2013 16 July</td>\n<td>Brazil hosts the <a href=\"/wiki/1950_FIFA_World_Cup\" title=\"1950 FIFA World Cup\">1950 FIFA World Cup</a>, the local national team is beaten 1\u20132 by Uruguay in the final game.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>18 September</td>\n<td>First television broadcasting in Brazil by <a href=\"/wiki/TV_Tupi\" class=\"mw-redirect\" title=\"TV Tupi\">TV Tupi</a>.<sup id=\"cite_ref-223\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-223\">&#91;223&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3 October</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Brazilian_general_election,_1950\" title=\"Brazilian general election, 1950\">Brazilian general election</a><sup id=\"cite_ref-N1_140-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-N1-140\">&#91;140&#93;</a></sup> is won by the <a href=\"/wiki/Social_Democratic_Party_(Brazil,_1945-65)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Social Democratic Party (Brazil, 1945-65)\">Social Democratic Party</a>, who remain the largest party in both the Chamber of Deputies and the Senate, although they lose their majority in the former. The presidential election is won by former President <a href=\"/wiki/Get%C3%BAlio_Vargas\" title=\"Get\u00falio Vargas\">Get\u00falio Vargas</a> of the <a href=\"/wiki/Brazilian_Labour_Party_(historical)\" title=\"Brazilian Labour Party (historical)\">Brazilian Labour Party</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1951</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Brazilian_Medical_Association\" title=\"Brazilian Medical Association\">Brazilian Medical Association</a> is founded.<sup id=\"cite_ref-224\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-224\">&#91;224&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Escola_Superior_de_Propaganda_e_Marketing\" title=\"Escola Superior de Propaganda e Marketing\">Escola Superior de Propaganda e Marketing</a> is founded in S\u00e3o Paulo.<sup id=\"cite_ref-225\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-225\">&#91;225&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" style=\"vertical-align:top;\">1952</td>\n<td>4 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Anchieta_rail_disaster\" title=\"Anchieta rail disaster\">Anchieta rail disaster</a>: A crowded steam-powered passenger train derails while crossing a bridge over the <a href=\"/wiki/Pavuna_River\" title=\"Pavuna River\">Pavuna River</a> near Anchieta station,<sup id=\"cite_ref-226\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-226\">&#91;226&#93;</a></sup> sending two old wooden carriages broadside onto the adjacent line. A modern high-speed electric freight train travelling in the opposite direction ploughs into the wooden carriages, <a href=\"/wiki/Telescoping_(railway)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Telescoping (railway)\">telescoping</a> them upwards. The severity of the accident was compounded by the fact that the suburban train is overloaded, with passengers clinging to the sides, underneath and between the carriages. A witness says they saw \"passengers flying in all directions when the crash occurred\". 119 people are killed and the resulting outcry prompts major new investment in Brazilian railways.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>28 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pan_Am_Flight_202\" title=\"Pan Am Flight 202\">Pan Am Flight 202</a> crashes in the <a href=\"/wiki/Amazon_Basin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Amazon Basin\">Amazon Basin</a> approximately 220 nautical miles (410&#160;km) southwest of Carolina, Brazil. All 50 people on board are killed in the worst-ever accident involving the Boeing 377.<sup id=\"cite_ref-227\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-227\">&#91;227&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>12 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/1952_Transportes_A%C3%A9reos_Nacional_Douglas_C-47_mid-air_explosion\" class=\"mw-redirect\" title=\"1952 Transportes A\u00e9reos Nacional Douglas C-47 mid-air explosion\">1952 Transportes A\u00e9reos Nacional Douglas C-47 mid-air explosion</a>: A <a href=\"/wiki/Douglas_C-47_Skytrain\" title=\"Douglas C-47 Skytrain\">Douglas C-47A</a> <a href=\"/wiki/Aircraft_registration\" title=\"Aircraft registration\">registered</a> <i>PP-ANH</i> is destroyed after a in-flight fire causes it to crash near <a href=\"/wiki/Palmeiras_de_Goi%C3%A1s\" title=\"Palmeiras de Goi\u00e1s\">Palmeiras de Goi\u00e1s</a>.  All 24 people on board are killed.<sup id=\"cite_ref-228\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-228\">&#91;228&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Bob%27s\" title=\"Bob&#39;s\">Bob's</a>, Brazil's first fast food chain, opens in Rio de Janeiro.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1954</td>\n<td>24 August</td>\n<td>Brazilian president <a href=\"/wiki/Get%C3%BAlio_Vargas\" title=\"Get\u00falio Vargas\">Get\u00falio Vargas</a> commits suicide after being accused of involvement in a conspiracy to murder his chief political opponent, <a href=\"/wiki/Carlos_Lacerda\" title=\"Carlos Lacerda\">Carlos Lacerda</a>.<sup id=\"cite_ref-229\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-229\">&#91;229&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3 October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brazilian_legislative_election,_1954\" title=\"Brazilian legislative election, 1954\">Brazilian legislative election, 1954</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1955</td>\n<td>3 October</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Brazilian_presidential_election,_1955\" title=\"Brazilian presidential election, 1955\">presidential election</a> results in victory for <a href=\"/wiki/Juscelino_Kubitschek\" title=\"Juscelino Kubitschek\">Juscelino Kubitschek</a>, who receives 35.7% of the vote.<sup id=\"cite_ref-N1_140-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-N1-140\">&#91;140&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3 November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Caf%C3%A9_Filho\" title=\"Caf\u00e9 Filho\">Caf\u00e9 Filho</a> is forced to give up the presidency of Brazil on health grounds.<sup id=\"cite_ref-230\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-230\">&#91;230&#93;</a></sup> Kubitschek does not take office until the following year.\n</td></tr>\n<tr>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art,_Rio_de_Janeiro\" title=\"Museum of Modern Art, Rio de Janeiro\">Museum of Modern Art, Rio de Janeiro</a>, is completed, a <a href=\"/wiki/Modern_architecture\" title=\"Modern architecture\">Modernist</a> concrete museum building, designed by <a href=\"/wiki/Affonso_Eduardo_Reidy\" title=\"Affonso Eduardo Reidy\">Affonso Eduardo Reidy</a>, with gardens designed by Burle Marx.<sup id=\"cite_ref-231\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-231\">&#91;231&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1956</td>\n<td>31 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Juscelino_Kubitschek\" title=\"Juscelino Kubitschek\">Juscelino Kubitschek</a> is inaugurated as the 21st <a href=\"/wiki/President_of_Brazil\" title=\"President of Brazil\">President of Brazil</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1957</td>\n<td>October</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Africanized_bee\" title=\"Africanized bee\">Africanized bee</a> is accidentally released in <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>16 October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Vilas_Boas\" title=\"Ant\u00f4nio Vilas Boas\">Ant\u00f4nio Vilas Boas</a>, a Brazilian farmer, claims to have been abducted by <a href=\"/wiki/Extraterrestrials\" class=\"mw-redirect\" title=\"Extraterrestrials\">extraterrestrials</a>; the first famous <a href=\"/wiki/Alien_abduction\" title=\"Alien abduction\">alien abduction</a> case.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1958</td>\n<td>29 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brazil_national_football_team\" title=\"Brazil national football team\">Brazil</a> beats <a href=\"/wiki/Sweden_national_football_team\" title=\"Sweden national football team\">Sweden</a> 5\u20132 in the <a href=\"/wiki/1958_FIFA_World_Cup_Final\" title=\"1958 FIFA World Cup Final\">final game</a> to win the <a href=\"/wiki/Association_football\" title=\"Association football\">football</a> <a href=\"/wiki/1958_FIFA_World_Cup\" title=\"1958 FIFA World Cup\">World Cup</a> in <a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Sweden</a>.<sup id=\"cite_ref-planet_232-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-planet-232\">&#91;232&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1960</td>\n<td>21 April</td>\n<td>The country's capital (<a href=\"/wiki/Federal_District_(Brazil)\" title=\"Federal District (Brazil)\">Federal District</a>) is relocated from the city of <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a> to the new city, <a href=\"/wiki/Bras%C3%ADlia\" title=\"Bras\u00edlia\">Bras\u00edlia</a>, in the highlands. The actual city of <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a> becomes the <a href=\"/wiki/State_of_Guanabara\" class=\"mw-redirect\" title=\"State of Guanabara\">State of Guanabara</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3 October</td>\n<td><a href=\"/wiki/J%C3%A2nio_Quadros\" title=\"J\u00e2nio Quadros\">J\u00e2nio Quadros</a> is elected <a href=\"/wiki/President_of_Brazil\" title=\"President of Brazil\">President of Brazil</a> for a five-year term.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1961</td>\n<td>25 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Goulart\" title=\"Jo\u00e3o Goulart\">Jo\u00e3o Goulart</a> replaces <a href=\"/wiki/J%C3%A2nio_Quadros\" title=\"J\u00e2nio Quadros\">J\u00e2nio Quadros</a> as <a href=\"/wiki/President_of_Brazil\" title=\"President of Brazil\">President of Brazil</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17 December</td>\n<td>A <a href=\"/wiki/Circus\" title=\"Circus\">circus</a> tent fire in <a href=\"/wiki/Niter%C3%B3i\" title=\"Niter\u00f3i\">Niter\u00f3i</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> kills 323.<sup id=\"cite_ref-233\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-233\">&#91;233&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1962</td>\n<td>17 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brazil_national_football_team\" title=\"Brazil national football team\">Brazil</a> beats <a href=\"/wiki/Czechoslovakia_national_football_team\" title=\"Czechoslovakia national football team\">Czechoslovakia</a> 3\u20131 to win the <a href=\"/wiki/1962_FIFA_World_Cup\" title=\"1962 FIFA World Cup\">1962 FIFA World Cup</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1964</td>\n<td>31 March</td>\n<td>The military overthrows Brazilian President <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Goulart\" title=\"Jo\u00e3o Goulart\">Jo\u00e3o Goulart</a> in a <a href=\"/wiki/Brazilian_military_coup_of_1964\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazilian military coup of 1964\">coup</a>, starting 21 years of <a href=\"/wiki/Brazilian_military_dictatorship\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazilian military dictatorship\">dictatorship</a> in Brazil.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1 April</td>\n<td>Deployed military rule in <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> ended the then government of president <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Goulart\" title=\"Jo\u00e3o Goulart\">Jo\u00e3o Goulart</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brazilian_presidential_election,_1964\" title=\"Brazilian presidential election, 1964\">Brazilian presidential election, 1964</a>: The Brazilian Congress elects Field Marshal <a href=\"/wiki/Humberto_de_Alencar_Castelo_Branco\" title=\"Humberto de Alencar Castelo Branco\">Humberto de Alencar Castelo Branco</a> as President of <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>.<sup id=\"cite_ref-234\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-234\">&#91;234&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1965</td>\n<td>26 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rede_Globo\" title=\"Rede Globo\">Rede Globo</a>, the 3rd largest TV broadcaster of the world, is founded, in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>, Brazil.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>27 October</td>\n<td>Brazilian president <a href=\"/wiki/Humberto_de_Alencar_Castelo_Branco\" title=\"Humberto de Alencar Castelo Branco\">Humberto de Alencar Castelo Branco</a> removes power from parliament, legal courts and opposition parties.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1966</td>\n<td>5 March</td>\n<td>A massive theft of nuclear materials is revealed in <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1967</td>\n<td>1 March</td>\n<td>Brazilian police arrest <a href=\"/wiki/Franz_Stangl\" title=\"Franz Stangl\">Franz Stangl</a>, ex-commander of <a href=\"/wiki/Treblinka_extermination_camp\" title=\"Treblinka extermination camp\">Treblinka</a> and <a href=\"/wiki/Sobib%C3%B3r_extermination_camp\" title=\"Sobib\u00f3r extermination camp\">Sobib\u00f3r extermination camps</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15 March</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Republic_of_the_United_States_of_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Republic of the United States of Brazil\">Republic of the United States of Brazil</a> is renamed the <a href=\"/wiki/Federative_Republic_of_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Federative Republic of Brazil\">Federative Republic of Brazil</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1968</td>\n<td>28 March</td>\n<td>Brazilian high school student <a href=\"/wiki/Edson_Lu%C3%ADs_de_Lima_Souto\" title=\"Edson Lu\u00eds de Lima Souto\">Edson Lu\u00eds de Lima Souto</a> is shot by the police in a protest for cheaper meals at a restaurant for low-income students. The aftermath of his death is one of the first major events against the military dictatorship.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13 December</td>\n<td>Prompted by growing unrest and proliferation of pro-communist terrorist actions, Brazilian president <a href=\"/wiki/Artur_da_Costa_e_Silva\" title=\"Artur da Costa e Silva\">Artur da Costa e Silva</a> enacts the so-called <a href=\"/wiki/AI-5\" title=\"AI-5\">AI-5</a>, the fifth of a series of non-constitutional emergency decrees that helped stabilize the country after the turmoils of the early 1960s.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1969</td>\n<td>31 August \u2013 30 October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brazilian_Military_Junta_of_1969\" title=\"Brazilian Military Junta of 1969\">Brazilian Military Junta of 1969</a> rules the country following sudden illness and resignation of President da Costa e Silva. The junta consists of Army General <a href=\"/wiki/Aur%C3%A9lio_de_Lyra_Tavares\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aur\u00e9lio de Lyra Tavares\">Aur\u00e9lio de Lyra Tavares</a>, Navy Admiral <a href=\"/wiki/Augusto_Hamann_Rademaker_Grunewald\" class=\"mw-redirect\" title=\"Augusto Hamann Rademaker Grunewald\">Augusto Hamann Rademaker Grunewald</a> and Air Force Brigadier <a href=\"/wiki/M%C3%A1rcio_de_Souza_e_Mello\" class=\"mw-redirect\" title=\"M\u00e1rcio de Souza e Mello\">M\u00e1rcio de Souza e Mello</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>19 November</td>\n<td>Playing for <a href=\"/wiki/Santos_FC\" title=\"Santos FC\">Santos</a> against <a href=\"/wiki/CR_Vasco_da_Gama\" title=\"CR Vasco da Gama\">Vasco</a> in Rio de Janeiro, Brazilian <a href=\"/wiki/Association_football\" title=\"Association football\">footballer</a> <a href=\"/wiki/Pel%C3%A9\" title=\"Pel\u00e9\">Pel\u00e9</a> scored his 1,000th goal.<sup id=\"cite_ref-235\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-235\">&#91;235&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"5\" style=\"vertical-align:top;\">1970</td>\n<td>11 March</td>\n<td>Japanese consul-general in S\u00e3o Paulo <a href=\"/w/index.php?title=Nobuo_Okuchi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nobuo Okuchi (page does not exist)\">Nobuo Okuchi</a> is kidnapped by the leftist guerrilla group <a href=\"/w/index.php?title=Vanguarda_Popular_Revolucion%C3%A1ria&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vanguarda Popular Revolucion\u00e1ria (page does not exist)\">Vanguarda Popular Revolucion\u00e1ria</a>.<sup id=\"cite_ref-skidmore_236-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-skidmore-236\">&#91;236&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15 March</td>\n<td>Japanese consul-general in S\u00e3o Paulo Nobuo Okuchi is ransomed by the Brazilian government, he is released in exchange for five political prisoners.<sup id=\"cite_ref-skidmore_236-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-skidmore-236\">&#91;236&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11 June</td>\n<td>West German ambassador Ehrenfried von Holleben is kidnapped by the Vanguarda Popular Revolucion\u00e1ria and by the <a href=\"/wiki/A%C3%A7%C3%A3o_Libertadora_Nacional\" title=\"A\u00e7\u00e3o Libertadora Nacional\">A\u00e7\u00e3o Libertadora Nacional</a>.<sup id=\"cite_ref-237\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-237\">&#91;237&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>21 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brazil_national_football_team\" title=\"Brazil national football team\">Brazil</a> defeats <a href=\"/wiki/Italy_national_football_team\" title=\"Italy national football team\">Italy</a> 4\u20131 to win the <a href=\"/wiki/1970_FIFA_World_Cup\" title=\"1970 FIFA World Cup\">1970 FIFA World Cup</a> in Mexico.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1 December</td>\n<td>Giovanni Enrico Bucher, the Swiss ambassador to Brazil, is kidnapped by the A\u00e7\u00e3o Libertadora Nacional in Rio de Janeiro; kidnappers demand the release of 70 political prisoners.<sup id=\"cite_ref-238\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-238\">&#91;238&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1971</td>\n<td>14 January</td>\n<td>Seventy Brazilian political prisoners are released in <a href=\"/wiki/Santiago\" title=\"Santiago\">Santiago</a>, Chile; Giovanni Enrico Bucher is released 16 January.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>16 January</td>\n<td>Giovanni Enrico Bucher is released by the A\u00e7\u00e3o Libertadora Nacional.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>20 November</td>\n<td>A bridge still in construction, called Elevado Engenheiro Freyssinet, falls over the Paulo de Frontin Avenue, in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>; 48 people are killed and several injured. Reconstructed, the bridge is a part of the Linha Vermelha elevate.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1974</td>\n<td>1 February</td>\n<td><a href=\"/wiki/Joelma_fire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joelma fire\">Fire</a> breaks out in the <a href=\"/wiki/Joelma_Building\" title=\"Joelma Building\">Joelma Building</a> in S\u00e3o Paulo, Brazil; 177 die, 293 are injured, 11 die later of their injuries.<sup id=\"cite_ref-239\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-239\">&#91;239&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-240\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-240\">&#91;240&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4 March</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Rio%E2%80%93Niter%C3%B3i_Bridge\" title=\"Rio\u2013Niter\u00f3i Bridge\">Rio\u2013Niter\u00f3i Bridge</a> opens.<sup id=\"cite_ref-241\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-241\">&#91;241&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1975</td>\n<td>15 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Guanabara_(state)\" title=\"Guanabara (state)\">Guanabara State</a> merges into the <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro_(state)\" title=\"Rio de Janeiro (state)\">state of Rio de Janeiro</a>. The state's capital moves from the city of <a href=\"/wiki/Niter%C3%B3i\" title=\"Niter\u00f3i\">Niter\u00f3i</a> to the city of <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1977</td>\n<td></td>\n<td>President Geisel closed <a href=\"/wiki/National_Congress_of_Brazil\" title=\"National Congress of Brazil\">Congress</a> briefly to control presidential succession as conflict erupted between Geisel, the <i>duristas</i>, Congress, <a href=\"/wiki/History_of_Roman_Catholicism_in_Brazil#Dictatorship_and_Democracy_in_the_20th_Century\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of Roman Catholicism in Brazil\">the Church</a>, and the media.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1977\u20131978</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Opera%C3%A7%C3%A3o_Prato\" title=\"Opera\u00e7\u00e3o Prato\">Opera\u00e7\u00e3o Prato</a>.<sup id=\"cite_ref-terra_242-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-terra-242\">&#91;242&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-folha_243-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-folha-243\">&#91;243&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-istoe_244-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-istoe-244\">&#91;244&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-veja_245-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-veja-245\">&#91;245&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-piaui_246-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-piaui-246\">&#91;246&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-oesp_247-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-oesp-247\">&#91;247&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1979</td>\n<td>7 February</td>\n<td>Nazi criminal <a href=\"/wiki/Josef_Mengele\" title=\"Josef Mengele\">Josef Mengele</a> suffers a stroke and drowns while swimming in <a href=\"/wiki/Bertioga\" title=\"Bertioga\">Bertioga</a>, <a href=\"/wiki/Brazilian_military_government\" title=\"Brazilian military government\">Brazil</a>. His remains are found in 1985.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1980</td>\n<td>1 June</td>\n<td>Mauro Milhomem, a pilot, <a href=\"/wiki/Barra_do_Gar%C3%A7as_air_disaster\" title=\"Barra do Gar\u00e7as air disaster\">attempted to crash</a> his <i>Sertanejo-721</i> into the <i>Hotel Presidente</i> owned by his mother-in-law, after he had an argument with his wife the previous day after he discovered that she cheated him. The plane failed to hit the target and hit into several objects and ultimately crashed into an accounting office in front to a forum. Six people were killed and four were wounded.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>9 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pope_John_Paul_II\" title=\"Pope John Paul II\">Pope John Paul II</a> visits <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>; 7 people are crushed to death in a crowd meeting him.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1981</td>\n<td>20 September</td>\n<td>The Brazilian river boat <i>Sobral Santos</i> capsizes in the <a href=\"/wiki/Amazon_River\" title=\"Amazon River\">Amazon River</a>, <a href=\"/wiki/%C3%93bidos,_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00d3bidos, Brazil\">\u00d3bidos, Brazil</a>, killing at least 300.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1983</td>\n<td>19 December</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Jules_Rimet_Trophy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jules Rimet Trophy\">Jules Rimet Trophy</a> is stolen from the Brazilian Soccer Confederation building in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1984</td>\n<td>16 April</td>\n<td>More than one million people, led by <a href=\"/wiki/Tancredo_Neves\" title=\"Tancredo Neves\">Tancredo Neves</a>, occupy the streets of <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a> to demand direct <a href=\"/wiki/Brazilian_presidential_election,_1989\" title=\"Brazilian presidential election, 1989\">presidential elections</a> during the <a href=\"/wiki/Brazilian_military_government\" title=\"Brazilian military government\">Brazilian military government</a> of <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Figueiredo\" title=\"Jo\u00e3o Figueiredo\">Jo\u00e3o Figueiredo</a>. It is the largest protest during the <a href=\"/wiki/Diretas_J%C3%A1\" title=\"Diretas J\u00e1\">Diretas J\u00e1</a> civil unrest, as well as the largest public demonstration in the history of Brazil. The elections are granted in 1989.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>May</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Itaipu_Dam\" title=\"Itaipu Dam\">Itaipu Dam</a> is inaugurated on the border of Brazil and Paraguay after 9 years of construction, making it the <a href=\"/wiki/List_of_largest_hydroelectric_power_stations\" title=\"List of largest hydroelectric power stations\">largest hydroelectric dam in the world</a> at the time.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" style=\"vertical-align:top;\">1985</td>\n<td>15 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tancredo_Neves\" title=\"Tancredo Neves\">Tancredo Neves</a> is <a href=\"/wiki/Brazilian_presidential_election,_1985\" title=\"Brazilian presidential election, 1985\">elected</a> president of <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> by the Congress, ending the 21-year <a href=\"/wiki/Brazilian_military_government\" title=\"Brazilian military government\">military rule</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15 March</td>\n<td>Vice-President <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Sarney\" title=\"Jos\u00e9 Sarney\">Jos\u00e9 Sarney</a>, upon becoming vice president, assumes the duties of president of <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, as the new president <a href=\"/wiki/Tancredo_Neves\" title=\"Tancredo Neves\">Tancredo Neves</a> had become severely ill, the day before. Sarney will become Brazil's first civilian president in 21 years, upon Neves' death on 21 April.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>21 April</td>\n<td>Brazilian President <a href=\"/wiki/Tancredo_Neves\" title=\"Tancredo Neves\">Tancredo Neves</a> dies, he is succeeded by Vice President <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Sarney\" title=\"Jos\u00e9 Sarney\">Jos\u00e9 Sarney</a>. The Vice President post is left vacant until 1990.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6 June</td>\n<td>The remains of <a href=\"/wiki/Josef_Mengele\" title=\"Josef Mengele\">Josef Mengele</a>, the physician notorious for <a href=\"/wiki/Nazi_human_experimentation\" title=\"Nazi human experimentation\">Nazi human experimentation</a> on inmates of <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>, buried in 1979 under the name of Wolfgang Gerhard, are exhumed in <a href=\"/wiki/Embu_das_Artes\" title=\"Embu das Artes\">Embu das Artes</a>, Brazil.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1987</td>\n<td>13 September</td>\n<td><a href=\"/wiki/Goi%C3%A2nia_accident\" title=\"Goi\u00e2nia accident\">Goi\u00e2nia accident</a>: A <a href=\"/wiki/Radioactive\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radioactive\">radioactive</a> object is stolen from an abandoned hospital in <a href=\"/wiki/Goi%C3%A2nia\" title=\"Goi\u00e2nia\">Goi\u00e2nia</a>, Brazil, contaminating many people in the following weeks and causing some to die from <a href=\"/wiki/Radiation_poisoning\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radiation poisoning\">radiation poisoning</a>.<sup id=\"cite_ref-MTCDPub_248-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MTCDPub-248\">&#91;248&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-NYT_249-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-NYT-249\">&#91;249&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" style=\"vertical-align:top;\">1988</td>\n<td>25 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brazilian_Social_Democracy_Party\" title=\"Brazilian Social Democracy Party\">PSDB</a> is founded by members of the <a href=\"/wiki/Brazilian_Democratic_Movement\" title=\"Brazilian Democratic Movement\">Brazilian Democratic Movement Party</a> linked to the European social democratic movement as an attempt to clarify their ideals.<sup id=\"cite_ref-250\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-250\">&#91;250&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5 October</td>\n<td>Brazil adopts a <a href=\"/wiki/Constitution_of_Brazil\" title=\"Constitution of Brazil\">new constitution</a>.<sup id=\"cite_ref-251\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-251\">&#91;251&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>22 December</td>\n<td>Brazilian union and environmental activist <a href=\"/wiki/Chico_Mendes\" title=\"Chico Mendes\">Chico Mendes</a> is assassinated.<sup id=\"cite_ref-252\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-252\">&#91;252&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>31 December</td>\n<td>The Bateau Mouche cruise ship capsized and sank in the South Atlantic off <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a> with the loss of at least 51 of the 149 people on board.<sup id=\"cite_ref-Times030189_253-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Times030189-253\">&#91;253&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1989</td>\n<td>12 November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> holds its first free presidential election since 1960. This marks the first time that all <a href=\"/wiki/Ibero-America\" title=\"Ibero-America\">Ibero-American</a> nations, excepting <a href=\"/wiki/Cuba\" title=\"Cuba\">Cuba</a>, have elected constitutional governments simultaneously.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15 November</td>\n<td>Brazil holds the first round of its first free election in 29 years; <a href=\"/wiki/Fernando_Collor_de_Mello\" title=\"Fernando Collor de Mello\">Fernando Collor de Mello</a> and <a href=\"/wiki/Luiz_In%C3%A1cio_Lula_da_Silva\" title=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> advance to the second round, to be held the following month.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17 December</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> holds the second round of its first free election in 29 years; <a href=\"/wiki/Fernando_Collor_de_Mello\" title=\"Fernando Collor de Mello\">Fernando Collor de Mello</a> is elected to serve as President from 1990.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1990</td>\n<td>15 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Fernando_Collor_de_Mello\" title=\"Fernando Collor de Mello\">Fernando Collor de Mello</a> takes office as <a href=\"/wiki/President_of_Brazil\" title=\"President of Brazil\">President of Brazil</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>'s first democratically elected president since <a href=\"/wiki/J%C3%A2nio_Quadros\" title=\"J\u00e2nio Quadros\">J\u00e2nio Quadros</a> in 1961.  The next day, he announces a currency freeze and freezes large bank accounts for 18 months.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1991</td>\n<td>26 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, <a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a> and <a href=\"/wiki/Paraguay\" title=\"Paraguay\">Paraguay</a> sign the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Asunci%C3%B3n\" title=\"Treaty of Asunci\u00f3n\">Treaty of Asunci\u00f3n</a>, establishing the South Common Market (<a href=\"/wiki/Mercosur\" title=\"Mercosur\">Mercosur</a> is its acronym in Spanish).\n</td></tr>\n<tr>\n<td>30 September</td>\n<td>A <a href=\"/wiki/Tornado\" title=\"Tornado\">tornado</a> destroys parts of <a href=\"/wiki/Itu,_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Itu, Brazil\">Itu</a>, a city in southeastern <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, killing 16 and leaving 176 injured.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"5\" style=\"vertical-align:top;\">1992</td>\n<td>8 June</td>\n<td>The first <a href=\"/wiki/World_Ocean_Day\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Ocean Day\">World Ocean Day</a> is celebrated, coinciding with the <a href=\"/wiki/Earth_Summit\" title=\"Earth Summit\">Earth Summit</a> held in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>, Brazil.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24 August</td>\n<td>A special commission in Brazil concludes that there is sufficient evidence to begin impeachment proceedings against President of Brazil <a href=\"/wiki/Fernando_Collor_de_Mello\" title=\"Fernando Collor de Mello\">Fernando Collor de Mello</a>, finding he had accepted millions of dollars worth of illegal payments from business interests.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29 September</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Chamber_of_Deputies_of_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chamber of Deputies of Brazil\">Chamber of Deputies of Brazil</a> votes to impeach <a href=\"/wiki/President_of_Brazil\" title=\"President of Brazil\">President of Brazil</a> <a href=\"/wiki/Fernando_Collor_de_Mello\" title=\"Fernando Collor de Mello\">Fernando Collor de Mello</a>, the country's first democratically elected leader in 29 years.  Vice President <a href=\"/wiki/Itamar_Franco\" title=\"Itamar Franco\">Itamar Franco</a> becomes acting president.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2 October</td>\n<td>A riot breaks out in the <a href=\"/wiki/Carandiru_Penitentiary\" title=\"Carandiru Penitentiary\">Carandiru Penitentiary</a> in S\u00e3o Paulo, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, resulting in the <a href=\"/wiki/Carandiru_massacre\" title=\"Carandiru massacre\">Carandiru massacre</a>.<sup id=\"cite_ref-Manuel1998_254-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Manuel1998-254\">&#91;254&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-255\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-255\">&#91;255&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29 December</td>\n<td>Brazil's president <a href=\"/wiki/Fernando_Collor_de_Mello\" title=\"Fernando Collor de Mello\">Fernando Collor de Mello</a> is found guilty on charges that he stole more than $32&#160;million from the government, preventing him from holding any elected office for 8 years.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" style=\"vertical-align:top;\">1993</td>\n<td>21 April</td>\n<td>A <a href=\"/wiki/Brazilian_constitutional_referendum,_1993\" title=\"Brazilian constitutional referendum, 1993\">constitutional referendum</a> is held to determine the <a href=\"/wiki/Form_of_government\" class=\"mw-redirect\" title=\"Form of government\">form of government</a> of the country.<sup id=\"cite_ref-Nun_256-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nun-256\">&#91;256&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>23 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Candel%C3%A1ria_massacre\" title=\"Candel\u00e1ria massacre\">Candel\u00e1ria massacre</a>: Brazilian police officers kill eight street kids in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vig%C3%A1rio_Geral_massacre\" title=\"Vig\u00e1rio Geral massacre\">Vig\u00e1rio Geral massacre</a>.<sup id=\"cite_ref-257\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-257\">&#91;257&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>16 December</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>'s <a href=\"/wiki/Supreme_Federal_Court\" title=\"Supreme Federal Court\">Supreme Court</a> rules that former President <a href=\"/wiki/Fernando_Collor_de_Mello\" title=\"Fernando Collor de Mello\">Fernando Collor de Mello</a> may not hold elected office again until 2000 due to political corruption.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">1994</td>\n<td>1 July</td>\n<td>Brazil introduces its new currency, the <a href=\"/wiki/Brazilian_real\" title=\"Brazilian real\">Real</a>.<sup id=\"cite_ref-planalto.gov.br_258-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-planalto.gov.br-258\">&#91;258&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17 July</td>\n<td>Brazil wins the <a href=\"/wiki/1994_FIFA_World_Cup\" title=\"1994 FIFA World Cup\">1994 FIFA World Cup</a>, defeating Italy by 3\u20132 in penalties (full-time 0\u20130).\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1995</td>\n<td>1 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Fernando_Henrique_Cardoso\" title=\"Fernando Henrique Cardoso\">Fernando Henrique Cardoso</a> becomes President of <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">1996</td>\n<td>20 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Varginha_UFO_incident\" title=\"Varginha UFO incident\">Varginha UFO incident</a> in Minas Gerais.<sup id=\"cite_ref-259\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-259\">&#91;259&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-260\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-260\">&#91;260&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2 March</td>\n<td>A <a href=\"/wiki/Learjet_25\" title=\"Learjet 25\">Learjet 25</a> (registration PT-LSD) carrying the Brazilian satirical rock band <a href=\"/wiki/Mamonas_Assassinas\" title=\"Mamonas Assassinas\">Mamonas Assassinas</a> attempts a <a href=\"/wiki/Go-around\" title=\"Go-around\">go-around</a> at <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo%E2%80%93Guarulhos_International_Airport\" title=\"S\u00e3o Paulo\u2013Guarulhos International Airport\">S\u00e3o Paulo\u2013Guarulhos International Airport</a> in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, but crashes in the <a href=\"/wiki/Serra_da_Cantareira\" title=\"Serra da Cantareira\">Serra da Cantareira</a> mountain range, killing all eight people on board including all five members of the band.<sup id=\"cite_ref-famous90s_261-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-famous90s-261\">&#91;261&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Eldorado_dos_Caraj%C3%A1s_massacre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eldorado dos Caraj\u00e1s massacre\">Eldorado dos Caraj\u00e1s massacre</a>.<sup id=\"cite_ref-262\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-262\">&#91;262&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1999</td>\n<td>6 June</td>\n<td>In <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Jos%C3%A9_dos_Campos\" title=\"S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos\">S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos</a>, 345 prisoners escape from <a href=\"/wiki/Putim_prison\" title=\"Putim prison\">Putim prison</a> through the front gate.<sup id=\"cite_ref-263\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-263\">&#91;263&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"21st_century\">21st century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Brazilian_history&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: 21st century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" width=\"100%\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:6%\">Year</th>\n<th style=\"width:10%\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">2001</td>\n<td>10 September</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_da_Costa_Santos\" title=\"Ant\u00f4nio da Costa Santos\">Ant\u00f4nio da Costa Santos</a>, mayor of <a href=\"/wiki/Campinas\" title=\"Campinas\">Campinas</a>, is assassinated.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11 September</td>\n<td>Three Brazilians are killed in the <a href=\"/wiki/September_11_attacks\" title=\"September 11 attacks\">September 11 attacks</a> in the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a>.<sup id=\"cite_ref-264\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-264\">&#91;264&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">2002</td>\n<td>30 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brazil_national_football_team\" title=\"Brazil national football team\">Brazil</a> wins its 5th <a href=\"/wiki/FIFA_World_Cup\" title=\"FIFA World Cup\">FIFA World Cup</a> title by defeating <a href=\"/wiki/German_national_football_team\" class=\"mw-redirect\" title=\"German national football team\">Germany</a> 2-0 in the <a href=\"/wiki/2002_FIFA_World_Cup_Final\" title=\"2002 FIFA World Cup Final\">2002 FIFA World Cup Final</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>27 October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Luiz_In%C3%A1cio_Lula_da_Silva\" title=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> wins the <a href=\"/wiki/Brazilian_general_election,_2002\" title=\"Brazilian general election, 2002\">Brazilian general election, 2002</a> with 52.7&#160;million votes (61.3% of the total).<sup id=\"cite_ref-265\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-265\">&#91;265&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">2003</td>\n<td>1 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/Luiz_In%C3%A1cio_Lula_da_Silva\" title=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> is inaugurated as president of Brazil.<sup id=\"cite_ref-tres_266-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tres-266\">&#91;266&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>30 January</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Fome_Zero\" title=\"Fome Zero\">Fome Zero program</a> is introduced by president <a href=\"/wiki/Luiz_In%C3%A1cio_Lula_da_Silva\" title=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a>.<sup id=\"cite_ref-tres_266-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tres-266\">&#91;266&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>19 August</td>\n<td>A <a href=\"/wiki/Canal_Hotel_bombing\" title=\"Canal Hotel bombing\">car-bomb attack</a> on United Nations headquarters in <a href=\"/wiki/Iraq\" title=\"Iraq\">Iraq</a> kills the agency's top envoy <a href=\"/wiki/S%C3%A9rgio_Vieira_de_Mello\" title=\"S\u00e9rgio Vieira de Mello\">S\u00e9rgio Vieira de Mello</a> and 21 other employees.<sup id=\"cite_ref-BBC_6941560_267-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BBC_6941560-267\">&#91;267&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-UN_597_268-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-UN_597-268\">&#91;268&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-UN_11679_269-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-UN_11679-269\">&#91;269&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">2004</td>\n<td>28 March</td>\n<td>The first ever reported South Atlantic <a href=\"/wiki/Hurricane\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hurricane\">hurricane</a> makes landfall in southern <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> in the state of Santa Catarina \u2013 the hurricane is dubbed <a href=\"/wiki/Cyclone_Catarina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cyclone Catarina\">Cyclone Catarina</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1 June</td>\n<td>The United Nations Stabilization Mission in Haiti (<a href=\"/wiki/United_Nations_Stabilisation_Mission_in_Haiti\" title=\"United Nations Stabilisation Mission in Haiti\">MINUSTAH</a>) is established, its military component is led by Brazil.<sup id=\"cite_ref-270\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-270\">&#91;270&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">2005</td>\n<td>6 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mensal%C3%A3o_scandal\" title=\"Mensal\u00e3o scandal\">Mensal\u00e3o scandal</a> threatens to bring down the government of <a href=\"/wiki/Luiz_In%C3%A1cio_Lula_da_Silva\" title=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a>.<sup id=\"cite_ref-271\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-271\">&#91;271&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Banco_Central_burglary_at_Fortaleza\" title=\"Banco Central burglary at Fortaleza\">Banco Central burglary at Fortaleza</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>23 October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brazilian_firearms_and_ammunition_referendum,_2005\" title=\"Brazilian firearms and ammunition referendum, 2005\">Brazilian firearms and ammunition referendum, 2005</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"5\" style=\"vertical-align:top;\">2006</td>\n<td>30 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Marcos_Pontes\" title=\"Marcos Pontes\">Marcos Pontes</a> becomes the first Brazilian and the first native Portuguese-speaking person to go into space, where he stays on the International Space Station for a week. During his trip, Pontes carries out eight experiments selected by the Brazilian Space Agency. He lands in Kazakhstan on 8 April 2006, with the crew of <a href=\"/wiki/Expedition_12\" title=\"Expedition 12\">Expedition 12</a>.<sup id=\"cite_ref-272\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-272\">&#91;272&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>May</td>\n<td><a href=\"/wiki/May_2006_S%C3%A3o_Paulo_violence\" class=\"mw-redirect\" title=\"May 2006 S\u00e3o Paulo violence\">May 2006 S\u00e3o Paulo violence</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>July</td>\n<td><a href=\"/wiki/July_2006_S%C3%A3o_Paulo_violence\" class=\"mw-redirect\" title=\"July 2006 S\u00e3o Paulo violence\">July 2006 S\u00e3o Paulo violence</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Lei_Maria_da_Penha\" title=\"Lei Maria da Penha\">Lei Maria da Penha</a> is sanctioned by president <a href=\"/wiki/Luiz_In%C3%A1cio_Lula_da_Silva\" title=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29 September</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gol_Transportes_A%C3%A9reos_Flight_1907\" title=\"Gol Transportes A\u00e9reos Flight 1907\">Gol Transportes A\u00e9reos Flight 1907</a> leads to the <a href=\"/wiki/2006%E2%80%9307_Brazilian_aviation_crisis\" title=\"2006\u201307 Brazilian aviation crisis\">2006\u201307 Brazilian aviation crisis</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"13\" style=\"vertical-align:top;\">2007</td>\n<td>18 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cesare_Battisti_(1954-)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cesare Battisti (1954-)\">Cesare Battisti</a>, convicted <i><a href=\"/wiki/Trial_in_absentia\" title=\"Trial in absentia\">in absentia</a></i> of two murders in Italy in the 1970s and who later became a crime writer in France, is arrested in <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>.<sup id=\"cite_ref-273\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-273\">&#91;273&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>May</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pope_Benedict_XVI\" title=\"Pope Benedict XVI\">Pope Benedict XVI</a> visits <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> to reaffirm <a href=\"/wiki/Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholicism\">Catholicism</a> in the country.<sup id=\"cite_ref-274\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-274\">&#91;274&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11 May</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pope_Benedict_XVI\" title=\"Pope Benedict XVI\">Pope Benedict XVI</a> <a href=\"/wiki/Canonize\" class=\"mw-redirect\" title=\"Canonize\">canonizes</a> <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>'s first native-born <a href=\"/wiki/Saint\" title=\"Saint\">saint</a>, <a href=\"/wiki/Frei_Galv%C3%A3o\" title=\"Frei Galv\u00e3o\">Frei Galv\u00e3o</a>, an 18th-century <a href=\"/wiki/Franciscan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Franciscan\">Franciscan</a> <a href=\"/wiki/Monk\" title=\"Monk\">monk</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>26 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bolivia\" title=\"Bolivia\">Bolivia</a> reclaims two <a href=\"/wiki/Oil_refinery\" title=\"Oil refinery\">oil refineries</a> from Brazilian state-owned energy company <a href=\"/wiki/Petrobras\" title=\"Petrobras\">Petrobras</a>.<sup id=\"cite_ref-275\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-275\">&#91;275&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>27 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Complexo_do_Alem%C3%A3o_massacre\" title=\"Complexo do Alem\u00e3o massacre\">Complexo do Alem\u00e3o massacre</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7 July</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/New_Seven_Wonders_of_the_World\" class=\"mw-redirect\" title=\"New Seven Wonders of the World\">New Seven Wonders of the World</a> are announced.  These are <a href=\"/wiki/The_Great_Wall_of_China\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Great Wall of China\">The Great Wall of China</a>, <a href=\"/wiki/Petra\" title=\"Petra\">Petra</a> in Jordan, the <a href=\"/wiki/Christ_the_Redeemer_(statue)\" title=\"Christ the Redeemer (statue)\">Christ the Redeemer statue</a> in Brazil, <a href=\"/wiki/Machu_Picchu\" title=\"Machu Picchu\">Machu Picchu</a> in Peru, <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a>'s <a href=\"/wiki/Chichen_Itza\" title=\"Chichen Itza\">Chichen Itza</a> <a href=\"/wiki/Maya_civilization\" title=\"Maya civilization\">Mayan</a> site, the <a href=\"/wiki/Colosseum\" title=\"Colosseum\">Colosseum</a> in Rome and the <a href=\"/wiki/Taj_Mahal\" title=\"Taj Mahal\">Taj Mahal</a> in India.<sup id=\"cite_ref-276\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-276\">&#91;276&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>July</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/2007_Pan_American_Games\" title=\"2007 Pan American Games\">Fifteenth Pan American Games</a> take place in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/TAM_Linhas_A%C3%A9reas\" class=\"mw-redirect\" title=\"TAM Linhas A\u00e9reas\">TAM Linhas A\u00e9reas</a> <a href=\"/wiki/TAM_Linhas_A%C3%A9reas_Flight_3054\" class=\"mw-redirect\" title=\"TAM Linhas A\u00e9reas Flight 3054\">Flight 3054</a> carrying 186 people crashes in <a href=\"/wiki/Congonhas_International_Airport\" class=\"mw-redirect\" title=\"Congonhas International Airport\">Congonhas International Airport</a>, S\u00e3o Paulo, Brazil. The death toll is estimated to be at least 200 people.<sup id=\"cite_ref-277\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-277\">&#91;277&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-278\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-278\">&#91;278&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-279\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-279\">&#91;279&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-280\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-280\">&#91;280&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-281\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-281\">&#91;281&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4 November</td>\n<td>At least six people are killed as a <a href=\"/wiki/Learjet_35\" title=\"Learjet 35\">Learjet 35</a> crashes into a residential district in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, Brazil.<sup id=\"cite_ref-282\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-282\">&#91;282&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>25 November</td>\n<td>At least eight <a href=\"/wiki/Association_football\" title=\"Association football\">football</a> fans die when part of the <a href=\"/wiki/Est%C3%A1dio_Fonte_Nova\" title=\"Est\u00e1dio Fonte Nova\">Fonte Nova</a> stadium in <a href=\"/wiki/Salvador,_Bahia\" title=\"Salvador, Bahia\">Salvador</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, collapses.<sup id=\"cite_ref-283\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-283\">&#91;283&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2 December</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> starts free-to-air <a href=\"/wiki/Digital_television\" title=\"Digital television\">digital television transmissions</a> in S\u00e3o Paulo, but broadcasting companies must transmit signals in both analogue and digital formats until June 2016.<sup id=\"cite_ref-284\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-284\">&#91;284&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>20 December</td>\n<td>The <i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Suzanne_Bloch\" title=\"Portrait of Suzanne Bloch\">Portrait of Suzanne Bloch</a></i> (1904), by the Spanish artist <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a>, and <i>O Lavrador de Caf\u00e9</i> by Brazilian modernist painter <a href=\"/wiki/C%C3%A2ndido_Portinari\" class=\"mw-redirect\" title=\"C\u00e2ndido Portinari\">C\u00e2ndido Portinari</a>, are stolen from the <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Museum_of_Art\" title=\"S\u00e3o Paulo Museum of Art\">S\u00e3o Paulo Museum of Art</a>.<sup id=\"cite_ref-285\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-285\">&#91;285&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17 December</td>\n<td>The leaders of <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, <a href=\"/wiki/Bolivia\" title=\"Bolivia\">Bolivia</a>, and <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a> agree to build a highway by 2009 that will link the <a href=\"/wiki/Atlantic_Ocean\" title=\"Atlantic Ocean\">Atlantic</a> (in <a href=\"/wiki/Santos,_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santos, Brazil\">Santos</a>, Brazil) and the Pacific (in <a href=\"/wiki/Iquique,_Chile\" class=\"mw-redirect\" title=\"Iquique, Chile\">Iquique</a>, Chile) coasts of South America.<sup id=\"cite_ref-286\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-286\">&#91;286&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:top;\">2008</td>\n<td>9 January</td>\n<td>The police recoveres the <i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Suzanne_Bloch\" title=\"Portrait of Suzanne Bloch\">Portrait of Suzanne Bloch</a></i> (1904), by the Spanish artist <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a>, and <i>O Lavrador de Caf\u00e9</i> by Brazilian modernist painter <a href=\"/wiki/C%C3%A2ndido_Portinari\" class=\"mw-redirect\" title=\"C\u00e2ndido Portinari\">C\u00e2ndido Portinari</a>, which had been stolen in December 2007.<sup id=\"cite_ref-287\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-287\">&#91;287&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24 November</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/2008_Santa_Catarina_floods\" title=\"2008 Santa Catarina floods\">2008 Santa Catarina floods</a> in Santa Catarina, Brazil, kill 126 and force the evacuation of over 78,000 people.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">2009</td>\n<td>1 June</td>\n<td><a href=\"/wiki/Air_France_Flight_447\" title=\"Air France Flight 447\">Air France Flight 447</a>, en route from <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>, to Paris, crashes into the Atlantic Ocean, killing all 228 on board.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2 October</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/International_Olympic_Committee\" title=\"International Olympic Committee\">International Olympic Committee</a> awards the <a href=\"/wiki/2016_Summer_Olympics\" title=\"2016 Summer Olympics\">2016 Summer Olympics</a> to <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>16 October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gr%C3%AAmio_Esportivo_Brasil\" title=\"Gr\u00eamio Esportivo Brasil\">Brasil de Pelotas</a> bus crash: two players and a coach die.<sup id=\"cite_ref-288\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-288\">&#91;288&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"5\" style=\"vertical-align:top;\">2010</td>\n<td>January</td>\n<td><a href=\"/wiki/January_2010_Rio_de_Janeiro_floods_and_mudslides\" title=\"January 2010 Rio de Janeiro floods and mudslides\">January 2010 Rio de Janeiro floods and mudslides</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17 February</td>\n<td>Sinking of the <a href=\"/wiki/Concordia_(ship)#Sinking\" title=\"Concordia (ship)\">Concordia</a>.<sup id=\"cite_ref-CBC_289-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CBC-289\">&#91;289&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>April</td>\n<td><a href=\"/wiki/April_2010_Rio_de_Janeiro_floods_and_mudslides\" title=\"April 2010 Rio de Janeiro floods and mudslides\">April 2010 Rio de Janeiro floods and mudslides</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>June</td>\n<td><a href=\"/wiki/2010_northeastern_Brazil_floods\" title=\"2010 northeastern Brazil floods\">2010 northeastern Brazil floods</a><sup id=\"cite_ref-290\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-290\">&#91;290&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>21\u201328 November</td>\n<td><a href=\"/wiki/2010_Rio_de_Janeiro_Security_Crisis\" class=\"mw-redirect\" title=\"2010 Rio de Janeiro Security Crisis\">2010 Rio de Janeiro Security Crisis</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"5\" style=\"vertical-align:top;\">2011</td>\n<td>1 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/First_inauguration_of_Dilma_Rousseff\" title=\"First inauguration of Dilma Rousseff\">Inauguration of Dilma Rousseff</a> as the 36th President of Brazil.<sup id=\"cite_ref-291\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-291\">&#91;291&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11 January</td>\n<td><a href=\"/wiki/January_2011_Rio_de_Janeiro_floods_and_mudslides\" title=\"January 2011 Rio de Janeiro floods and mudslides\">January 2011 Rio de Janeiro floods and mudslides</a>: Over 900 people are killed<sup id=\"cite_ref-292\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-292\">&#91;292&#93;</a></sup> as a result of freak weather conditions.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro_school_shooting\" title=\"Rio de Janeiro school shooting\">Rio de Janeiro school shooting</a>: 12 children aged between 12 and 14 are killed<sup id=\"cite_ref-bbc.co.uk_293-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bbc.co.uk-293\">&#91;293&#93;</a></sup> and 12 others seriously wounded after an armed man opens fire at an elementary school in <a href=\"/wiki/Realengo\" title=\"Realengo\">Realengo</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Noar_Linhas_A%C3%A9reas_Flight_4896\" title=\"Noar Linhas A\u00e9reas Flight 4896\">Noar Linhas A\u00e9reas Flight 4896</a>: A Noar Linhas A\u00e9reas Let L-410 Turbolet crashes in Boa Viagem, Recife, killing all 16 people on board).<sup id=\"cite_ref-294\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-294\">&#91;294&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7 November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Campos_Basin_oil_spill\" title=\"Campos Basin oil spill\">Campos Basin oil spill</a>: A <a href=\"/wiki/Chevron_Corporation\" title=\"Chevron Corporation\">Chevron</a>-owned oil well began leaking causing 32,000 to 52,000 litres (200 to 330&#160;bbl) of crude oil to enter the ocean every day. The leak took place in <a href=\"/wiki/Campos_Basin\" title=\"Campos Basin\">Campos Basin</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> 120 kilometres (75&#160;mi) off the coast of <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>.<sup id=\"cite_ref-295\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-295\">&#91;295&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2012</td>\n<td>13 February</td>\n<td><a href=\"/wiki/Elo%C3%A1_Pimentel_hostage_crisis\" title=\"Elo\u00e1 Pimentel hostage crisis\">Lindemberg Alves</a> begins to be tried for the death of ex-girlfriend <a href=\"/wiki/Elo%C3%A1_Pimentel_hostage_crisis\" title=\"Elo\u00e1 Pimentel hostage crisis\">El\u00f3a Pimentel</a>, in the city of <a href=\"/wiki/Santo_Andr%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santo Andr\u00e9\">Santo Andr\u00e9</a>.<sup id=\"cite_ref-296\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-296\">&#91;296&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">2013</td>\n<td>27 January</td>\n<td>A <a href=\"/wiki/Kiss_nightclub_fire\" title=\"Kiss nightclub fire\">nightclub fire</a> in <a href=\"/wiki/Santa_Maria,_Rio_Grande_do_Sul\" title=\"Santa Maria, Rio Grande do Sul\">Santa Maria, Rio Grande do Sul</a> kills at least 242 people.<sup id=\"cite_ref-297\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-297\">&#91;297&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>April \u2013 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/2013_protests_in_Brazil\" title=\"2013 protests in Brazil\">2013 protests in Brazil</a>.<sup id=\"cite_ref-economist_298-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-economist-298\">&#91;298&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>23 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/World_Youth_Day_2013\" title=\"World Youth Day 2013\">World Youth Day</a> began in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>.<sup id=\"cite_ref-299\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-299\">&#91;299&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"8\" style=\"vertical-align:top;\">2014</td>\n<td>17 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Operation_Car_Wash\" title=\"Operation Car Wash\">Operation Car Wash</a> begins.<sup id=\"cite_ref-connors_300-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-connors-300\">&#91;300&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-opera\u00e7\u00e3o_301-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-opera\u00e7\u00e3o-301\">&#91;301&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>May \u2013 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/2014_protests_in_Brazil\" title=\"2014 protests in Brazil\">2014 protests in Brazil</a>.<sup id=\"cite_ref-302\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-302\">&#91;302&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-303\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-303\">&#91;303&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>12 June \u2013 13 July</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/2014_FIFA_World_Cup\" title=\"2014 FIFA World Cup\">2014 FIFA World Cup</a> is held in <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, and is won by <a href=\"/wiki/Germany_national_football_team\" title=\"Germany national football team\">Germany</a>.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3 July</td>\n<td><a href=\"/wiki/Belo_Horizonte_overpass_collapse\" title=\"Belo Horizonte overpass collapse\">Belo Horizonte overpass collapse</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13 August</td>\n<td>Governor <a href=\"/wiki/Eduardo_Campos\" title=\"Eduardo Campos\">Eduardo Campos</a>, a candidate in the upcoming <a href=\"/wiki/Brazilian_presidential_election,_2014\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazilian presidential election, 2014\">Brazilian presidential election</a>, dies in a plane crash in <a href=\"/wiki/Santos,_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"Santos, S\u00e3o Paulo\">Santos, S\u00e3o Paulo</a>, together with six other people on board the aircraft. It also sparks a large fire.<sup id=\"cite_ref-304\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-304\">&#91;304&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/2014_Cessna_Citation_560_XLS%2B_crash\" class=\"mw-redirect\" title=\"2014 Cessna Citation 560 XLS+ crash\">2014 Cessna Citation 560 XLS+ crash</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>October</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brazilian_general_election,_2014\" title=\"Brazilian general election, 2014\">Brazilian general election, 2014</a><sup id=\"cite_ref-305\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-305\">&#91;305&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>10 December</td>\n<td>26-year-old <a href=\"/w/index.php?title=Sailson_Jos%C3%A9_das_Gra%C3%A7as&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sailson Jos\u00e9 das Gra\u00e7as (page does not exist)\">Sailson Jos\u00e9 das Gra\u00e7as</a> is arrested for the serial murder as many as 41 people in a string of suspected racist hate crimes.\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"vertical-align:top;\">2015</td>\n<td>6 January</td>\n<td>Two commuter trains collide at <a href=\"/wiki/Mesquita,_Rio_de_Janeiro\" title=\"Mesquita, Rio de Janeiro\">Mesquita, Rio de Janeiro</a>, injuring 158 people.<sup id=\"cite_ref-306\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-306\">&#91;306&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15 March</td>\n<td>Hundreds of thousands of people in Brazil <a href=\"/wiki/2015_protests_in_Brazil#March\" class=\"mw-redirect\" title=\"2015 protests in Brazil\">protest</a> against corruption and denounce the government of President <a href=\"/wiki/Dilma_Rousseff\" title=\"Dilma Rousseff\">Dilma Rousseff</a>.<sup id=\"cite_ref-WSJmarch15_307-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-WSJmarch15-307\">&#91;307&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5 November</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bento_Rodrigues_dam_disaster\" title=\"Bento Rodrigues dam disaster\">An iron ore tailings dam in Bento Rodrigues</a>, a subdistrict of <a href=\"/wiki/Mariana,_Minas_Gerais\" title=\"Mariana, Minas Gerais\">Mariana</a>, Brazil, suffered a catastrophic failure, causing flooding, killing 17 and injuring 16.<sup id=\"cite_ref-aljazeera-reachesatlantic_308-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aljazeera-reachesatlantic-308\">&#91;308&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"7\" style=\"vertical-align:top;\">2016</td>\n<td>13 March</td>\n<td>Hundreds of thousands of people all over Brazil <a href=\"/wiki/2015%E2%80%9316_protests_in_Brazil#March_2\" title=\"2015\u201316 protests in Brazil\">protest</a> against corruption and denounce the government of President <a href=\"/wiki/Dilma_Rousseff\" title=\"Dilma Rousseff\">Dilma Rousseff</a>.<sup id=\"cite_ref-309\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-309\">&#91;309&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>9 June</td>\n<td>A bus plunges over a <a href=\"/wiki/Ravine\" title=\"Ravine\">ravine</a> in Brazil's <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_(state)\" title=\"S\u00e3o Paulo (state)\">S\u00e3o Paulo</a> state, resulting in at least 18 people killed and 28 injured.<sup id=\"cite_ref-310\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-310\">&#91;310&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5\u201321 August</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/2016_Summer_Olympics\" title=\"2016 Summer Olympics\">2016 Summer Olympics</a> are held in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>.<sup id=\"cite_ref-311\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-311\">&#91;311&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>31 August</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Federal_Senate\" title=\"Federal Senate\">Senate</a> votes 61\u201320 in favor of removing <a href=\"/wiki/Dilma_Rousseff\" title=\"Dilma Rousseff\">Dilma Rousseff</a> from office as <a href=\"/wiki/President_of_Brazil\" title=\"President of Brazil\">President of Brazil</a>. Acting President <a href=\"/wiki/Michel_Temer\" title=\"Michel Temer\">Michel Temer</a> will serve out the remainder of the term, which ends 1 January 2019.<sup id=\"cite_ref-312\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-312\">&#91;312&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15 October</td>\n<td>A <a href=\"/wiki/Wildlife_sanctuary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wildlife sanctuary\">wildlife sanctuary</a> for rescued <a href=\"/wiki/Elephants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Elephants\">elephants</a> opens in <a href=\"/wiki/Mato_Grosso\" title=\"Mato Grosso\">Mato Grosso</a>.<sup id=\"cite_ref-313\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-313\">&#91;313&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17 October</td>\n<td>Clashes between rival gangs in at least two prisons, leave at least 18 people killed.<sup id=\"cite_ref-314\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-314\">&#91;314&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29 November</td>\n<td>A chartered <a href=\"/wiki/British_Aerospace_146\" title=\"British Aerospace 146\">Avro RJ85</a> plane <a href=\"/wiki/LaMia_Airlines_Flight_2933\" class=\"mw-redirect\" title=\"LaMia Airlines Flight 2933\">carrying 77 people</a>, including the <a href=\"/wiki/Associa%C3%A7%C3%A3o_Chapecoense_de_Futebol\" title=\"Associa\u00e7\u00e3o Chapecoense de Futebol\">Chapecoense</a> football team, crashes near <a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn\" title=\"Medell\u00edn\">Medell\u00edn</a>, Colombia.  Rescuers report at least six survivors have been found in the wreckage. The <a href=\"/wiki/2016_Copa_Sudamericana_Finals\" title=\"2016 Copa Sudamericana Finals\">2016 Copa Sudamericana Finals</a> are suspended.<sup id=\"cite_ref-315\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-315\">&#91;315&#93;</a></sup> The title is later awarded to Chapecoense.<sup id=\"cite_ref-Chape_\u00e9_declarada_campe\u00e3_e_garante_ao_menos_US$_4,8_mi_em_premia\u00e7\u00f5es_316-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Chape_\u00e9_declarada_campe\u00e3_e_garante_ao_menos_US$_4,8_mi_em_premia\u00e7\u00f5es-316\">&#91;316&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Campe\u00f3n_de_la_Sudamericana_2016_317-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Campe\u00f3n_de_la_Sudamericana_2016-317\">&#91;317&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"5\" style=\"vertical-align:top;\">2017</td>\n<td>2 January</td>\n<td>At least 56 people are killed in <a href=\"/wiki/2017_Manaus_prison_riot\" class=\"mw-redirect\" title=\"2017 Manaus prison riot\">rebellion</a> at Anisio Jobim penitentiary complex in <a href=\"/wiki/Amazonas_(Brazilian_state)\" title=\"Amazonas (Brazilian state)\">Amazonas</a> state.<sup id=\"cite_ref-318\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-318\">&#91;318&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-319\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-319\">&#91;319&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6 January</td>\n<td>Members of the <a href=\"/wiki/Primeiro_Comando_da_Capital\" title=\"Primeiro Comando da Capital\">Primeiro Comando da Capital</a> prison gang kill 31 inmates in the Monte Cristo prison in the state of <a href=\"/wiki/Roraima\" title=\"Roraima\">Roraima</a>. This action was revenge for an earlier massacre in a prison in <a href=\"/wiki/Amazonas_(Brazilian_state)\" title=\"Amazonas (Brazilian state)\">Amazonas</a> that killed 56 inmates.<sup id=\"cite_ref-320\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-320\">&#91;320&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6 February</td>\n<td>A <a href=\"/wiki/Law_enforcement_in_Brazil\" title=\"Law enforcement in Brazil\">police</a> <a href=\"/wiki/2017_Military_Police_of_Esp%C3%ADrito_Santo_strike\" title=\"2017 Military Police of Esp\u00edrito Santo strike\">strike</a> leads to a wave of violence and looting in <a href=\"/wiki/Esp%C3%ADrito_Santo\" title=\"Esp\u00edrito Santo\">Esp\u00edrito Santo</a>, including dozens of murders in the state capital, <a href=\"/wiki/Vit%C3%B3ria,_Esp%C3%ADrito_Santo\" title=\"Vit\u00f3ria, Esp\u00edrito Santo\">Vit\u00f3ria</a>.<sup id=\"cite_ref-321\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-321\">&#91;321&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-322\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-322\">&#91;322&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Operation_Carne_Fraca\" class=\"mw-redirect\" title=\"Operation Carne Fraca\">Operation Carne Fraca</a> starts.<sup id=\"cite_ref-EBC2_323-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EBC2-323\">&#91;323&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>28 April</td>\n<td>A <a href=\"/wiki/General_strike\" title=\"General strike\">general strike</a> is held in the country, the first one in twenty years.<sup id=\"cite_ref-324\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-324\">&#91;324&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" style=\"vertical-align:top;\">2018</td>\n<td>8 April</td>\n<td>Former <a href=\"/wiki/President_of_Brazil\" title=\"President of Brazil\">President</a> <a href=\"/wiki/Luiz_In%C3%A1cio_Lula_da_Silva\" title=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> begins serving a 12-year sentence for corruption.<sup id=\"cite_ref-325\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-325\">&#91;325&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1  May</td>\n<td><a href=\"/wiki/Edif%C3%ADcio_Wilton_Paes_de_Almeida\" title=\"Edif\u00edcio Wilton Paes de Almeida\">Edif\u00edcio Wilton Paes de Almeida</a>, a 26-story tower block in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, Brazil, is destroyed by a fire and consequent collapse. Neighbouring buildings are also damaged by fire.<sup id=\"cite_ref-326\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-326\">&#91;326&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2  September</td>\n<td>A <a href=\"/wiki/National_Museum_of_Brazil_fire\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Museum of Brazil fire\">massive fire</a> destroys most of the <a href=\"/wiki/Pa%C3%A7o_de_S%C3%A3o_Crist%C3%B3v%C3%A3o\" title=\"Pa\u00e7o de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o\">Pa\u00e7o de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o</a>, which houses the <a href=\"/wiki/National_Museum_of_Brazil\" title=\"National Museum of Brazil\">National Museum of Brazil</a>, in <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>. The museum holds important archaelogical and anthropological objects, including the remains of the <a href=\"/wiki/Luzia_Woman\" title=\"Luzia Woman\">Luzia Woman</a>, <a href=\"/wiki/Marajoara_culture\" title=\"Marajoara culture\">Marajoara</a> vases and <a href=\"/wiki/Egyptian_mummies\" class=\"mw-redirect\" title=\"Egyptian mummies\">Egyptian mummies</a>.<sup id=\"cite_ref-327\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-327\">&#91;327&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-328\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-328\">&#91;328&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6  September</td>\n<td>Presidential candidate <a href=\"/wiki/Jair_Bolsonaro\" title=\"Jair Bolsonaro\">Jair Bolsonaro</a> is stabbed while campaigning in the city of <a href=\"/wiki/Juiz_de_Fora\" title=\"Juiz de Fora\">Juiz de Fora</a>, <a href=\"/wiki/Minas_Gerais\" title=\"Minas Gerais\">Minas Gerais</a> and interacting with supporters.<sup id=\"cite_ref-Londono18_329-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Londono18-329\">&#91;329&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Brazilian_history&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Amazon_history\" title=\"Timeline of Amazon history\">Timeline of Amazon history</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Timelines_of_cities_in_Brazil\" title=\"Category:Timelines of cities in Brazil\">Timelines of cities in Brazil</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Brazilian_history&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation encyclopaedia\">Araujo Costa, Costa (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.oxfordartonline.com/subscriber/article/grove/art/T05415\">\"Maraj\u00f3\"</a>. <i>Grove Art Online</i>. Oxford, UK: Oxford University Press<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-12-17</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Maraj%C3%B3&amp;rft.btitle=Grove+Art+Online&amp;rft.place=Oxford%2C+UK&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2014&amp;rft.aulast=Araujo+Costa&amp;rft.aufirst=Costa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.oxfordartonline.com%2Fsubscriber%2Farticle%2Fgrove%2Fart%2FT05415&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tharoor-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-tharoor_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Tharoor, Shashi (8 December 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.outlookindia.com/magazine/story/trying-to-discover-india/292728\">\"Trying to discover India\"</a>. Outlook India<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 October</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Trying+to+discover+India&amp;rft.date=2014-12-08&amp;rft.aulast=Tharoor&amp;rft.aufirst=Shashi&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.outlookindia.com%2Fmagazine%2Fstory%2Ftrying-to-discover-india%2F292728&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Davenport, ed., <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=uLILAAAAIAAJ&amp;pg=PA107\">107\u2013111</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Leslie Ronald Marchant, <i>The Papal Line of Demarcation and Its Impact in the Eastern Hemisphere on the Political Division of Australia, 1479\u20131829</i> (Greenwood, Western Australia: Woodside Valley Foundation, 2008) <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-74126-423-4\" title=\"Special:BookSources/978-1-74126-423-4\">978-1-74126-423-4</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://g1.globo.com/pernambuco/projeto-educacao/noticia/2011/10/pinzon-ou-cabral-quem-chegou-primeiro-ao-brasil.html\">\"Pinz\u00f3n ou Cabral: quem chegou primeiro ao Brasil?\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Pinz%C3%B3n+ou+Cabral%3A+quem+chegou+primeiro+ao+Brasil%3F&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpernambuco%2Fprojeto-educacao%2Fnoticia%2F2011%2F10%2Fpinzon-ou-cabral-quem-chegou-primeiro-ao-brasil.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.geobrasil.net/cabo%5Cgranitodocabo.htm\">Geo Brasil</a> Granito do Cabo de Santo Agostinho, Pernambuco, Brasil</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.direito2.com.br/acam/2002/abr/29/projeto-pode-mudar-data-do-descobrimento-do-brasil\">Direito 2</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110709113534/http://www.direito2.com.br/acam/2002/abr/29/projeto-pode-mudar-data-do-descobrimento-do-brasil\">Archived</a> 9 July 2011 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. Projeto pode mudar data do descobrimento do Brasil</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.souparaense.com/2011/04/quem-descobriu-o-brasil-pedro-alvares.html\">[1]</a> Quem descobriu o Brasil?</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">COUTO, Jorge: A Constru\u00e7\u00e3o do Brasil, Edi\u00e7\u00f5es Cosmos, 2\u00aa Ed., Lisboa, 1997.primeiro</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVianna199444-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVianna199444_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVianna1994\">Vianna 1994</a>, p.&#160;44.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fonseca (1908: p.225)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Pohl, Frederick J. (1944). <i>Amerigo Vespucci: Pilot Major</i>. New York: Columbia University Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Amerigo+Vespucci%3A+Pilot+Major&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Columbia+University+Press&amp;rft.date=1944&amp;rft.aulast=Pohl&amp;rft.aufirst=Frederick+J.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Flavin, Susan Flavin. <i>Consumption and Culture in Sixteenth-century Ireland: Saffron, Stockings and Silk</i>. Boydell &amp; Brewer Ltd. p.&#160;128. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1843839504\" title=\"Special:BookSources/1843839504\">1843839504</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Consumption+and+Culture+in+Sixteenth-century+Ireland%3A+Saffron%2C+Stockings+and+Silk&amp;rft.pages=128&amp;rft.pub=Boydell+%26+Brewer+Ltd&amp;rft.isbn=1843839504&amp;rft.aulast=Flavin&amp;rft.aufirst=Susan+Flavin&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The Coelho expedition is also known as the \"Fourth Voyage\" of Vespucci, and is related in the letter of Amerigo Vespucci to <a href=\"/wiki/Piero_Soderini\" title=\"Piero Soderini\">Piero Soderini</a>, <abbr title=\"circa\">c.</abbr> 1504\u201305.  See the English translation of the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=boQKAQAAIAAJ&amp;pg=RA1-PA41#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">account</a> in <i>Letter to Soderini</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://wol.jw.org/en/wol/d/r1/lp-e/102005410\">\"Recife\u2014A City Made by Sugar\"</a>. <i>Awake!</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Awake%21&amp;rft.atitle=Recife%E2%80%94A+City+Made+by+Sugar&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwol.jw.org%2Fen%2Fwol%2Fd%2Fr1%2Flp-e%2F102005410&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Henderson, James D. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=e2F7c0wW7g4C&amp;pg=PA91&amp;lpg=PA91&amp;dq=Crist%C3%B3v%C3%A3o+Jacques+brazil+1527+french&amp;source=bl&amp;ots=GqroJz724c&amp;sig=Cziv6QfoPVgWTcj3xc2B9jNpcXU&amp;hl=pt-BR&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwih6avdnZfTAhUBFJAKHT2JDyUQ6AEILjAD#v=onepage&amp;q=Crist%C3%B3v%C3%A3o%20Jacques%20brazil%201527%20french&amp;f=false\"><i>A Reference Guide to Latin American History</i></a>. p.&#160;91. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1563247445\" title=\"Special:BookSources/1563247445\">1563247445</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Reference+Guide+to+Latin+American+History&amp;rft.pages=91&amp;rft.isbn=1563247445&amp;rft.aulast=Henderson&amp;rft.aufirst=James+D.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3De2F7c0wW7g4C%26pg%3DPA91%26lpg%3DPA91%26dq%3DCrist%25C3%25B3v%25C3%25A3o%2BJacques%2Bbrazil%2B1527%2Bfrench%26source%3Dbl%26ots%3DGqroJz724c%26sig%3DCziv6QfoPVgWTcj3xc2B9jNpcXU%26hl%3Dpt-BR%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwih6avdnZfTAhUBFJAKHT2JDyUQ6AEILjAD%23v%3Donepage%26q%3DCrist%25C3%25B3v%25C3%25A3o%2520Jacques%2520brazil%25201527%2520french%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Taques, Pedro. Hist\u00f3ria da Capitania de S\u00e3o Vicente. Bras\u00edlia: Edi\u00e7\u00f5es do Senado Federal, 2004. Available at <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.dominiopublico.gov.br/download/texto/sf000043.pdf%7Caccessdate=24/10/2011\">http://www.dominiopublico.gov.br/download/texto/sf000043.pdf%7Caccessdate=24/10/2011</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since July 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">R. J. Knecht, <i>Renaissance Warrior and Patron: The Reign of Francis I</i> p.375 <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://books.google.com/books?id=zGvoIW6Y_xAC&amp;pg=PA375\">[2]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Lawrence183-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Lawrence183_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lawrence183_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#Lawrence69\">Rachel Lawrence</a>: 2010, Page 183</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-britannica-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-britannica_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.britannica.com/EBchecked/topic/168977/donatario\">\"donatario (Portuguese history)\"</a>. britannica<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 January</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=donatario+%28Portuguese+history%29&amp;rft.pub=britannica&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.britannica.com%2FEBchecked%2Ftopic%2F168977%2Fdonatario&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-soulbrasileiro-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-soulbrasileiro_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://soulbrasileiro.com/main/brazil/brazilian-history/1-discovery-and-colonization-1500-1808/descobrimento-e-colonizacao-1500-1808/\">\"Discovery and Colonization (1500 \u2013 1808)\"</a>. soulbrasileiro.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 January</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Discovery+and+Colonization+%281500+%E2%80%93+1808%29&amp;rft.pub=soulbrasileiro.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsoulbrasileiro.com%2Fmain%2Fbrazil%2Fbrazilian-history%2F1-discovery-and-colonization-1500-1808%2Fdescobrimento-e-colonizacao-1500-1808%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ifscbrazil-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ifscbrazil_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ifsc.usp.br/~workRyd/Attractions.html\">\"International Workshop on Ultracold Rydberg Physics\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 January</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=International+Workshop+on+Ultracold+Rydberg+Physics&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ifsc.usp.br%2F~workRyd%2FAttractions.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-historyfiles-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-historyfiles_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.historyfiles.co.uk/KingListsAmericas/SouthBrazil.htm\">\"American Colonies - Brazil\"</a>. historyfiles.co.uk<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 January</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=American+Colonies+-+Brazil&amp;rft.pub=historyfiles.co.uk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.historyfiles.co.uk%2FKingListsAmericas%2FSouthBrazil.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Donato, Hern\u00e2ni. <i>Dicion\u00e1rio das batalhas brasileiras</i>. Ibrasa.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dicion%C3%A1rio+das+batalhas+brasileiras&amp;rft.pub=Ibrasa&amp;rft.aulast=Donato&amp;rft.aufirst=Hern%C3%A2ni&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;access-date=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#accessdate_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Marley, D. (2005). <i>Historic Cities of the Americas: North America and South America</i>. <b>2</b>. ABC-CLIO. p.&#160;683. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1576070277\" title=\"Special:BookSources/978-1576070277\">978-1576070277</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historic+Cities+of+the+Americas%3A+North+America+and+South+America&amp;rft.pages=683&amp;rft.pub=ABC-CLIO&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-1576070277&amp;rft.aulast=Marley&amp;rft.aufirst=D.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.infoteca.cnptia.embrapa.br/infoteca/bitstream/doc/1056562/1/DOC423Ainfo.pdf\">\"Cronologia do Cultivo do Dendezeiro na Amaz\u00f4nia\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Embrapa</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Embrapa&amp;rft.atitle=Cronologia+do+Cultivo+do+Dendezeiro+na+Amaz%C3%B4nia&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.infoteca.cnptia.embrapa.br%2Finfoteca%2Fbitstream%2Fdoc%2F1056562%2F1%2FDOC423Ainfo.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Graham, Sandra Lauderdale (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catdir.loc.gov/catdir/samples/cam033/2002067666.pdf\"><i>Caetana Says No: Women's Stories from a Brazilian Slave Society</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Cambridge: Cambridge University Press. p.&#160;3. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-521-89353-4\" title=\"Special:BookSources/0-521-89353-4\">0-521-89353-4</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 April</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Caetana+Says+No%3A+Women%27s+Stories+from+a+Brazilian+Slave+Society&amp;rft.place=Cambridge&amp;rft.pages=3&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=0-521-89353-4&amp;rft.aulast=Graham&amp;rft.aufirst=Sandra+Lauderdale&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcatdir.loc.gov%2Fcatdir%2Fsamples%2Fcam033%2F2002067666.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Staden, Hans (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=WJljy1yQ6mUC&amp;pg=PA17\"><i>Hans Staden\u2019s True History: An Account of Cannibal Captivity in Brazil</i></a>. Duke UP. p.&#160;17. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780822342311\" title=\"Special:BookSources/9780822342311\">9780822342311</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hans+Staden%E2%80%99s+True+History%3A+An+Account+of+Cannibal+Captivity+in+Brazil&amp;rft.pages=17&amp;rft.pub=Duke+UP&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=9780822342311&amp;rft.aulast=Staden&amp;rft.aufirst=Hans&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DWJljy1yQ6mUC%26pg%3DPA17&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Marley2008-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Marley2008_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">David Marley (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=DkgGVTOr2EsC\"><i>Wars of the Americas: A Chronology of Armed Conflict in the Western Hemisphere, 1492 to the Present</i></a>. ABC-CLIO. p.&#160;90. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-59884-100-8\" title=\"Special:BookSources/978-1-59884-100-8\">978-1-59884-100-8</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 May</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Wars+of+the+Americas%3A+A+Chronology+of+Armed+Conflict+in+the+Western+Hemisphere%2C+1492+to+the+Present&amp;rft.pages=90&amp;rft.pub=ABC-CLIO&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-1-59884-100-8&amp;rft.au=David+Marley&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DDkgGVTOr2EsC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.riodejaneiroaqui.com/pt/historia-fundacao.html\">\"Hist\u00f3ria da Funda\u00e7\u00e3o da Cidade do Rio de Janeiro\"</a>. <i>Rio de Janeiro Aqui</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Rio+de+Janeiro+Aqui&amp;rft.atitle=Hist%C3%B3ria+da+Funda%C3%A7%C3%A3o+da+Cidade+do+Rio+de+Janeiro&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.riodejaneiroaqui.com%2Fpt%2Fhistoria-fundacao.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ant\u00f3nio Henrique R. de Oliveira Marques, <i>History of Portugal</i>. 1972, page 322. Boris Fausto, <i>A Concise History of Brazil</i>, page 40.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">D\u00f3ria, Palm\u00e9rio (2013). \"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>S\u00f3 um bobo d\u00e1 a telefonia para estrangeiros<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\". <i>O Pr\u00edncipe da Privataria</i> (in Portuguese) (1 ed.). S\u00e3o Paulo: <a href=\"/w/index.php?title=Gera%C3%A7%C3%A3o_Editorial&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gera\u00e7\u00e3o Editorial (page does not exist)\">Gera\u00e7\u00e3o Editorial</a>. p.&#160;274. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-85-8130-201-0\" title=\"Special:BookSources/978-85-8130-201-0\">978-85-8130-201-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=%22S%C3%B3+um+bobo+d%C3%A1+a+telefonia+para+estrangeiros%22&amp;rft.btitle=O+Pr%C3%ADncipe+da+Privataria&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pages=274&amp;rft.edition=1&amp;rft.pub=Gera%C3%A7%C3%A3o+Editorial&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-85-8130-201-0&amp;rft.aulast=D%C3%B3ria&amp;rft.aufirst=Palm%C3%A9rio&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.novomilenio.inf.br/santos/h0049f2.htm\">\"Um ataque dos piratas na noite de Natal - II\"</a>. <i>Novo Mil\u00eanio</i> (in Porrtuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Novo+Mil%C3%AAnio&amp;rft.atitle=Um+ataque+dos+piratas+na+noite+de+Natal+-+II&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.novomilenio.inf.br%2Fsantos%2Fh0049f2.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Unrecognized language (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Unrecognized_language\" title=\"Category:CS1 maint: Unrecognized language\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-autogenerated8-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-autogenerated8_34-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Hakluyt, Richard (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=IvNFWHagzwIC&amp;dq=Richard+Hakluyt+Voyages+and+discoveries&amp;source=gbs_navlinks_s\"><i>Voyages and Discoveries</i></a>. Penguin UK. pp.&#160;375\u201385.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Voyages+and+Discoveries&amp;rft.pages=375-85&amp;rft.pub=Penguin+UK&amp;rft.date=2006&amp;rft.aulast=Hakluyt&amp;rft.aufirst=Richard&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DIvNFWHagzwIC%26dq%3DRichard%2BHakluyt%2BVoyages%2Band%2Bdiscoveries%26source%3Dgbs_navlinks_s&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-autogenerated0-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-autogenerated0_35-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bicheno pg 308-09</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ridolfi, R. <i>Pensieri medicei di colonizzare il Brasile</i> p. 14</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ridolfi, R. <i>Pensieri medicei di colonizzare il Brasile</i>, in \u00abIl Veltro\u00bb, Roma, luglio-agosto 1962, pp. 1-18</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-invas\u00e3ofrancesa-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-invas\u00e3ofrancesa_38-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pitoresco.com/historia/rocha04.htm\">\"Os franceses no Maranh\u00e3o\"</a>. pitoresco.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 March</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Os+franceses+no+Maranh%C3%A3o&amp;rft.pub=pitoresco.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.pitoresco.com%2Fhistoria%2Frocha04.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-invas\u00e3ofrancesaMA-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-invas\u00e3ofrancesaMA_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.portalsaofrancisco.com.br/alfa/invasoes-francesas-no-brasil/sao-luis-maranhao.php\">\"Invas\u00f5es francesas em S\u00e3o Lu\u00eds do Maranh\u00e3o\"</a>. portalsaofrancisco.com.br<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 March</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Invas%C3%B5es+francesas+em+S%C3%A3o+Lu%C3%ADs+do+Maranh%C3%A3o&amp;rft.pub=portalsaofrancisco.com.br&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.portalsaofrancisco.com.br%2Falfa%2Finvasoes-francesas-no-brasil%2Fsao-luis-maranhao.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Guerra, Francisco. <i>Dictionary of Scientific Biography</i>. Charles Scribner's Sons. pp.&#160;25\u201326. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-684-10114-9\" title=\"Special:BookSources/0-684-10114-9\">0-684-10114-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dictionary+of+Scientific+Biography&amp;rft.pages=25-26&amp;rft.pub=Charles+Scribner%27s+Sons&amp;rft.isbn=0-684-10114-9&amp;rft.aulast=Guerra&amp;rft.aufirst=Francisco&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Henry_F._Dobyns\" title=\"Henry F. Dobyns\">Dobyns</a>, Henry F. (1993). \"Disease Transfer at Contact\". <i>Annual Review of Anthropology</i>. <b>22</b>: 273\u2013291. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1146/annurev.anthro.22.1.273\">10.1146/annurev.anthro.22.1.273</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Annual+Review+of+Anthropology&amp;rft.atitle=Disease+Transfer+at+Contact&amp;rft.volume=22&amp;rft.pages=273-291&amp;rft.date=1993&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1146%2Fannurev.anthro.22.1.273&amp;rft.aulast=Dobyns&amp;rft.aufirst=Henry+F.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://g1.globo.com/pa/para/belem-400-anos/noticia/2016/01/veja-como-foi-fundacao-de-belem-em-1616-e-conheca-sua-historia.html\">\"Veja como foi a funda\u00e7\u00e3o de Bel\u00e9m em 1616 e conhe\u00e7a sua hist\u00f3ria\"</a>. <i>G1</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">28 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=G1&amp;rft.atitle=Veja+como+foi+a+funda%C3%A7%C3%A3o+de+Bel%C3%A9m+em+1616+e+conhe%C3%A7a+sua+hist%C3%B3ria&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fpa%2Fpara%2Fbelem-400-anos%2Fnoticia%2F2016%2F01%2Fveja-como-foi-fundacao-de-belem-em-1616-e-conheca-sua-historia.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revista.ufrr.br/index.php/actageo/article/viewFile/204/364\">\"A FORMA\u00c7\u00c3O TERRITORIAL DO ESPA\u00c7O PARAENSE: dos fortes \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios\"</a>. <i>Revista UFRR</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">28 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Revista+UFRR&amp;rft.atitle=A+FORMA%C3%87%C3%83O+TERRITORIAL+DO+ESPA%C3%87O+PARAENSE%3A+dos+fortes+%C3%A0+cria%C3%A7%C3%A3o+de+munic%C3%ADpios&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frevista.ufrr.br%2Findex.php%2Factageo%2Farticle%2FviewFile%2F204%2F364&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Francis A. Dutra, \"Dutch in Colonial Brazil\" in <i>Encyclopedia of Latin American History and Culture</i>, New York: Charles Scribner's Sons 1996, vol. 2, p. 415.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Dutra_p._415-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Dutra_p._415_45-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dutra, \"Dutch in Colonial Brazil\" p. 415.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.whereyat.com/carnival-around-the-world-braz\">\"Carnival Around the World: Brazil\"</a>. <i>Where Y'at</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Where+Y%27at&amp;rft.atitle=Carnival+Around+the+World%3A+Brazil&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.whereyat.com%2Fcarnival-around-the-world-braz&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jewishvirtuallibrary.org/jsource/biography/Fonseca.html\">\"Isaac Aboab de Fonseca\"</a>. <i>Jewish Virtual Library</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 December</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Jewish+Virtual+Library&amp;rft.atitle=Isaac+Aboab+de+Fonseca&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.jewishvirtuallibrary.org%2Fjsource%2Fbiography%2FFonseca.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Hisdates1644-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Hisdates1644_48-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hisdates.com/years/1644-historical-events.html\">\"What Happened in 1644\"</a>. hisdates.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-03-03</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=What+Happened+in+1644&amp;rft.pub=hisdates.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hisdates.com%2Fyears%2F1644-historical-events.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Marley, David. <i>ars of the Americas: a chronology of armed conflict in the New World, 1492 to the present</i>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-87436-837-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-87436-837-6\">978-0-87436-837-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=ars+of+the+Americas%3A+a+chronology+of+armed+conflict+in+the+New+World%2C+1492+to+the+present&amp;rft.isbn=978-0-87436-837-6&amp;rft.aulast=Marley&amp;rft.aufirst=David&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Marley, David. <i>Wars of the Americas: a chronology of armed conflict in the New World, 1492 to the present</i>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-87436-837-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-87436-837-6\">978-0-87436-837-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Wars+of+the+Americas%3A+a+chronology+of+armed+conflict+in+the+New+World%2C+1492+to+the+present&amp;rft.isbn=978-0-87436-837-6&amp;rft.aulast=Marley&amp;rft.aufirst=David&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.s4ulanguages.com/21.html\">Facsimile of the treaty</a>:<i>Articulen van vrede en Confoederarie, Gheslooten Tusschen den Doorluchtighsten Comingh van Portugael ter eenre, ende de Hoogh Mogende Heeren Staten General ...;</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://thebrazilbusiness.com/article/history-of-colonial-brazil\">\"History of Colonial Brazil\"</a>. <i>The Brazil Business</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 December</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+Brazil+Business&amp;rft.atitle=History+of+Colonial+Brazil&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fthebrazilbusiness.com%2Farticle%2Fhistory-of-colonial-brazil&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">de Almeida Prado, J.F. (1 January 1987). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=UafCizjTPQ4C&amp;pg=PA134&amp;lpg=PA134&amp;dq=ouro+1697+taubate&amp;source=bl&amp;ots=VC0qTv_dNB&amp;sig=Plam_mYON80N57PmI2mmmsMqOmA&amp;hl=pt-BR&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwiE0c-clvPQAhWEDJAKHe8DBxc4ChDoAQgiMAI#v=onepage&amp;q=ouro%201697%20taubate&amp;f=false\"><i>As Bandeiras</i></a>. IBRASA. p.&#160;134. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8534801770\" title=\"Special:BookSources/8534801770\">8534801770</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 December</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=As+Bandeiras&amp;rft.pages=134&amp;rft.pub=IBRASA&amp;rft.date=1987-01-01&amp;rft.isbn=8534801770&amp;rft.aulast=de+Almeida+Prado&amp;rft.aufirst=J.F.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DUafCizjTPQ4C%26pg%3DPA134%26lpg%3DPA134%26dq%3Douro%2B1697%2Btaubate%26source%3Dbl%26ots%3DVC0qTv_dNB%26sig%3DPlam_mYON80N57PmI2mmmsMqOmA%26hl%3Dpt-BR%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwiE0c-clvPQAhWEDJAKHe8DBxc4ChDoAQgiMAI%23v%3Donepage%26q%3Douro%25201697%2520taubate%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Guerra_dos_Palmares-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Guerra_dos_Palmares_54-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.infoescola.com/historia-do-brasil/guerra-dos-palmares/\">Guerra dos Palmares</a> <i>InfoEscola</i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Overview-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Overview_55-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110706155722/http://www.casadamoeda.gov.br/portal/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=1&amp;Itemid=4\">\"Casa da Moeda do Brasil - Overview\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.casadamoeda.gov.br/portal/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=1&amp;Itemid=4\">the original</a> on 2011-07-06<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-02-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Casa+da+Moeda+do+Brasil+-+Overview&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.casadamoeda.gov.br%2Fportal%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26task%3Dview%26id%3D1%26Itemid%3D4&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mercado_Externo-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Mercado_Externo_56-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.casadamoeda.gov.br/portal/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=15&amp;Itemid=23\u3008=en\">\"Casa da Moeda do Brasil - External Market\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-02-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Casa+da+Moeda+do+Brasil+-+External+Market&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.casadamoeda.gov.br%2Fportal%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26task%3Dview%26id%3D15%26Itemid%3D23%E3%80%88%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since November 2016\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museudacruzada.com.br/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=19&amp;Itemid=19\">Zumbi dos Palmares, O Guerreiro da Liberdade</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110706153633/http://www.museudacruzada.com.br/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=19&amp;Itemid=19\">Archived</a> 6 July 2011 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.. Grandes Personagens da Hist\u00f3ria do Brasil. <a href=\"/w/index.php?title=Museu_da_Cruzada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Museu da Cruzada (page does not exist)\">Museu da Cruzada</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.almg.gov.br/RevistaLegis/Revista27/invisibilidade.pdf\">\"Da invisibilidade \u00e0 afirma\u00e7\u00e3o\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110527195146/http://www.almg.gov.br/RevistaLegis/Revista27/invisibilidade.pdf\">Archived</a> 27 May 2011 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.. N\u00famero 27, janeiro/mar\u00e7o de 2000. <i>Revista do Legislativo</i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jo\u00e3o Jos\u00e9 Reis &amp; Fl\u00e1vio dos Santos Gomes, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wsis.cs.org/publications/csq/csq-article.cfm?id=1397\">\"Quilombo: Brazilian Maroons during slavery\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070928070750/http://www.wsis.cs.org/publications/csq/csq-article.cfm?id=1397\">Archived</a> 28 September 2007 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., January 31, 2002, <i>Cultural Survival Quarterly</i>, Issue 25.4.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-navarro-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-navarro_60-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">NAVARRO, EA (2013). <i>Dicion\u00e1rio de tupi antigo: a l\u00edngua ind\u00edgena cl\u00e1ssica do Brasil</i> &#91;<i>Dictionary of Old Tupi: the classical Indian language of Brazil</i>&#93; (in Portuguese). S\u00e3o Paulo: Global. p.&#160;560.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dicion%C3%A1rio+de+tupi+antigo%3A+a+l%C3%ADngua+ind%C3%ADgena+cl%C3%A1ssica+do+Brasil&amp;rft.place=S%C3%A3o+Paulo&amp;rft.pages=560&amp;rft.pub=Global&amp;rft.date=2013&amp;rft.aulast=NAVARRO&amp;rft.aufirst=EA&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bn-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-bn_61-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150315080651/http://revistadehistoria.com.br/secao/artigos-revista/ha-controversias\">\"H\u00e1 controv\u00e9rsias\"</a> (in Portuguese). Biblioteca Nacional. 1 October 2008. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revistadehistoria.com.br/secao/artigos-revista/ha-controversias\">the original</a> on 15 March 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=H%C3%A1+controv%C3%A9rsias&amp;rft.pub=Biblioteca+Nacional&amp;rft.date=2008-10-01&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frevistadehistoria.com.br%2Fsecao%2Fartigos-revista%2Fha-controversias&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">FURTADO, J\u00fania Ferreira. <i>Jos\u00e9 Rodrigues Abreu e a geografia imagin\u00e1ria emboaba da conquista do ouro</i>. In: <i>Modos de Governar - Ideias e pr\u00e1ticas pol\u00edticas no Imp\u00e9rio Portugu\u00eas s\u00e9culos XVI a XIX</i>. BICALHO, Maria Fernanda &amp; FERLINI, Vera L\u00facia do Amaral (Orgs.). 1\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Alameda, 2005, p.278</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Cabral de Mello, Evaldo (2001). <i>Cole\u00e7\u00e3o Formadores do Brasil</i>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/85-7326-213-3\" title=\"Special:BookSources/85-7326-213-3\">85-7326-213-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Cole%C3%A7%C3%A3o+Formadores+do+Brasil&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=85-7326-213-3&amp;rft.aulast=Cabral+de+Mello&amp;rft.aufirst=Evaldo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.thoughtco.com/the-history-of-sao-paulo-2136590\">\"The History of S\u00e3o Paulo\"</a>. <i>ThoughCo</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ThoughCo.&amp;rft.atitle=The+History+of+S%C3%A3o+Paulo&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.thoughtco.com%2Fthe-history-of-sao-paulo-2136590&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.historiadobrasil.net/resumos/revolta_de_vila_rica.htm\">\"Revolta de Vila Rica de 1720\"</a>. Historia.net<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 September</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Revolta+de+Vila+Rica+de+1720&amp;rft.pub=Historia.net&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.historiadobrasil.net%2Fresumos%2Frevolta_de_vila_rica.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">de Mendon\u00e7a Rodrigues, Patr\u00edcia. <i>Tany\u02dcxiwe's Journey: A Javae Theory of History</i>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780549742388\" title=\"Special:BookSources/9780549742388\">9780549742388</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Tany%CB%9Cxiwe%27s+Journey%3A+A+Javae+Theory+of+History&amp;rft.isbn=9780549742388&amp;rft.aulast=de+Mendon%C3%A7a+Rodrigues&amp;rft.aufirst=Patr%C3%ADcia&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Bethell, ed., Leslie (1987). <i>Colonial Brazil</i>. Cambridge University Press. p.&#160;186. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0521349253\" title=\"Special:BookSources/978-0521349253\">978-0521349253</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Colonial+Brazil&amp;rft.pages=186&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1987&amp;rft.isbn=978-0521349253&amp;rft.aulast=Bethell%2C+ed.&amp;rft.aufirst=Leslie&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Extra text: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Extra text: authors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Savelle, Max (1974). <i>Empires to Nations: Expansion in America, 1713\u20131824</i>. Univ of Minnesota Press. pp.&#160;132\u201333. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0816607815\" title=\"Special:BookSources/978-0816607815\">978-0816607815</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Empires+to+Nations%3A+Expansion+in+America%2C+1713%E2%80%931824&amp;rft.pages=132-33&amp;rft.pub=Univ+of+Minnesota+Press&amp;rft.date=1974&amp;rft.isbn=978-0816607815&amp;rft.aulast=Savelle&amp;rft.aufirst=Max&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-BursonWright2015-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-BursonWright2015_69-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Jeffrey D. Burson; Jonathan Wright (29 October 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=LUy2CgAAQBAJ\"><i>The Jesuit Suppression in Global Context: Causes, Events, and Consequences</i></a>. Cambridge University Press. p.&#160;84. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-107-03058-9\" title=\"Special:BookSources/978-1-107-03058-9\">978-1-107-03058-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Jesuit+Suppression+in+Global+Context%3A+Causes%2C+Events%2C+and+Consequences&amp;rft.pages=84&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2015-10-29&amp;rft.isbn=978-1-107-03058-9&amp;rft.au=Jeffrey+D.+Burson&amp;rft.au=Jonathan+Wright&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DLUy2CgAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-supre-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-supre_70-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ihuonline.unisinos.br/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=3952&amp;secao=366\">A supress\u00e3o da Companhia de Jesus: epis\u00f3dio-chave de sua a\u00e7\u00e3o nas fronteiras da f\u00e9</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www2.camara.leg.br/camaranoticias/radio/materias/A-MUSICA-DO-DIA/434576-EM-1763-A-CAPITAL-DO-BRASIL-FOI-TRANSFERIDA-DE-SALVADOR-PARA-O-RIO-DE-JANEIRO.html\">\"Em 1763 a capital do Brasil foi transferida de Salvador para o Rio de Janeiro\"</a>. <i>R\u00e1dio C\u00e2mara</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=R%C3%A1dio+C%C3%A2mara&amp;rft.atitle=Em+1763+a+capital+do+Brasil+foi+transferida+de+Salvador+para+o+Rio+de+Janeiro&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww2.camara.leg.br%2Fcamaranoticias%2Fradio%2Fmaterias%2FA-MUSICA-DO-DIA%2F434576-EM-1763-A-CAPITAL-DO-BRASIL-FOI-TRANSFERIDA-DE-SALVADOR-PARA-O-RIO-DE-JANEIRO.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.suapesquisa.com/historiadobrasil/inconfidencia_mineira.htm\">\"Inconfid\u00eancia Mineira\"</a>. suapesquisa<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 August</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Inconfid%C3%AAncia+Mineira&amp;rft.pub=suapesquisa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.suapesquisa.com%2Fhistoriadobrasil%2Finconfidencia_mineira.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Tiradentes-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Tiradentes_73-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.brasilescola.com/datas-comemorativas/tiradentes.htm\">\"Tiradentes\"</a>. <i><a href=\"/w/index.php?title=Brasil_Escola&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Brasil Escola (page does not exist)\">Brasil Escola</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 August</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Tiradentes&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.brasilescola.com%2Fdatas-comemorativas%2Ftiradentes.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Allen, Judith Lee. <i>Tailors, Soldiers, and Slaves: The Social Anatomy of a Conspiracy</i>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/096797710X\" title=\"Special:BookSources/096797710X\">096797710X</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Tailors%2C+Soldiers%2C+and+Slaves%3A+The+Social+Anatomy+of+a+Conspiracy&amp;rft.isbn=096797710X&amp;rft.aulast=Allen&amp;rft.aufirst=Judith+Lee&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crist\u00f3v\u00e3o Aires de Magalh\u00e3es Sep\u00falveda. <i>Hist\u00f3ria Org\u00e2nica e Pol\u00edtica do Ex\u00e9rcito Portugu\u00eas - Provas, volume XVII, Invas\u00e3o de Junot em Portugal</i>. Coimbra: Imprensa da Universidade, 1932. p. 130-131.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Nunes-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Nunes_76-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosana Barbosa Nunes, Portuguese Migration to Rio de Janeiro, 1822-1850. The Americas, 2001.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Schultz-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Schultz_77-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kirsten Schultz, Tropical Versailles: Empire, Monarchy, and the Portuguese Royal Court in Rio de Janeiro, 1808-1821. Routledge, 2001.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jbrj.gov.br\">\"Jardim Bot\u00e2nico\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jardim+Bot%C3%A2nico&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.jbrj.gov.br&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Steven Topik, \"Banco do Brasil\" in <i>Encyclopedia of Latin American History and Culture</i>. New York: Charles Scribner's Sons 1996, vol. 1, p. 278.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">LEIVAS, Lu\u00eds Cl\u00e1udio Pereira; GOYCOCH\u00caA, Lu\u00eds Felipe de Castilhos. A Conquista de Caiena. In: Hist\u00f3ria Naval Brasileira. v.2. t..II.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFMiss\u00e3o_Art\u00edstica_Francesa_-_Portal_Brazil\" class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://noticias.gov.br/noticias/noticiaGenerica/30065\">\"Miss\u00e3o Art\u00edstica Francesa \u2013 Cole\u00e7\u00e3o Museu Nacional de Belas Artes\"</a>. <i>Portal Brazil</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-02-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Portal+Brazil&amp;rft.atitle=Miss%C3%A3o+Art%C3%ADstica+Francesa+%E2%80%93+Cole%C3%A7%C3%A3o+Museu+Nacional+de+Belas+Artes&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnoticias.gov.br%2Fnoticias%2FnoticiaGenerica%2F30065&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since March 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://educacao.uol.com.br/biografias/maria-leopoldina.htm\">\"Maria Leopoldina\"</a>. <i>UOL</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=UOL&amp;rft.atitle=Maria+Leopoldina&amp;rft_id=https%3A%2F%2Feducacao.uol.com.br%2Fbiografias%2Fmaria-leopoldina.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-escola-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-escola_83-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.brasilescola.com/historiab/revolucao-pernambucana.htm\"><i>Revolu\u00e7\u00e3o Pernambucana</i></a>, Brazil Escola.com.  Retrieved June 30, 2006.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-84\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S0104-59702003000100006\">Hist\u00f3ria, Ci\u00eancias, Sa\u00fade-Manguinhos - From Nova Friburgo to Fribourg in writing: Swiss colonization seen by the immigrants</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Birmingham, 111\u2013113; Nowell, 182\u2013184.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-renata.vale-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-renata.vale_86-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Renata_William_Santos_do_Vale&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Renata William Santos do Vale (page does not exist)\">Renata William Santos do Vale</a>, <a href=\"/wiki/Presidente_do_Brasil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Presidente do Brasil\">Presid\u00eancia da Rep\u00fablica</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Minist%C3%A9rio_da_Justi%C3%A7a_(Brasil)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a (Brasil) (page does not exist)\">Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a</a>, <a href=\"/wiki/Arquivo_Nacional\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arquivo Nacional\">Arquivo Nacional</a>, <i>Hist\u00f3ria Luso-Brasileira</i>, <i>Independ\u00eancia do Brasil</i>, <i>Do reino unido a Estado emancipado: coment\u00e1rio acerca do processo de independ\u00eancia do Brasil</i> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.historiacolonial.arquivonacional.gov.br/cgi/cgilua.exe/sys/start.htm?infoid=1275&amp;sid=114\">[em linha]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-87\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Portuguese)</span> <a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Laurentino_Gomes\" class=\"extiw\" title=\"pt:Laurentino Gomes\">Laurentino Gomes</a>; <a href=\"/wiki/1822_(book)\" title=\"1822 (book)\"><i>1822</i></a> Nova Fronteira, Brasil 2010 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/85-209-2409-3\" title=\"Special:BookSources/85-209-2409-3\">85-209-2409-3</a> Chapter 10 <b>pg 161</b></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-NOSSA_HIST\u00d3RIA_2006,_p.44-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-NOSSA_HIST\u00d3RIA_2006,_p.44_88-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">NOSSA HIST\u00d3RIA. Year 3 issue 35. S\u00e3o Paulo: Vera Cruz, 2006, p.44</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Enciclop\u00e9dia_Barsa_1987,_p.464-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Enciclop\u00e9dia_Barsa_1987,_p.464_89-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Enciclop\u00e9dia Barsa. Volume 5: Camar\u00e3o, Rep. Unida do  \u2013 Contraven\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro: Encyclop\u00e6dia Britannica do Brasil, 1987, p.464</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-VAINFAS,_Ronaldo_2002,_p.161-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-VAINFAS,_Ronaldo_2002,_p.161_90-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">VAINFAS, Ronaldo. Dicion\u00e1rio do Brasil Imperial. Rio de Janeiro: Objetiva, 2002, p.161</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-91\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/constituicao/constitui%C3%A7ao24.htm\">Cf. arts. 5 and 6 of the Constitution of 1824, available at</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-92\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://history.state.gov/countries/brazil\">\"A Guide to the United States' History of Recognition, Diplomatic, and Consular Relations, by Country, since 1776: Brazil\"</a>. <i>Office of the Historian</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 August</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Office+of+the+Historian&amp;rft.atitle=A+Guide+to+the+United+States%E2%80%99+History+of+Recognition%2C+Diplomatic%2C+and+Consular+Relations%2C+by+Country%2C+since+1776%3A+Brazil&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fhistory.state.gov%2Fcountries%2Fbrazil&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-uol-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-uol_93-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://educacao.uol.com.br/biografias/frei-caneca.jhtm\">\"Frei Caneca - Biografia - UOL Educa\u00e7\u00e3o\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 December</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Frei+Caneca+-+Biografia+-+UOL+Educa%C3%A7%C3%A3o&amp;rft_id=http%3A%2F%2Feducacao.uol.com.br%2Fbiografias%2Ffrei-caneca.jhtm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kaiser-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Kaiser_94-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cas.umn.edu/assets/pdf/dona_leopoldina.pdf\">Gloria Kaiser: <i>Dona Leopoldina \u2013 Habsburg Princess, Empress of Brazil</i>, 2009, p. 15</a> [retrieved 14 July 2015].</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-95\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=FZsAAAAAYAAJ&amp;pg=PA717\"><i>British and Foreign State Papers</i></a>. Great Britain. Foreign Office  &#8211; via Harvard University.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=British+and+Foreign+State+Papers&amp;rft.pub=Great+Britain.+Foreign+Office&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DFZsAAAAAYAAJ%26pg%3DPA717&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-96\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Walsh, p. 280</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECosta199594-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECosta199594_97-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCosta1995\">Costa 1995</a>, p.&#160;94.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESousa_1972,_Vol_38-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESousa_1972,_Vol_38_98-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSousa_1972,_Vol_3\">Sousa 1972, Vol 3</a>, p.&#160;8.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-99\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">SCHEINA, Robert L. Latin America's Wars: the age of the caudillo, 1791-1899, Brassey's, 2003.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Argemiro-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Argemiro_100-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Argemiro Eloy Gurgel. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tjrs.jus.br/export/poder_judiciario/historia/memorial_do_poder_judiciario/memorial_judiciario_gaucho/revista_justica_e_historia/issn_1677-065x/v6n12/Microsoft_Word_-_ARTIGO_UMA_LEI_PARA_INGLxS_VER...._Argemiro_gurgel.pdf\">\"Uma lei para ingl\u00eas ver:a trajet\u00f3ria da lei de 7 de novembro de 1831\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 October</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Uma+lei+para+ingl%C3%AAs+ver%3Aa+trajet%C3%B3ria+da+lei+de+7+de+novembro+de+1831&amp;rft.au=Argemiro+Eloy+Gurgel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tjrs.jus.br%2Fexport%2Fpoder_judiciario%2Fhistoria%2Fmemorial_do_poder_judiciario%2Fmemorial_judiciario_gaucho%2Frevista_justica_e_historia%2Fissn_1677-065x%2Fv6n12%2FMicrosoft_Word_-_ARTIGO_UMA_LEI_PARA_INGLxS_VER...._Argemiro_gurgel.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-101\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.britannica.com/EBchecked/topic/4640/Acto-Adicional-of-1834\">\"Acto Adicional of 1834\"</a>. <i>Encyclop\u00e6dia Britannica Online</i>. Encyclop\u00e6dia Britannica. 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-04-29</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Encyclop%C3%A6dia+Britannica+Online&amp;rft.atitle=Acto+Adicional+of+1834&amp;rft.date=2009&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.britannica.com%2FEBchecked%2Ftopic%2F4640%2FActo-Adicional-of-1834&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-102\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jo\u00e3o Jos\u00e9 Reis, <i>Slave Rebellion in Brazil: The Muslim Uprising of 1835 in Bahia</i>, Johns Hopkins University Press, London 1993.  pp. 118</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-103\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Barman, Roderick J. (1988). Brazil: The Forging of a Nation, 1798\u20131852. p. 209</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-104\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Needell, Jeffrey D. (2006). The Party of Order: the Conservatives, the State, and Slavery in the Brazilian Monarchy, 1831\u20131871. p.102</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-105\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Barman, Roderick J. (1988). Brazil: The Forging of a Nation, 1798\u20131852. p. 214</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECalmon1975317-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECalmon1975317_106-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCalmon1975\">Calmon 1975</a>, p.&#160;317.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESchiavo1953181-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESchiavo1953181_107-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSchiavo1953\">Schiavo 1953</a>, p.&#160;181.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-108\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Barman (1999), p.124</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:0-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-:0_109-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Graden, Dale T. (May 1996). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://abolition.nypl.org/content/docs/text/act_public_security.pdf\">\"An Act \"Even of Public Security\": Slave Resistance, Social Tensions, and the End of the International Slave Trade to Brazil, 1835-1856\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>The Hispanic American Historical Review</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Hispanic+American+Historical+Review&amp;rft.atitle=An+Act+%22Even+of+Public+Security%22%3A+Slave+Resistance%2C+Social+Tensions%2C+and+the+End+of+the+International+Slave+Trade+to+Brazil%2C+1835-1856&amp;rft.date=1996-05&amp;rft.aulast=Graden&amp;rft.aufirst=Dale+T.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fabolition.nypl.org%2Fcontent%2Fdocs%2Ftext%2Fact_public_security.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFurtado200010-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFurtado200010_110-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFurtado2000\">Furtado 2000</a>, p.&#160;10.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGolin200442-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGolin200442_111-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGolin2004\">Golin 2004</a>, p.&#160;42.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-112\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">City of Petropolis, Rio de Janeiro, <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110706160218/http://fctp.petropolis.rj.gov.br/fctp/modules/xt_conteudo/index.php?id=194\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fctp.petropolis.rj.gov.br/fctp/modules/xt_conteudo/index.php?id%3D194\">the original</a> on 6 July 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 January</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ffctp.petropolis.rj.gov.br%2Ffctp%2Fmodules%2Fxt_conteudo%2Findex.php%3Fid%253D194&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-113\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://html.rincondelvago.com/venezuela_4.html\">http://html.rincondelvago.com/venezuela_4.html</a> Problemas Lim\u00edtrofes de Venezuela (In Spanish)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-114\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-114\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.inmetro.gov.br/inmetro/historico.asp\">\"Hist\u00f3rico do Inmetro\"</a>. Inmetro.gov.br<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 November</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Hist%C3%B3rico+do+Inmetro&amp;rft.pub=Inmetro.gov.br&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.inmetro.gov.br%2Finmetro%2Fhistorico.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Teresa_A._Meade_2009_p._83-115\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Teresa_A._Meade_2009_p._83_115-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Teresa_A._Meade_2009_p._83_115-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Teresa A. Meade, <i>A Brief History of Brazil</i> (2009), p. 83.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Robert_M._Levine_2003_p._68-116\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Robert_M._Levine_2003_p._68_116-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Robert_M._Levine_2003_p._68_116-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Robert M. Levine, <i>The History of Brazil</i> (2003), p. 68.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-117\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-117\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Brasil, Portal. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.brasil.gov.br/governo/2013/01/censo-de-1872-e-disponibilizado-ao-publico\">\"Censo de 1872 \u00e9 disponibilizado ao p\u00fablico\"</a>. <i>Portal Brasil</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-12-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Portal+Brasil&amp;rft.atitle=Censo+de+1872+%C3%A9+disponibilizado+ao+p%C3%BAblico&amp;rft.aulast=Brasil&amp;rft.aufirst=Portal&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.brasil.gov.br%2Fgoverno%2F2013%2F01%2Fcenso-de-1872-e-disponibilizado-ao-publico&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-118\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-118\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.scribd.com/doc/2980607/Historia-do-Brasil-PreVestibular-1874-Revolta-dos-Muckers\">A Revolta dos Muckers</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-119\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-119\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://wwwnc.cdc.gov/eid/article/15/6/07-1331_article.htm\">Drought, Smallpox, and Emergence of Leishmania braziliensis in Northeastern Brazil</a>.\" Centers for Disease Control and Prevention (CDC).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-120\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-120\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Lopes, Maria Margaret (1 January 2009). <i>O Brasil descobre a pesquisa cient\u00edfica: os museus e as ci\u00eancias naturais no s\u00e9culo XIX</i>. Editora Hucitec/Editora UnB. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-85-27104-25-8\" title=\"Special:BookSources/978-85-27104-25-8\">978-85-27104-25-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=O+Brasil+descobre+a+pesquisa+cient%C3%ADfica%3A+os+museus+e+as+ci%C3%AAncias+naturais+no+s%C3%A9culo+XIX&amp;rft.pub=Editora+Hucitec%2FEditora+UnB&amp;rft.date=2009-01-01&amp;rft.isbn=978-85-27104-25-8&amp;rft.aulast=Lopes&amp;rft.aufirst=Maria+Margaret&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-121\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-121\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.senado.gov.br/noticias/jornal/arquivos_jornal/arquivospdf/encarte_abolicao.pdf\"><i>Mossor\u00f3 se destaca como cidade pioneira</i></a> (p\u00e1gina 8) <i>Jornal do Senado</i>. Rio de Janeiro (14 de maio de 1888). P\u00e1gina acessada em 30 de setembro de 2012.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-122\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-122\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://memoria.bn.br/DocReader/docreader.aspx?bib=178691_01&amp;PagFis=5322\"><i>A aboli\u00e7\u00e3o</i></a> (p\u00e1gina 1 do \u00fanico caderno), <i><a href=\"/w/index.php?title=O_Paiz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"O Paiz (page does not exist)\">O Paiz</a></i> (14 de maio de 1888). Ano V, n\u00b0 1316.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-123\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-123\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Smallman; Shall C. <i>Fear &amp; Memory in the Brazilian Army &amp; Society, 1889\u20131954</i> The University of North Carolina Press 2002 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0807853593\" title=\"Special:BookSources/0807853593\">0807853593</a> Page 20 2nd paragraph</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-124\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-124\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See:\n<ul><li><a href=\"#CITEREFCarvalho2007\">Carvalho 2007</a>, pp.&#160;238\u2013239,</li>\n<li><a href=\"#CITEREFSchwarcz1998\">Schwarcz 1998</a>, p.&#160;489,</li>\n<li><a href=\"#CITEREFLira_1977,_Vol_3\">Lira 1977, Vol 3</a>, p.&#160;165.</li></ul>\n</span></li>\n<li id=\"cite_note-125\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-125\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"To Be Prince of Trinidad: He Is Baron Harden-Hickey\", <i>New York Tribune</i>, November 5, 1893, p 1</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-126\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-126\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nypress.com/15/50/news&amp;columns/oldsmoke.cfm\">Bryk, William, \"News &amp; Columns\", <i>New York Press</i>, v 15 no 50 (December 10, 2002)</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060430105931/http://www.nypress.com/15/50/news%26columns/oldsmoke.cfm\">Archived</a> 30 April 2006 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-127\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-127\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/1894/06/10/archives/principality-of-trinidad-john-h-flaglera-soninlaw-is-its-sovereign.html\">\"Principality of Trinidad: John H. Flagler's Son-in-Law Is Its Sovereign, Self-Proclaimed as James I\", <i>New York Times</i>, June 10, 1894, p 23</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bryk_2002-128\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Bryk_2002_128-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bryk_2002_128-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bryk_2002_128-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nypress.com/15/50/news&amp;columns/oldsmoke.cfm\">Bryk (2002)</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060430105931/http://www.nypress.com/15/50/news%26columns/oldsmoke.cfm\">Archived</a> 30 April 2006 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-129\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-129\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/1895/08/01/archives/trinidads-prince-awake-an-appeal-to-washington-against-brazil-and.html\">\"Trinidad's Prince Awake: An Appeal to Washington Against Brazil and Great Britain\", <i>New York Times</i>, August 1, 1895, p 1</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-130\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-130\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/1895/08/02/archives/grand-chancellor-of-trinidad-significant-phases-in-the-ascent-of.html\">\"Grand Chancellor of Trinidad: Significant Phases in the Ascent of Male Comte de la Boissiere to His Elevated Diplomatic Post\", <i>New York Times</i>, August 2, 1895, p 9</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-131\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-131\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/1895/08/07/archives/trinidads-case-in-washington-courteously-the-chancellor-would.html\">\"Trinidad's Case in Washington: Courteously, the Chancellor Would Permit Britain's Cable Station and Use It, but There Is Graver Trouble\", <i>New York Times</i>, August 7, 1895, p 1</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-132\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-132\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/1895/08/09/archives/trinidads-diplomat-in-action-m-de-la-boissiere-asks-that-his.html\">\"Trinidad's Diplomat in Action: M. de la Boissiere Asks that His Sovereign's Land Be Recognized as a Neutral Principality\", <i>New York Times</i>, August 9, 1895, p 5</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-133\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-133\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/1896/01/24/archives/no-use-for-staten-isle-controller-fitch-and-corporation-coun-sel.html\">\"Trinidad's Prince at Work: Grand Chancellor de la Boissiere Tells How the War Between Great Britain and Brazil Will Be Averted\", <i>New York Times</i>, Jan 24, 1896, p 9</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-134\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-134\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.crwflags.com/fotw/flags/br-trin.html\">Flags of the World - Trindade and Martins Vaz Islands (Brazil)</a> (<i>sic</i>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-135\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-135\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://reocities.com/Athens/agora/8088/BrazilCivilWar93.html\">http://reocities.com/Athens/agora/8088/BrazilCivilWar93.html</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-136\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-136\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://memoria.bn.br/DocReader/docreader.aspx?bib=178691_02&amp;PagFis=11244\"><i>\u00c0 na\u00e7\u00e3o brazileira</i></a> (p\u00e1gina 1 do \u00fanico caderno), <i><a href=\"/w/index.php?title=O_Paiz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"O Paiz (page does not exist)\">O Paiz</a></i> (16 de novembro de 1891). Ano XI, n\u00b0 3699.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-137\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-137\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation\"><i>Kodansha encyclopedia of Japan</i>, 1983</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kodansha+encyclopedia+of+Japan&amp;rft.date=1983&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-138\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-138\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.japantimes.co.jp/news/2015/11/06/national/prince-akishino-princess-kiko-meet-japanese-immigrants-brazil/#.V2Mkd_krIdX\">Prince Akishino, Princess Kiko meet with Japanese immigrants in Brazil</a>, <i><a href=\"/wiki/The_Japan_Times\" title=\"The Japan Times\">The Japan Times</a></i>, published on 6 November 2015.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-139\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-139\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.flamengo.com.br/site/conteudo/detalhe/13/a-fundacao\">\"A Funda\u00e7\u00e3o\"</a>. <i>Flamengo's official site</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Flamengo%27s+official+site&amp;rft.atitle=A+Funda%C3%A7%C3%A3o&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.flamengo.com.br%2Fsite%2Fconteudo%2Fdetalhe%2F13%2Fa-fundacao&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-N1-140\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-N1_140-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-N1_140-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-N1_140-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-N1_140-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-N1_140-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-N1_140-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-N1_140-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-N1_140-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-N1_140-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Dieter_Nohlen\" title=\"Dieter Nohlen\">Nohlen, D</a> (2005) <i>Elections in the Americas: A data handbook, Volume II</i>, p173 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-928358-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-928358-3\">978-0-19-928358-3</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-141\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-141\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.worldstatesmen.org/Brazil.html\">\"Brazil\"</a>. <i>World Statesmen.org</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=World+Statesmen.org&amp;rft.atitle=Brazil&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.worldstatesmen.org%2FBrazil.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-142\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-142\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://timesmachine.nytimes.com/timesmachine/1901/10/20/106920457.pdf\">\"M. Santos Dumont Rounds Eiffel Tower.\"</a> <i>The New York Times</i>, 20 October 1901. Retrieved: 12 January 2009.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-143\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-143\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Dieter_Nohlen\" title=\"Dieter Nohlen\">Nohlen, D</a> (2005) <i>Elections in the Americas: A data handbook, Volume II</i>, p173 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-928358-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-928358-3\">978-0-19-928358-3</a>, p229</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-144\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-144\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://funag.gov.br/en/destaques/133-international-seminar-baron-of-rio-branco-100-years-of-memory\">FUNAG \u2013 International Seminar Baron of Rio Branco \u2013 100 years of memory, September 2012</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140324170908/http://funag.gov.br/en/destaques/133-international-seminar-baron-of-rio-branco-100-years-of-memory\">Archived</a> 24 March 2014 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.. Accessed 24 March 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-145\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-145\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFFreitas_Dutra2005\" class=\"citation book\">Freitas Dutra, Eliana Regina (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=mkPGRAYKYkQC&amp;dq=Tratado+de+Petr%C3%B3polis+1903&amp;hl=pt-BR&amp;source=gbs_navlinks_s\"><i>Rebeldes liter\u00e1rios da rep\u00fablica: hist\u00f3ria e identidade nacional no Almanaque brasileiro Garnier (1903\u20131914)</i></a> (in Portuguese). <a href=\"/wiki/Belo_Horizonte\" title=\"Belo Horizonte\">Belo Horizonte</a>, Minas Gerais: Editora UFMG. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8570414811\" title=\"Special:BookSources/8570414811\">8570414811</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Rebeldes+liter%C3%A1rios+da+rep%C3%BAblica%3A+hist%C3%B3ria+e+identidade+nacional+no+Almanaque+brasileiro+Garnier+%281903%E2%80%931914%29&amp;rft.place=Belo+Horizonte%2C+Minas+Gerais&amp;rft.pub=Editora+UFMG&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=8570414811&amp;rft.aulast=Freitas+Dutra&amp;rft.aufirst=Eliana+Regina&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DmkPGRAYKYkQC%26dq%3DTratado%2Bde%2BPetr%25C3%25B3polis%2B1903%26hl%3Dpt-BR%26source%3Dgbs_navlinks_s&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-146\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-146\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grant, Jonathan A. <i>Rulers, Guns, and Money: The Global Arms Trade in the Age of Imperialism</i>. Cambridge, MA: Harvard University Press, 2007. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-674-02442-7\" title=\"Special:BookSources/0-674-02442-7\">0-674-02442-7</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-147\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-147\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://library.brown.edu/create/fivecenturiesofchange/chapters/chapter-5/modernization-in-rio/\">\"The Vaccine Riots and the Difficulty of Modernization in Rio de Janeiro\"</a>. <i>Brown</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 December</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Brown&amp;rft.atitle=The+Vaccine+Riots+and+the+Difficulty+of+Modernization+in+Rio+de+Janeiro&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flibrary.brown.edu%2Fcreate%2Ffivecenturiesofchange%2Fchapters%2Fchapter-5%2Fmodernization-in-rio%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-148\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-148\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ielb.org.br/\">Official website</a></span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-149\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-149\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Martins Filho, Jo\u00e3o Roberto. A marinha brasileira na era dos encoura\u00e7ados, 1895\u20131910 [The Brazilian Navy in the Era of Dreadnoughts, 1895\u20131910]. Rio de Janeiro: Fund\u00e3\u00e7ao Get\u00falio Vargas, 2010. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8-5225-0803-8\" title=\"Special:BookSources/8-5225-0803-8\">8-5225-0803-8</a>. OCLC 679733899, pp 75, 78</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-150\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-150\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://timesmachine.nytimes.com/timesmachine/1906/01/23/101334908.pdf\">\"Warship Blown Up, 212 Lost\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>The New York Times</i>. 23 January 1906. p.&#160;1<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 October</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=Warship+Blown+Up%2C+212+Lost&amp;rft.pages=1&amp;rft.date=1906-01-23&amp;rft_id=https%3A%2F%2Ftimesmachine.nytimes.com%2Ftimesmachine%2F1906%2F01%2F23%2F101334908.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-151\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-151\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Dieter_Nohlen\" title=\"Dieter Nohlen\">Nohlen, D</a> (2005) <i>Elections in the Americas: A data handbook, Volume II</i>, p173 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-928358-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-928358-3\">978-0-19-928358-3</a>, p230</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-152\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-152\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Surya P. Sharma (1997). Territorial Acquisition, Disputes and International Law. (M. Nijhoff Publishers: The Hague, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/90-411-0362-7\" title=\"Special:BookSources/90-411-0362-7\">90-411-0362-7</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-153\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-153\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gibbs-Smith, Charles H. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.flightglobal.com/pdfarchive/view/1959/1959%20-%200938.html\">\"Hops and Flights: A roll call of early powered take-offs.\"</a>  <i><a href=\"/wiki/Flight_International\" title=\"Flight International\">Flight</a></i>, Volume 75, Issue 2619, 3 April 1959, p. 469. Retrieved: 24 August 2013.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-154\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-154\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">\"Construction Facts: The Sourcebook of Statistics, Records and Resources\". <i>Engineering News Record</i>. McGraw Hill. <b>14</b>: 48\u201349. November 2003.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Engineering+News+Record&amp;rft.atitle=Construction+Facts%3A+The+Sourcebook+of+Statistics%2C+Records+and+Resources&amp;rft.volume=14&amp;rft.pages=48-49&amp;rft.date=2003-11&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-155\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-155\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=IWgGAAAAMAAJ\">\"Treaty between Colombia and Brazil\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_American_Journal_of_International_Law\" class=\"mw-redirect\" title=\"The American Journal of International Law\">The American Journal of International Law</a></i>. New York City: <a href=\"/wiki/American_Society_of_International_Law\" title=\"American Society of International Law\">American Society of International Law</a>. <b>3</b> (2): 97\u2013101. April 1909. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0002-9300\">0002-9300</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-10-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+American+Journal+of+International+Law&amp;rft.atitle=Treaty+between+Colombia+and+Brazil&amp;rft.volume=3&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=97-101&amp;rft.date=1909-04&amp;rft.issn=0002-9300&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DIWgGAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-156\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-156\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sogeocol.edu.co/Ova/fronteras_colombia/fronteras/brasil/brasil_tratados.html\">\"Tratados\"</a> &#91;Treaties&#93; (in Spanish). Geographic Society of Colombia<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-10-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Tratados&amp;rft.pub=Geographic+Society+of+Colombia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sogeocol.edu.co%2FOva%2Ffronteras_colombia%2Ffronteras%2Fbrasil%2Fbrasil_tratados.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-157\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-157\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ndl.go.jp/brasil/e/column/kasatomaru.html\">\"Columns \"The Ship Kasato-maru<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a>. <i>www.ndl.go.jp</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-12-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.ndl.go.jp&amp;rft.atitle=Columns+%22The+Ship+Kasato-maru%22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ndl.go.jp%2Fbrasil%2Fe%2Fcolumn%2Fkasatomaru.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-158\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-158\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Baily, Samuel L.; M\u00edguez, Eduardo Jos\u00e9 (2016-12-09). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=NZQxkfvMJFgC&amp;pg=PA122&amp;dq=kasato+maru+japan&amp;hl=pt-BR&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwjYwZGUvefQAhVCDZAKHc19CR4Q6AEINzAB#v=onepage&amp;q=kasato%20maru%20japan&amp;f=false\"><i>Mass Migration to Modern Latin America</i></a>. Rowman &amp; Littlefield. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780842028318\" title=\"Special:BookSources/9780842028318\">9780842028318</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mass+Migration+to+Modern+Latin+America&amp;rft.pub=Rowman+%26+Littlefield&amp;rft.date=2016-12-09&amp;rft.isbn=9780842028318&amp;rft.aulast=Baily&amp;rft.aufirst=Samuel+L.&amp;rft.au=M%C3%ADguez%2C+Eduardo+Jos%C3%A9&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DNZQxkfvMJFgC%26pg%3DPA122%26dq%3Dkasato%2Bmaru%2Bjapan%26hl%3Dpt-BR%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwjYwZGUvefQAhVCDZAKHc19CR4Q6AEINzAB%23v%3Donepage%26q%3Dkasato%2520maru%2520japan%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-159\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-159\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">&lt;BARMAN, Roderick J., Princesa Isabel do Brasil: g\u00eanero e poder no s\u00e9culo XIX, UNESP, 2005</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-160\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-160\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Dieter_Nohlen\" title=\"Dieter Nohlen\">Nohlen, D</a> (2005) <i>Elections in the Americas: A data handbook, Volume II</i>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-928358-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-928358-3\">978-0-19-928358-3</a>, p230</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-161\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-161\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Andrews, George Reid (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=s8Nlhj528pwC\"><i>Afro-Latin America, 1800\u20132000</i></a>. Oxford and New York: <a href=\"/wiki/Oxford_University_Press\" title=\"Oxford University Press\">Oxford University Press</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-19-515232-8\" title=\"Special:BookSources/0-19-515232-8\">0-19-515232-8</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/52478388\">52478388</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Afro-Latin+America%2C+1800%E2%80%932000&amp;rft.place=Oxford+and+New+York&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2004&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F52478388&amp;rft.isbn=0-19-515232-8&amp;rft.aulast=Andrews&amp;rft.aufirst=George+Reid&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Ds8Nlhj528pwC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>, p 149</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-162\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-162\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wrecksite.eu/wreck.aspx?176788\">\"Nubia SS (1882~1906) S\u00e3o Luiz SS (+1911)\"</a>. Wrecksite.eu<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 November</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Nubia+SS+%281882~1906%29+S%C3%A3o+Luiz+SS+%28%2B1911%29&amp;rft.pub=Wrecksite.eu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wrecksite.eu%2Fwreck.aspx%3F176788&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-163\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-163\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Diacon, Todd A. Millenarian Vision, Capitalist Reality: Brazil's Contestado Rebellion, 1912\u20131916 (Duke University Press 1991), <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8223-1167-4\" title=\"Special:BookSources/0-8223-1167-4\">0-8223-1167-4</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-164\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-164\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.graywolfcorp.com/trcalendar.php\">Theodore Roosevelt timeline</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131111213036/http://www.graywolfcorp.com/trcalendar.php\">Archived</a> 11 November 2013 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.. Accessed 19 January 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-165\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-165\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Dieter_Nohlen\" title=\"Dieter Nohlen\">Dieter Nohlen</a> (2005) <i>Elections in the Americas: A data handbook, Volume II</i>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-928358-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-928358-3\">978-0-19-928358-3</a>. p 230</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-166\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-166\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://collections.rmg.co.uk/collections/objects/204091.html\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">'</span>Carmania' sinking the 'Cap Trafalgar' off Trinidade Island in the South Atlantic, 14 September 1914\"</a>. <i>Royal Museums Greenwich (Collections)</i>. National Maritime Museum<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 February</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Royal+Museums+Greenwich+%28Collections%29&amp;rft.atitle=%27Carmania%27+sinking+the+%27Cap+Trafalgar%27+off+Trinidade+Island+in+the+South+Atlantic%2C+14+September+1914&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcollections.rmg.co.uk%2Fcollections%2Fobjects%2F204091.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-167\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-167\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Appleby, David P. 1988. Heitor Villa-Lobos: A Bio-Bibliography. New York: Greenwood Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-313-25346-3\" title=\"Special:BookSources/0-313-25346-3\">0-313-25346-3</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-168\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-168\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Garc\u00eda Novell, Francisco (2009). Naufragio, la historia olvidada del Titanic espa\u00f1ol. Madrid: La esfera de los libros. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-9734-881-2\" title=\"Special:BookSources/978-84-9734-881-2\">978-84-9734-881-2</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-169\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-169\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.mar.mil.br/foraer/index.htm\">Command of the Aeronaval Forces</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140307151547/https://www.mar.mil.br/foraer/index.htm\">Archived</a> 7 March 2014 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. Official website</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-170\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-170\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Maia, Prado (1961). D.N.O.G. (Divis\u00e3o Naval los Opera\u00e7\u00f5es de Guerra), 1914\u20131918: UMA page esquecida da Hist\u00f3ria da Marinha Brasileira. Servi\u00e7o de Documenta\u00e7\u00e3o Geral da Marinha.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-171\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-171\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Faria, Ivan Rodrigues de. \"Participa\u00e7\u00e3o do Brasil na Primeira Guerra Mundial\" (Portuguese) ('Brazil's participation in World War I') Brazilian Army Journal, Rio \u2013 DPHCEx, 1996 (Page 67)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-172\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-172\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Francisco Verras; \"D.N.O.G.: contribuicao da Marinha Brasileira na Grande Guerra\" (\"DNOG; the role of Brazilian Navy in the Great War\") <span class=\"languageicon\">(in Portuguese)</span> \"A Noite\" Ed. 1920</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-173\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-173\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rsssf.com/tables/19safull.html\">1919 South American Championship</a> at RSSSF</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-174\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-174\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.la84foundation.org/5va/reports_frmst.htm\">Official Olympic Reports</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060622162855/http://www.la84foundation.org/5va/reports_frmst.htm\">Archived</a> 22 June 2006 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-175\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-175\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.biblioteca.presidencia.gov.br/english/former-presidents/epitacio-pessoa\">Presidential Library: Biography of Pessoa</a>. Accessed 14 February 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-176\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-176\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Amaral, Aracy; Hastings, Kim Mrazek (1995). \"Stages in the Formation of Brazil's Cultural Profile\". <i>Journal of Decorative and Propaganda Arts</i>. <b>21</b>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Journal+of+Decorative+and+Propaganda+Arts&amp;rft.atitle=Stages+in+the+Formation+of+Brazil%27s+Cultural+Profile&amp;rft.volume=21&amp;rft.date=1995&amp;rft.aulast=Amaral&amp;rft.aufirst=Aracy&amp;rft.au=Hastings%2C+Kim+Mrazek&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-177\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-177\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Dieter_Nohlen\" title=\"Dieter Nohlen\">Dieter Nohlen</a> (2005) <i>Elections in the Americas: A data handbook, Volume II</i>, p173 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-928358-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-928358-3\">978-0-19-928358-3</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-178\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-178\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>League of Nations Treaty Series</i>, vol. 33, pp. 26-45.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Fausto-179\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Fausto_179-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Fausto, Boris; Brakel, Arthur (1999). <i>A Concise History of Brazil</i>. Cambridge University Press. p.&#160;184. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-521-56526-X\" title=\"Special:BookSources/0-521-56526-X\">0-521-56526-X</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Concise+History+of+Brazil&amp;rft.pages=184&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=0-521-56526-X&amp;rft.aulast=Fausto&amp;rft.aufirst=Boris&amp;rft.au=Brakel%2C+Arthur&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-180\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-180\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Anita_Leoc%C3%A1dia_Prestes\" title=\"Anita Leoc\u00e1dia Prestes\">PRESTES, Anita Leoc\u00e1dia</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kaosenlared.net/noticia/coluna-prestes-uma-epopeia-brasileira\">A Coluna Prestes- Uma Epopeia Brasileira</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110520095458/http://www.kaosenlared.net/noticia/coluna-prestes-uma-epopeia-brasileira\">Archived</a> 20 May 2011 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-181\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-181\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Gogin, Ivan (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.navypedia.org/ships/brazil/br_ss_humayta.htm\">\"Humayt\u00e1 submarine (1929)\"</a>. <i>navypedia.org</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 June</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=navypedia.org&amp;rft.atitle=Humayt%C3%A1+submarine+%281929%29&amp;rft.date=2011&amp;rft.aulast=Gogin&amp;rft.aufirst=Ivan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.navypedia.org%2Fships%2Fbrazil%2Fbr_ss_humayta.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-182\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-182\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Palhano Barbosa, Nair (1996). <i>Nas asas da hist\u00f3ria: Lembran\u00e7as da Panair do Brasil</i> (in Portuguese). Rio de Janeiro: Agir. p.&#160;10. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/85-220-0467-6\" title=\"Special:BookSources/85-220-0467-6\">85-220-0467-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Nas+asas+da+hist%C3%B3ria%3A+Lembran%C3%A7as+da+Panair+do+Brasil&amp;rft.place=Rio+de+Janeiro&amp;rft.pages=10&amp;rft.pub=Agir&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=85-220-0467-6&amp;rft.aulast=Palhano+Barbosa&amp;rft.aufirst=Nair&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-183\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-183\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Reda\u00e7\u00e3o. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fgv.br/cpdoc/acervo/dicionarios/verbete-tematico/partido-libertador-pl-1945-1965\">\"Partido Libertador (PL - 1945-1965)\"</a>. CPDOC FGV<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 June</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Partido+Libertador+%28PL+-+1945-1965%29&amp;rft.pub=CPDOC+FGV&amp;rft.au=Reda%C3%A7%C3%A3o&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fgv.br%2Fcpdoc%2Facervo%2Fdicionarios%2Fverbete-tematico%2Fpartido-libertador-pl-1945-1965&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-184\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-184\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Font, Mauricio A. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=uKQt4TRPxXkC&amp;pg=PT225\"><i>Coffee and Transformation in Sao Paulo, Brazil</i></a>. Lexington Books. pp.&#160;225\u20136. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781461633167\" title=\"Special:BookSources/9781461633167\">9781461633167</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Coffee+and+Transformation+in+Sao+Paulo%2C+Brazil&amp;rft.pages=225-6&amp;rft.pub=Lexington+Books&amp;rft.isbn=9781461633167&amp;rft.aulast=Font&amp;rft.aufirst=Mauricio+A.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DuKQt4TRPxXkC%26pg%3DPT225&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-185\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-185\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Reza, Ramiro de la. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.comciencia.br/reportagens/espaco/espc17.htm\">O evento do Curu\u00e7\u00e1: b\u00f3lidos caem no Amazonas  (The Curu\u00e7\u00e1 Event: Bolides Fall in the Amazon)</a> <span class=\"languageicon\">(in Portuguese)</span>, Rio de Janeiro: National Observatory.  Retrieved from the Universidade Estadual de Campinas website.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-186\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-186\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.netsaber.com.br/biografias/ver_biografia_c_862.html\">\"Jo\u00e3o Pessoa\"</a> (in Portuguese). Netsaber<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 July</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jo%C3%A3o+Pessoa&amp;rft.pub=Netsaber&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.netsaber.com.br%2Fbiografias%2Fver_biografia_c_862.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-187\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-187\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.brasilescola.com/historiab/revolucao-30.htm\">\"A Revolu\u00e7\u00e3o de 1930: Principais fatos da Revolu\u00e7\u00e3o de 1930\"</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-188\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-188\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.infoescola.com/historia-do-brasil/governo-de-washington-luis/\">http://www.infoescola.com/historia-do-brasil/governo-de-washington-luis/</a> (Portuguese language)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-189\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-189\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070516094903/http://travel.discovery.com/video/video.html?videoRef=c8fbe1ab8af1bb5087cbd1d996d8baf851e4672b\">\"Brazil: Crocovado mountain \u2013 Statue of Christ\"</a>. <a href=\"/wiki/Travel_Channel\" title=\"Travel Channel\">Travel Channel</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://travel.discovery.com/video/video.html?videoRef=c8fbe1ab8af1bb5087cbd1d996d8baf851e4672b\">the original</a> on 16 May 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 July</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Brazil%3A+Crocovado+mountain+%E2%80%93+Statue+of+Christ&amp;rft.pub=Travel+Channel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ftravel.discovery.com%2Fvideo%2Fvideo.html%3FvideoRef%3Dc8fbe1ab8af1bb5087cbd1d996d8baf851e4672b&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-BBC-190\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-BBC_190-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080112113050/http://travel.discovery.com/video/video.html?videoRef=c8fbe1ab8af1bb5087cbd1d996d8baf851e4672b\">\"Sanctuary Status for Rio landmark\"</a>. <a href=\"/wiki/BBC\" title=\"BBC\">BBC</a>. 13 October 2006. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/6046538.stm\">the original</a> on 12 January 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 July</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Sanctuary+Status+for+Rio+landmark&amp;rft.date=2006-10-13&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2F2%2Fhi%2Famericas%2F6046538.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-191\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-191\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kimberly Jones-de-Oliveira, \"The Politics of Culture or the Culture of Politics: Afro-Brazilian Mobilization, 1920\u20131968,\" Journal of Third World Studies, v. 20, part I (2003)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-192\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-192\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Angelim, Augusto N. Sampaio (20 May 2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.boletimjuridico.com.br/doutrina/texto.asp?id=263\">\"Justi\u00e7a Eleitoral:Passado e Futuro\"</a>. Portal Boletim Jur\u00eddico<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 April</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Justi%C3%A7a+Eleitoral%3APassado+e+Futuro&amp;rft.pub=Portal+Boletim+Jur%C3%ADdico&amp;rft.date=2004-05-20&amp;rft.au=Angelim%2C+Augusto+N.+Sampaio&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.boletimjuridico.com.br%2Fdoutrina%2Ftexto.asp%3Fid%3D263&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-193\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-193\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tre-es.jus.br/imprensa/noticias-tre-es/2014/Fevereiro/82-anos-da-conquista-do-voto-feminino-no-brasil\">\"82 anos da conquista do voto feminino no Brasil\"</a>. <i>Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo</i> (in Portuguese). 24 February 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 August</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Tribunal+Regional+Eleitoral+do+Esp%C3%ADrito+Santo&amp;rft.atitle=82+anos+da+conquista+do+voto+feminino+no+Brasil&amp;rft.date=2014-02-24&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.tre-es.jus.br%2Fimprensa%2Fnoticias-tre-es%2F2014%2FFevereiro%2F82-anos-da-conquista-do-voto-feminino-no-brasil&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-194\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-194\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.militaryheadgear.com/periods/49-Paulista-War\">Wilson History and Research Center: Paulista War</a>. Accessed 25 April 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-195\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-195\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Hilton, Stanley (1982). <i>A Guerra Civil Brasileira</i>. Rio de Janeiro: Nova Fronteira.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Guerra+Civil+Brasileira&amp;rft.place=Rio+de+Janeiro&amp;rft.pub=Nova+Fronteira&amp;rft.date=1982&amp;rft.aulast=Hilton&amp;rft.aufirst=Stanley&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-196\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-196\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stanley Hilton. A Guerra Civil Brasileira. R\u00edo de Janeiro. Nova Fronteira, 1982.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-197\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-197\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ricardo Benzaqu\u00e9m de Ara\u00fajo, Totalitarismo e Revolu\u00e7\u00e3o: o Integralismo de Pl\u00ednio Salgado, Rio de Janeiro: Jorge Zahar Editor, 1988, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/85-85061-83-9\" title=\"Special:BookSources/85-85061-83-9\">85-85061-83-9</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-198\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-198\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>League of Nations Treaty Series</i>, vol. 163, pp. 394\u2013413.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-199\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-199\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/Constituicao/Constitui%C3%A7ao34.htm\">Portuguese text available at</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-200\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-200\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.thenagain.info/webchron/americas/VargasBrazil.html\">Get\u00failo Vargas in Brazil</a> World History Chronology</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-dhnet2-201\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-dhnet2_201-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">H\u00e9lio Silva (1969). <i>O Ciclo de Vargas - Volume VIII</i> (in Portuguese). Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=O+Ciclo+de+Vargas+-+Volume+VIII&amp;rft.pub=Civiliza%C3%A7%C3%A3o+Brasileira&amp;rft.date=1969&amp;rft.au=H%C3%A9lio+Silva&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-202\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-202\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cpdoc.fgv.br/producao/dossies/FatosImagens/RevoltaComunista\">\"A revolta comunista de 1935\"</a> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-11-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=A+revolta+comunista+de+1935&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcpdoc.fgv.br%2Fproducao%2Fdossies%2FFatosImagens%2FRevoltaComunista&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-203\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-203\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://acervo.folha.com.br/fdm/1936/10/18/142/\">\"Semana da asa\"</a> (p\u00e1gina 3 da primeira se\u00e7\u00e3o), <i><a href=\"/wiki/Folha_da_Manh%C3%A3\" title=\"Folha da Manh\u00e3\">Folha da Manh\u00e3</a></i> (18 de outubro de 1936).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-204\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-204\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://acervo.folha.com.br/fdm/1937/05/08/142/\">\"Foram julgados hontem os principaes chefes da revolu\u00e7\u00e3o communista de 1935\"</a> (primeira p\u00e1gina da primeira se\u00e7\u00e3o), <i><a href=\"/wiki/Folha_da_Manh%C3%A3\" title=\"Folha da Manh\u00e3\">Folha da Manh\u00e3</a></i> (8 de maio de 1937).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-205\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-205\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://acervo.folha.com.br/fdm/1937/06/11/142/\">\"A conven\u00e7\u00e3o hontem realizada pelas correntes politicas que apoiam o sr. Armando de Salles Oliveira\"</a> (primeira p\u00e1gina da primeira se\u00e7\u00e3o), <i><a href=\"/wiki/Folha_da_Manh%C3%A3\" title=\"Folha da Manh\u00e3\">Folha da Manh\u00e3</a></i> (11 de junho de 1937).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-206\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-206\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://acervo.folha.com.br/fdn/1937/06/16/1/\">\"O Parque Nacional de Itatiaya\"</a> (p\u00e1gina 2 do caderno \u00fanico), <i><a href=\"/w/index.php?title=Folha_da_Noite&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Folha da Noite (page does not exist)\">Folha da Noite</a></i> (16 de junho de 1937).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-207\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-207\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Helton Perillo Ferreira Leite, <i>Planalto do Itatiaia</i> (2007), p. 20.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-208\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-208\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://acervo.folha.com.br/fdm/1937/11/11/142/\">\"Promulgada hontem nova Constitui\u00e7\u00e3o para o paiz\"</a> (primeira p\u00e1gina da primeira se\u00e7\u00e3o), <i><a href=\"/wiki/Folha_da_Manh%C3%A3\" title=\"Folha da Manh\u00e3\">Folha da Manh\u00e3</a></i> (11 de novembro de 1937).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-209\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-209\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://acervo.folha.com.br/fdm/1937/12/04/142/\">\"Extinctos todos os partidos politicos do paiz\"</a> (primeira p\u00e1gina da primeira se\u00e7\u00e3o), <i><a href=\"/wiki/Folha_da_Manh%C3%A3\" title=\"Folha da Manh\u00e3\">Folha da Manh\u00e3</a></i> (4 de dezembro de 1937).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-210\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-210\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFR.S._Rose2000\" class=\"citation\">R.S. Rose (2000), <i>One of the Forgotten Things: Get\u00falio Vargas and Brazilian Social Control, 1930\u20131954</i>, Westport: Greenwood, p.&#160;86.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=One+of+the+Forgotten+Things%3A+Get%C3%BAlio+Vargas+and+Brazilian+Social+Control%2C+1930%E2%80%931954&amp;rft.pages=86.&amp;rft.pub=Westport%3A+Greenwood&amp;rft.date=2000&amp;rft.au=R.S.+Rose&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-211\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-211\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Cv6dynKbcKAC&amp;pg=PR10&amp;dq=%22Georgina+de+Albuquerque&amp;as_brr=3&amp;sig=k8Cg1XzoEyemyw6cnh43Z1Fv-fM#PPA263,M1\">Culture Wars in Brazil: The First Vargas Regime, 1930\u20131945 By Daryle Williams, p x</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-212\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-212\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://acervo.folha.com.br/fdn/1942/1/29/1/\">\"O Brasil rompeu com os paises do \"Eixo<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a>. <i>Folha da Noite</i>. 29 January 1942<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 May</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Folha+da+Noite&amp;rft.atitle=O+Brasil+rompeu+com+os+paises+do+%22Eixo%22&amp;rft.date=1942-01-29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Facervo.folha.com.br%2Ffdn%2F1942%2F1%2F29%2F1%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-213\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-213\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://acervo.folha.com.br/fdn/1942/8/22/1/\">\"O Brasil na Guerra\"</a>. <i>Folha da Noite</i>. 22 August 1942<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 May</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Folha+da+Noite&amp;rft.atitle=O+Brasil+na+Guerra&amp;rft.date=1942-08-22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Facervo.folha.com.br%2Ffdn%2F1942%2F8%2F22%2F1%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-214\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-214\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://acervo.estadao.com.br/pagina/#!/19420823-22380-nac-0001-999-1-not\">\"O Brasil em estado de beliger\u00e2ncia com a Alemanha e a It\u00e1lia\"</a>. <i>O Estado de S. Paulo</i>. 23 August 1942<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 May</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=O+Estado+de+S.+Paulo&amp;rft.atitle=O+Brasil+em+estado+de+beliger%C3%A2ncia+com+a+Alemanha+e+a+It%C3%A1lia&amp;rft.date=1942-08-23&amp;rft_id=http%3A%2F%2Facervo.estadao.com.br%2Fpagina%2F%23%21%2F19420823-22380-nac-0001-999-1-not&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-215\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-215\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cedulasbrasileiras.blogspot.co.uk/2012/01/cedulas-do-cruzeiro-1942-1967.html\">C\u00e9dulas do Cruzeiro (1942\u20131967)</a>. Accessed 24 May 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-216\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-216\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Robertson, Megan C. (5 July 2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.medals.org.uk/brazil/fr-brazil/fr-brazil002.htm\">\"The Federative Republic of Brazil: Order of Military Merit\"</a>. <i>Medals of the World</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-12-06</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Medals+of+the+World&amp;rft.atitle=The+Federative+Republic+of+Brazil%3A+Order+of+Military+Merit&amp;rft.date=2007-07-05&amp;rft.aulast=Robertson&amp;rft.aufirst=Megan+C.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.medals.org.uk%2Fbrazil%2Ffr-brazil%2Ffr-brazil002.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-217\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-217\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Ban Motorcycles in Brazil\", <i>Milwaukee Journal</i>, 23 July 1943, p3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-218\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-218\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Big Brazilian Ship Sunk; 78 Are Missing\", <i>Sarasota Herald-Tribune</i>, 8 August 1943, p1</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-219\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-219\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Command</i> Magazine, issue 51, page 34</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-220\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-220\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Brooks, 2003. Pages 305-06.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-221\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-221\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bohmler, 1964. Chapter IX</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-222\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-222\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20120912073602/http://www.time.com/time/magazine/printout/0,8816,803605,00.html\">\"Rebel in Rio\", <i>Time Magazine</i>, July 23, 1945</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-223\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-223\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a href=\"/w/index.php?title=Folha_da_Noite&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Folha da Noite (page does not exist)\">Folha da Noite</a> (18 September 1950). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://acervo.folha.com.br/fdn/1950/09/18/1/\">\"A televis\u00e3o poder\u00e1 tornar-se a voz e o olhar das Am\u00e9ricas\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 August</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=A+televis%C3%A3o+poder%C3%A1+tornar-se+a+voz+e+o+olhar+das+Am%C3%A9ricas&amp;rft.date=1950-09-18&amp;rft.au=Folha+da+Noite&amp;rft_id=http%3A%2F%2Facervo.folha.com.br%2Ffdn%2F1950%2F09%2F18%2F1%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-224\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-224\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hospitalar.com/ingles/imprensa/not620.html\">\"Brazilian doctor takes office as the new president of the World Medical Association\", 21 October 2011</a>. Accessed 13 August 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-225\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-225\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.espm.br/\">ESPM official website</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-226\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-226\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a href=\"/wiki/The_Times\" title=\"The Times\">The Times</a></i>, 5 March 1952, page 4</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-227\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-227\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://aviation-safety.net/database/types/Boeing-377-Stratocruiser/database\">Accidents and Incidents involving the Boeing 377</a>. Retrieved 23 October 2013.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-228\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-228\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Germano da Silva, Carlos Ari C\u00e9sar (2008). \"Palmeiras de Goi\u00e1s\". <i>O rastro da bruxa: hist\u00f3ria da avia\u00e7\u00e3o comercial brasileira no s\u00e9culo XX atrav\u00e9s dos seus acidentes 1928\u20131996</i> (in Portuguese) (2 ed.). Porto Alegre: EDIPUCRS. pp.&#160;118\u2013125. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-85-7430-760-2\" title=\"Special:BookSources/978-85-7430-760-2\">978-85-7430-760-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Palmeiras+de+Goi%C3%A1s&amp;rft.btitle=O+rastro+da+bruxa%3A+hist%C3%B3ria+da+avia%C3%A7%C3%A3o+comercial+brasileira+no+s%C3%A9culo+XX+atrav%C3%A9s+dos+seus+acidentes+1928%E2%80%931996&amp;rft.place=Porto+Alegre&amp;rft.pages=118-125&amp;rft.edition=2&amp;rft.pub=EDIPUCRS&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-85-7430-760-2&amp;rft.aulast=Germano+da+Silva&amp;rft.aufirst=Carlos+Ari+C%C3%A9sar&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-229\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-229\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/onthisday/hi/dates/stories/august/24/newsid_4544000/4544759.stm\">\"1954: Brazilian president found dead\"</a>. British Broadcasting Corporation. 24 August 1954<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=1954%3A+Brazilian+president+found+dead&amp;rft.pub=British+Broadcasting+Corporation&amp;rft.date=1954-08-24&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2Fonthisday%2Fhi%2Fdates%2Fstories%2Faugust%2F24%2Fnewsid_4544000%2F4544759.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-230\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-230\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.infoescola.com/historia/governo-de-cafe-filho/\">InfoEscola \u2013 Governo de Caf\u00e9 Filho (Portuguese)</a>. Accessed 4 December 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-231\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-231\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mimoa.eu/projects/Brazil/Rio%20de%20Janeiro/MAM%20-%20Modern%20Arts%20Museum%20of%20Rio%20de%20Janeiro\">Mimoa.eu: MAM\u2014Modern Arts Museum of Rio de Janeiro</a> . accessed 23 November 2013.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-planet-232\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-planet_232-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.planetworldcup.com/CUPS/1958/wc58final.html\">\"World Cup 1958: Final\"</a>. Planetworldcup.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 May</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=World+Cup+1958%3A+Final&amp;rft.pub=Planetworldcup.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.planetworldcup.com%2FCUPS%2F1958%2Fwc58final.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-233\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-233\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://grancircusincendio.blogspot.com/\">\"Inc\u00eandio Gran-Circus Norte-Americano 1961\"</a>. Blogger<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-06-01</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Inc%C3%AAndio+Gran-Circus+Norte-Americano+1961&amp;rft.pub=Blogger&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgrancircusincendio.blogspot.com%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-234\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-234\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Thomas E. Skidmore (1988) <i>The Politics of Military Rule in Brazil, 1964-85</i>, Oxford University Press, p21</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-235\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-235\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://acervo.oglobo.globo.com/em-destaque/pele-marcou-seu-milesimo-gol-no-maracana-num-penalti-contra-vasco-10811259\">\"Pel\u00e9 marcou seu mil\u00e9simo gol no Maracan\u00e3, num p\u00eanalti contra o Vasco\"</a>. <i>O Globo</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=O+Globo&amp;rft.atitle=Pel%C3%A9+marcou+seu+mil%C3%A9simo+gol+no+Maracan%C3%A3%2C+num+p%C3%AAnalti+contra+o+Vasco&amp;rft_id=http%3A%2F%2Facervo.oglobo.globo.com%2Fem-destaque%2Fpele-marcou-seu-milesimo-gol-no-maracana-num-penalti-contra-vasco-10811259&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-skidmore-236\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-skidmore_236-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-skidmore_236-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Skidmore, Thomas. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=b0kpyNx8sVwC&amp;pg=PA117&amp;lpg=PA117&amp;dq=Nobuo+Okuchi+kidnapped&amp;source=bl&amp;ots=Qp0yB_juj8&amp;sig=a3ZM8ahMn1-sksf8MvRyf_vXEJ0&amp;hl=pt-BR&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwiz6qThxbXQAhWGUZAKHQa3DBkQ6AEIKDAB#v=onepage&amp;q=Nobuo%20Okuchi%20kidnapped&amp;f=false\"><i>The Politics of Military Rule in Brazil, 1964\u20131985</i></a>. pp.&#160;117\u2013118. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780195063165\" title=\"Special:BookSources/9780195063165\">9780195063165</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Politics+of+Military+Rule+in+Brazil%2C+1964%E2%80%931985&amp;rft.pages=117-118&amp;rft.isbn=9780195063165&amp;rft.aulast=Skidmore&amp;rft.aufirst=Thomas&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Db0kpyNx8sVwC%26pg%3DPA117%26lpg%3DPA117%26dq%3DNobuo%2BOkuchi%2Bkidnapped%26source%3Dbl%26ots%3DQp0yB_juj8%26sig%3Da3ZM8ahMn1-sksf8MvRyf_vXEJ0%26hl%3Dpt-BR%26sa%3DX%26ved%3D0ahUKEwiz6qThxbXQAhWGUZAKHQa3DBkQ6AEIKDAB%23v%3Donepage%26q%3DNobuo%2520Okuchi%2520kidnapped%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-237\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-237\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Baumann, Carol. <i>The Diplomatic Kidnappings: A Revolutionary Tactic of Urban Terrorism</i>. pp.&#160;78\u201379. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9024714664\" title=\"Special:BookSources/9024714664\">9024714664</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Diplomatic+Kidnappings%3A+A+Revolutionary+Tactic+of+Urban+Terrorism&amp;rft.pages=78-79&amp;rft.isbn=9024714664&amp;rft.aulast=Baumann&amp;rft.aufirst=Carol&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-238\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-238\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/1970/12/08/archives/leftists-in-brazil-seize-swiss-envoy-police-guard-is-wounded.html\">\"LEFTISTS IN BRAZIL SEIZE SWISS ENVOY\"</a>. <i>The New York Times</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=LEFTISTS+IN+BRAZIL+SEIZE+SWISS+ENVOY&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F1970%2F12%2F08%2Farchives%2Fleftists-in-brazil-seize-swiss-envoy-police-guard-is-wounded.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-239\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-239\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Craighead, Geoff. <i>High-Rise Security and Fire Life Safety</i>. 3rd ed., illustrated. Butterworth-Heinemann, 2009: 129-30. Print.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-240\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-240\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dutton, Ted. \"Bold new tactics for fighting high-rise fires\". <i>Popular Mechanics</i> Sep 1977: 67-71. Print.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-241\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-241\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">de Vasconcelos, Augusto Carlos; Marchesini, Gilson L.; Timerman, J\u00falio (2014). \"4.4 Steel Box Bridges\".  In Chen, Wai-Fah; Duan, Lian. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=fYcAAQAAQBAJ&amp;pg=PA184#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Handbook of International Bridge Engineering</i></a>. Boca Raton, Florida: CRC Press. pp.&#160;184\u2013186. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4398-1029-3\" title=\"Special:BookSources/978-1-4398-1029-3\">978-1-4398-1029-3</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 July</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=4.4+Steel+Box+Bridges&amp;rft.btitle=Handbook+of+International+Bridge+Engineering&amp;rft.place=Boca+Raton%2C+Florida&amp;rft.pages=184-186&amp;rft.pub=CRC+Press&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=978-1-4398-1029-3&amp;rft.au=de+Vasconcelos%2C+Augusto+Carlos&amp;rft.au=Marchesini%2C+Gilson+L.&amp;rft.au=Timerman%2C+J%C3%BAlio&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DfYcAAQAAQBAJ%26pg%3DPA184%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-terra-242\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-terra_242-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/EFE\" title=\"EFE\">EFE</a> (10 August 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://noticias.terra.com.br/ciencia/fab-cria-normas-para-pilotos-em-caso-de-contato-com-ovnis,7f19f9d4566ea310VgnCLD200000bbcceb0aRCRD.html\">\"FAB cria normas para pilotos em caso de contato com ovnis\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Terra_Networks\" class=\"mw-redirect\" title=\"Terra Networks\">Terra</a></i> (in Portuguese). <a href=\"/wiki/Telef%C3%B3nica\" title=\"Telef\u00f3nica\">Telef\u00f3nica</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 December</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Terra&amp;rft.atitle=FAB+cria+normas+para+pilotos+em+caso+de+contato+com+ovnis&amp;rft.date=2010-08-10&amp;rft.au=EFE&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnoticias.terra.com.br%2Fciencia%2Ffab-cria-normas-para-pilotos-em-caso-de-contato-com-ovnis%2C7f19f9d4566ea310VgnCLD200000bbcceb0aRCRD.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-folha-243\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-folha_243-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Rodrigues, Fernando (11 January 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www1.folha.uol.com.br/fsp/brasil/fc1101200907.htm\">\"SNI investigou \u00f3vnis durante a ditadura\"</a> &#91;SNI investigated UFOs during the dictatorship&#93;. <i><a href=\"/wiki/Folha_de_S._Paulo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Folha de S. Paulo\">Folha de S. Paulo</a></i> (in Portuguese). <a href=\"/wiki/Bras%C3%ADlia\" title=\"Bras\u00edlia\">Bras\u00edlia</a>: <a href=\"/wiki/Grupo_Folha\" title=\"Grupo Folha\">Grupo Folha</a>. 29138: A10\u2013A11<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 December</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Folha+de+S.+Paulo&amp;rft.atitle=SNI+investigou+%C3%B3vnis+durante+a+ditadura&amp;rft.volume=29138&amp;rft.pages=A10-A11&amp;rft.date=2009-01-11&amp;rft.aulast=Rodrigues&amp;rft.aufirst=Fernando&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww1.folha.uol.com.br%2Ffsp%2Fbrasil%2Ffc1101200907.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-istoe-244\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-istoe_244-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Cardoso, Rodrigo (22 July 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.istoe.com.br/reportagens/11862_A+HISTORIA+OFICIAL+DOS+OVNIS+NO+BRASIL\">\"A hist\u00f3ria oficial dos \u00d3VNIS no Brasil\"</a>. <i><a href=\"/wiki/ISTO%C3%89\" class=\"mw-redirect\" title=\"ISTO\u00c9\">ISTO\u00c9</a></i> (in Portuguese). <a href=\"/w/index.php?title=Editora_Tr%C3%AAs&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora Tr\u00eas (page does not exist)\">Editora Tr\u00eas</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 December</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=ISTO%C3%89&amp;rft.atitle=A+hist%C3%B3ria+oficial+dos+%C3%93VNIS+no+Brasil&amp;rft.date=2013-07-22&amp;rft.aulast=Cardoso&amp;rft.aufirst=Rodrigo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.istoe.com.br%2Freportagens%2F11862_A%2BHISTORIA%2BOFICIAL%2BDOS%2BOVNIS%2BNO%2BBRASIL&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-veja-245\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-veja_245-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Abbud, Bruno (24 January 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://veja.abril.com.br/blog/augusto-nunes/feira-livre/objetos-voadores-quase-identificados/\">\"Objetos voadores quase identificados\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Veja_(magazine)\" title=\"Veja (magazine)\">Veja.com</a></i> (in Portuguese). <a href=\"/wiki/Grupo_Abril\" title=\"Grupo Abril\">Grupo Abril</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 December</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Veja.com&amp;rft.atitle=Objetos+voadores+quase+identificados&amp;rft.date=2011-01-24&amp;rft.aulast=Abbud&amp;rft.aufirst=Bruno&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fveja.abril.com.br%2Fblog%2Faugusto-nunes%2Ffeira-livre%2Fobjetos-voadores-quase-identificados%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-piaui-246\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-piaui_246-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Charleaux, Jo\u00e3o Paulo (17 December 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131217083816/http://revistapiaui.estadao.com.br/edicao-83/esquina/no-principio-era-um-chuchu\">\"No princ\u00edpio era um chuchu\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Piau%C3%AD_(magazine)\" title=\"Piau\u00ed (magazine)\">piau\u00ed</a></i> (in Portuguese). S\u00e3o Paulo: <a href=\"/w/index.php?title=Editora_Alvinegra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editora Alvinegra (page does not exist)\">Editora Alvinegra</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://revistapiaui.estadao.com.br/edicao-83/esquina/no-principio-era-um-chuchu\">the original</a> on 17 December 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 December</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=piau%C3%AD&amp;rft.atitle=No+princ%C3%ADpio+era+um+chuchu&amp;rft.date=2013-12-17&amp;rft.aulast=Charleaux&amp;rft.aufirst=Jo%C3%A3o+Paulo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frevistapiaui.estadao.com.br%2Fedicao-83%2Fesquina%2Fno-principio-era-um-chuchu&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-oesp-247\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-oesp_247-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Dantas, Pedro (14 August 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.estadao.com.br/noticias/impresso,aeronautica-libera-documentos-sobre-aparicao-de-ovnis,594959,0.htm\">\"Aeron\u00e1utica libera documentos sobre apari\u00e7\u00e3o de \u00f3vnis\"</a>. <i><a href=\"/wiki/O_Estado_de_S._Paulo\" title=\"O Estado de S. Paulo\">O Estado de S. Paulo</a></i> (in Portuguese). <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>: <a href=\"/w/index.php?title=Grupo_Estado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grupo Estado (page does not exist)\">Grupo Estado</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 December</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=O+Estado+de+S.+Paulo&amp;rft.atitle=Aeron%C3%A1utica+libera+documentos+sobre+apari%C3%A7%C3%A3o+de+%C3%B3vnis&amp;rft.date=2010-08-14&amp;rft.aulast=Dantas&amp;rft.aufirst=Pedro&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.estadao.com.br%2Fnoticias%2Fimpresso%2Caeronautica-libera-documentos-sobre-aparicao-de-ovnis%2C594959%2C0.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MTCDPub-248\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-MTCDPub_248-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www-pub.iaea.org/MTCD/publications/PDF/Pub815_web.pdf\"><i>The Radiological accident in Goi\u00e2nia</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Vienna: International Atomic Energy Agency. 1988. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/92-0-129088-8\" title=\"Special:BookSources/92-0-129088-8\">92-0-129088-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Radiological+accident+in+Goi%C3%A2nia&amp;rft.place=Vienna&amp;rft.pub=International+Atomic+Energy+Agency&amp;rft.date=1988&amp;rft.isbn=92-0-129088-8&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww-pub.iaea.org%2FMTCD%2Fpublications%2FPDF%2FPub815_web.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-NYT-249\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-NYT_249-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Foderaro, Lisa (July 8, 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2010/07/09/nyregion/09dirty.html\">\"Columbia Scientists Prepare for a Threat: A Dirty Bomb\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_New_York_Times\" title=\"The New York Times\">The New York Times</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=Columbia+Scientists+Prepare+for+a+Threat%3A+A+Dirty+Bomb&amp;rft.date=2010-07-08&amp;rft.aulast=Foderaro&amp;rft.aufirst=Lisa&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2010%2F07%2F09%2Fnyregion%2F09dirty.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-250\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-250\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.psdb.org.br/psdb/historia/\">\"Hist\u00f3ria\"</a>. <i>PSDB</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 December</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=PSDB&amp;rft.atitle=Hist%C3%B3ria&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.psdb.org.br%2Fpsdb%2Fhistoria%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-251\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-251\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wipo.int/wipolex/en/details.jsp?id=11795\">\"Constitution of the Federative Republic of Brazil\"</a>. <i>WIPO</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 December</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=WIPO&amp;rft.atitle=Constitution+of+the+Federative+Republic+of+Brazil&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wipo.int%2Fwipolex%2Fen%2Fdetails.jsp%3Fid%3D11795&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-252\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-252\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Hall, Anthony L. (1997). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Uj68AAAAIAAJ&amp;pg=PA101\"><i>Sustaining Amazonia: grassroots action for productive conservation</i></a>. Manchester University Press. p.&#160;101. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7190-4698-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-7190-4698-8\">978-0-7190-4698-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sustaining+Amazonia%3A+grassroots+action+for+productive+conservation&amp;rft.pages=101&amp;rft.pub=Manchester+University+Press&amp;rft.date=1997&amp;rft.isbn=978-0-7190-4698-8&amp;rft.au=Hall%2C+Anthony+L.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DUj68AAAAIAAJ%26pg%3DPA101&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Times030189-253\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Times030189_253-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Mac Margolis (3 January 1989). \"Rio ship operators charged as toll from sinking rises\". <i>The Times</i> (63281). London. col C-E, p.&#160;5.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Times&amp;rft.atitle=Rio+ship+operators+charged+as+toll+from+sinking+rises&amp;rft.issue=63281&amp;rft.pages=col+C-E%2C+p.-5&amp;rft.date=1989-01-03&amp;rft.au=Mac+Margolis&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Manuel1998-254\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Manuel1998_254-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Anne Manuel (1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=MtvFtrjV9woC&amp;pg=PA111\"><i>Behind bars in Brazil</i></a>. <a href=\"/wiki/Human_Rights_Watch\" title=\"Human Rights Watch\">Human Rights Watch</a>. p.&#160;111. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-56432-195-4\" title=\"Special:BookSources/978-1-56432-195-4\">978-1-56432-195-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Behind+bars+in+Brazil&amp;rft.pages=111&amp;rft.pub=Human+Rights+Watch&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=978-1-56432-195-4&amp;rft.au=Anne+Manuel&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DMtvFtrjV9woC%26pg%3DPA111&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-255\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-255\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Carandiru, das Gefaengnissmassaker in Sao Paulo</i> (Ger.), 1995, Editor: Amnesty International FDCL-Verlag, Author: El\u00f3i Piet\u00e1 &amp; Justino Pereira, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-923020-15-5\" title=\"Special:BookSources/3-923020-15-5\">3-923020-15-5</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Nun-256\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Nun_256-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Portuguese)</span> Nunes, Branca. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://veja.abril.com.br/blog/caca-ao-voto/tag/comerciais/\">\"Entre o parlamentarismo e a monarquia, o Brasil resolveu continuar presidencialista\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110615195338/http://veja.abril.com.br/blog/caca-ao-voto/tag/comerciais/\">Archived</a> June 15, 2011, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.. Blog Ca\u00e7a ao Voto. <i><a href=\"/wiki/Veja_(magazine)\" title=\"Veja (magazine)\">Veja</a></i>. October 15, 2010.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-257\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-257\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.amnesty.org/en/documents/amr19/015/2003/en/.\">\"BRAZIL: RIO DE JANEIRO 2003: CANDELARIA AND VIGARIO GERAL 10 YEARS ON\"</a>. August 27, 2003.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=BRAZIL%3A+RIO+DE+JANEIRO+2003%3A+CANDELARIA+AND+VIGARIO+GERAL+10+YEARS+ON&amp;rft.date=2003-08-27&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.amnesty.org%2Fen%2Fdocuments%2Famr19%2F015%2F2003%2Fen%2F.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-planalto.gov.br-258\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-planalto.gov.br_258-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Site Presid\u00eancia. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/\">\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\"</a> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 June</span> 2009</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Legisla%C3%A7%C3%A3o+Brasileira&amp;rft.au=Site+Presid%C3%AAncia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.planalto.gov.br%2Fccivil_03%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-259\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-259\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.ebc.com.br/noticias/2016/01/et-de-varginha-ainda-instiga-imaginario-brasileiro-20-anos-depois\">http://www.ebc.com.br/noticias/2016/01/et-de-varginha-ainda-instiga-imaginario-brasileiro-20-anos-depois</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-260\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-260\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.istoe.com.br/reportagens/105958_A+HISTORIA+OFICIAL+DO+ET+DE+VARGINHA\">http://www.istoe.com.br/reportagens/105958_A+HISTORIA+OFICIAL+DO+ET+DE+VARGINHA</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-famous90s-261\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-famous90s_261-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.planecrashinfo.com/famous1990s.htm\">planecrashinfo.com Famous People Who Died in Aviation Accidents: 1990s</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-262\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-262\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.amnesty.org/en/library/asset/AMR19/019/2006/en/dom-AMR190192006en.html\">Amnesty.org Library</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since January 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-263\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-263\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www1.folha.uol.com.br/fsp/vale/vl07069901.htm\">\"334 fogem do Putim\"</a>. <i>Folha de S.Paulo</i> (in Portuguese). 7 June 1999<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 December</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Folha+de+S.Paulo&amp;rft.atitle=334+fogem+do+Putim&amp;rft.date=1999-06-07&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww1.folha.uol.com.br%2Ffsp%2Fvale%2Fvl07069901.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-264\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-264\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20030919021606/http://jbonline.terra.com.br/destaques/11setembro2003/12set_01_eua.html\">\"Lembran\u00e7as de dor e perplexidade: Emo\u00e7\u00e3o marca cerim\u00f4nia pelos mortos em 11 de setembro\"</a>. <i>Jornal do Brasil</i> (in Portuguese). September 11, 2003. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jbonline.terra.com.br/destaques/11setembro2003/12set_01_eua.html\">the original</a> on September 19, 2003<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 19,</span> 2003</span>. <q>Dentre eles, os de tr\u00eas brasileiros: Anne Marie Sallerin Ferreira, Sandra Fajardo Smith e Ivan Kyrillos Barbosa</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Jornal+do+Brasil&amp;rft.atitle=Lembran%C3%A7as+de+dor+e+perplexidade%3A+Emo%C3%A7%C3%A3o+marca+cerim%C3%B4nia+pelos+mortos+em+11+de+setembro&amp;rft.date=2003-09-11&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fjbonline.terra.com.br%2Fdestaques%2F11setembro2003%2F12set_01_eua.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-265\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-265\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jaironicolau.iuperj.br/database/deb/port/index.htm\">Banco de Dados Eleitorais do Brasil</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080229125244/http://jaironicolau.iuperj.br/database/deb/port/index.htm\">Archived</a> 29 February 2008 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tres-266\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-tres_266-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tres_266-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>Retrospectiva 2003</i>, a edi\u00e7\u00e3o especial do jornal <i><a href=\"/wiki/O_Estado_de_S._Paulo\" title=\"O Estado de S. Paulo\">O Estado de S. Paulo</a></i>, publicado em 31 de dezembro de 2003.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-BBC_6941560-267\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-BBC_6941560_267-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFGhattas2007\" class=\"citation news\">Ghattas, Kim (11 August 2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/middle_east/6941560.stm\">\"Mixed feelings over UN Iraq role\"</a>. <a href=\"/wiki/BBC_News\" title=\"BBC News\">BBC News</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Mixed+feelings+over+UN+Iraq+role&amp;rft.date=2007-08-11&amp;rft.aulast=Ghattas&amp;rft.aufirst=Kim&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2F2%2Fhi%2Fmiddle_east%2F6941560.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-UN_597-268\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-UN_597_268-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFUnited_Nations2003\" class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/United_Nations\" title=\"United Nations\">United Nations</a> (21 August 2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.un.org/apps/news/infocusnews.asp?NewsID=597&amp;sID=1\">\"Press Briefing by Manoel de Almeida e Silva, Spokesman for the Special Representative of the Secretary-General on Afghanistan\"</a>. <a href=\"/wiki/United_Nations\" title=\"United Nations\">United Nations</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">February 6,</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Press+Briefing+by+Manoel+de+Almeida+e+Silva%2C+Spokesman+for+the+Special+Representative+of+the+Secretary-General+on+Afghanistan&amp;rft.pub=United+Nations&amp;rft.date=2003-08-21&amp;rft.au=United+Nations&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.un.org%2Fapps%2Fnews%2Finfocusnews.asp%3FNewsID%3D597%26sID%3D1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-UN_11679-269\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-UN_11679_269-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFUnited_Nations2004\" class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/United_Nations\" title=\"United Nations\">United Nations</a> (19 August 2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.un.org/apps/news/story.asp?NewsID=11679&amp;Cr=19&amp;Cr1=August\">\"UN wrestling with security questions one year after Baghdad bombing \u2013 Annan\"</a>. <a href=\"/wiki/United_Nations\" title=\"United Nations\">United Nations</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">February 6,</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=UN+wrestling+with+security+questions+one+year+after+Baghdad+bombing+%E2%80%93+Annan&amp;rft.pub=United+Nations&amp;rft.date=2004-08-19&amp;rft.au=United+Nations&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.un.org%2Fapps%2Fnews%2Fstory.asp%3FNewsID%3D11679%26Cr%3D19%26Cr1%3DAugust&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-270\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-270\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.un.org/depts/dpko/missions/minustah/mandate.html\">\"Haiti - MINUSTAH - Mandate\"</a>. United Nations<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2007-08-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Haiti+-+MINUSTAH+-+Mandate&amp;rft.pub=United+Nations&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.un.org%2Fdepts%2Fdpko%2Fmissions%2Fminustah%2Fmandate.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-271\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-271\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">BBC. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.co.uk/news/world-latin-america-19081519\">\"Q&amp;A: Brazil's 'big monthly' corruption trial\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Q%26A%3A+Brazil%27s+%27big+monthly%27+corruption+trial&amp;rft.au=BBC&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bbc.co.uk%2Fnews%2Fworld-latin-america-19081519&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> 21 November 2012. Retrieved on 10 March 2013</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-272\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-272\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://noticias.uol.com.br/ultnot/efe/2006/03/30/ult1809u7780.jhtm\">\"Marcos Pontes inicia primeira viagem espacial de um brasileiro\"</a>. <i>UOL</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 September</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=UOL&amp;rft.atitle=Marcos+Pontes+inicia+primeira+viagem+espacial+de+um+brasileiro&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnoticias.uol.com.br%2Fultnot%2Fefe%2F2006%2F03%2F30%2Fult1809u7780.jhtm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-273\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-273\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.foxnews.com/story/0,2933,259508,00.html\">\"Italian Fugitive-Turned-Writer Found, Arrested\"</a>. <i>Fox News</i>. 18 March 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Italian+Fugitive-Turned-Writer+Found%2C+Arrested&amp;rft.date=2007-03-18&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.foxnews.com%2Fstory%2F0%2C2933%2C259508%2C00.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-274\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-274\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.abc.net.au/news/newsitems/200705/s1918991.htm\">\"Pope kicks off anti-abortion mission in Brazil\"</a>. <i>ABC News Australia</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Pope+kicks+off+anti-abortion+mission+in+Brazil&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.abc.net.au%2Fnews%2Fnewsitems%2F200705%2Fs1918991.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-275\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-275\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/6243802.stm\">\"Bolivia reclaims oil refineries\"</a>. <i>BBC</i>. 27 June 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Bolivia+reclaims+oil+refineries&amp;rft.date=2007-06-27&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2F2%2Fhi%2Famericas%2F6243802.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-276\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-276\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.abc.net.au/news/stories/2007/07/08/1972797.htm\">\"Opera House snubbed as new Wonders unveiled\"</a>. <i>ABC News Australia</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Opera+House+snubbed+as+new+Wonders+unveiled&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.abc.net.au%2Fnews%2Fstories%2F2007%2F07%2F08%2F1972797.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-277\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-277\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.msnbc.msn.com/id/19815779/\">\"Toll in Brazil plane crash could climb past 189\"</a>. <i>MSNBC</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Toll+in+Brazil+plane+crash+could+climb+past+189&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.msnbc.msn.com%2Fid%2F19815779%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-278\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-278\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://edition.cnn.com/2007/WORLD/americas/07/17/brazil.plane.crash/index.html\">\"Fiery plane crash at S\u00e3o Paulo airport kills at least 200\"</a>. <i>CNN</i>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20071224171750/http://edition.cnn.com/2007/WORLD/americas/07/17/brazil.plane.crash/index.html\">Archived</a> from the original on 24 December 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Fiery+plane+crash+at+S%C3%A3o+Paulo+airport+kills+at+least+200&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fedition.cnn.com%2F2007%2FWORLD%2Famericas%2F07%2F17%2Fbrazil.plane.crash%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-279\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-279\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/6903837.stm\">\"Brazilian plane crash 'kills 200<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. <i>BBC</i>. 18 July 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Brazilian+plane+crash+%27kills+200%27&amp;rft.date=2007-07-18&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2F2%2Fhi%2Famericas%2F6903837.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-280\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-280\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.foxnews.com/story/0,2933,289696,00.html\">\"Plane Crash in Brazil Leaves at Least 189 Dead\"</a>. <i>Fox News</i>. 19 July 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Plane+Crash+in+Brazil+Leaves+at+Least+189+Dead&amp;rft.date=2007-07-19&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.foxnews.com%2Fstory%2F0%2C2933%2C289696%2C00.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-281\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-281\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.abc.net.au/news/stories/2007/07/18/1981490.htm\">\"At least 200 feared dead in Brazil air crash\"</a>. <i>ABC News Australia</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=At+least+200+feared+dead+in+Brazil+air+crash&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.abc.net.au%2Fnews%2Fstories%2F2007%2F07%2F18%2F1981490.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-282\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-282\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.news.com.au/story/0,10117,22705112-401,00.html\">\"Six killed in Brazil air crash\"</a>. <i>News Limited</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Six+killed+in+Brazil+air+crash&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.news.com.au%2Fstory%2F0%2C10117%2C22705112-401%2C00.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since August 2010\">dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-283\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-283\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/7112558.stm\">\"Seven Brazil football fans killed\"</a>. <i>BBC</i>. 26 November 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Seven+Brazil+football+fans+killed&amp;rft.date=2007-11-26&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2F2%2Fhi%2Famericas%2F7112558.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-284\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-284\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www1.folha.uol.com.br/folha/dinheiro/ult91u331183.shtml\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>TV digital vai estrear para ningu\u00e9m\", diz diretor da TVA\"</a>. <i>Folha de S.Paulo</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=%22TV+digital+vai+estrear+para+ningu%C3%A9m%22%2C+diz+diretor+da+TVA&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww1.folha.uol.com.br%2Ffolha%2Fdinheiro%2Fult91u331183.shtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-285\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-285\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://noticias.uol.com.br/ultnot/2007/12/20/ult23u849.jhtm\">\"Em 3 minutos, ladr\u00f5es levam obras de Picasso e Portinari do Masp, em SP\"</a>. <i>UOL</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=UOL&amp;rft.atitle=Em+3+minutos%2C+ladr%C3%B5es+levam+obras+de+Picasso+e+Portinari+do+Masp%2C+em+SP&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnoticias.uol.com.br%2Fultnot%2F2007%2F12%2F20%2Fult23u849.jhtm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-286\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-286\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/7147941.stm\">\"Nations agree S American highway\"</a>. <i>BBC News</i>. 17 December 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Nations+agree+S+American+highway&amp;rft.date=2007-12-17&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2F2%2Fhi%2Famericas%2F7147941.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-287\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-287\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.migalhas.com.br/Quentes/17,MI51855,81042-Policia+localiza+telas+de+Portinari+e+Picasso+furtadas+do+Masp\">\"Pol\u00edcia localiza telas de Portinari e Picasso furtadas do Masp\"</a>. <i>Migalhas</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 December</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Migalhas&amp;rft.atitle=Pol%C3%ADcia+localiza+telas+de+Portinari+e+Picasso+furtadas+do+Masp&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.migalhas.com.br%2FQuentes%2F17%2CMI51855%2C81042-Policia%2Blocaliza%2Btelas%2Bde%2BPortinari%2Be%2BPicasso%2Bfurtadas%2Bdo%2BMasp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-288\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-288\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://usatoday30.usatoday.com/sports/soccer/2009-01-16-2644785839_x.htm\">\"Two players and coach die in bus crash in Brazil\"</a>. <i>USA Today</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 December</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=USA+Today&amp;rft.atitle=Two+players+and+coach+die+in+bus+crash+in+Brazil&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fusatoday30.usatoday.com%2Fsports%2Fsoccer%2F2009-01-16-2644785839_x.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CBC-289\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CBC_289-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cbc.ca/world/story/2010/02/19/ns-brazil-ship-sinks-students.html\">\"Students safe after capsizing of N.S.-based ship\"</a>. Canadian Broadcasting Corporation. 19 February 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 February</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Students+safe+after+capsizing+of+N.S.-based+ship&amp;rft.date=2010-02-19&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cbc.ca%2Fworld%2Fstory%2F2010%2F02%2F19%2Fns-brazil-ship-sinks-students.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-290\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-290\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/world/latin_america/10372362.stm\">\"Floods in north-east Brazil kill dozens of people\"</a>. British Broadcasting Corporation. 23 June 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 June</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Floods+in+north-east+Brazil+kill+dozens+of+people&amp;rft.date=2010-06-23&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2F2%2Fhi%2Fworld%2Flatin_america%2F10372362.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-291\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-291\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Portuguese)</span> Ara\u00fajo, Glauco. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://g1.globo.com/politica/posse-de-dilma/noticia/2011/01/professora-critica-cerimonial-por-iniciar-desfile-de-dilma-sob-chuva.html\">\"Professora critica cerimonial por iniciar desfile de Dilma sob chuva\"</a>. G1. 1 January 2011. Retrieved 4 January 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-292\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-292\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://oglobo.globo.com/rio/mat/2011/02/15/numero-de-mortos-na-regiao-serrana-ja-passa-de-900-apos-chuvas-de-janeiro-923809447.asp\">\"N\u00famero de mortos na Regi\u00e3o Serrana j\u00e1 passa de 900 ap\u00f3s chuvas de janeiro\"</a> (in Portuguese). 15 February 2011.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=N%C3%BAmero+de+mortos+na+Regi%C3%A3o+Serrana+j%C3%A1+passa+de+900+ap%C3%B3s+chuvas+de+janeiro&amp;rft.date=2011-02-15&amp;rft_id=http%3A%2F%2Foglobo.globo.com%2Frio%2Fmat%2F2011%2F02%2F15%2Fnumero-de-mortos-na-regiao-serrana-ja-passa-de-900-apos-chuvas-de-janeiro-923809447.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bbc.co.uk-293\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-bbc.co.uk_293-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.co.uk/news/world-latin-america-13020999\">\"Brazil mourns Rio school shooting victims\"</a>. <i>BBC News</i>. 8 April 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 April</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=BBC+News&amp;rft.atitle=Brazil+mourns+Rio+school+shooting+victims&amp;rft.date=2011-04-08&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bbc.co.uk%2Fnews%2Fworld-latin-america-13020999&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-294\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-294\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://aviation-safety.net/database/record.php?id=20110713-0\">\"Accident description PR-NOB\"</a>. Aviation Safety Network<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">13 July</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Accident+description+PR-NOB&amp;rft.pub=Aviation+Safety+Network&amp;rft_id=http%3A%2F%2Faviation-safety.net%2Fdatabase%2Frecord.php%3Fid%3D20110713-0&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-295\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-295\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cnn.com/2011/11/17/world/americas/brazil-chevron-spill/index.html\">\"Brazilian police probe Chevron oil spill\"</a>. CNN.com. 17 November 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-02-04</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Brazilian+police+probe+Chevron+oil+spill&amp;rft.pub=CNN.com&amp;rft.date=2011-11-17&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cnn.com%2F2011%2F11%2F17%2Fworld%2Famericas%2Fbrazil-chevron-spill%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-296\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-296\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://acervo.folha.com.br/fsp/2012/02/14/15/\"><i>Tiros aconteceram entre explos\u00e3o e entrada da PM, diz amiga de Elo\u00e1</i></a> (primeira p\u00e1gina do caderno <i>Cotidiano</i>), <i><a href=\"/wiki/Folha_de_S.Paulo\" title=\"Folha de S.Paulo\">Folha de S.Paulo</a></i> (14 de fevereiro de 2012).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-297\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-297\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131018030620/http://www.myfoxny.com/story/20717786/death-toll-rises-to-245-in-brazil-club-fire\">\"Death toll rises to 245 in Brazil club fire\"</a>. Myfox New York. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.myfoxny.com/story/20717786/death-toll-rises-to-245-in-brazil-club-fire\">the original</a> on 18 October 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 January</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Death+toll+rises+to+245+in+Brazil+club+fire&amp;rft.pub=Myfox+New+York&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.myfoxny.com%2Fstory%2F20717786%2Fdeath-toll-rises-to-245-in-brazil-club-fire&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-economist-298\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-economist_298-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.economist.com/blogs/americasview/2013/06/protests-brazil?spc=scode&amp;spv=xm&amp;ah=9d7f7ab945510a56fa6d37c30b6f1709\">\"Protests in Brazil\"</a>. <i>The Economist</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 October</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+Economist&amp;rft.atitle=Protests+in+Brazil&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.economist.com%2Fblogs%2Famericasview%2F2013%2F06%2Fprotests-brazil%3Fspc%3Dscode%26spv%3Dxm%26ah%3D9d7f7ab945510a56fa6d37c30b6f1709&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-299\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-299\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.co.uk/news/world-latin-america-23426896\">\"Roman Catholics attend mass in Rio for World Youth Day\"</a>. <i>BBC News</i>. 24 July 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 July</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=BBC+News&amp;rft.atitle=Roman+Catholics+attend+mass+in+Rio+for+World+Youth+Day&amp;rft.date=2013-07-24&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bbc.co.uk%2Fnews%2Fworld-latin-america-23426896&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-connors-300\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-connors_300-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Connors, Will (6 April 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.wsj.com/articles/how-brazils-nine-horsemen-cracked-petrobras-bribery-scandal-1428334221\">\"How Brazil's 'Nine Horsemen' Cracked a Bribery Scandal\"</a>. <i>The Wall Street Journal</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 May</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Wall+Street+Journal&amp;rft.atitle=How+Brazil%27s+%27Nine+Horsemen%27+Cracked+a+Bribery+Scandal&amp;rft.date=2015-04-06&amp;rft.aulast=Connors&amp;rft.aufirst=Will&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.wsj.com%2Farticles%2Fhow-brazils-nine-horsemen-cracked-petrobras-bribery-scandal-1428334221&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-opera\u00e7\u00e3o-301\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-opera\u00e7\u00e3o_301-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dpf.gov.br/agencia/estatisticas/2014\">\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Opera%C3%A7%C3%A3o+Lava+Jato&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dpf.gov.br%2Fagencia%2Festatisticas%2F2014&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-302\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-302\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.reuters.com/article/2014/06/12/us-brazil-worldcup-protests-idUSKBN0EN1DD20140612\">Brazil police, protesters clash as World Cup begins</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-303\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-303\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/world/2014/jun/09/brazil-uneasy-start-world-cup-strikers-protests-sao-paulo\">Brazil braces for uneasy start to World Cup as strikers' protests hit S\u00e3o Paulo</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-304\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-304\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.yahoo.com/news/brazil-presidential-candidate-campos-dies-jet-crash-161732155.html?ref=gs\">\"Brazil presidential candidate dies in plane crash\"</a>. <i>Yahoo</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 October</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Yahoo&amp;rft.atitle=Brazil+presidential+candidate+dies+in+plane+crash&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.yahoo.com%2Fnews%2Fbrazil-presidential-candidate-campos-dies-jet-crash-161732155.html%3Fref%3Dgs&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-305\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-305\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Ronak Gopaldas (15 April 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iol.co.za/business/opinion/sa-brazil-and-india-face-key-elections-to-restart-growth-1.1675962\">\"SA, Brazil and India face key elections to restart growth\"</a>. <i>iol.co.za/business</i>. Independent Newspapers (Pty) Limited<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 April</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=iol.co.za%2Fbusiness&amp;rft.atitle=SA%2C+Brazil+and+India+face+key+elections+to+restart+growth&amp;rft.date=2014-04-15&amp;rft.au=Ronak+Gopaldas&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iol.co.za%2Fbusiness%2Fopinion%2Fsa-brazil-and-india-face-key-elections-to-restart-growth-1.1675962&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-306\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-306\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.news24.com/World/News/Brazil-train-collision-leaves-158-injured-20150106\">\"Brazil train collision leaves 158 injured\"</a>. 6 January 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Brazil+train+collision+leaves+158+injured&amp;rft.date=2015-01-06&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.news24.com%2FWorld%2FNews%2FBrazil-train-collision-leaves-158-injured-20150106&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-WSJmarch15-307\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-WSJmarch15_307-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Magalhaes, Luciana; Jelmayer, Rogerio (15 March 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.wsj.com/articles/protesters-across-brazil-demonstrate-against-president-on-sunday-1426448960\">\"Protesters Across Brazil Demonstrate Against President on Sunday\"</a>. <a href=\"/wiki/The_Wall_Street_Journal\" title=\"The Wall Street Journal\">The Wall Street Journal</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Protesters+Across+Brazil+Demonstrate+Against+President+on+Sunday&amp;rft.date=2015-03-15&amp;rft.aulast=Magalhaes&amp;rft.aufirst=Luciana&amp;rft.au=Jelmayer%2C+Rogerio&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.wsj.com%2Farticles%2Fprotesters-across-brazil-demonstrate-against-president-on-sunday-1426448960&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-aljazeera-reachesatlantic-308\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-aljazeera-reachesatlantic_308-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Rifai, Ryan (22 November 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aljazeera.com/news/2015/11/brazil-dam-bursts-toxic-sludge-151122125732943.html\">\"Toxic sludge reaches Atlantic after Brazil dams burst\"</a>. <i>Al Jazeera</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 November</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Al+Jazeera&amp;rft.atitle=Toxic+sludge+reaches+Atlantic+after+Brazil+dams+burst&amp;rft.date=2015-11-22&amp;rft.au=Rifai%2C+Ryan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.aljazeera.com%2Fnews%2F2015%2F11%2Fbrazil-dam-bursts-toxic-sludge-151122125732943.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-309\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-309\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://edition.cnn.com/2015/04/12/americas/brazil-protests/\">\"Protesters in Brazil push to impeach President Dilma Rousseff\"</a>. CNN<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 March</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Protesters+in+Brazil+push+to+impeach+President+Dilma+Rousseff&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fedition.cnn.com%2F2015%2F04%2F12%2Famericas%2Fbrazil-protests%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-310\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-310\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://g1.globo.com/sp/santos-regiao/noticia/2016/06/sobe-o-numero-de-mortos-em-grave-acidente-na-rodovia-mogi-bertioga.html\">\"Sobe o n\u00famero de mortos em grave acidente na rodovia Mogi Bertioga\"</a>. <i>Globo.com</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 August</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Globo.com&amp;rft.atitle=Sobe+o+n%C3%BAmero+de+mortos+em+grave+acidente+na+rodovia+Mogi+Bertioga&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fsp%2Fsantos-regiao%2Fnoticia%2F2016%2F06%2Fsobe-o-numero-de-mortos-em-grave-acidente-na-rodovia-mogi-bertioga.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-311\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-311\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140502095913/http://www.rio2016.com/en\">\"Rio 2016 Olympic Games\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rio2016.com/en\">the original</a> on 2 May 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Rio+2016+Olympic+Games&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rio2016.com%2Fen&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-312\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-312\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.com/news/world-latin-america-37237513\">\"Brazil President Dilma Rousseff removed from office by Senate\"</a>. <i>BBC</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 August</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=BBC&amp;rft.atitle=Brazil+President+Dilma+Rousseff+removed+from+office+by+Senate&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bbc.com%2Fnews%2Fworld-latin-america-37237513&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-313\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-313\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.com/news/world-latin-america-37663208\">\"Brazil opens Latin America's first elephant sanctuary\"</a>. <i>BBC</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 October</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=BBC&amp;rft.atitle=Brazil+opens+Latin+America%27s+first+elephant+sanctuary&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bbc.com%2Fnews%2Fworld-latin-america-37663208&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-314\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-314\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.reuters.com/article/us-brazil-prison-idUSKBN12H11Z\">\"Prison clashes in Brazil kill 18: media\"</a>. <i>Reuters</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 October</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Reuters&amp;rft.atitle=Prison+clashes+in+Brazil+kill+18%3A+media&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.reuters.com%2Farticle%2Fus-brazil-prison-idUSKBN12H11Z&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-315\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-315\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.com/news/world-latin-america-38140981\">\"Brazil's Chapecoense football team in Colombia plane crash\"</a>. <i>BBC</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 November</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=BBC&amp;rft.atitle=Brazil%27s+Chapecoense+football+team+in+Colombia+plane+crash&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bbc.com%2Fnews%2Fworld-latin-america-38140981&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Chape_\u00e9_declarada_campe\u00e3_e_garante_ao_menos_US$_4,8_mi_em_premia\u00e7\u00f5es-316\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Chape_\u00e9_declarada_campe\u00e3_e_garante_ao_menos_US$_4,8_mi_em_premia\u00e7\u00f5es_316-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://globoesporte.globo.com/sc/futebol/times/chapecoense/noticia/2016/12/chape-e-declarada-campea-e-garante-ao-menos-us-48-mi-em-premiacoes.html\">\"Chape \u00e9 declarada campe\u00e3 e garante ao menos US$ 4,8 mi em premia\u00e7\u00f5es\"</a> (in Portuguese). Atl\u00e9tico Nacional de Medell\u00edn<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 December</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Chape+%C3%A9+declarada+campe%C3%A3+e+garante+ao+menos+US%24+4%2C8+mi+em+premia%C3%A7%C3%B5es&amp;rft.pub=Atl%C3%A9tico+Nacional+de+Medell%C3%ADn&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgloboesporte.globo.com%2Fsc%2Ffutebol%2Ftimes%2Fchapecoense%2Fnoticia%2F2016%2F12%2Fchape-e-declarada-campea-e-garante-ao-menos-us-48-mi-em-premiacoes.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Campe\u00f3n_de_la_Sudamericana_2016-317\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Campe\u00f3n_de_la_Sudamericana_2016_317-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20161206042227/http://www.conmebol.com/es/conmebol-otorga-el-titulo-de-campeon-de-la-sudamericana-2016-chapecoense-y-reconoce-atletico\">\"CONMEBOL otorga el t\u00edtulo de Campe\u00f3n de la Sudamericana 2016 a Chapecoense y reconoce a Atl\u00e9tico Nacional con el premio del Centenario de la Conmebol al Fair Play\"</a>. CONMEBOL.com. 5 December 2016. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.conmebol.com/es/conmebol-otorga-el-titulo-de-campeon-de-la-sudamericana-2016-chapecoense-y-reconoce-atletico\">the original</a> on 6 December 2016.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=CONMEBOL+otorga+el+t%C3%ADtulo+de+Campe%C3%B3n+de+la+Sudamericana+2016+a+Chapecoense+y+reconoce+a+Atl%C3%A9tico+Nacional+con+el+premio+del+Centenario+de+la+Conmebol+al+Fair+Play&amp;rft.pub=CONMEBOL.com&amp;rft.date=2016-12-05&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.conmebol.com%2Fes%2Fconmebol-otorga-el-titulo-de-campeon-de-la-sudamericana-2016-chapecoense-y-reconoce-atletico&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-318\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-318\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aljazeera.com/news/2017/01/dozens-killed-prison-riot-brazil-city-manaus-170102140358459.html\">\"Dozens killed in prison riot in Brazil city of Manaus\"</a>. <i>Al-Jazeera</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Al-Jazeera&amp;rft.atitle=Dozens+killed+in+prison+riot+in+Brazil+city+of+Manaus&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.aljazeera.com%2Fnews%2F2017%2F01%2Fdozens-killed-prison-riot-brazil-city-manaus-170102140358459.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-319\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-319\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.reuters.com/article/us-brazil-prison-riot-idUSKBN14M0QB\">\"Around 60 killed as drug gangs clash in Brazil prison massacre\"</a>. <i>Reuters</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Reuters&amp;rft.atitle=Around+60+killed+as+drug+gangs+clash+in+Brazil+prison+massacre&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.reuters.com%2Farticle%2Fus-brazil-prison-riot-idUSKBN14M0QB&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-320\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-320\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.reuters.com/article/us-brazil-prison-idUSKBN14Q1FR\">\"Brazil gang kills 31, many hacked to death, as prison violence explodes\"</a>. <i>Reuters</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Reuters&amp;rft.atitle=Brazil+gang+kills+31%2C+many+hacked+to+death%2C+as+prison+violence+explodes&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.reuters.com%2Farticle%2Fus-brazil-prison-idUSKBN14Q1FR&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-321\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-321\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.reuters.com/article/us-brazil-violence-espirito-santo-idUSKBN15L26A\">\"Brazil sends troops to state torn by violence due to police strike\"</a>. <i>Reuters</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Reuters&amp;rft.atitle=Brazil+sends+troops+to+state+torn+by+violence+due+to+police+strike&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.reuters.com%2Farticle%2Fus-brazil-violence-espirito-santo-idUSKBN15L26A&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-322\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-322\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/world/2017/feb/06/brazil-police-strike-crimewave-troops-espirito-santo\">\"Brazil sends 200 troops to control lethal violence sparked by police strike\"</a>. <i>The Guardian</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 February</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+Guardian&amp;rft.atitle=Brazil+sends+200+troops+to+control+lethal+violence+sparked+by+police+strike&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fworld%2F2017%2Ffeb%2F06%2Fbrazil-police-strike-crimewave-troops-espirito-santo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-EBC2-323\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-EBC2_323-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Ag\u00eancia Brasil, ed. (March 17, 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2017-03/operacao-carne-fraca-mobiliza-1100-policiais-federais-em-seis-estados-e-no-df\">\"Justi\u00e7a Federal no Paran\u00e1 bloqueia R$1 bilh\u00e3o dos maiores frigor\u00edficos do pa\u00eds\"</a> (in Portuguese). EBC<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-03-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Justi%C3%A7a+Federal+no+Paran%C3%A1+bloqueia+R%241+bilh%C3%A3o+dos+maiores+frigor%C3%ADficos+do+pa%C3%ADs&amp;rft.pub=EBC&amp;rft.date=2017-03-17&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fagenciabrasil.ebc.com.br%2Fgeral%2Fnoticia%2F2017-03%2Foperacao-carne-fraca-mobiliza-1100-policiais-federais-em-seis-estados-e-no-df&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-324\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-324\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.latimes.com/world/mexico-americas/la-fg-brazil-strike-20170428-story.html\">\"In Brazil, protesters clash with police as a general strike empties schools and brings business to a halt\"</a>. <i>LA Times</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 April</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=LA+Times&amp;rft.atitle=In+Brazil%2C+protesters+clash+with+police+as+a+general+strike+empties+schools+and+brings+business+to+a+halt&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.latimes.com%2Fworld%2Fmexico-americas%2Fla-fg-brazil-strike-20170428-story.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-325\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-325\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.reuters.com/article/us-brazil-politics-lula-prison/brazil-judge-orders-ex-president-lula-jailed-by-friday-afternoon-idUSKCN1HC2TJ\">\"Brazil judge orders ex-president Lula jailed by Friday afternoon\"</a>. <i>Reuters</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 April</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Reuters&amp;rft.atitle=Brazil+judge+orders+ex-president+Lula+jailed+by+Friday+afternoon&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.reuters.com%2Farticle%2Fus-brazil-politics-lula-prison%2Fbrazil-judge-orders-ex-president-lula-jailed-by-friday-afternoon-idUSKCN1HC2TJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-326\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-326\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://metro.co.uk/2018/05/01/residential-tower-block-collapses-huge-fire-rips-building-7511628/\">\"Block of flats collapses in Sao Paulo, Brazil, after fire rips through building\"</a>. <i>Metro</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 May</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Metro&amp;rft.atitle=Block+of+flats+collapses+in+Sao+Paulo%2C+Brazil%2C+after+fire+rips+through+building&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmetro.co.uk%2F2018%2F05%2F01%2Fresidential-tower-block-collapses-huge-fire-rips-building-7511628%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-327\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-327\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://g1.globo.com/google/amp/rj/rio-de-janeiro/noticia/2018/09/02/incendio-atinge-a-quinta-da-boa-vista-rio.ghtml\">\"Inc\u00eandio de grandes propor\u00e7\u00f5es destr\u00f3i o Museu Nacional, na Quinta da Boa Vista\"</a>. <i>G1</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 September</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=G1&amp;rft.atitle=Inc%C3%AAndio+de+grandes+propor%C3%A7%C3%B5es+destr%C3%B3i+o+Museu+Nacional%2C+na+Quinta+da+Boa+Vista&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fg1.globo.com%2Fgoogle%2Famp%2Frj%2Frio-de-janeiro%2Fnoticia%2F2018%2F09%2F02%2Fincendio-atinge-a-quinta-da-boa-vista-rio.ghtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-328\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-328\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://uk.reuters.com/article/uk-brazil-fire-museum/rios-200-year-old-national-museum-hit-by-massive-fire-idUKKCN1LJ00C\">\"Brazil mourns blaze at National Museum, seeks answers to 'tragedy foretold<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. <i>Reuters</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 September</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Reuters&amp;rft.atitle=Brazil+mourns+blaze+at+National+Museum%2C+seeks+answers+to+%27tragedy+foretold%27&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fuk.reuters.com%2Farticle%2Fuk-brazil-fire-museum%2Frios-200-year-old-national-museum-hit-by-massive-fire-idUKKCN1LJ00C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Londono18-329\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Londono18_329-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Londo\u00f1o, Ernesto (6 September 2018). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2018/09/06/world/americas/brazil-jair-bolsonaro.html\">\"Brazil Presidential Candidate Jair Bolsonaro Is Stabbed at Campaign Rally\"</a>. <i>The New York Times</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 September</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+New+York+Times&amp;rft.atitle=Brazil+Presidential+Candidate+Jair+Bolsonaro+Is+Stabbed+at+Campaign+Rally&amp;rft.date=2018-09-06&amp;rft.aulast=Londo%C3%B1o&amp;rft.aufirst=Ernesto&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2018%2F09%2F06%2Fworld%2Famericas%2Fbrazil-jair-bolsonaro.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Brazilian_history&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>in English</dt></dl>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFGeorge_Henry_Townsend1867\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/George_Henry_Townsend\" title=\"George Henry Townsend\">George Henry Townsend</a> (1867), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/manualofdatesdic00townrich#page/166/mode/1up\">\"Brazil\"</a>, <i>A Manual of Dates</i> (2nd ed.), London: Frederick Warne &amp; Co.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Brazil&amp;rft.btitle=A+Manual+of+Dates&amp;rft.place=London&amp;rft.edition=2nd&amp;rft.pub=Frederick+Warne+%26+Co.&amp;rft.date=1867&amp;rft.au=George+Henry+Townsend&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Fmanualofdatesdic00townrich%23page%2F166%2Fmode%2F1up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/William_Henry_Overall\" title=\"William Henry Overall\">William Henry Overall</a>, ed. (1870). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hdl.handle.net/2027/uc2.ark:/13960/t9m32q949?urlappend=%3Bseq=112\">\"Brazil\"</a>. <i>Dictionary of Chronology</i>. London: William Tegg.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Brazil&amp;rft.btitle=Dictionary+of+Chronology&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=William+Tegg&amp;rft.date=1870&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhdl.handle.net%2F2027%2Fuc2.ark%3A%2F13960%2Ft9m32q949%3Furlappend%3D%253Bseq%3D112&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBenjamin_Vincent1910\" class=\"citation\">Benjamin Vincent (1910), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/haydnsdictionary00hayd#page/196/mode/1up\">\"Brazil\"</a>, <i><a href=\"/wiki/Haydn%27s_Dictionary_of_Dates\" class=\"mw-redirect\" title=\"Haydn&#39;s Dictionary of Dates\">Haydn's Dictionary of Dates</a></i> (25th ed.), London: Ward, Lock &amp; Co.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Brazil&amp;rft.btitle=Haydn%27s+Dictionary+of+Dates&amp;rft.place=London&amp;rft.edition=25th&amp;rft.pub=Ward%2C+Lock+%26+Co.&amp;rft.date=1910&amp;rft.au=Benjamin+Vincent&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Fhaydnsdictionary00hayd%23page%2F196%2Fmode%2F1up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Jos\u00e9 Maria Bello; James L. Taylor (1966). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=O26rAAAAIAAJ&amp;pg=PR11\">\"Brief Chronology of Brazilian History\"</a>. <i>A History of Modern Brazil, 1889-1964</i>. Stanford University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8047-0238-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-8047-0238-6\">978-0-8047-0238-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Brief+Chronology+of+Brazilian+History&amp;rft.btitle=A+History+of+Modern+Brazil%2C+1889-1964&amp;rft.pub=Stanford+University+Press&amp;rft.date=1966&amp;rft.isbn=978-0-8047-0238-6&amp;rft.au=Jos%C3%A9+Maria+Bello&amp;rft.au=James+L.+Taylor&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DO26rAAAAIAAJ%26pg%3DPR11&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">E. Bradford Burns (1993). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=8flAq1v1dgIC&amp;pg=PA495\">\"Chronology of Significant Dates in Brazilian History\"</a>. <i>A History of Brazil</i>. Columbia University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-231-07954-9\" title=\"Special:BookSources/978-0-231-07954-9\">978-0-231-07954-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Chronology+of+Significant+Dates+in+Brazilian+History&amp;rft.btitle=A+History+of+Brazil&amp;rft.pub=Columbia+University+Press&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=978-0-231-07954-9&amp;rft.au=E.+Bradford+Burns&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D8flAq1v1dgIC%26pg%3DPA495&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Robert_M._Levine\" title=\"Robert M. Levine\">Robert M. Levine</a> (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Pi56Cw3yGfcC&amp;pg=PR6\">\"Timeline of Historical Events\"</a>. <i>History of Brazil</i>. Palgrave Macmillan. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4039-6255-3\" title=\"Special:BookSources/978-1-4039-6255-3\">978-1-4039-6255-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Timeline+of+Historical+Events&amp;rft.btitle=History+of+Brazil&amp;rft.pub=Palgrave+Macmillan&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=978-1-4039-6255-3&amp;rft.au=Robert+M.+Levine&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DPi56Cw3yGfcC%26pg%3DPR6&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Europa Publications (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=XiOPAgAAQBAJ&amp;pg=PA32\">\"Brazil\"</a>. <i>Political Chronology of the Americas</i>. Routledge. p.&#160;32+. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-135-35653-8\" title=\"Special:BookSources/978-1-135-35653-8\">978-1-135-35653-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Brazil&amp;rft.btitle=Political+Chronology+of+the+Americas&amp;rft.pages=32%2B&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=978-1-135-35653-8&amp;rft.au=Europa+Publications&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DXiOPAgAAQBAJ%26pg%3DPA32&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Joseph Smith (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=BlBpAwAAQBAJ&amp;pg=PA255\">\"Chronology of Main Events\"</a>. <i>A History of Brazil</i>. Routledge. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-317-89021-8\" title=\"Special:BookSources/978-1-317-89021-8\">978-1-317-89021-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Chronology+of+Main+Events&amp;rft.btitle=A+History+of+Brazil&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-1-317-89021-8&amp;rft.au=Joseph+Smith&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DBlBpAwAAQBAJ%26pg%3DPA255&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<dl><dt>in Portuguese</dt></dl>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFJoaquim_Pedro_de_Oliveira_Martins\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Joaquim_Pedro_de_Oliveira_Martins\" title=\"Joaquim Pedro de Oliveira Martins\">Joaquim Pedro de Oliveira Martins</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/taboasdechronolo00mart#page/430/mode/2up\">\"Brazil (1525-1870)\"</a>, <i>Taboas de chronologia e geographia historica</i> (in Portuguese), Lisbon: <a href=\"/w/index.php?title=Parceria_A._M._Pereira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parceria A. M. Pereira (page does not exist)\">Antonio Maria Pereira</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Parceria_A._M._Pereira\" class=\"extiw\" title=\"pt:Parceria A. M. Pereira\">pt</a>)</span>, pp.&#160;431\u2013432, <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/804367357\">804367357</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Brazil+%281525-1870%29&amp;rft.btitle=Taboas+de+chronologia+e+geographia+historica&amp;rft.place=Lisbon&amp;rft.pages=431-432&amp;rft.pub=Antonio+Maria+Pereira%3Cspan+class%3D%22noprint%22+style%3D%22font-size%3A85%25%3B+font-style%3A+normal%3B+%22%3E+%28ptA%29%3C%2Fspan%3E&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F804367357&amp;rft.au=Joaquim+Pedro+de+Oliveira+Martins&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Ftaboasdechronolo00mart%23page%2F430%2Fmode%2F2up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Brazilian+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>. 1885?</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Years_in_Brazil_(1822-present)\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Years_in_Brazil\" title=\"Template:Years in Brazil\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Years_in_Brazil\" title=\"Template talk:Years in Brazil\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Years_in_Brazil&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Years_in_Brazil_(1822-present)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/22px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"22\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/33px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/43px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></span> <a href=\"/wiki/List_of_years_in_Brazil\" title=\"List of years in Brazil\">Years</a> in <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> (<a href=\"/wiki/Independence_of_Brazil\" title=\"Independence of Brazil\">1822</a>-present)</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Years_of_the_19th_century_in_Brazil\" title=\"Category:Years of the 19th century in Brazil\">Pre-1822</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1822_in_Brazil\" title=\"1822 in Brazil\">1822</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1823_in_Brazil\" title=\"1823 in Brazil\">1823</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1824_in_Brazil\" title=\"1824 in Brazil\">1824</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1825_in_Brazil\" title=\"1825 in Brazil\">1825</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1826_in_Brazil\" title=\"1826 in Brazil\">1826</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1827_in_Brazil\" title=\"1827 in Brazil\">1827</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1828_in_Brazil\" title=\"1828 in Brazil\">1828</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1829_in_Brazil\" title=\"1829 in Brazil\">1829</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1830_in_Brazil\" title=\"1830 in Brazil\">1830</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1831_in_Brazil\" title=\"1831 in Brazil\">1831</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1832_in_Brazil\" title=\"1832 in Brazil\">1832</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1833_in_Brazil\" title=\"1833 in Brazil\">1833</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1834_in_Brazil\" title=\"1834 in Brazil\">1834</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1835_in_Brazil\" title=\"1835 in Brazil\">1835</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1836_in_Brazil\" title=\"1836 in Brazil\">1836</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1837_in_Brazil\" title=\"1837 in Brazil\">1837</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1838_in_Brazil\" title=\"1838 in Brazil\">1838</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1839_in_Brazil\" title=\"1839 in Brazil\">1839</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1840_in_Brazil\" title=\"1840 in Brazil\">1840</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1841_in_Brazil\" title=\"1841 in Brazil\">1841</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1842_in_Brazil\" title=\"1842 in Brazil\">1842</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1843_in_Brazil\" title=\"1843 in Brazil\">1843</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1844_in_Brazil\" title=\"1844 in Brazil\">1844</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1845_in_Brazil\" title=\"1845 in Brazil\">1845</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1846_in_Brazil\" title=\"1846 in Brazil\">1846</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1847_in_Brazil\" title=\"1847 in Brazil\">1847</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1848_in_Brazil\" title=\"1848 in Brazil\">1848</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1849_in_Brazil\" title=\"1849 in Brazil\">1849</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1850_in_Brazil\" title=\"1850 in Brazil\">1850</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1851_in_Brazil\" title=\"1851 in Brazil\">1851</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1852_in_Brazil\" title=\"1852 in Brazil\">1852</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1853_in_Brazil\" title=\"1853 in Brazil\">1853</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1854_in_Brazil\" title=\"1854 in Brazil\">1854</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1855_in_Brazil\" title=\"1855 in Brazil\">1855</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1856_in_Brazil\" title=\"1856 in Brazil\">1856</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1857_in_Brazil\" title=\"1857 in Brazil\">1857</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1858_in_Brazil\" title=\"1858 in Brazil\">1858</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1859_in_Brazil\" title=\"1859 in Brazil\">1859</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1860_in_Brazil\" title=\"1860 in Brazil\">1860</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1861_in_Brazil\" title=\"1861 in Brazil\">1861</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1862_in_Brazil\" title=\"1862 in Brazil\">1862</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1863_in_Brazil\" title=\"1863 in Brazil\">1863</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1864_in_Brazil\" title=\"1864 in Brazil\">1864</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1865_in_Brazil\" title=\"1865 in Brazil\">1865</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1866_in_Brazil\" title=\"1866 in Brazil\">1866</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1867_in_Brazil\" title=\"1867 in Brazil\">1867</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1868_in_Brazil\" title=\"1868 in Brazil\">1868</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1869_in_Brazil\" title=\"1869 in Brazil\">1869</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1870_in_Brazil\" title=\"1870 in Brazil\">1870</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1871_in_Brazil\" title=\"1871 in Brazil\">1871</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1872_in_Brazil\" title=\"1872 in Brazil\">1872</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1873_in_Brazil\" title=\"1873 in Brazil\">1873</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1874_in_Brazil\" title=\"1874 in Brazil\">1874</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1875_in_Brazil\" title=\"1875 in Brazil\">1875</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1876_in_Brazil\" title=\"1876 in Brazil\">1876</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1877_in_Brazil\" title=\"1877 in Brazil\">1877</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1878_in_Brazil\" title=\"1878 in Brazil\">1878</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1879_in_Brazil\" title=\"1879 in Brazil\">1879</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1880_in_Brazil\" title=\"1880 in Brazil\">1880</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1881_in_Brazil\" title=\"1881 in Brazil\">1881</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1882_in_Brazil\" title=\"1882 in Brazil\">1882</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1883_in_Brazil\" title=\"1883 in Brazil\">1883</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1884_in_Brazil\" title=\"1884 in Brazil\">1884</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1885_in_Brazil\" title=\"1885 in Brazil\">1885</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1886_in_Brazil\" title=\"1886 in Brazil\">1886</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1887_in_Brazil\" title=\"1887 in Brazil\">1887</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1888_in_Brazil\" title=\"1888 in Brazil\">1888</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1889_in_Brazil\" title=\"1889 in Brazil\">1889</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1890_in_Brazil\" title=\"1890 in Brazil\">1890</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1891_in_Brazil\" title=\"1891 in Brazil\">1891</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1892_in_Brazil\" title=\"1892 in Brazil\">1892</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1893_in_Brazil\" title=\"1893 in Brazil\">1893</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1894_in_Brazil\" title=\"1894 in Brazil\">1894</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1895_in_Brazil\" title=\"1895 in Brazil\">1895</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1896_in_Brazil\" title=\"1896 in Brazil\">1896</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1897_in_Brazil\" title=\"1897 in Brazil\">1897</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1898_in_Brazil\" title=\"1898 in Brazil\">1898</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1899_in_Brazil\" title=\"1899 in Brazil\">1899</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1900_in_Brazil\" title=\"1900 in Brazil\">1900</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/1901_in_Brazil\" title=\"1901 in Brazil\">1901</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1902_in_Brazil\" title=\"1902 in Brazil\">1902</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1903_in_Brazil\" title=\"1903 in Brazil\">1903</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1904_in_Brazil\" title=\"1904 in Brazil\">1904</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1905_in_Brazil\" title=\"1905 in Brazil\">1905</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1906_in_Brazil\" title=\"1906 in Brazil\">1906</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1907_in_Brazil\" title=\"1907 in Brazil\">1907</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1908_in_Brazil\" title=\"1908 in Brazil\">1908</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1909_in_Brazil\" title=\"1909 in Brazil\">1909</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1910_in_Brazil\" title=\"1910 in Brazil\">1910</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1911_in_Brazil\" title=\"1911 in Brazil\">1911</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1912_in_Brazil\" title=\"1912 in Brazil\">1912</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1913_in_Brazil\" title=\"1913 in Brazil\">1913</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1914_in_Brazil\" title=\"1914 in Brazil\">1914</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1915_in_Brazil\" title=\"1915 in Brazil\">1915</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1916_in_Brazil\" title=\"1916 in Brazil\">1916</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1917_in_Brazil\" title=\"1917 in Brazil\">1917</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1918_in_Brazil\" title=\"1918 in Brazil\">1918</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1919_in_Brazil\" title=\"1919 in Brazil\">1919</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1920_in_Brazil\" title=\"1920 in Brazil\">1920</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1921_in_Brazil\" title=\"1921 in Brazil\">1921</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1921_in_Brazil\" title=\"1921 in Brazil\">1921</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1922_in_Brazil\" title=\"1922 in Brazil\">1922</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1923_in_Brazil\" title=\"1923 in Brazil\">1923</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1924_in_Brazil\" title=\"1924 in Brazil\">1924</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1925_in_Brazil\" title=\"1925 in Brazil\">1925</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1926_in_Brazil\" title=\"1926 in Brazil\">1926</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1927_in_Brazil\" title=\"1927 in Brazil\">1927</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1928_in_Brazil\" title=\"1928 in Brazil\">1928</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1929_in_Brazil\" title=\"1929 in Brazil\">1929</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1930_in_Brazil\" title=\"1930 in Brazil\">1930</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1931_in_Brazil\" title=\"1931 in Brazil\">1931</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1932_in_Brazil\" title=\"1932 in Brazil\">1932</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1933_in_Brazil\" title=\"1933 in Brazil\">1933</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1934_in_Brazil\" title=\"1934 in Brazil\">1934</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1935_in_Brazil\" title=\"1935 in Brazil\">1935</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1936_in_Brazil\" title=\"1936 in Brazil\">1936</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1937_in_Brazil\" title=\"1937 in Brazil\">1937</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1938_in_Brazil\" title=\"1938 in Brazil\">1938</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1939_in_Brazil\" title=\"1939 in Brazil\">1939</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1940_in_Brazil\" title=\"1940 in Brazil\">1940</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1941_in_Brazil\" title=\"1941 in Brazil\">1941</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1942_in_Brazil\" title=\"1942 in Brazil\">1942</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1943_in_Brazil\" title=\"1943 in Brazil\">1943</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1944_in_Brazil\" title=\"1944 in Brazil\">1944</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1945_in_Brazil\" title=\"1945 in Brazil\">1945</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1946_in_Brazil\" title=\"1946 in Brazil\">1946</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1947_in_Brazil\" title=\"1947 in Brazil\">1947</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1948_in_Brazil\" title=\"1948 in Brazil\">1948</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1949_in_Brazil\" title=\"1949 in Brazil\">1949</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1950_in_Brazil\" title=\"1950 in Brazil\">1950</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1951_in_Brazil\" title=\"1951 in Brazil\">1951</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1952_in_Brazil\" title=\"1952 in Brazil\">1952</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1953_in_Brazil\" title=\"1953 in Brazil\">1953</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1954_in_Brazil\" title=\"1954 in Brazil\">1954</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1955_in_Brazil\" title=\"1955 in Brazil\">1955</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1956_in_Brazil\" title=\"1956 in Brazil\">1956</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1957_in_Brazil\" title=\"1957 in Brazil\">1957</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1958_in_Brazil\" title=\"1958 in Brazil\">1958</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1959_in_Brazil\" title=\"1959 in Brazil\">1959</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1960_in_Brazil\" title=\"1960 in Brazil\">1960</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1961_in_Brazil\" title=\"1961 in Brazil\">1961</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1962_in_Brazil\" title=\"1962 in Brazil\">1962</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1963_in_Brazil\" title=\"1963 in Brazil\">1963</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1964_in_Brazil\" title=\"1964 in Brazil\">1964</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1965_in_Brazil\" title=\"1965 in Brazil\">1965</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1966_in_Brazil\" title=\"1966 in Brazil\">1966</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1967_in_Brazil\" title=\"1967 in Brazil\">1967</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1968_in_Brazil\" title=\"1968 in Brazil\">1968</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1969_in_Brazil\" title=\"1969 in Brazil\">1969</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1970_in_Brazil\" title=\"1970 in Brazil\">1970</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1971_in_Brazil\" title=\"1971 in Brazil\">1971</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1972_in_Brazil\" title=\"1972 in Brazil\">1972</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1973_in_Brazil\" title=\"1973 in Brazil\">1973</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1974_in_Brazil\" title=\"1974 in Brazil\">1974</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1975_in_Brazil\" title=\"1975 in Brazil\">1975</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1976_in_Brazil\" title=\"1976 in Brazil\">1976</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1977_in_Brazil\" title=\"1977 in Brazil\">1977</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1978_in_Brazil\" title=\"1978 in Brazil\">1978</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1979_in_Brazil\" title=\"1979 in Brazil\">1979</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1980_in_Brazil\" title=\"1980 in Brazil\">1980</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1981_in_Brazil\" title=\"1981 in Brazil\">1981</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1982_in_Brazil\" title=\"1982 in Brazil\">1982</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1983_in_Brazil\" title=\"1983 in Brazil\">1983</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1984_in_Brazil\" title=\"1984 in Brazil\">1984</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1985_in_Brazil\" title=\"1985 in Brazil\">1985</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1986_in_Brazil\" title=\"1986 in Brazil\">1986</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1987_in_Brazil\" title=\"1987 in Brazil\">1987</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1988_in_Brazil\" title=\"1988 in Brazil\">1988</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1989_in_Brazil\" title=\"1989 in Brazil\">1989</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1990_in_Brazil\" title=\"1990 in Brazil\">1990</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1991_in_Brazil\" title=\"1991 in Brazil\">1991</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1992_in_Brazil\" title=\"1992 in Brazil\">1992</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1993_in_Brazil\" title=\"1993 in Brazil\">1993</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1994_in_Brazil\" title=\"1994 in Brazil\">1994</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1995_in_Brazil\" title=\"1995 in Brazil\">1995</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1996_in_Brazil\" title=\"1996 in Brazil\">1996</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1997_in_Brazil\" title=\"1997 in Brazil\">1997</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1998_in_Brazil\" title=\"1998 in Brazil\">1998</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1999_in_Brazil\" title=\"1999 in Brazil\">1999</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2000_in_Brazil\" title=\"2000 in Brazil\">2000</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/2001_in_Brazil\" title=\"2001 in Brazil\">2001</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2002_in_Brazil\" title=\"2002 in Brazil\">2002</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2003_in_Brazil\" title=\"2003 in Brazil\">2003</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2004_in_Brazil\" title=\"2004 in Brazil\">2004</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2005_in_Brazil\" title=\"2005 in Brazil\">2005</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2006_in_Brazil\" title=\"2006 in Brazil\">2006</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2007_in_Brazil\" title=\"2007 in Brazil\">2007</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2008_in_Brazil\" title=\"2008 in Brazil\">2008</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2009_in_Brazil\" title=\"2009 in Brazil\">2009</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2010_in_Brazil\" title=\"2010 in Brazil\">2010</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2011_in_Brazil\" title=\"2011 in Brazil\">2011</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2012_in_Brazil\" title=\"2012 in Brazil\">2012</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2013_in_Brazil\" title=\"2013 in Brazil\">2013</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2014_in_Brazil\" title=\"2014 in Brazil\">2014</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2015_in_Brazil\" title=\"2015 in Brazil\">2015</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2016_in_Brazil\" title=\"2016 in Brazil\">2016</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2017_in_Brazil\" title=\"2017 in Brazil\">2017</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2018_in_Brazil\" title=\"2018 in Brazil\">2018</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:2019_in_Brazil\" title=\"Category:2019 in Brazil\">2019</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:2020_in_Brazil\" title=\"Category:2020 in Brazil\">2020</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Brazil\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Brazil_topics\" title=\"Template:Brazil topics\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Brazil_topics\" title=\"Template talk:Brazil topics\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Brazil_topics&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Brazil\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>&#160;</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/History_of_Brazil\" title=\"History of Brazil\">History</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Timeline of Brazilian history</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Brazil\" title=\"Indigenous peoples in Brazil\">Indigenous peoples</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Colonial_Brazil\" title=\"Colonial Brazil\">Portuguese Colony (1500\u20131815)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/United_Kingdom_of_Portugal,_Brazil_and_the_Algarves\" title=\"United Kingdom of Portugal, Brazil and the Algarves\">United Kingdom (1815\u20131822)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Empire_of_Brazil\" title=\"Empire of Brazil\">Empire (1822\u20131889)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/First_Brazilian_Republic\" title=\"First Brazilian Republic\">Old Republic (1889\u20131930)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vargas_Era\" title=\"Vargas Era\">Vargas Era (1930\u20131946)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_Brazilian_Republic\" title=\"Second Brazilian Republic\">Second Republic (1946\u20131964)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_military_government\" title=\"Brazilian military government\">Military rule (1964\u20131985)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Brazil_since_1985\" title=\"History of Brazil since 1985\">New Republic (post 1985)</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Geography_of_Brazil\" title=\"Geography of Brazil\">Geography</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Amazon_basin\" title=\"Amazon basin\">Amazon basin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Climate_of_Brazil\" title=\"Climate of Brazil\">Climate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coastline_of_Brazil\" title=\"Coastline of Brazil\">Coastline</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conservation_in_Brazil\" title=\"Conservation in Brazil\">Conservation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Environment_of_Brazil\" title=\"Environment of Brazil\">Environment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Environmental_issues_in_Brazil\" title=\"Environmental issues in Brazil\">Environmental issues</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_extreme_points_of_Brazil\" title=\"List of extreme points of Brazil\">Extreme points</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_islands_of_Brazil\" title=\"List of islands of Brazil\">Islands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_largest_cities_in_Brazil\" title=\"List of largest cities in Brazil\">Largest cities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_mountains_in_Brazil\" title=\"List of mountains in Brazil\">Mountains</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pantanal\" title=\"Pantanal\">Pantanal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Protected_areas_of_Brazil\" title=\"Protected areas of Brazil\">Protected areas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Regions_of_Brazil\" title=\"Regions of Brazil\">Regions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_rivers_of_Brazil\" title=\"List of rivers of Brazil\">Rivers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Water_resources_management_in_Brazil\" title=\"Water resources management in Brazil\">Water resources</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wildlife_of_Brazil\" title=\"Wildlife of Brazil\">Wildlife</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Politics_of_Brazil\" title=\"Politics of Brazil\">Politics</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Administrative_divisions_of_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Administrative divisions of Brazil\">Administrative divisions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constitution_of_Brazil\" title=\"Constitution of Brazil\">Constitution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elections_in_Brazil\" title=\"Elections in Brazil\">Elections</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Foreign_relations_of_Brazil\" title=\"Foreign relations of Brazil\">Foreign relations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_government_of_Brazil\" title=\"Federal government of Brazil\">Government</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Human_rights_in_Brazil\" title=\"Human rights in Brazil\">Human rights</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Judiciary_of_Brazil\" title=\"Judiciary of Brazil\">Legal system</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_of_Brazil\" title=\"Law of Brazil\">Law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_enforcement_in_Brazil\" title=\"Law enforcement in Brazil\">Law enforcement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_Armed_Forces\" title=\"Brazilian Armed Forces\">Military</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Congress_of_Brazil\" title=\"National Congress of Brazil\">National Congress</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_political_parties_in_Brazil\" title=\"List of political parties in Brazil\">Political parties</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/President_of_Brazil\" title=\"President of Brazil\">President</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Economy_of_Brazil\" title=\"Economy of Brazil\">Economy</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Agriculture_in_Brazil\" title=\"Agriculture in Brazil\">Agriculture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Automotive_industry_in_Brazil\" title=\"Automotive industry in Brazil\">Car industry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Central_Bank_of_Brazil\" title=\"Central Bank of Brazil\">Central Bank</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Economic_history_of_Brazil\" title=\"Economic history of Brazil\">Economic history</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Energy_policy_of_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Energy policy of Brazil\">Energy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_exports_of_Brazil\" title=\"List of exports of Brazil\">Exports</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Industry_in_Brazil\" title=\"Industry in Brazil\">Industry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mining_in_Brazil\" title=\"Mining in Brazil\">Mining</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_real\" title=\"Brazilian real\">Real <span style=\"font-size:85%;\">(currency)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_science_and_technology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazilian science and technology\">Science and technology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%8Dndice_Bovespa\" title=\"\u00cdndice Bovespa\">Stock index</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Telecommunications_in_Brazil\" title=\"Telecommunications in Brazil\">Telecommunications</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tourism_in_Brazil\" title=\"Tourism in Brazil\">Tourism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Transport_in_Brazil\" title=\"Transport in Brazil\">Transport</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:Brazilian_society\" title=\"Category:Brazilian society\">Society</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Corruption_in_Brazil\" title=\"Corruption in Brazil\">Corruption</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crime_in_Brazil\" title=\"Crime in Brazil\">Crime</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Brazil\" title=\"Demographics of Brazil\">Demographics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_Brazil\" title=\"Education in Brazil\">Education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Health_in_Brazil\" title=\"Health in Brazil\">Health</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Immigration_to_Brazil\" title=\"Immigration to Brazil\">Immigration</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Income_inequality_in_Brazil\" title=\"Income inequality in Brazil\">Income inequality</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Languages_of_Brazil\" title=\"Languages of Brazil\">Languages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilians\" title=\"Brazilians\">People</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Religion_in_Brazil\" title=\"Religion in Brazil\">Religion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_issues_in_Brazil\" title=\"Social issues in Brazil\">Social issues</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Brazilian_federative_units_by_Human_Development_Index\" title=\"List of Brazilian federative units by Human Development Index\">States by HDI</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unemployment_in_Brazil\" title=\"Unemployment in Brazil\">Unemployment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Water_supply_and_sanitation_in_Brazil\" title=\"Water supply and sanitation in Brazil\">Water supply and sanitation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bolsa_Fam%C3%ADlia\" title=\"Bolsa Fam\u00edlia\">Welfare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Youth_in_Brazil\" title=\"Youth in Brazil\">Youth</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Culture_of_Brazil\" title=\"Culture of Brazil\">Culture</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Brazilian_art\" title=\"Brazilian art\">Arts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Brazilian_animation\" title=\"History of Brazilian animation\">Animation</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Brazilian_Carnival\" title=\"Brazilian Carnival\">Carnaval</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cinema_of_Brazil\" title=\"Cinema of Brazil\">Cinema</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_comics\" title=\"Brazilian comics\">Comics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_cuisine\" title=\"Brazilian cuisine\">Cuisine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_literature\" title=\"Brazilian literature\">Literature</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Malandragem\" title=\"Malandragem\">Malandragem</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Music_of_Brazil\" title=\"Music of Brazil\">Music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_newspapers_in_Brazil\" title=\"List of newspapers in Brazil\">Newspapers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_painting\" title=\"Brazilian painting\">Painting</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Public_holidays_in_Brazil\" title=\"Public holidays in Brazil\">Public holidays</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_sculpture\" title=\"Brazilian sculpture\">Sculpture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_science_fiction\" title=\"Brazilian science fiction\">Science fiction</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sport_in_Brazil\" title=\"Sport in Brazil\">Sports</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Television_in_Brazil\" title=\"Television in Brazil\">Television</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"font-weight:bold;\"><div><div style=\"margin-bottom:-0.4em;\"><ul><li><span style=\"font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Outline_of_Brazil\" title=\"Outline of Brazil\">Outline</a></span></li><li><span style=\"font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Index_of_Brazil-related_articles\" title=\"Index of Brazil-related articles\">Index</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Brazil\" title=\"Category:Brazil\">Category</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portal:Brazil\" title=\"Portal:Brazil\">Portal</a></li></ul></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2238\nCached time: 20180921194503\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 2.532 seconds\nReal time usage: 2.780 seconds\nPreprocessor visited node count: 16482/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 433106/2097152 bytes\nTemplate argument size: 20868/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 19/40\nExpensive parser function count: 29/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 261765/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 1.231/10.000 seconds\nLua memory usage: 22.96 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 2154.630      1 -total\n 72.16% 1554.742      1 Template:Reflist\n 28.11%  605.642    100 Template:Cite_web\n 10.20%  219.831     44 Template:Cite_book\n  6.35%  136.781      1 Template:Lang\n  6.26%  134.797     33 Template:Cite_news\n  4.92%  105.997     17 Template:ISBN\n  3.82%   82.241      4 Template:Citar_web\n  3.73%   80.278      6 Template:Navbox\n  2.93%   63.221      1 Template:Brazil_topics\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:52572580-0!canonical and timestamp 20180921194500 and revision id 859198193\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Zeittafel_Brasilien","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Zeittafel Brasilien"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Chronologie_du_Br%C3%A9sil","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Chronologie du Br\u00e9sil"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Cronologia_da_hist%C3%B3ria_do_Brasil","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Cronologia da hist\u00f3ria do Brasil"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_July_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_using_citations_with_accessdate_and_no_URL"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Unrecognized_language"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_November_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Extra_text:_authors_list"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_March_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Portuguese-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Official_website_not_in_Wikidata"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1:_Julian\u2013Gregorian_uncertainty"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_January_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_August_2010"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_December_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Dynamic_lists"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_German-language_text"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Brazilian","*":"Timelines_by_country"},{"sortkey":" ","*":"Brazilian_timelines"},{"sortkey":"*","*":"Years_in_Brazil"},{"sortkey":"*","*":"History_of_Brazil"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from December 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from July 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from November 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from March 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from January 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from August 2010"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Brazilian society"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Brazil"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:History of Brazil"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:2019 in Brazil"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:2020 in Brazil"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Extra text: authors list"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Unrecognized language"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Timelines of cities in Brazil"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Years of the 19th century in Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History of Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Years in Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil topics"},{"ns":0,"*":"Parceria A. M. Pereira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geography of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Administrative divisions of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governance of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economy of Brazil"},{"ns":0,"*":"Infrastructure of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transport in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religion in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"National symbols of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Outline of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Index of Brazil-related articles"},{"ns":0,"*":"Bibliography of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1798 Revolt of the Alfaiates"},{"ns":0,"exists":"","*":"1834 Additional Act"},{"ns":0,"exists":"","*":"18 of the Copacabana Fort revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"1902 in Brazilian football"},{"ns":0,"exists":"","*":"1919 South American Championship"},{"ns":0,"exists":"","*":"1920 Summer Olympics"},{"ns":0,"exists":"","*":"1930 Curu\u00e7\u00e1 River event"},{"ns":0,"exists":"","*":"1946 Brazilian Constitution"},{"ns":0,"exists":"","*":"1950 FIFA World Cup"},{"ns":0,"exists":"","*":"1952 Transportes A\u00e9reos Nacional Douglas C-47 mid-air explosion"},{"ns":0,"exists":"","*":"1958 FIFA World Cup"},{"ns":0,"exists":"","*":"1958 FIFA World Cup Final"},{"ns":0,"exists":"","*":"1962 FIFA World Cup"},{"ns":0,"exists":"","*":"1964 Brazilian coup d'\u00e9tat"},{"ns":0,"exists":"","*":"1970 FIFA World Cup"},{"ns":0,"exists":"","*":"1994 FIFA World Cup"},{"ns":0,"exists":"","*":"2002 FIFA World Cup Final"},{"ns":0,"exists":"","*":"2006\u201307 Brazilian aviation crisis"},{"ns":0,"exists":"","*":"2007 Pan American Games"},{"ns":0,"exists":"","*":"2nd Portuguese India Armada (Cabral, 1500)"},{"ns":0,"exists":"","*":"AI-5"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aberdeen Act"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academia Militar das Agulhas Negras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acre (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Affonso Eduardo Reidy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afonso, Prince Imperial of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afonso Pena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Africanized bee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Air burst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aircraft registration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Santos-Dumont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberto Santos Dumont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleixo de Abreu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alien abduction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alonso de Ojeda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amazon Basin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amazon River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amazon rubber boom"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amerigo Vespucci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amerigo Vespucci Letter from Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Am\u00e9lie of Leuchtenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anchieta rail disaster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglo-Spanish War (1585\u20131604)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angra dos Reis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-War Treaty (1933)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio de Oquendo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f3nio Vieira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Conselheiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Vicente da Fontoura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Vilas Boas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio da Costa Santos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apaporis River"},{"ns":0,"exists":"","*":"April Revolt (Pernambuco)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Araguaia Guerrilla War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armstrong Whitworth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artur Bernardes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artur da Costa e Silva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Association football"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asunci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atlantic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atlantic slave trade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augusto Hamann Rademaker Grunewald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augusto Tasso Fragoso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aur\u00e9lio de Lyra Tavares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auxiliary cruiser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Axis countries"},{"ns":0,"exists":"","*":"A\u00e7\u00e3o Libertadora Nacional"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bahia incident"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balaiada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banco Central burglary at Fortaleza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banco do Brasil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bandeirantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barra do Gar\u00e7as air disaster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Albrolhos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Caseros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Cerro Cor\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Mboror\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Monte Caseros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Monte Castello"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Trindade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Ytoror\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Riachuelo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battleship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belo Horizonte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bel\u00e9m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bertioga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bertrand d'Ornesan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bob's"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolivia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bras\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil at the 1920 Summer Olympics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil during World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil national football team"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Adventure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Air Force"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Anthropological Exhibition of 1882"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Catholic Apostolic Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Communist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Constituent Assembly (1988)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Democratic Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Election Justice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Expeditionary Force"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Flag Anthem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Football Confederation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Gold Rush"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Imperial Family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Institute of Geography and Statistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Integralism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Labour Party (historical)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Medical Association"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Military Junta of 1930"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Military Junta of 1969"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Miracle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Naval Aviation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Naval Revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Navy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Olympic Committee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Revolution of 1930"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Senate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Social Democracy Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Socialist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian battleship Aquidab\u00e3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian battleship Minas Geraes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian constitutional referendum, 1993"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian cruzeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian firearms and ammunition referendum, 2005"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian general election, 1918"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian general election, 1930"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian general election, 1945"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian general election, 1950"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian general election, 2002"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian legislative election, 1947"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian legislative election, 1954"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian military coup of 1964"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian military dictatorship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian military government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian presidential election, 1898"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian presidential election, 1902"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian presidential election, 1906"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian presidential election, 1910"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian presidential election, 1914"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian presidential election, 1919"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian presidential election, 1922"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian presidential election, 1926"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian presidential election, 1934"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian presidential election, 1955"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian presidential election, 1964"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian presidential election, 1985"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian presidential election, 1989"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian real"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian submarine Humayt\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian uprising of 1935"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilwood"},{"ns":0,"exists":"","*":"CR Vasco da Gama"},{"ns":0,"exists":"","*":"CSS Florida (cruiser)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabanagem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caet\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caf\u00e9 Filho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caf\u00e9 com leite politics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campinas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canal Hotel bombing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Candel\u00e1ria massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canonize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canudos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canudos War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captaincies of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capture of Recife (1595)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carandiru Penitentiary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carandiru massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Duarte Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Lacerda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa da Moeda do Brasil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cathedral of Petr\u00f3polis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Brasileiro de Pesquisas F\u00edsicas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cesar Lattes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cesare Battisti (1954-)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamber of Deputies of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chichen Itza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chico Mendes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chivalric order"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christ the Redeemer (statue)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christopher Columbus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Bagatelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Circus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cisplatine War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clube de Regatas do Flamengo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coat of arms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colonial Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colonist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colony of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colorado Party (Uruguay)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colosseum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coluna Prestes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Complexo do Alem\u00e3o massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Confederation of the Equator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Congonhas International Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitutionalist Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consular office"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contestado War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coronation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coronelismo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corrientes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Countess Elisabeth Dobr\u017eensky de Dobr\u017eenicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coup d'\u00e9tat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Court (royal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crist\u00f3v\u00e3o Jacques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curu\u00e7\u00e1 River (Javari River)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyclone Catarina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovakia national football team"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e2ndido Portinari"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e2ndido Rondon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Declaration of war"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deodoro da Fonseca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deutsch de la Meurthe prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital television"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diretas J\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dom (title)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dom Pedrito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Douglas C-47 Skytrain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dreadnought"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch West India Company"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch people"},{"ns":0,"exists":"","*":"ETA \u2013 Empresa de Transporte A\u00e9reo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Earth Summit"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Indies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edson Lu\u00eds de Lima Souto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eiffel Tower"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eighty Years' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eldorado dos Caraj\u00e1s massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Embu das Artes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emperor of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Empire of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Entre R\u00edos Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epit\u00e1cio Pessoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equinoctial France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escola Superior de Propaganda e Marketing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esp\u00edrito Santo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estado Novo (Brazil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Est\u00e1cio de S\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Est\u00e1dio Fonte Nova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Est\u00eav\u00e3o da Gama (c.1470)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurico Gaspar Dutra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eus\u00e9bio de Queir\u00f3s Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evangelical Lutheran Church of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expedition 12"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extraterrestrials"},{"ns":0,"exists":"","*":"FIFA World Cup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal District (Brazil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federalist Riograndense Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federative Republic of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinando I de' Medici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Collor de Mello"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Henrique Cardoso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando de Noronha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fern\u00e3o de Loronha"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Battle of Guararapes"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Brazilian Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Floriano Peixoto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fome Zero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ford Brasil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Form of government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fort Coligny"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"France Antarctique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franciscan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco (slave)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Braga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Caldeira Castelo Branco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Solano L\u00f3pez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Stangl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frei Caneca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frei Galv\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Guiana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frente Negra Brasileira"},{"ns":0,"exists":"","*":"German national football team"},{"ns":0,"exists":"","*":"Get\u00falio Vargas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Go-around"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goi\u00e1s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goi\u00e2nia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goi\u00e2nia accident"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gol Transportes A\u00e9reos Flight 1907"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gon\u00e7alo Coelho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government bonds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Duchy of Tuscany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grande Seca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guajar\u00e1-Mirim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guanabara (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guanabara Bay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guarani people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guaran\u00ed War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guaran\u00ed people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guilherme Paraense"},{"ns":0,"exists":"","*":"HMS Carmania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Staden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heitor Villa-Lobos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry, King of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermes da Fonseca"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Bras\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Brazil (1889\u20131930)"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Brazil since 1985"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Roman Catholicism in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Uruguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of rail transport in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Constitution of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Roman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy See"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hon\u00f3rio Hermeto Carneiro Le\u00e3o, Marquis of Paran\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humberto de Alencar Castelo Branco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hurricane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberian Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibero-America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iguape War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilhabela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Impeachment of Dilma Rousseff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inconfid\u00eancia Mineira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independence of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infrastructure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ipiranga Brook"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iraq"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish and German Mercenary Soldiers' Revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish and German Mercenary Soldiers' revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isaac Aboab da Fonseca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Itaipu Dam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy national football team"},{"ns":0,"exists":"","*":"Itamar Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Itatiaia National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Itu, Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Harden-Hickey"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Lancaster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Japanese Brazilians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jayme Tiomno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jesuit Reduction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jesuit reduction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joelma Building"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joelma fire"},{"ns":0,"exists":"","*":"John III of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"John IV of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Maurice, Prince of Nassau-Siegen"},{"ns":0,"exists":"","*":"John VI of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Mengele"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Leite Lopes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Linhares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Paranhos, Baron of Rio Branco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Paranhos, Viscount of Rio Branco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Sarney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 de Anchieta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o C\u00e2ndido Felisberto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Figueiredo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Goulart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Pessoa, Para\u00edba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Pessoa Cavalcanti de Albuquerque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Pessoa Cavalc\u00e2nti de Albuquerque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Antonio Lavalleja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Manuel de Rosas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Rimet Trophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"July 2006 S\u00e3o Paulo violence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juscelino Kubitschek"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e2nio Quadros"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00falio Prestes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kasato Maru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Kongo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lampi\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lauro M\u00fcller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Learjet 25"},{"ns":0,"exists":"","*":"Learjet 35"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lei Maria da Penha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lei \u00c1urea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Letter of P\u00earo Vaz de Caminha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberal Revolution of 1820"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberal rebellions of 1842 (Empire of Brazil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberator Party (Brazil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of largest hydroelectric power stations"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of years in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis IX of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XIII of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Carlos Prestes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luzia Woman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lu\u00eds Alves de Lima e Silva, Duke of Caxias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lu\u00eds Carlos Prestes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Machu Picchu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madeira-Mamor\u00e9 Railroad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mal\u00ea Revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mal\u00ea revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mamonas Assassinas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Ferraz de Campos Sales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel da N\u00f3brega"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maracan\u00e3 Stadium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marajoara culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maraj\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maranh\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"March of the One Hundred Thousand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcos Pontes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria I of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Leopoldina of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Married by proxy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martim Afonso de Sousa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mascate War"},{"ns":0,"exists":"","*":"May 2006 S\u00e3o Paulo violence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maya civilization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mensal\u00e3o scandal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mercosur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meteor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metric system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military dictatorship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minas Geraes-class battleship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minas Gerais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mineiro Republican Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Missionary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miss\u00e3o Art\u00edstica Francesa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern Art Week"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mossor\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art, Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rcio de Souza e Mello"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleonic Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Congress of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Council for Energy Policy"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Democratic Union (Brazil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Institute of Metrology Standardization and Industrial Quality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi human experimentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nereu Ramos"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Holland (Brazil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Seven Wonders of the World"},{"ns":0,"exists":"","*":"New World"},{"ns":0,"exists":"","*":"Night of Agony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Niter\u00f3i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northeast Region, Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nubia SS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oil refinery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olavo Bilac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Cathedral of Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olga Ben\u00e1rio Prestes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olinda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Car Wash"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opera\u00e7\u00e3o Prato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Military Merit (Brazil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orinoco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oto Melara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ouro Preto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palmares (quilombo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palmeiras de Goi\u00e1s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palos de la Frontera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-American Treaty (1923)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan Am Flight 202"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panamb\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Papal nuncio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paraguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paraguayan War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliament of the United Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Passo Fundo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavuna River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Cabral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro II of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro I of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro de Alc\u00e2ntara, Prince of Gr\u00e3o-Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro \u00c1lvares Cabral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pel\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Percy Fawcett"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pernambucan Revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pernambuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personal union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Fleming (writer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petrobras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petropolis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip III of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip II of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippine Dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pilar, Alagoas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Planned city"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plano Collor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plano Real"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plano Trienal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Platine War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pl\u00ednio Salgado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope Benedict XVI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope John Paul II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Port of Santos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porto Velho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Suzanne Bloch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese conquest of French Guiana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese conquest of the Banda Oriental"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Praieira revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Trinidad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proclamation of the Republic (Brazil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prudente de Morais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pr\u00edncipe de Asturias (ocean liner)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Putim prison"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quilombo dos Palmares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radiation poisoning"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio broadcasting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radioactive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ragamuffin War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Recapture of Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Recife"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rede Globo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religious Question"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Acre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of the United States of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republican Party of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolt of the Lash"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolt of the Muckers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolta da Armada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio-Grandense Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio Branco Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio Carnival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio Grande do Norte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio Grande do Sul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio Negro (Amazon)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro Affair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro Botanical Garden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio\u2013Niter\u00f3i Bridge"},{"ns":0,"exists":"","*":"River Tyne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Thornton (explorer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodrigues Alves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roosevelt\u2013Rondon Scientific Expedition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Navy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rui Barbosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"SMS Cap Trafalgar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabar\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador, Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Catarina (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santos, S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santos Dumont Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santos FC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schooner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebasti\u00e3o Jos\u00e9 de Carvalho e Melo, 1st Marquis of Pombal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Battle of Guararapes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Brazilian Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second World War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secretary of State"},{"ns":0,"exists":"","*":"September 11 attacks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra da Cantareira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra dos \u00d3rg\u00e3os National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slave"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slave trade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavery in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Smallpox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sobib\u00f3r extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social Democratic Party (Brazil, 1945-65)"},{"ns":0,"exists":"","*":"South American dreadnought race"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spring 1945 offensive in Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"State of Guanabara"},{"ns":0,"exists":"","*":"States of Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sugar cane mill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supreme Federal Court"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suriname"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sweden national football team"},{"ns":0,"exists":"","*":"Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Lu\u00eds, Maranh\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Athletic Club"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo dos Campos de Piratininga"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo\u2013Guarulhos International Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Vicente, S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Vicente (S\u00e3o Paulo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9rgio Vieira de Mello"},{"ns":0,"exists":"","*":"TAM Linhas A\u00e9reas"},{"ns":0,"exists":"","*":"TAM Linhas A\u00e9reas Flight 3054"},{"ns":0,"exists":"","*":"TV Tupi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taj Mahal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tancredo Neves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telescoping (railway)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tenente revolts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tenentism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teresa Cristina of the Two Sicilies"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Great Wall of China"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodore Roosevelt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thirty-Three Orientals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Cavendish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thornton expedition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tiradentes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e9 de Sousa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tornado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transfer of the Portuguese Court to Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Asunci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Limits (Brazil\u2013Netherlands)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Madrid (13 January 1750)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Montevideo (1828)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Petr\u00f3polis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of The Hague (1661)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Tordesillas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treblinka extermination camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trial in absentia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trindade and Martin Vaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tunguska event"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tupi people"},{"ns":0,"exists":"","*":"USS Wachusett (1861)"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Kingdom of Portugal, Brazil and the Algarves"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nations Stabilisation Mission in Haiti"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uruguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uruguayan War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vaccine Revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vargas Era"},{"ns":0,"exists":"","*":"Varginha UFO incident"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venancio Flores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venceslau Br\u00e1s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vice President of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente Y\u00e1\u00f1ez Pinz\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vig\u00e1rio Geral massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villegagnon Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viscount of Maua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vital Soares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vit\u00f3ria, Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vit\u00f3ria, Esp\u00edrito Santo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voyages of Christopher Columbus"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e1squez Cobo\u2013Martins treaty"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of Canudos"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of Independence of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"War of the Emboabas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Washington Lu\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Ocean Day"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zumbi"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lvaro Zamith"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3bidos, Brazil"},{"ns":0,"*":"Nobuo Okuchi"},{"ns":0,"*":"Vanguarda Popular Revolucion\u00e1ria"},{"ns":0,"exists":"","*":"1822 (book)"},{"ns":0,"exists":"","*":"1822 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1823 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1824 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1825 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1826 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1827 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1828 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1829 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1830 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1831 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1832 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1833 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1834 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1835 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1836 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1837 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1838 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1839 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1840 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1841 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1842 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1843 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1844 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1845 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1846 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1847 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1848 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1849 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1850 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1851 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1852 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1853 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1854 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1855 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1856 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1857 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1858 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1859 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1860 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1861 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1862 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1863 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1864 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1865 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1866 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1867 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1868 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1869 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1870 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1871 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1872 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1873 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1874 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1875 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1876 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1877 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1878 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1879 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1880 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1881 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1882 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1883 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1884 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1885 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1886 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1887 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1888 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1889 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1890 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1891 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1892 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1893 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1894 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1895 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1896 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1897 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1898 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1899 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1900 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1901 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1902 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1903 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1904 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1905 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1906 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1907 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1908 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1909 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1910 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1911 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1912 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1913 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1914 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1915 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1916 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1917 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1918 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1919 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1920 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1921 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1922 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1923 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1924 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1925 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1926 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1927 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1928 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1929 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1930 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1931 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1932 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1933 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1934 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1935 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1936 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1937 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1938 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1939 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1940 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1941 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1942 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1943 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1944 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1945 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1946 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1947 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1948 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1949 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1950 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1951 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1952 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1953 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1954 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1955 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1956 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1957 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1958 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1959 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1960 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1961 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1962 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1963 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1964 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1965 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1966 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1967 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1968 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1969 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1970 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1971 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1972 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1973 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1974 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1975 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1976 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1977 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1978 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1979 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1980 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1981 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1982 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1983 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1984 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1985 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1986 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1987 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1988 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1989 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1990 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1991 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1992 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1993 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1994 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1995 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1996 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1997 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1998 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1999 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"2000 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"2001 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"2002 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"2003 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"2004 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"2005 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"2006 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"2007 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"2008 Santa Catarina floods"},{"ns":0,"exists":"","*":"2008 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"2009 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"2010 Rio de Janeiro Security Crisis"},{"ns":0,"exists":"","*":"2010 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"2010 northeastern Brazil floods"},{"ns":0,"exists":"","*":"2011 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"2012 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"2013 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"2013 protests in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"2014 Cessna Citation 560 XLS+ crash"},{"ns":0,"exists":"","*":"2014 FIFA World Cup"},{"ns":0,"exists":"","*":"2014 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"2014 protests in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"2015 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"2015 protests in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"2015\u201316 protests in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"2016 Copa Sudamericana Finals"},{"ns":0,"exists":"","*":"2016 Summer Olympics"},{"ns":0,"exists":"","*":"2016 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"2017 Manaus prison riot"},{"ns":0,"exists":"","*":"2017 Military Police of Esp\u00edrito Santo strike"},{"ns":0,"exists":"","*":"2017 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"2018 in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agriculture in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Air France Flight 447"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amazon basin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amazonas (Brazilian state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Society of International Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anita Leoc\u00e1dia Prestes"},{"ns":0,"exists":"","*":"April 2010 Rio de Janeiro floods and mudslides"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arquivo Nacional"},{"ns":0,"exists":"","*":"Associa\u00e7\u00e3o Chapecoense de Futebol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atlantic Ocean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Automotive industry in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"BBC"},{"ns":0,"exists":"","*":"BBC News"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belo Horizonte overpass collapse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bento Rodrigues dam disaster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolsa Fam\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Armed Forces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Carnival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian comics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian general election, 2014"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian presidential election, 2014"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian science and technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian science fiction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian sculpture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilians"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Aerospace 146"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campos Basin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campos Basin oil spill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Bank of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chevron Corporation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinema of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Climate of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coastline of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concordia (ship)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservation in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corruption in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crime in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dieter Nohlen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dilma Rousseff"},{"ns":0,"exists":"","*":"EFE"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economic history of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edif\u00edcio Wilton Paes de Almeida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Campos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egyptian mummies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elections in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elephants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elo\u00e1 Pimentel hostage crisis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Energy policy of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Environment of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Environmental issues in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Senate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal government of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"First inauguration of Dilma Rousseff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flight International"},{"ns":0,"exists":"","*":"Folha da Manh\u00e3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Folha de S.Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Folha de S. Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foreign relations of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"General strike"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Henry Townsend"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany national football team"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grupo Abril"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grupo Folha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gr\u00eamio Esportivo Brasil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haydn's Dictionary of Dates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Health in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry F. Dobyns"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Brazilian animation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human Rights Watch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human rights in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISTO\u00c9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Immigration to Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Income inequality in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Industry in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Olympic Committee"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iquique, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jair Bolsonaro"},{"ns":0,"exists":"","*":"January 2010 Rio de Janeiro floods and mudslides"},{"ns":0,"exists":"","*":"January 2011 Rio de Janeiro floods and mudslides"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaquim Pedro de Oliveira Martins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judiciary of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juiz de Fora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kiss nightclub fire"},{"ns":0,"exists":"","*":"LaMia Airlines Flight 2933"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law enforcement in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Brazilian federative units by Human Development Index"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of exports of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of extreme points of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of islands of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of largest cities in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of mountains in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of newspapers in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of political parties in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rivers of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malandragem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariana, Minas Gerais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mato Grosso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medell\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mesquita, Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Temer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mining in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum of Brazil fire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noar Linhas A\u00e9reas Flight 4896"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Estado de S. Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Carne Fraca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oxford University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pantanal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pa\u00e7o de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piau\u00ed (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piero Soderini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Presidente do Brasil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primeiro Comando da Capital"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protected areas of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public holidays in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ravine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Realengo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regions of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro school shooting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert M. Levine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roraima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Maria, Rio Grande do Sul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santo Andr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santos, Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social issues in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sport in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telecommunications in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telef\u00f3nica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Television in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terra Networks"},{"ns":0,"exists":"","*":"The American Journal of International Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Japan Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"The New York Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Wall Street Journal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Amazon history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tourism in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Travel Channel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unemployment in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veja (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Water resources management in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Water supply and sanitation in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wildlife of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wildlife sanctuary"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Henry Overall"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Youth Day 2013"},{"ns":0,"exists":"","*":"Youth in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cdndice Bovespa"},{"ns":0,"*":"Gera\u00e7\u00e3o Editorial"},{"ns":0,"*":"Museu da Cruzada"},{"ns":0,"*":"Brasil Escola"},{"ns":0,"*":"Renata William Santos do Vale"},{"ns":0,"*":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a (Brasil)"},{"ns":0,"*":"O Paiz"},{"ns":0,"*":"Folha da Noite"},{"ns":0,"*":"Editora Tr\u00eas"},{"ns":0,"*":"Editora Alvinegra"},{"ns":0,"*":"Grupo Estado"},{"ns":0,"*":"Sailson Jos\u00e9 das Gra\u00e7as"},{"ns":108,"*":"Book:Brazil"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Brazil"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Identifying reliable sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Lists"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:History of Brazil"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Brazil topics"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Years in Brazil"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:BrazilianHistory"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History of Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Region history sidebar title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dynamic list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\u00b7"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ship"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Square bracket open"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Square bracket close"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ship/maintenancecategory"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:HMS"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SMS"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Circa"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citar web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvid"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pt icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvnb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvard citation no brackets"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite newspaper The Times"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Illm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Years in Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nobold"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/b"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"}],"images":["Coat_of_arms_of_Brazil.svg","Flag_of_Brazil.svg"],"externallinks":["http://www.oxfordartonline.com/subscriber/article/grove/art/T05415","http://www.outlookindia.com/magazine/story/trying-to-discover-india/292728","https://books.google.com/books?id=uLILAAAAIAAJ&pg=PA107","http://g1.globo.com/pernambuco/projeto-educacao/noticia/2011/10/pinzon-ou-cabral-quem-chegou-primeiro-ao-brasil.html","http://www.geobrasil.net/cabo%5Cgranitodocabo.htm","http://www.direito2.com.br/acam/2002/abr/29/projeto-pode-mudar-data-do-descobrimento-do-brasil","https://web.archive.org/web/20110709113534/http://www.direito2.com.br/acam/2002/abr/29/projeto-pode-mudar-data-do-descobrimento-do-brasil","http://www.souparaense.com/2011/04/quem-descobriu-o-brasil-pedro-alvares.html","https://books.google.com/books?id=boQKAQAAIAAJ&pg=RA1-PA41#v=onepage&q&f=false","https://wol.jw.org/en/wol/d/r1/lp-e/102005410","https://books.google.com/books?id=e2F7c0wW7g4C&pg=PA91&lpg=PA91&dq=Crist%C3%B3v%C3%A3o+Jacques+brazil+1527+french&source=bl&ots=GqroJz724c&sig=Cziv6QfoPVgWTcj3xc2B9jNpcXU&hl=pt-BR&sa=X&ved=0ahUKEwih6avdnZfTAhUBFJAKHT2JDyUQ6AEILjAD#v=onepage&q=Crist%C3%B3v%C3%A3o%20Jacques%20brazil%201527%20french&f=false","https://books.google.com/books?id=zGvoIW6Y_xAC&pg=PA375","http://www.britannica.com/EBchecked/topic/168977/donatario","http://soulbrasileiro.com/main/brazil/brazilian-history/1-discovery-and-colonization-1500-1808/descobrimento-e-colonizacao-1500-1808/","http://www.ifsc.usp.br/~workRyd/Attractions.html","http://www.historyfiles.co.uk/KingListsAmericas/SouthBrazil.htm","https://www.infoteca.cnptia.embrapa.br/infoteca/bitstream/doc/1056562/1/DOC423Ainfo.pdf","http://catdir.loc.gov/catdir/samples/cam033/2002067666.pdf","https://books.google.com/books?id=WJljy1yQ6mUC&pg=PA17","https://books.google.com/books?id=DkgGVTOr2EsC","http://www.riodejaneiroaqui.com/pt/historia-fundacao.html","http://www.novomilenio.inf.br/santos/h0049f2.htm","https://books.google.com/books?id=IvNFWHagzwIC&dq=Richard+Hakluyt+Voyages+and+discoveries&source=gbs_navlinks_s","http://www.pitoresco.com/historia/rocha04.htm","http://www.portalsaofrancisco.com.br/alfa/invasoes-francesas-no-brasil/sao-luis-maranhao.php","//doi.org/10.1146/annurev.anthro.22.1.273","http://g1.globo.com/pa/para/belem-400-anos/noticia/2016/01/veja-como-foi-fundacao-de-belem-em-1616-e-conheca-sua-historia.html","http://revista.ufrr.br/index.php/actageo/article/viewFile/204/364","http://www.whereyat.com/carnival-around-the-world-braz","http://www.jewishvirtuallibrary.org/jsource/biography/Fonseca.html","http://www.hisdates.com/years/1644-historical-events.html","http://www.s4ulanguages.com/21.html","http://thebrazilbusiness.com/article/history-of-colonial-brazil","https://books.google.com/books?id=UafCizjTPQ4C&pg=PA134&lpg=PA134&dq=ouro+1697+taubate&source=bl&ots=VC0qTv_dNB&sig=Plam_mYON80N57PmI2mmmsMqOmA&hl=pt-BR&sa=X&ved=0ahUKEwiE0c-clvPQAhWEDJAKHe8DBxc4ChDoAQgiMAI#v=onepage&q=ouro%201697%20taubate&f=false","http://www.infoescola.com/historia-do-brasil/guerra-dos-palmares/","https://web.archive.org/web/20110706155722/http://www.casadamoeda.gov.br/portal/index.php?option=com_content&task=view&id=1&Itemid=4","http://www.casadamoeda.gov.br/portal/index.php?option=com_content&task=view&id=1&Itemid=4","http://www.casadamoeda.gov.br/portal/index.php?option=com_content&task=view&id=15&Itemid=23%E3%80%88=en","http://www.museudacruzada.com.br/index.php?option=com_content&view=article&id=19&Itemid=19","https://web.archive.org/web/20110706153633/http://www.museudacruzada.com.br/index.php?option=com_content&view=article&id=19&Itemid=19","http://www.almg.gov.br/RevistaLegis/Revista27/invisibilidade.pdf","https://web.archive.org/web/20110527195146/http://www.almg.gov.br/RevistaLegis/Revista27/invisibilidade.pdf","http://www.wsis.cs.org/publications/csq/csq-article.cfm?id=1397","https://web.archive.org/web/20070928070750/http://www.wsis.cs.org/publications/csq/csq-article.cfm?id=1397","https://web.archive.org/web/20150315080651/http://revistadehistoria.com.br/secao/artigos-revista/ha-controversias","http://revistadehistoria.com.br/secao/artigos-revista/ha-controversias","https://www.thoughtco.com/the-history-of-sao-paulo-2136590","http://www.historiadobrasil.net/resumos/revolta_de_vila_rica.htm","https://books.google.com/books?id=LUy2CgAAQBAJ","http://www.ihuonline.unisinos.br/index.php?option=com_content&view=article&id=3952&secao=366","http://www2.camara.leg.br/camaranoticias/radio/materias/A-MUSICA-DO-DIA/434576-EM-1763-A-CAPITAL-DO-BRASIL-FOI-TRANSFERIDA-DE-SALVADOR-PARA-O-RIO-DE-JANEIRO.html","http://www.suapesquisa.com/historiadobrasil/inconfidencia_mineira.htm","http://www.brasilescola.com/datas-comemorativas/tiradentes.htm","http://www.jbrj.gov.br","http://noticias.gov.br/noticias/noticiaGenerica/30065","https://educacao.uol.com.br/biografias/maria-leopoldina.htm","http://www.brasilescola.com/historiab/revolucao-pernambucana.htm","http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0104-59702003000100006","http://www.historiacolonial.arquivonacional.gov.br/cgi/cgilua.exe/sys/start.htm?infoid=1275&sid=114","http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/constituicao/constitui%C3%A7ao24.htm","https://history.state.gov/countries/brazil","http://educacao.uol.com.br/biografias/frei-caneca.jhtm","http://cas.umn.edu/assets/pdf/dona_leopoldina.pdf","https://books.google.com/books?id=FZsAAAAAYAAJ&pg=PA717","http://www.tjrs.jus.br/export/poder_judiciario/historia/memorial_do_poder_judiciario/memorial_judiciario_gaucho/revista_justica_e_historia/issn_1677-065x/v6n12/Microsoft_Word_-_ARTIGO_UMA_LEI_PARA_INGLxS_VER...._Argemiro_gurgel.pdf","http://www.britannica.com/EBchecked/topic/4640/Acto-Adicional-of-1834","http://abolition.nypl.org/content/docs/text/act_public_security.pdf","https://web.archive.org/web/20110706160218/http://fctp.petropolis.rj.gov.br/fctp/modules/xt_conteudo/index.php?id=194","http://fctp.petropolis.rj.gov.br/fctp/modules/xt_conteudo/index.php?id%3D194","http://www.inmetro.gov.br/inmetro/historico.asp","http://www.brasil.gov.br/governo/2013/01/censo-de-1872-e-disponibilizado-ao-publico","https://www.scribd.com/doc/2980607/Historia-do-Brasil-PreVestibular-1874-Revolta-dos-Muckers","http://wwwnc.cdc.gov/eid/article/15/6/07-1331_article.htm","http://www.senado.gov.br/noticias/jornal/arquivos_jornal/arquivospdf/encarte_abolicao.pdf","http://memoria.bn.br/DocReader/docreader.aspx?bib=178691_01&PagFis=5322","http://www.nypress.com/15/50/news&columns/oldsmoke.cfm","https://web.archive.org/web/20060430105931/http://www.nypress.com/15/50/news&columns/oldsmoke.cfm","https://www.nytimes.com/1894/06/10/archives/principality-of-trinidad-john-h-flaglera-soninlaw-is-its-sovereign.html","https://www.nytimes.com/1895/08/01/archives/trinidads-prince-awake-an-appeal-to-washington-against-brazil-and.html","https://www.nytimes.com/1895/08/02/archives/grand-chancellor-of-trinidad-significant-phases-in-the-ascent-of.html","https://www.nytimes.com/1895/08/07/archives/trinidads-case-in-washington-courteously-the-chancellor-would.html","https://www.nytimes.com/1895/08/09/archives/trinidads-diplomat-in-action-m-de-la-boissiere-asks-that-his.html","https://www.nytimes.com/1896/01/24/archives/no-use-for-staten-isle-controller-fitch-and-corporation-coun-sel.html","http://www.crwflags.com/fotw/flags/br-trin.html","http://memoria.bn.br/DocReader/docreader.aspx?bib=178691_02&PagFis=11244","http://www.japantimes.co.jp/news/2015/11/06/national/prince-akishino-princess-kiko-meet-japanese-immigrants-brazil/#.V2Mkd_krIdX","http://www.flamengo.com.br/site/conteudo/detalhe/13/a-fundacao","http://www.worldstatesmen.org/Brazil.html","https://timesmachine.nytimes.com/timesmachine/1901/10/20/106920457.pdf","http://funag.gov.br/en/destaques/133-international-seminar-baron-of-rio-branco-100-years-of-memory","https://web.archive.org/web/20140324170908/http://funag.gov.br/en/destaques/133-international-seminar-baron-of-rio-branco-100-years-of-memory","https://books.google.com/books?id=mkPGRAYKYkQC&dq=Tratado+de+Petr%C3%B3polis+1903&hl=pt-BR&source=gbs_navlinks_s","http://library.brown.edu/create/fivecenturiesofchange/chapters/chapter-5/modernization-in-rio/","http://www.ielb.org.br/","https://timesmachine.nytimes.com/timesmachine/1906/01/23/101334908.pdf","http://www.flightglobal.com/pdfarchive/view/1959/1959%20-%200938.html","https://books.google.com/books?id=IWgGAAAAMAAJ","//www.worldcat.org/issn/0002-9300","http://www.sogeocol.edu.co/Ova/fronteras_colombia/fronteras/brasil/brasil_tratados.html","http://www.ndl.go.jp/brasil/e/column/kasatomaru.html","https://books.google.com/books?id=NZQxkfvMJFgC&pg=PA122&dq=kasato+maru+japan&hl=pt-BR&sa=X&ved=0ahUKEwjYwZGUvefQAhVCDZAKHc19CR4Q6AEINzAB#v=onepage&q=kasato%20maru%20japan&f=false","https://books.google.com/books?id=s8Nlhj528pwC","//www.worldcat.org/oclc/52478388","http://www.wrecksite.eu/wreck.aspx?176788","http://www.graywolfcorp.com/trcalendar.php","https://web.archive.org/web/20131111213036/http://www.graywolfcorp.com/trcalendar.php","http://collections.rmg.co.uk/collections/objects/204091.html","https://www.mar.mil.br/foraer/index.htm","https://web.archive.org/web/20140307151547/https://www.mar.mil.br/foraer/index.htm","http://www.rsssf.com/tables/19safull.html","http://www.la84foundation.org/5va/reports_frmst.htm","https://web.archive.org/web/20060622162855/http://www.la84foundation.org/5va/reports_frmst.htm","http://www.biblioteca.presidencia.gov.br/english/former-presidents/epitacio-pessoa","http://www.kaosenlared.net/noticia/coluna-prestes-uma-epopeia-brasileira","https://web.archive.org/web/20110520095458/http://www.kaosenlared.net/noticia/coluna-prestes-uma-epopeia-brasileira","http://www.navypedia.org/ships/brazil/br_ss_humayta.htm","http://www.fgv.br/cpdoc/acervo/dicionarios/verbete-tematico/partido-libertador-pl-1945-1965","https://books.google.com/books?id=uKQt4TRPxXkC&pg=PT225","http://www.comciencia.br/reportagens/espaco/espc17.htm","http://www.netsaber.com.br/biografias/ver_biografia_c_862.html","http://www.brasilescola.com/historiab/revolucao-30.htm","https://web.archive.org/web/20070516094903/http://travel.discovery.com/video/video.html?videoRef=c8fbe1ab8af1bb5087cbd1d996d8baf851e4672b","http://travel.discovery.com/video/video.html?videoRef=c8fbe1ab8af1bb5087cbd1d996d8baf851e4672b","https://web.archive.org/web/20080112113050/http://travel.discovery.com/video/video.html?videoRef=c8fbe1ab8af1bb5087cbd1d996d8baf851e4672b","http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/6046538.stm","http://www.boletimjuridico.com.br/doutrina/texto.asp?id=263","http://www.tre-es.jus.br/imprensa/noticias-tre-es/2014/Fevereiro/82-anos-da-conquista-do-voto-feminino-no-brasil","http://www.militaryheadgear.com/periods/49-Paulista-War","http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/Constituicao/Constitui%C3%A7ao34.htm","http://www.thenagain.info/webchron/americas/VargasBrazil.html","http://cpdoc.fgv.br/producao/dossies/FatosImagens/RevoltaComunista","http://acervo.folha.com.br/fdm/1936/10/18/142/","http://acervo.folha.com.br/fdm/1937/05/08/142/","http://acervo.folha.com.br/fdm/1937/06/11/142/","http://acervo.folha.com.br/fdn/1937/06/16/1/","http://acervo.folha.com.br/fdm/1937/11/11/142/","http://acervo.folha.com.br/fdm/1937/12/04/142/","https://books.google.com/books?id=Cv6dynKbcKAC&pg=PR10&dq=%22Georgina+de+Albuquerque&as_brr=3&sig=k8Cg1XzoEyemyw6cnh43Z1Fv-fM#PPA263,M1","http://acervo.folha.com.br/fdn/1942/1/29/1/","http://acervo.folha.com.br/fdn/1942/8/22/1/","http://acervo.estadao.com.br/pagina/#!/19420823-22380-nac-0001-999-1-not","http://cedulasbrasileiras.blogspot.co.uk/2012/01/cedulas-do-cruzeiro-1942-1967.html","http://www.medals.org.uk/brazil/fr-brazil/fr-brazil002.htm","https://archive.is/20120912073602/http://www.time.com/time/magazine/printout/0,8816,803605,00.html","http://acervo.folha.com.br/fdn/1950/09/18/1/","http://www.hospitalar.com/ingles/imprensa/not620.html","http://www.espm.br/","http://aviation-safety.net/database/types/Boeing-377-Stratocruiser/database","http://news.bbc.co.uk/onthisday/hi/dates/stories/august/24/newsid_4544000/4544759.stm","http://www.infoescola.com/historia/governo-de-cafe-filho/","http://www.mimoa.eu/projects/Brazil/Rio%20de%20Janeiro/MAM%20-%20Modern%20Arts%20Museum%20of%20Rio%20de%20Janeiro","http://www.planetworldcup.com/CUPS/1958/wc58final.html","http://grancircusincendio.blogspot.com/","http://acervo.oglobo.globo.com/em-destaque/pele-marcou-seu-milesimo-gol-no-maracana-num-penalti-contra-vasco-10811259","https://books.google.com/books?id=b0kpyNx8sVwC&pg=PA117&lpg=PA117&dq=Nobuo+Okuchi+kidnapped&source=bl&ots=Qp0yB_juj8&sig=a3ZM8ahMn1-sksf8MvRyf_vXEJ0&hl=pt-BR&sa=X&ved=0ahUKEwiz6qThxbXQAhWGUZAKHQa3DBkQ6AEIKDAB#v=onepage&q=Nobuo%20Okuchi%20kidnapped&f=false","https://www.nytimes.com/1970/12/08/archives/leftists-in-brazil-seize-swiss-envoy-police-guard-is-wounded.html","https://books.google.com/books?id=fYcAAQAAQBAJ&pg=PA184#v=onepage&q&f=false","http://noticias.terra.com.br/ciencia/fab-cria-normas-para-pilotos-em-caso-de-contato-com-ovnis,7f19f9d4566ea310VgnCLD200000bbcceb0aRCRD.html","http://www1.folha.uol.com.br/fsp/brasil/fc1101200907.htm","http://www.istoe.com.br/reportagens/11862_A+HISTORIA+OFICIAL+DOS+OVNIS+NO+BRASIL","http://veja.abril.com.br/blog/augusto-nunes/feira-livre/objetos-voadores-quase-identificados/","https://web.archive.org/web/20131217083816/http://revistapiaui.estadao.com.br/edicao-83/esquina/no-principio-era-um-chuchu","http://revistapiaui.estadao.com.br/edicao-83/esquina/no-principio-era-um-chuchu","http://www.estadao.com.br/noticias/impresso,aeronautica-libera-documentos-sobre-aparicao-de-ovnis,594959,0.htm","http://www-pub.iaea.org/MTCD/publications/PDF/Pub815_web.pdf","https://www.nytimes.com/2010/07/09/nyregion/09dirty.html","http://www.psdb.org.br/psdb/historia/","http://www.wipo.int/wipolex/en/details.jsp?id=11795","https://books.google.com/books?id=Uj68AAAAIAAJ&pg=PA101","https://books.google.com/books?id=MtvFtrjV9woC&pg=PA111","http://veja.abril.com.br/blog/caca-ao-voto/tag/comerciais/","https://web.archive.org/web/20110615195338/http://veja.abril.com.br/blog/caca-ao-voto/tag/comerciais/","https://www.amnesty.org/en/documents/amr19/015/2003/en/.","http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/","http://www.planecrashinfo.com/famous1990s.htm","https://www.amnesty.org/en/library/asset/AMR19/019/2006/en/dom-AMR190192006en.html","http://www1.folha.uol.com.br/fsp/vale/vl07069901.htm","https://web.archive.org/web/20030919021606/http://jbonline.terra.com.br/destaques/11setembro2003/12set_01_eua.html","http://jbonline.terra.com.br/destaques/11setembro2003/12set_01_eua.html","http://jaironicolau.iuperj.br/database/deb/port/index.htm","https://web.archive.org/web/20080229125244/http://jaironicolau.iuperj.br/database/deb/port/index.htm","http://news.bbc.co.uk/2/hi/middle_east/6941560.stm","https://www.un.org/apps/news/infocusnews.asp?NewsID=597&sID=1","https://www.un.org/apps/news/story.asp?NewsID=11679&Cr=19&Cr1=August","https://www.un.org/depts/dpko/missions/minustah/mandate.html","https://www.bbc.co.uk/news/world-latin-america-19081519","http://noticias.uol.com.br/ultnot/efe/2006/03/30/ult1809u7780.jhtm","http://www.foxnews.com/story/0,2933,259508,00.html","http://www.abc.net.au/news/newsitems/200705/s1918991.htm","http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/6243802.stm","http://www.abc.net.au/news/stories/2007/07/08/1972797.htm","http://www.msnbc.msn.com/id/19815779/","http://edition.cnn.com/2007/WORLD/americas/07/17/brazil.plane.crash/index.html","https://web.archive.org/web/20071224171750/http://edition.cnn.com/2007/WORLD/americas/07/17/brazil.plane.crash/index.html","http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/6903837.stm","http://www.foxnews.com/story/0,2933,289696,00.html","http://www.abc.net.au/news/stories/2007/07/18/1981490.htm","http://www.news.com.au/story/0,10117,22705112-401,00.html","http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/7112558.stm","http://www1.folha.uol.com.br/folha/dinheiro/ult91u331183.shtml","http://noticias.uol.com.br/ultnot/2007/12/20/ult23u849.jhtm","http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/7147941.stm","http://www.migalhas.com.br/Quentes/17,MI51855,81042-Policia+localiza+telas+de+Portinari+e+Picasso+furtadas+do+Masp","http://usatoday30.usatoday.com/sports/soccer/2009-01-16-2644785839_x.htm","http://www.cbc.ca/world/story/2010/02/19/ns-brazil-ship-sinks-students.html","http://news.bbc.co.uk/2/hi/world/latin_america/10372362.stm","http://g1.globo.com/politica/posse-de-dilma/noticia/2011/01/professora-critica-cerimonial-por-iniciar-desfile-de-dilma-sob-chuva.html","http://oglobo.globo.com/rio/mat/2011/02/15/numero-de-mortos-na-regiao-serrana-ja-passa-de-900-apos-chuvas-de-janeiro-923809447.asp","https://www.bbc.co.uk/news/world-latin-america-13020999","http://aviation-safety.net/database/record.php?id=20110713-0","http://www.cnn.com/2011/11/17/world/americas/brazil-chevron-spill/index.html","http://acervo.folha.com.br/fsp/2012/02/14/15/","https://web.archive.org/web/20131018030620/http://www.myfoxny.com/story/20717786/death-toll-rises-to-245-in-brazil-club-fire","http://www.myfoxny.com/story/20717786/death-toll-rises-to-245-in-brazil-club-fire","https://www.economist.com/blogs/americasview/2013/06/protests-brazil?spc=scode&spv=xm&ah=9d7f7ab945510a56fa6d37c30b6f1709","https://www.bbc.co.uk/news/world-latin-america-23426896","https://www.wsj.com/articles/how-brazils-nine-horsemen-cracked-petrobras-bribery-scandal-1428334221","http://www.dpf.gov.br/agencia/estatisticas/2014","https://www.reuters.com/article/2014/06/12/us-brazil-worldcup-protests-idUSKBN0EN1DD20140612","https://www.theguardian.com/world/2014/jun/09/brazil-uneasy-start-world-cup-strikers-protests-sao-paulo","https://www.yahoo.com/news/brazil-presidential-candidate-campos-dies-jet-crash-161732155.html?ref=gs","http://www.iol.co.za/business/opinion/sa-brazil-and-india-face-key-elections-to-restart-growth-1.1675962","http://www.news24.com/World/News/Brazil-train-collision-leaves-158-injured-20150106","https://www.wsj.com/articles/protesters-across-brazil-demonstrate-against-president-on-sunday-1426448960","http://www.aljazeera.com/news/2015/11/brazil-dam-bursts-toxic-sludge-151122125732943.html","http://edition.cnn.com/2015/04/12/americas/brazil-protests/","http://g1.globo.com/sp/santos-regiao/noticia/2016/06/sobe-o-numero-de-mortos-em-grave-acidente-na-rodovia-mogi-bertioga.html","https://web.archive.org/web/20140502095913/http://www.rio2016.com/en","http://www.rio2016.com/en","https://www.bbc.com/news/world-latin-america-37237513","https://www.bbc.com/news/world-latin-america-37663208","https://www.reuters.com/article/us-brazil-prison-idUSKBN12H11Z","https://www.bbc.com/news/world-latin-america-38140981","http://globoesporte.globo.com/sc/futebol/times/chapecoense/noticia/2016/12/chape-e-declarada-campea-e-garante-ao-menos-us-48-mi-em-premiacoes.html","https://web.archive.org/web/20161206042227/http://www.conmebol.com/es/conmebol-otorga-el-titulo-de-campeon-de-la-sudamericana-2016-chapecoense-y-reconoce-atletico","http://www.conmebol.com/es/conmebol-otorga-el-titulo-de-campeon-de-la-sudamericana-2016-chapecoense-y-reconoce-atletico","http://www.aljazeera.com/news/2017/01/dozens-killed-prison-riot-brazil-city-manaus-170102140358459.html","https://www.reuters.com/article/us-brazil-prison-riot-idUSKBN14M0QB","https://www.reuters.com/article/us-brazil-prison-idUSKBN14Q1FR","https://www.reuters.com/article/us-brazil-violence-espirito-santo-idUSKBN15L26A","https://www.theguardian.com/world/2017/feb/06/brazil-police-strike-crimewave-troops-espirito-santo","http://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2017-03/operacao-carne-fraca-mobiliza-1100-policiais-federais-em-seis-estados-e-no-df","http://www.latimes.com/world/mexico-americas/la-fg-brazil-strike-20170428-story.html","https://www.reuters.com/article/us-brazil-politics-lula-prison/brazil-judge-orders-ex-president-lula-jailed-by-friday-afternoon-idUSKCN1HC2TJ","http://metro.co.uk/2018/05/01/residential-tower-block-collapses-huge-fire-rips-building-7511628/","https://g1.globo.com/google/amp/rj/rio-de-janeiro/noticia/2018/09/02/incendio-atinge-a-quinta-da-boa-vista-rio.ghtml","https://uk.reuters.com/article/uk-brazil-fire-museum/rios-200-year-old-national-museum-hit-by-massive-fire-idUKKCN1LJ00C","https://www.nytimes.com/2018/09/06/world/americas/brazil-jair-bolsonaro.html","http://www.dominiopublico.gov.br/download/texto/sf000043.pdf%7Caccessdate=24/10/2011","http://html.rincondelvago.com/venezuela_4.html","http://reocities.com/Athens/agora/8088/BrazilCivilWar93.html","http://www.infoescola.com/historia-do-brasil/governo-de-washington-luis/","http://www.ebc.com.br/noticias/2016/01/et-de-varginha-ainda-instiga-imaginario-brasileiro-20-anos-depois","http://www.istoe.com.br/reportagens/105958_A+HISTORIA+OFICIAL+DO+ET+DE+VARGINHA","https://archive.org/stream/manualofdatesdic00townrich#page/166/mode/1up","http://hdl.handle.net/2027/uc2.ark:/13960/t9m32q949?urlappend=%3Bseq=112","https://archive.org/stream/haydnsdictionary00hayd#page/196/mode/1up","https://books.google.com/books?id=O26rAAAAIAAJ&pg=PR11","https://books.google.com/books?id=8flAq1v1dgIC&pg=PA495","https://books.google.com/books?id=Pi56Cw3yGfcC&pg=PR6","https://books.google.com/books?id=XiOPAgAAQBAJ&pg=PA32","https://books.google.com/books?id=BlBpAwAAQBAJ&pg=PA255","https://archive.org/stream/taboasdechronolo00mart#page/430/mode/2up","//www.worldcat.org/oclc/804367357"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"10th century","number":"1","index":"1","fromtitle":"Timeline_of_Brazilian_history","byteoffset":568,"anchor":"10th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"15th century","number":"2","index":"2","fromtitle":"Timeline_of_Brazilian_history","byteoffset":1095,"anchor":"15th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"16th century","number":"3","index":"3","fromtitle":"Timeline_of_Brazilian_history","byteoffset":4113,"anchor":"16th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"17th century","number":"4","index":"4","fromtitle":"Timeline_of_Brazilian_history","byteoffset":13507,"anchor":"17th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"18th century","number":"5","index":"5","fromtitle":"Timeline_of_Brazilian_history","byteoffset":23329,"anchor":"18th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"19th century","number":"6","index":"6","fromtitle":"Timeline_of_Brazilian_history","byteoffset":29433,"anchor":"19th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"20th century","number":"7","index":"7","fromtitle":"Timeline_of_Brazilian_history","byteoffset":55725,"anchor":"20th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"21st century","number":"8","index":"8","fromtitle":"Timeline_of_Brazilian_history","byteoffset":120631,"anchor":"21st_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"9","index":"9","fromtitle":"Timeline_of_Brazilian_history","byteoffset":149839,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"10","index":"10","fromtitle":"Timeline_of_Brazilian_history","byteoffset":149962,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"11","index":"11","fromtitle":"Timeline_of_Brazilian_history","byteoffset":149992,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Timeline of Brazilian history","iwlinks":[{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Revolta_de_Beckman","*":"pt:Revolta de Beckman"},{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Bartolomeu_Bueno_da_Silva","*":"pt:Bartolomeu Bueno da Silva"},{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Dia_do_Fico","*":"pt:Dia do Fico"},{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Laurentino_Gomes","*":"pt:Laurentino Gomes"},{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Parceria_A._M._Pereira","*":"pt:Parceria A. M. Pereira"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q2728385"}]}}