{"parse":{"title":"Timeline of Icelandic history","pageid":19741641,"revid":856118694,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>\nThis is a <b>timeline of <a href=\"/wiki/Iceland\" title=\"Iceland\">Icelandic</a> history</b>, comprising important legal and territorial changes and political events in Iceland and its predecessor states. To read about the background to these events, see <a href=\"/wiki/History_of_Iceland\" title=\"History of Iceland\">history of Iceland</a>.\n</p>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable plainlinks\">This is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Lists#Incomplete_lists\" title=\"Wikipedia:WikiProject Lists\">dynamic list</a> and may never be able to satisfy particular standards for completeness. You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Timeline_of_Icelandic_history&amp;action=edit\">expanding it</a> with <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_reliable_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying reliable sources\">reliably sourced</a> entries.</div>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r858029560\">.mw-parser-output .tocnumber{display:none}.mw-parser-output #toc ul,.mw-parser-output .toc ul{line-height:1.5em;list-style:none none;margin:.3em 0 0;padding:0}.mw-parser-output .hlist #toc ul ul,.mw-parser-output .hlist .toc ul ul{margin:0}</style><div class=\"hlist\" style=\"clear: left;\"><div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#9th_century\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">9th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#10th_century\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">10th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#11th_century\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">11th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#12th_century\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">12th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#13th_century\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">13th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#14th_century\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">14th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#15th_century\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">15th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#16th_century\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">16th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#17th_century\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">17th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#18th_century\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">18th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#19th_century\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">19th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#20th_century\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">20th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#21st_century\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">21st century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">14</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">15</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">16</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"9th_century\">9th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Icelandic_history&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: 9th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width: 100%;\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width: 30px;\">Year</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"text-align: right;\">860</td>\n<td><a href=\"/wiki/Naddodd\" title=\"Naddodd\">Naddo\u00f0r</a> discovers Iceland.<br />He was heading to the <a href=\"/wiki/Faroe_Islands\" title=\"Faroe Islands\">Faroe Islands</a> but drifted off course and landed near <a href=\"/wiki/Rey%C3%B0arfj%C3%B6r%C3%B0ur\" title=\"Rey\u00f0arfj\u00f6r\u00f0ur\">Rey\u00f0arfj\u00f6r\u00f0ur</a> in Iceland. As he returned to his boat it started to snow and thereby he reputedly named the land <i><a href=\"/wiki/Names_of_Iceland\" title=\"Names of Iceland\">Sn\u00e6land</a></i> (lit. Snowland).<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Gar%C3%B0ar_Svavarsson\" title=\"Gar\u00f0ar Svavarsson\">Gar\u00f0arr Svavarsson</a> discovers Iceland.<br />Blown from a storm near the <a href=\"/wiki/Orkney_Islands\" class=\"mw-redirect\" title=\"Orkney Islands\">Orkney Islands</a>. He circumnavigated Iceland, thus the first to establish that the landmass was an island. He stayed for one winter in <a href=\"/wiki/Skj%C3%A1lfandi\" title=\"Skj\u00e1lfandi\">Skj\u00e1lfandi</a>. He praised the new land and called it <i><a href=\"/wiki/Names_of_Iceland\" title=\"Names of Iceland\">Gar\u00f0arsh\u00f3lmi</a></i> (lit. <i>Gar\u00f0ar's Islet</i>).<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">&lt; 870</td>\n<td><a href=\"/wiki/Hrafna-Fl%C3%B3ki_Vilger%C3%B0arson\" title=\"Hrafna-Fl\u00f3ki Vilger\u00f0arson\">Hrafna-Fl\u00f3ki Vilger\u00f0arson</a> becomes the first <a href=\"/wiki/Scandinavia\" title=\"Scandinavia\">Scandinavian</a> to deliberately sail to Iceland as news of a country in the west reached Norway.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> When Hrafna-Fl\u00f3ki climbed a mountain in <a href=\"/wiki/Vatnsfj%C3%B6r%C3%B0ur\" title=\"Vatnsfj\u00f6r\u00f0ur\">Vatnsfj\u00f6r\u00f0ur</a> he spotted drift ice in a fjord that inspired the name of the country, <i>\u00cdsland</i> (lit. Iceland).<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">874</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ing%C3%B3lfr_Arnarson\" title=\"Ing\u00f3lfr Arnarson\">Ing\u00f3lfr Arnarson</a> becomes the first permanent <a href=\"/wiki/Norsemen\" title=\"Norsemen\">Nordic</a> settler of Iceland.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Settlement_of_Iceland\" title=\"Settlement of Iceland\">settlement of Iceland</a> begins.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"10th_century\">10th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Icelandic_history&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: 10th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width: 100%;\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width: 30px;\">Year</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">930</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Icelandic_Commonwealth\" title=\"Icelandic Commonwealth\">Icelandic Commonwealth</a> is founded with the establishment of the Icelandic <a href=\"/wiki/Parliament\" title=\"Parliament\">parliament</a> (<a href=\"/wiki/Althing\" title=\"Althing\">Althing</a>), which had <a href=\"/wiki/Legislature\" title=\"Legislature\">legislative</a> and <a href=\"/wiki/Judiciary\" title=\"Judiciary\">judicial</a> power,<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> but no <a href=\"/wiki/Executive_(government)\" title=\"Executive (government)\">executive</a> power was present in the country.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"11th_century\">11th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Icelandic_history&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: 11th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width: 40px\">Year</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1000</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Christianisation_of_Iceland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Christianisation of Iceland\">Christianisation of Iceland</a> is initiated due to pressure from the <a href=\"/wiki/Monarchy_of_Norway\" title=\"Monarchy of Norway\">King of Norway</a>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">&gt; 1000</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Fifth_Court\" title=\"Fifth Court\">Fifth Court</a> is established as an <a href=\"/wiki/Appellate_court\" title=\"Appellate court\">appellate court</a> for the <a href=\"/wiki/Quarter_Courts_of_Iceland\" title=\"Quarter Courts of Iceland\">Quarter Courts of Iceland</a>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1056</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%8Dsleifur_Gissurarson\" title=\"\u00cdsleifur Gissurarson\">\u00cdsleifur Gissurarson</a> becomes the first <a href=\"/wiki/List_of_Sk%C3%A1lholt_bishops\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Sk\u00e1lholt bishops\">bishop of Sk\u00e1lholt</a>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1096</td>\n<td>A <a href=\"/wiki/Tithe\" title=\"Tithe\">tithe</a> is instigated by the church authorities.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"12th_century\">12th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Icelandic_history&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 12th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width: 30px\">Year</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1104</td>\n<td>The volcano <a href=\"/wiki/Hekla\" title=\"Hekla\">Hekla</a> erupts, resulting in the devastation of <a href=\"/wiki/%C3%9Ej%C3%B3rs%C3%A1rdalur\" title=\"\u00dej\u00f3rs\u00e1rdalur\">\u00dej\u00f3rs\u00e1rdalur</a>.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1106</td>\n<td><a href=\"/wiki/J%C3%B3n_%C3%96gmundsson\" title=\"J\u00f3n \u00d6gmundsson\">J\u00f3n \u00d6gmundsson</a> becomes the first <a href=\"/wiki/List_of_H%C3%B3lar_bishops\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of H\u00f3lar bishops\">Bishop of H\u00f3lar</a>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1117</td>\n<td><a href=\"/wiki/Slavery\" title=\"Slavery\">Slavery</a> is <a href=\"/wiki/Abolitionism\" title=\"Abolitionism\">abolished</a> in Iceland.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1112</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%9Eingeyraklaustur\" title=\"\u00deingeyraklaustur\">\u00deingeyraklaustur</a> is founded as the first <a href=\"/wiki/Cloister\" title=\"Cloister\">cloister</a> in <a href=\"/wiki/Iceland\" title=\"Iceland\">Iceland</a>.<br /><a href=\"/wiki/J%C3%B3n_%C3%96gmundsson\" title=\"J\u00f3n \u00d6gmundsson\">J\u00f3n \u00d6gmundsson</a>, <a href=\"/wiki/List_of_H%C3%B3lar_bishops\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of H\u00f3lar bishops\">Bishop of H\u00f3lar</a>, founded the cloister in 1112 but it was not formally established until 1133.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1122</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ari_%C3%9Eorgilsson\" title=\"Ari \u00deorgilsson\">Ari \u00deorgilsson</a> begins to write the historical work <i><a href=\"/wiki/%C3%8Dslendingab%C3%B3k\" title=\"\u00cdslendingab\u00f3k\">Book of Icelanders</a></i>.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"13th_century\">13th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Icelandic_history&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: 13th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width: 30px\">Year</th>\n<th style=\"width: 70px\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1208</td>\n<td style=\"text-align: center;\">9 September</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Battle_of_V%C3%AD%C3%B0ines\" title=\"Battle of V\u00ed\u00f0ines\">Battle of V\u00ed\u00f0ines</a> takes place. <a href=\"/wiki/Kolbeinn_Tumason\" title=\"Kolbeinn Tumason\">Kolbeinn Tumason</a> is mortally wounded.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1238</td>\n<td style=\"text-align: center;\">21 August</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Battle_of_%C3%96rlygssta%C3%B0ir\" title=\"Battle of \u00d6rlygssta\u00f0ir\">Battle of \u00d6rlygssta\u00f0ir</a> takes place.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Sturla_Sighvatsson\" title=\"Sturla Sighvatsson\">Sturla Sighvatsson</a> and <a href=\"/wiki/Sighvatr_Sturluson\" title=\"Sighvatr Sturluson\">Sighvatr Sturluson</a> are killed.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1244</td>\n<td style=\"text-align: center;\">25 June</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Battle_of_the_Gulf\" title=\"Battle of the Gulf\">Battle of the Gulf</a> takes place.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1246</td>\n<td style=\"text-align: center;\">19 April</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Battle_of_Haugsnes\" title=\"Battle of Haugsnes\">Battle of Haugsnes</a> takes place.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1253</td>\n<td style=\"text-align: center;\">22 October</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Flugum%C3%BDri_Arson\" title=\"Flugum\u00fdri Arson\">Flugum\u00fdri Arson</a> takes place.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1258</td>\n<td style=\"background: #ececec; color: #2C2C2C; font-size: smaller; vertical-align: middle; text-align: center;\" class=\"unknown table-unknown\">Unknown</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gissur_%C3%9Eorvaldsson\" title=\"Gissur \u00deorvaldsson\">Gissur \u00deorvaldsson</a> is appointed <a href=\"/wiki/Earl\" title=\"Earl\">Jarl of Iceland</a> by the <a href=\"/wiki/Monarchy_of_Norway\" title=\"Monarchy of Norway\">King of Norway</a>.<br />The appointment aimed to further solidify the king's control over Iceland which was still independent. Gissur \u00deorvaldsson was also given domain over <a href=\"/wiki/Farthings_of_Iceland\" title=\"Farthings of Iceland\">Southern farthing</a>, <a href=\"/wiki/Farthings_of_Iceland\" title=\"Farthings of Iceland\">Northern farthing</a> and <a href=\"/wiki/Borgarfj%C3%B6r%C3%B0ur\" title=\"Borgarfj\u00f6r\u00f0ur\">Borgarfj\u00f6r\u00f0ur</a> which had previously been seceded to the king by their respective <a href=\"/wiki/Gothi\" title=\"Gothi\">chieftains</a>.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1262</td>\n<td style=\"background: #ececec; color: #2C2C2C; font-size: smaller; vertical-align: middle; text-align: center;\" class=\"unknown table-unknown\">Unknown</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Old_Covenant_(Iceland)\" title=\"Old Covenant (Iceland)\">Old Covenant</a> is delivered to Iceland.<br />The agreement made Icelanders subjects of the <a href=\"/wiki/Monarchy_of_Norway\" title=\"Monarchy of Norway\">King of Norway</a> and gave Icelanders and Norwegians equal rights in each other's countries. It received its first signatures in 1262 and went into effect in 1264 after receiving its final signatures.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"14th_century\">14th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Icelandic_history&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: 14th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width: 30px\">Year</th>\n<th style=\"width: 70px\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1397</td>\n<td style=\"text-align: center;\">17 June</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Kalmar_Union\" title=\"Kalmar Union\">Kalmar Union</a> is established.<br />The kingdoms of Denmark, Norway, Sweden and their respective dependencies joined in a <a href=\"/wiki/Personal_union\" title=\"Personal union\">personal union</a>.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"15th_century\">15th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Icelandic_history&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: 15th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width: 30px\">Year</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1402</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Black_Death\" title=\"Black Death\">Black Death</a> hits Iceland for the first time.<br />It is estimated that half of the population died in the years 1402\u20131404.<sup id=\"cite_ref-BlackDeath_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BlackDeath-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1433</td>\n<td><a href=\"/wiki/J%C3%B6ns_Gerekesson\" title=\"J\u00f6ns Gerekesson\">J\u00f6ns Gerekesson</a>, <a href=\"/wiki/List_of_Sk%C3%A1lholt_bishops\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Sk\u00e1lholt bishops\">bishop of Sk\u00e1lholt</a>, is killed.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1494</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Black_Death\" title=\"Black Death\">Black Death</a> hits Iceland for the second time.<br />It is estimated that half of the population died in the years 1494\u20131495.<sup id=\"cite_ref-BlackDeath_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BlackDeath-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"16th_century\">16th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Icelandic_history&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: 16th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width: 30px\">Year</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1501</td>\n<td>English merchants plunder <a href=\"/wiki/Bessasta%C3%B0ir\" title=\"Bessasta\u00f0ir\">Bessasta\u00f0ir</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1513</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Lei%C3%B0arh%C3%B3lmsskr%C3%A1\" title=\"Lei\u00f0arh\u00f3lmsskr\u00e1\">Lei\u00f0arh\u00f3lmsskr\u00e1</a></i>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1522</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Sveinssta%C3%B0afundur&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sveinssta\u00f0afundur (page does not exist)\">Sveinssta\u00f0afundur</a></i>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1539</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gissur_Einarsson\" title=\"Gissur Einarsson\">Gissur Einarsson</a> is made bishop.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1541</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Sk%C3%A1lholt\" title=\"Sk\u00e1lholt\">Sk\u00e1lholt</a> <a href=\"/wiki/Episcopal_see\" title=\"Episcopal see\">see</a> turns <a href=\"/wiki/Lutheranism\" title=\"Lutheranism\">Lutheran</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1550</td>\n<td>Bishop <a href=\"/wiki/J%C3%B3n_Arason\" title=\"J\u00f3n Arason\">J\u00f3n Arason</a> and his sons are beheaded in Sk\u00e1lholt.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1551</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/H%C3%B3lar\" title=\"H\u00f3lar\">H\u00f3lar</a> <a href=\"/wiki/Episcopal_see\" title=\"Episcopal see\">see</a> turns Lutheran.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1559</td>\n<td>The English are driven from <a href=\"/wiki/Vestmannaeyjar\" title=\"Vestmannaeyjar\">Vestmannaeyjar</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1571</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gu%C3%B0brandur_%C3%9Eorl%C3%A1ksson\" title=\"Gu\u00f0brandur \u00deorl\u00e1ksson\">Gu\u00f0brandur \u00deorl\u00e1ksson</a> becomes bishop of H\u00f3lar.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1584</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Gu%C3%B0brandsbibl%C3%ADa\" title=\"Gu\u00f0brandsbibl\u00eda\">Gu\u00f0brandsbibl\u00eda</a></i>, the first <a href=\"/wiki/Icelandic_language\" title=\"Icelandic language\">Icelandic</a> <a href=\"/wiki/Bible\" title=\"Bible\">bible</a>, is published.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"17th_century\">17th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Icelandic_history&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: 17th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width: 5%\">Year</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1602</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Monarchy_of_Denmark\" title=\"Monarchy of Denmark\">King of Denmark</a> grants <a href=\"/wiki/Denmark\" title=\"Denmark\">Danish</a> merchants <a href=\"/wiki/Monopoly\" title=\"Monopoly\">monopoly</a> on trade with Iceland.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1615</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Sp%C3%A1nverjav%C3%ADgin\" title=\"Sp\u00e1nverjav\u00edgin\">Slaying of the Spaniards</a> take place.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1625</td>\n<td>The first person is burnt alive for <a href=\"/wiki/Witchcraft\" title=\"Witchcraft\">witchcraft</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1627</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Turkish_Abductions\" title=\"Turkish Abductions\">Turkish Abductions</a> occur.<br />Hundreds of Icelanders are kidnapped by <a href=\"/wiki/Muslim\" title=\"Muslim\">Muslim</a> raiders.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1639</td>\n<td><a href=\"/wiki/Brynj%C3%B3lfur_Sveinsson\" title=\"Brynj\u00f3lfur Sveinsson\">Brynj\u00f3lfur Sveinsson</a> becomes bishop of Sk\u00e1lholt.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"text-align: right;\">1656</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kirkjub%C3%B3l_witch_trial\" title=\"Kirkjub\u00f3l witch trial\">Kirkjub\u00f3l witch trial</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>The <a href=\"/wiki/Flateyjarb%C3%B3k\" title=\"Flateyjarb\u00f3k\">Flateyjarb\u00f3k</a> manuscript is sent to Denmark.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1662</td>\n<td>Icelanders are made to accept the absolute monarchy of the King of Denmark.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1666</td>\n<td>The Passion Psalms are composed by <a href=\"/wiki/Hallgr%C3%ADmur_P%C3%A9tursson\" title=\"Hallgr\u00edmur P\u00e9tursson\">Hallgr\u00edmur P\u00e9tursson</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"18th_century\">18th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Icelandic_history&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: 18th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width: 5%\">Year</th>\n<th style=\"width: 10%;\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1703</td>\n<td></td>\n<td>First Icelandic <a href=\"/wiki/Census\" title=\"Census\">census</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1707</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Bubonic_plague\" title=\"Bubonic plague\">Bubonic plague</a> spreads in Iceland. A quarter of the population dies.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1712</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Jar%C3%B0ab%C3%B3k&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jar\u00f0ab\u00f3k (page does not exist)\">Jar\u00f0ab\u00f3k</a></i> is completed.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1720</td>\n<td></td>\n<td>The manuscripts of <a href=\"/wiki/%C3%81rni_Magn%C3%BAsson\" title=\"\u00c1rni Magn\u00fasson\">\u00c1rni Magn\u00fasson</a> are moved to Denmark.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1760</td>\n<td></td>\n<td>Icelanders start exporting salted fish to <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1783</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/M%C3%B3%C3%B0uhar%C3%B0indin\" class=\"mw-redirect\" title=\"M\u00f3\u00f0uhar\u00f0indin\">Mist Hardships</a> occur.<br />A volcanic eruption at <a href=\"/wiki/Laki\" title=\"Laki\">Laki</a> destroys a great deal of the livestock in Iceland, causing famine and misery.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1787</td>\n<td></td>\n<td>Danish trade monopoly ceases.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1800</td>\n<td>6 June</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Althing\" title=\"Althing\">Althing</a> is abolished.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"19th_century\">19th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Icelandic_history&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: 19th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width: 5%\">Year</th>\n<th style=\"width: 10%;\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1801</td>\n<td></td>\n<td>The bishoprics of Sk\u00e1lholt and H\u00f3lar are united, located in <a href=\"/wiki/Reykjav%C3%ADk\" title=\"Reykjav\u00edk\">Reykjav\u00edk</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1805</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Bessasta%C3%B0ir\" title=\"Bessasta\u00f0ir\">Bessasta\u00f0ask\u00f3li</a> is founded.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1807</td>\n<td></td>\n<td>Trade with Iceland all but disappears due to the <a href=\"/wiki/Napoleonic_Wars\" title=\"Napoleonic Wars\">Napoleonic Wars</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1809</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/J%C3%B8rgen_J%C3%B8rgensen\" title=\"J\u00f8rgen J\u00f8rgensen\">J\u00f8rgen J\u00f8rgensen</a> seizes power in Iceland and declares independence, but is deposed by the Danes shortly afterwards.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1835</td>\n<td></td>\n<td>The first copy of <i><a href=\"/wiki/Fj%C3%B6lnir_(journal)\" title=\"Fj\u00f6lnir (journal)\">Fj\u00f6lnir</a></i> is published.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1841</td>\n<td></td>\n<td>J\u00f3n Sigur\u00f0sson starts publishing <a href=\"/w/index.php?title=New_Associated_Writings&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"New Associated Writings (page does not exist)\">New Associated Writings</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1843</td>\n<td>8 March</td>\n<td>The King of Denmark orders the Althing to be resurrected.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1845</td>\n<td>1 July</td>\n<td>The Althing is resurrected, and the house of the <a href=\"/wiki/Menntask%C3%B3linn_%C3%AD_Reykjav%C3%ADk\" title=\"Menntask\u00f3linn \u00ed Reykjav\u00edk\">Menntask\u00f3li \u00ed Reykjav\u00edk</a> is opened.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1851</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/National_Assembly_of_1851\" title=\"National Assembly of 1851\">National Assembly of 1851</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1855</td>\n<td></td>\n<td>The Danes grant Icelanders free trade.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1871</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Folketing\" title=\"Folketing\">Danish Parliament</a> passes the <i><a href=\"/wiki/St%C3%B6%C3%B0ul%C3%B6g\" title=\"St\u00f6\u00f0ul\u00f6g\">St\u00f6\u00f0ul\u00f6g</a></i> laws.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1874</td>\n<td></td>\n<td>The King of Denmark visits Iceland and grants Icelanders a constitution. 1000 years of settlement celebrated throughout the country.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1875</td>\n<td></td>\n<td>First session of the restored Althing which has the power to pass laws. The <a href=\"/wiki/Askja\" title=\"Askja\">Askja</a> volcano erupts.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1880</td>\n<td></td>\n<td>The climate grows much colder, driving many Icelanders to emigrate to the <a href=\"/wiki/New_World\" title=\"New World\">New World</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"20th_century\">20th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Icelandic_history&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: 20th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width: 5%\">Year</th>\n<th style=\"width: 10%;\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1915</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Universal_suffrage\" title=\"Universal suffrage\">Universal suffrage</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1916</td>\n<td></td>\n<td>The political parties <a href=\"/wiki/Social_Democratic_Party_(Iceland)\" title=\"Social Democratic Party (Iceland)\">Social Democratic Party</a> and <a href=\"/wiki/Progressive_Party_(Iceland)\" title=\"Progressive Party (Iceland)\">Progressive Party</a> are founded.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1918</td>\n<td>1 December</td>\n<td>Iceland becomes a sovereign, independent nation. The Danish King remains head of state.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1922</td>\n<td></td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Jar%C3%B0r%C3%A6ktarl%C3%B6gin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jar\u00f0r\u00e6ktarl\u00f6gin (page does not exist)\">Jar\u00f0r\u00e6ktarl\u00f6gin</a></i>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1929</td>\n<td></td>\n<td>The Icelandic <a href=\"/wiki/Independence_Party_(Iceland)\" title=\"Independence Party (Iceland)\">Independence Party</a> is founded.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1930</td>\n<td>20 December</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Communist_Party_of_Iceland\" title=\"Communist Party of Iceland\">Icelandic Communist Party</a> is founded. The Icelandic <a href=\"/wiki/R%C3%9AV\" title=\"R\u00daV\">State Radio</a> begins broadcasting.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1939</td>\n<td></td>\n<td>Following the <a href=\"/wiki/Denmark_in_World_War_II\" title=\"Denmark in World War II\">occupation of Denmark</a> by <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Nazi Germany</a>, a national emergency government is formed under <a href=\"/wiki/Sveinn_Bj%C3%B6rnsson\" title=\"Sveinn Bj\u00f6rnsson\">Sveinn Bj\u00f6rnsson</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1940</td>\n<td>10 May</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/United_Kingdom\" title=\"United Kingdom\">British</a> <a href=\"/wiki/Invasion_of_Iceland\" title=\"Invasion of Iceland\">invade</a>, violating Icelandic neutrality.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1941</td>\n<td>7 July</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/United_States_Army\" title=\"United States Army\">United States Army</a>, still officially neutral, replaces the British <a href=\"/wiki/Iceland_in_World_War_II\" title=\"Iceland in World War II\">occupation</a> force.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1944</td>\n<td>17 June</td>\n<td>Iceland becomes an independent <a href=\"/wiki/Republic\" title=\"Republic\">republic</a>, severing the last political ties to Denmark. <a href=\"/wiki/Sveinn_Bj%C3%B6rnsson\" title=\"Sveinn Bj\u00f6rnsson\">Sveinn Bj\u00f6rnsson</a> becomes president.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1946</td>\n<td></td>\n<td>The <a href=\"/wiki/Keflavik_Agreement\" title=\"Keflavik Agreement\">Keflavik Agreement</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1948</td>\n<td></td>\n<td>Iceland receives <a href=\"/wiki/Marshall_Plan\" title=\"Marshall Plan\">Marshall Aid</a> from the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"text-align: right;\">1949</td>\n<td>30 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/1949_anti-NATO_riot_in_Iceland\" title=\"1949 anti-NATO riot in Iceland\">Riots</a> break out on <a href=\"/wiki/Austurv%C3%B6llur\" title=\"Austurv\u00f6llur\">Austurv\u00f6llur</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4 April</td>\n<td>Iceland joins the <a href=\"/wiki/NATO\" title=\"NATO\">North Atlantic Treaty Organization</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1951</td>\n<td></td>\n<td>The United States Army establishes a base in <a href=\"/wiki/Keflav%C3%ADk\" title=\"Keflav\u00edk\">Keflav\u00edk</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1952</td>\n<td>1 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Exclusive_economic_zone\" title=\"Exclusive economic zone\">Exclusive economic zone</a> extended to 4 nautical miles. <a href=\"/wiki/%C3%81sgeir_%C3%81sgeirsson\" title=\"\u00c1sgeir \u00c1sgeirsson\">\u00c1sgeir \u00c1sgeirsson</a> becomes president.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1958</td>\n<td></td>\n<td>Exclusive economic zone extended to 12 nautical miles.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1963</td>\n<td>14 November</td>\n<td>Volcanic eruption forms <a href=\"/wiki/Surtsey\" title=\"Surtsey\">Surtsey</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1966</td>\n<td>30 September</td>\n<td>The Icelandic <a href=\"/wiki/R%C3%9AV_(television_channel)\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00daV (television channel)\">State Television</a> begins its first broadcasts.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1968</td>\n<td>1 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kristj%C3%A1n_Eldj%C3%A1rn\" title=\"Kristj\u00e1n Eldj\u00e1rn\">Kristj\u00e1n Eldj\u00e1rn</a> becomes president. Collapse of the fishing industry.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1970</td>\n<td>1 January</td>\n<td>Iceland joins the <a href=\"/wiki/European_Free_Trade_Association\" title=\"European Free Trade Association\">European Free Trade Association</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1972</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Exclusive_economic_zone\" title=\"Exclusive economic zone\">Exclusive economic zone</a> extended to 50 nautical miles.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1973</td>\n<td>23 January</td>\n<td>Volcanic eruption in <a href=\"/wiki/Vestmannaeyjar\" title=\"Vestmannaeyjar\">Vestmannaeyjar</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1975</td>\n<td></td>\n<td><a href=\"/wiki/Exclusive_economic_zone\" title=\"Exclusive economic zone\">Exclusive economic zone</a> extended to 200 nautical miles.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1980</td>\n<td>1 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Vigd%C3%ADs_Finnbogad%C3%B3ttir\" title=\"Vigd\u00eds Finnbogad\u00f3ttir\">Vigd\u00eds Finnbogad\u00f3ttir</a> becomes president of Iceland, the first woman in the world to become elected head of state.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1994</td>\n<td>1 January</td>\n<td>Iceland joins the <a href=\"/wiki/European_Economic_Area\" title=\"European Economic Area\">European Economic Area</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">1996</td>\n<td>1 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%93lafur_Ragnar_Gr%C3%ADmsson\" title=\"\u00d3lafur Ragnar Gr\u00edmsson\">\u00d3lafur Ragnar Gr\u00edmsson</a> becomes president.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"21st_century\">21st century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Icelandic_history&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: 21st century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width: 100%;\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width: 5%\">Year</th>\n<th style=\"width: 10%;\">Date</th>\n<th>Event\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">2000</td>\n<td>17\u201321 June</td>\n<td>Southern Iceland is hit by two <a href=\"/wiki/2000_Iceland_earthquakes\" title=\"2000 Iceland earthquakes\">earthquakes</a>, the first 6.6 <a href=\"/wiki/Richter_magnitude_scale\" title=\"Richter magnitude scale\">M<sub>L</sub></a> and the second 6.5 <a href=\"/wiki/Richter_magnitude_scale\" title=\"Richter magnitude scale\">M<sub>L</sub></a>. There were no fatalities but a few people were injured and there was some considerable damage to infrastructure.\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">2004</td>\n<td>2 June</td>\n<td>The president of Iceland, <a href=\"/wiki/%C3%93lafur_Ragnar_Gr%C3%ADmsson\" title=\"\u00d3lafur Ragnar Gr\u00edmsson\">\u00d3lafur Ragnar Gr\u00edmsson</a>, refuses to sign a bill from the <a href=\"/wiki/Althing\" title=\"Althing\">parliament</a> for the first time in the nation's history.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">2005</td>\n<td>23 March</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bobby_Fischer\" title=\"Bobby Fischer\">Bobby Fischer</a> moves to Iceland after having been granted an Icelandic passport and full citizenship.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">2006</td>\n<td>30 September</td>\n<td>The <a href=\"/wiki/United_States_Army\" title=\"United States Army\">United States Army</a> abandons the military base in <a href=\"/wiki/Keflav%C3%ADk\" title=\"Keflav\u00edk\">Keflav\u00edk</a>, thus ending a 55-year U.S. military presence in Iceland.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"text-align: right;\">2008</td>\n<td>29 May</td>\n<td>A <a href=\"/wiki/Doublet_earthquake\" title=\"Doublet earthquake\">doublet earthquake</a> <a href=\"/wiki/2008_Iceland_earthquake\" title=\"2008 Iceland earthquake\">strikes</a> southern Iceland with a composite magnitude of 6.1 <a href=\"/wiki/Moment_magnitude_scale\" title=\"Moment magnitude scale\">M<sub>W</sub></a><sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>September</td>\n<td>Iceland faces <a href=\"/wiki/2008%E2%80%9311_Icelandic_financial_crisis\" class=\"mw-redirect\" title=\"2008\u201311 Icelandic financial crisis\">financial crisis</a> following the collapse of the country's three major <a href=\"/wiki/Commercial_bank\" title=\"Commercial bank\">commercial banks</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" style=\"text-align: right;\">2009</td>\n<td>26 January</td>\n<td>After months of rallies outside the parliament building the Icelandic government resigns.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1 February</td>\n<td>After the collapse of the government, <a href=\"/wiki/J%C3%B3hanna_Sigur%C3%B0ard%C3%B3ttir\" title=\"J\u00f3hanna Sigur\u00f0ard\u00f3ttir\">J\u00f3hanna Sigur\u00f0ard\u00f3ttir</a> becomes the first female <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Iceland\" title=\"Prime Minister of Iceland\">Prime Minister of Iceland</a> and the world's first openly gay head of government of the modern era.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>16 July</td>\n<td>The parliament narrowly passes a bill authorising the government to apply for EU membership.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"text-align: right;\">2010</td>\n<td>5 January</td>\n<td>The president of Iceland, \u00d3lafur Ragnar Gr\u00edmsson, refuses to <a href=\"/wiki/Icelandic_loan_guarantees_referendum,_2010\" title=\"Icelandic loan guarantees referendum, 2010\">sign a bill</a> from the parliament for the second time in the nation's history.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>20 March</td>\n<td>Volcanic eruption of <a href=\"/wiki/Eyjafjallaj%C3%B6kull\" title=\"Eyjafjallaj\u00f6kull\">Eyjafjallaj\u00f6kull</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"text-align: right;\">2011</td>\n<td>20 February</td>\n<td>The president of Iceland, \u00d3lafur Ragnar Gr\u00edmsson, refuses to <a href=\"/wiki/Icelandic_loan_guarantees_referendum,_2011\" title=\"Icelandic loan guarantees referendum, 2011\">sign a bill</a> from the parliament for the third time in the nation's history.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>21 May</td>\n<td>Volcanic eruption of <a href=\"/wiki/Gr%C3%ADmsv%C3%B6tn\" title=\"Gr\u00edmsv\u00f6tn\">Gr\u00edmsv\u00f6tn</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (April 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" style=\"text-align: right;\">2016</td>\n<td>4 April</td>\n<td><a href=\"/wiki/Panama_Papers\" title=\"Panama Papers\">Panama Papers</a> reveal that Prime Minister <a href=\"/wiki/Sigmundur_Dav%C3%AD%C3%B0_Gunnlaugsson\" title=\"Sigmundur Dav\u00ed\u00f0 Gunnlaugsson\">Sigmundur Dav\u00ed\u00f0 Gunnlaugsson</a> had links to private companies dealing in offshore tax havens, resulting in a call for a snap election\" <sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1 August</td>\n<td><a href=\"/wiki/Gu%C3%B0ni_Th._J%C3%B3hannesson\" title=\"Gu\u00f0ni Th. J\u00f3hannesson\">Gu\u00f0ni Th. J\u00f3hannesson</a> becomes president of Iceland.\n</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"vertical-navbox nowraplinks vcard plainlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em\"><div style=\"margin: -0.2em 0; font-size:65%; font-weight:normal;\">Part of <a href=\"/wiki/Category:History_of_Iceland\" title=\"Category:History of Iceland\"><b>a series</b></a> on the</div></th>\n</tr><tr>\n<th class=\"vcard navbox-title\" style=\"background: none; font-size: 145%;padding: 0.15em 0.1em;line-height: 1.2em;\"><a href=\"/wiki/History_of_Iceland\" title=\"History of Iceland\">History of <span class=\"fn org label\">Iceland</span></a></th>\n</tr><tr><td style=\"padding: 0.2em; border-bottom: 1px solid #ccc;\"><a href=\"/wiki/File:1630_IJsland_Blaeu_HR%27.jpg\" class=\"image\" title=\"Kaart van IJsland\"><img alt=\"Kaart van IJsland\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/1630_IJsland_Blaeu_HR%27.jpg/150px-1630_IJsland_Blaeu_HR%27.jpg\" width=\"150\" height=\"115\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/1630_IJsland_Blaeu_HR%27.jpg/225px-1630_IJsland_Blaeu_HR%27.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/1630_IJsland_Blaeu_HR%27.jpg/300px-1630_IJsland_Blaeu_HR%27.jpg 2x\" data-file-width=\"6006\" data-file-height=\"4590\" /></a></td></tr><tr><th style=\"padding:0.1em;background:#eee\">\nMiddle Ages</th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<table style=\"width:100%;border-collapse:collapse;border-spacing:0px 0px;border:none\"><tbody><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/Settlement_of_Iceland\" title=\"Settlement of Iceland\">Settlement</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> <a href=\"/wiki/Circa\" title=\"Circa\">c.</a> 870\u2013930</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/Icelandic_Commonwealth\" title=\"Icelandic Commonwealth\">Old Commonwealth</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> c. 930\u20131262</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/Christianization_of_Iceland\" title=\"Christianization of Iceland\">Christianization</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> c. 999\u20131118</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/Age_of_the_Sturlungs\" title=\"Age of the Sturlungs\">Sturlung era</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> c. 1180\u20131264</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/Old_Covenant_(Iceland)\" title=\"Old Covenant (Iceland)\">Old Covenant</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> 1262</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Norway_(872%E2%80%931397)\" title=\"Kingdom of Norway (872\u20131397)\">Norwegian rule</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> 1262\u20131380</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/Denmark%E2%80%93Norway\" title=\"Denmark\u2013Norway\">Danish rule</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> 1380\u20131918</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/Icelandic_Reformation\" title=\"Icelandic Reformation\">Reformation</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> 1536\u20131627</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/Danish%E2%80%93Icelandic_Trade_Monopoly\" title=\"Danish\u2013Icelandic Trade Monopoly\">Danish Trade Monopoly</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> 1602\u20131874</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/M%C3%B3%C3%B0uhar%C3%B0indin\" class=\"mw-redirect\" title=\"M\u00f3\u00f0uhar\u00f0indin\">Eruption of Laki</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> 1783\u20131785</td></tr></tbody></table></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em;background:#eee\">\nModern era</th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<table style=\"width:100%;border-collapse:collapse;border-spacing:0px 0px;border:none\"><tbody><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/Icelandic_independence_movement\" title=\"Icelandic independence movement\">Independence Movement</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> 1809\u20131847</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> Home Rule / Independence</td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> 1885\u20131918</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/Danish%E2%80%93Icelandic_Act_of_Union\" title=\"Danish\u2013Icelandic Act of Union\">Act of Union</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> 1918</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Iceland\" title=\"Kingdom of Iceland\">Kingdom</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> 1918\u20131944</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/Iceland_in_World_War_II\" title=\"Iceland in World War II\">World War II</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> 1939\u20131944</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;line-height:1.3em\"><a href=\"/wiki/Invasion_of_Iceland\" title=\"Invasion of Iceland\">Invasion</a><br /><a href=\"/wiki/%C3%81standi%C3%B0\" title=\"\u00c1standi\u00f0\">Invader relationships</a></div></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> <div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;line-height:1.3em\">1940<br />1940\u20131945</div></td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/Iceland\" title=\"Iceland\">Republic</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> 1944\u2013<span style=\"font-size:85%;\">present</span></td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/Founding_of_the_Republic_of_Iceland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Founding of the Republic of Iceland\">Founding of the Republic</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> 1944</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/Iceland_in_the_Cold_War\" title=\"Iceland in the Cold War\">Cold War</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> 1947\u20131991</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/Cod_Wars\" title=\"Cod Wars\">Cod Wars</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> 1948\u20131976</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> Economic reform</td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> 1991\u20132008</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"> <a href=\"/wiki/2008%E2%80%932011_Icelandic_financial_crisis\" title=\"2008\u20132011 Icelandic financial crisis\">Great Recession</a></td><td style=\"white-space:nowrap;text-align:right;\"> 2008\u20132011</td></tr></tbody></table></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em;background:#eee\">\nRelated topics</th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nobility_in_Iceland\" title=\"Nobility in Iceland\">Nobility in Iceland</a></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;border-top:#aaa 1px solid;\">\n<b><a class=\"mw-selflink selflink\">Timeline</a></b></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold;border-top:#aaa 1px solid; border-bottom:#aaa 1px solid;\">\n<a href=\"/wiki/File:Flag_of_Iceland.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Iceland.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Flag_of_Iceland.svg/16px-Flag_of_Iceland.svg.png\" width=\"16\" height=\"12\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Flag_of_Iceland.svg/24px-Flag_of_Iceland.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Flag_of_Iceland.svg/32px-Flag_of_Iceland.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"576\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Iceland\" title=\"Portal:Iceland\">Iceland&#32;portal</a></td></tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:History_of_Iceland\" title=\"Template:History of Iceland\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:History_of_Iceland\" title=\"Template talk:History of Iceland\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:History_of_Iceland&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Icelandic_history&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Faroese_history\" title=\"Timeline of Faroese history\">Timeline of Faroese history</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Swedish_history\" title=\"Timeline of Swedish history\">Timeline of Swedish history</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Reykjav%C3%ADk\" title=\"Timeline of Reykjav\u00edk\">Timeline of Reykjav\u00edk</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Icelandic_history&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://visindavefur.hi.is/svar.php?id=6729\">\"Hver gaf \u00cdslandi \u00fea\u00f0 nafn?\"</a> &#91;Who gave Iceland its name?&#93; (in Icelandic). <a href=\"/wiki/University_of_Iceland\" title=\"University of Iceland\">University of Iceland</a>. 30 October 2000<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 March</span> 2011</span>. <q>Tilvist landsins \u00ed vestri spur\u00f0ist \u00fat \u00e1 vesturstr\u00f6nd Noregs og h\u00e9lt Fl\u00f3ki Vilger\u00f0arson, norskur ma\u00f0ur, af sta\u00f0 til a\u00f0 finna landi\u00f0.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Hver+gaf+%C3%8Dslandi+%C3%BEa%C3%B0+nafn%3F&amp;rft.pub=University+of+Iceland&amp;rft.date=2000-10-30&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fvisindavefur.hi.is%2Fsvar.php%3Fid%3D6729&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://visindavefur.is/svar.php?id=65235\">\"Var Hrafna-Fl\u00f3ki til \u00ed alv\u00f6ru?\"</a> &#91;Did Hrafna-Fl\u00f3ki exist for real?&#93; (in Icelandic). <a href=\"/wiki/University_of_Iceland\" title=\"University of Iceland\">University of Iceland</a>. 16 September 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 April</span> 2015</span>. <q>Fyrri fer\u00f0 s\u00edna til \u00cdslands hefur Fl\u00f3ki \u00e1tt a\u00f0 fara um e\u00f0a sk\u00f6mmu fyrir \u00e1ri\u00f0 870 samkv\u00e6mt Landn\u00e1mab\u00f3k.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Var+Hrafna-Fl%C3%B3ki+til+%C3%AD+alv%C3%B6ru%3F&amp;rft.pub=University+of+Iceland&amp;rft.date=2013-09-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fvisindavefur.is%2Fsvar.php%3Fid%3D65235&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://visindavefur.hi.is/svar.php?id=6729\">\"Hver gaf \u00cdslandi \u00fea\u00f0 nafn?\"</a> &#91;Who gave Iceland its name?&#93; (in Icelandic). <a href=\"/wiki/University_of_Iceland\" title=\"University of Iceland\">University of Iceland</a>. 30 October 2000<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 March</span> 2011</span>. <q>Fl\u00f3ki gekk upp \u00e1 fjall eitt \u00ed Vatnsfir\u00f0i og s\u00e1 \u00fe\u00e1 ofan \u00ed annan fj\u00f6r\u00f0, l\u00edklega Arnarfj\u00f6r\u00f0, og var hann fullur af haf\u00eds. \u00cd 2. kafla Landn\u00e1mu segir a\u00f0 eftir \u00feetta hafi Hrafna-Fl\u00f3ki og menn hans nefnt landi\u00f0 \u00cdsland.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Hver+gaf+%C3%8Dslandi+%C3%BEa%C3%B0+nafn%3F&amp;rft.pub=University+of+Iceland&amp;rft.date=2000-10-30&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fvisindavefur.hi.is%2Fsvar.php%3Fid%3D6729&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110522162355/http://www.iceland.is/history-and-culture/History/\">\"History\"</a>. <a href=\"/wiki/Registers_Iceland\" title=\"Registers Iceland\">Registers Iceland</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://iceland.is/history-and-culture/History/\">the original</a> on 22 May 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 March</span> 2011</span>. <q>Ing\u00f3lfur Arnarson was said to be the first settler. He was a chieftain from Norway, arriving in Iceland with his family and dependents in 874.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=History&amp;rft.pub=Registers+Iceland&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ficeland.is%2Fhistory-and-culture%2FHistory%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110522162355/http://www.iceland.is/history-and-culture/History/\">\"History\"</a>. <a href=\"/wiki/Registers_Iceland\" title=\"Registers Iceland\">Registers Iceland</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://iceland.is/history-and-culture/History/\">the original</a> on 22 May 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 March</span> 2011</span>. <q>During the next 60 years or so, Viking settlers from Scandinavia and also from Norse colonies in the British Isles \u2013 Ireland, Scotland and the Scottish Isles \u2013 settled in the country.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=History&amp;rft.pub=Registers+Iceland&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ficeland.is%2Fhistory-and-culture%2FHistory%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110522162355/http://www.iceland.is/history-and-culture/History/\"><i>History</i></a>, <a href=\"/wiki/Registers_Iceland\" title=\"Registers Iceland\">Registers Iceland</a>, archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://iceland.is/history-and-culture/History/\">the original</a> on 22 May 2011<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">19 March</span> 2011</span>, <q>In the year 930, at the end of the settlement period, Althingi (legislature and judiciary) was established and a legal code was adopted.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=History&amp;rft.pub=Registers+Iceland&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ficeland.is%2Fhistory-and-culture%2FHistory%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110522162355/http://www.iceland.is/history-and-culture/History/\">\"History\"</a>. <a href=\"/wiki/Registers_Iceland\" title=\"Registers Iceland\">Registers Iceland</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://iceland.is/history-and-culture/History/\">the original</a> on 22 May 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 March</span> 2011</span>. <q>The establishment of Althingi marks the formation of the Icelandic Commonwealth, although it had no executive power.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=History&amp;rft.pub=Registers+Iceland&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ficeland.is%2Fhistory-and-culture%2FHistory%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110522162355/http://www.iceland.is/history-and-culture/History/\">\"History\"</a>. <a href=\"/wiki/Registers_Iceland\" title=\"Registers Iceland\">Registers Iceland</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://iceland.is/history-and-culture/History/\">the original</a> on 22 May 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 March</span> 2011</span>. <q>Christianity was peacefully adopted in Iceland at Althingi in the year 1000. The main reason for this conversion was most likely pressure from the king of Norway.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=History&amp;rft.pub=Registers+Iceland&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ficeland.is%2Fhistory-and-culture%2FHistory%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://haestirettur.is/control/index?pid=423\">\"Sagan\"</a> &#91;History&#93; (in Icelandic). <a href=\"/wiki/Supreme_Court_of_Iceland\" title=\"Supreme Court of Iceland\">Supreme Court of Iceland</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 April</span> 2015</span>. <q>Sk\u00f6mmu eftir \u00e1ri\u00f0 1000 var stofna\u00f0ur svokalla\u00f0ur fimmtard\u00f3mur sem n\u00e1\u00f0i til landsins alls. \u00deanga\u00f0 m\u00e1tti skj\u00f3ta m\u00e1lum sem d\u00e6md h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0 \u00ed fj\u00f3r\u00f0ungsd\u00f3mi. Hefur hugmyndin l\u00edklega veri\u00f0 s\u00fa a\u00f0 stu\u00f0la a\u00f0 r\u00e9ttareiningu \u00ed landinu.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Sagan&amp;rft.pub=Supreme+Court+of+Iceland&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhaestirettur.is%2Fcontrol%2Findex%3Fpid%3D423&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://skalholt.is/frodleikur/biskupar/isleifur_gissurarson/\">\"\u00cdsleifur Gissurarson\"</a> (in Icelandic). Sk\u00e1lholtssta\u00f0ur<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 April</span> 2015</span>. <q>\u00cdsleifur Gissurarson var fyrsti biskup \u00cdslendinga, \u00e1rin 1056\u20131080.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%8Dsleifur+Gissurarson&amp;rft.pub=Sk%C3%A1lholtssta%C3%B0ur&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fskalholt.is%2Ffrodleikur%2Fbiskupar%2Fisleifur_gissurarson%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://samband.is/verkefnin/stjornsysla-sveitarfelaga/sveitarstjornarlog/saga-sveitarstjornarlaga/\">\"Saga sveitarstj\u00f3rnarlaga\"</a> &#91;History of the Local Government Act&#93; (in Icelandic). Icelandic Association of Local Authorities<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 April</span> 2015</span>. <q>Tekjustofnar sveitarf\u00e9laga voru \u00e1kve\u00f0nir \u00ed svok\u00f6llu\u00f0um t\u00edundarl\u00f6gum sem sett voru \u00e1ri\u00f0 1097 a\u00f0 forg\u00f6ngu Gissurar \u00cdsleifssonar biskups.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Saga+sveitarstj%C3%B3rnarlaga&amp;rft.pub=Icelandic+Association+of+Local+Authorities&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsamband.is%2Fverkefnin%2Fstjornsysla-sveitarfelaga%2Fsveitarstjornarlog%2Fsaga-sveitarstjornarlaga%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Seach, John. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://volcanolive.com/hekla.html\">\"Hekla Volcano, Iceland \u2013 John Seach\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 April</span> 2015</span>. <q>An eruption at Hekla volcano in 1104, devastated the inhabited Thjorsardalur valley.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Hekla+Volcano%2C+Iceland+%E2%80%93+John+Seach&amp;rft.aulast=Seach&amp;rft.aufirst=John&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fvolcanolive.com%2Fhekla.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://visindavefur.is/svar.php?id=3546\">\"Hver var J\u00f3n \u00d6gmundsson?\"</a> &#91;Who was J\u00f3n \u00d6gmundsson?&#93; (in Icelandic). <a href=\"/wiki/University_of_Iceland\" title=\"University of Iceland\">University of Iceland</a>. 2 July 2003<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 April</span> 2015</span>. <q>J\u00f3n \u00d6gmundsson er einn fr\u00e6gasti kirkjuma\u00f0ur \u00cdslandss\u00f6gunnar. Hann var\u00f0 fyrsti biskup H\u00f3labiskupsd\u00e6mis \u00e1ri\u00f0 1106 og beitti s\u00e9r mj\u00f6g fyrir eflingu kristinnar tr\u00faar \u00ed landinu.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Hver+var+J%C3%B3n+%C3%96gmundsson%3F&amp;rft.pub=University+of+Iceland&amp;rft.date=2003-07-02&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fvisindavefur.is%2Fsvar.php%3Fid%3D3546&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Halcomb, Ruth. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20030205164902/http://www.liveabroad.com/articles/iceland.html\">\"Iceland \u2013 So Near yet So Remote\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://liveabroad.com/articles/iceland.html\">the original</a> on 5 February 2003<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 April</span> 2015</span>. <q>Iceland had a national assembly in the year 930 and abolished slavery in 1117.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Iceland+%E2%80%93+So+Near+yet+So+Remote&amp;rft.aulast=Halcomb&amp;rft.aufirst=Ruth&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fliveabroad.com%2Farticles%2Ficeland.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://nat.is/Kirkjur/klaustur_a_islandi.htm\">\"Klaustur \u00e1 \u00cdslandi\"</a> &#91;Cloisters in Iceland&#93; (in Icelandic)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 April</span> 2015</span>. <q>J\u00f3n \u00d6gmundsson, biskup \u00e1 H\u00f3lum stofna\u00f0i klaustur a\u00f0 \u00deingeyrum \u00e1ri\u00f0 1112 en engar heimildir eru til um klausturl\u00edf \u00fear fyrr en 1133, \u00feegar Vilmundur \u00de\u00f3r\u00f3lfsson var v\u00edg\u00f0ur fyrsti \u00e1b\u00f3ti \u00feess.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Klaustur+%C3%A1+%C3%8Dslandi&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnat.is%2FKirkjur%2Fklaustur_a_islandi.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arnastofnun.is/page/thekkthandrit_isl.bok\">\"\u00cdslendingab\u00f3k\"</a> &#91;Book of Icelanders&#93; (in Icelandic). <a href=\"/wiki/%C3%81rni_Magn%C3%BAsson_Institute_for_Icelandic_Studies\" title=\"\u00c1rni Magn\u00fasson Institute for Icelandic Studies\">\u00c1rni Magn\u00fasson Institute for Icelandic Studies</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 April</span> 2015</span>. <q>\u00cdslendingab\u00f3k var samin \u00e1 \u00e1runum 1122\u201332 af prestinum Ara \u00deorgilssyni sem hlaut vi\u00f0urnefni\u00f0 hinn fr\u00f3\u00f0i (1068\u20131148).</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%8Dslendingab%C3%B3k&amp;rft.pub=%C3%81rni+Magn%C3%BAsson+Institute+for+Icelandic+Studies&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.arnastofnun.is%2Fpage%2Fthekkthandrit_isl.bok&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mbl.is/greinasafn/grein/1241498/\">\"\u00deetta ger\u00f0ist \u00fe\u00e1...\"</a> &#91;What happened then...&#93; (in Icelandic). <a href=\"/wiki/Morgunbla%C3%B0i%C3%B0\" title=\"Morgunbla\u00f0i\u00f0\">Morgunbla\u00f0i\u00f0</a>. 9 September 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 April</span> 2015</span>. <q>V\u00ed\u00f0inesbardagi var h\u00e1\u00f0ur \u00ed Hjaltadal \u00ed Skagafir\u00f0i. Nokkrir h\u00f6f\u00f0ingjar s\u00f3ttu me\u00f0 360 manna li\u00f0 a\u00f0 Gu\u00f0mundi biskupi Arasyni og m\u00f6nnum hans. \u00cd bardaganum f\u00e9llu t\u00f3lf menn, \u00feeirra \u00e1 me\u00f0al Kolbeinn Tumason, 35 \u00e1ra. Sagt er a\u00f0 \u00e1 banad\u00e6gri s\u00ednu hafi Kolbeinn sami\u00f0 s\u00e1lminn Heyr himna smi\u00f0ur.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%9Eetta+ger%C3%B0ist+%C3%BE%C3%A1...&amp;rft.pub=Morgunbla%C3%B0i%C3%B0&amp;rft.date=2008-09-09&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmbl.is%2Fgreinasafn%2Fgrein%2F1241498%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://visindavefur.is/svar.php?id=16985\">\"Hva\u00f0 ger\u00f0ist i \u00d6rlygssta\u00f0abardaga?\"</a> &#91;What happened in the Battle of \u00d6rlygssta\u00f0ir&#93; (in Icelandic). <a href=\"/wiki/University_of_Iceland\" title=\"University of Iceland\">University of Iceland</a>. 24 July 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 April</span> 2015</span>. <q>\u00d6rlygssta\u00f0abardagi var h\u00e1\u00f0ur 21. \u00e1g\u00fast 1238 \u00ed Skagafir\u00f0i austanver\u00f0um \u00e1 sta\u00f0 sem var kalla\u00f0ur \u00d6rlygssta\u00f0ir, skammt fyrir nor\u00f0an V\u00ed\u00f0ivelli en nokkru lengra fyrir sunnan Miklab\u00e6.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Hva%C3%B0+ger%C3%B0ist+i+%C3%96rlygssta%C3%B0abardaga%3F&amp;rft.pub=University+of+Iceland&amp;rft.date=2014-07-24&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fvisindavefur.is%2Fsvar.php%3Fid%3D16985&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://visindavefur.is/svar.php?id=16985\">\"Hva\u00f0 ger\u00f0ist i \u00d6rlygssta\u00f0abardaga?\"</a> &#91;What happened in the Battle of \u00d6rlygssta\u00f0ir&#93; (in Icelandic). <a href=\"/wiki/University_of_Iceland\" title=\"University of Iceland\">University of Iceland</a>. 24 July 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 April</span> 2015</span>. <q>Fe\u00f0garnir Sighvatur og Sturla voru b\u00e1\u00f0ir drepnir.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Hva%C3%B0+ger%C3%B0ist+i+%C3%96rlygssta%C3%B0abardaga%3F&amp;rft.pub=University+of+Iceland&amp;rft.date=2014-07-24&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fvisindavefur.is%2Fsvar.php%3Fid%3D16985&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mbl.is/greinasafn/grein/1224603/\">\"\u00deetta ger\u00f0ist \u00fe\u00e1...\"</a> &#91;This happened then...&#93; (in Icelandic). <a href=\"/wiki/Morgunbla%C3%B0i%C3%B0\" title=\"Morgunbla\u00f0i\u00f0\">Morgunbla\u00f0i\u00f0</a>. 25 June 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 April</span> 2015</span>. <q>25. j\u00fan\u00ed 1244 Fl\u00f3abardagi, eina verulega sj\u00f3orrusta \u00cdslendinga, var h\u00e1\u00f0ur \u00e1 H\u00fanafl\u00f3a.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%9Eetta+ger%C3%B0ist+%C3%BE%C3%A1...&amp;rft.pub=Morgunbla%C3%B0i%C3%B0&amp;rft.date=2008-06-25&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmbl.is%2Fgreinasafn%2Fgrein%2F1224603%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mbl.is/greinasafn/grein/1330061/\">\"\u00deetta ger\u00f0ist...\"</a> &#91;This happened...&#93; (in Icelandic). <a href=\"/wiki/Morgunbla%C3%B0i%C3%B0\" title=\"Morgunbla\u00f0i\u00f0\">Morgunbla\u00f0i\u00f0</a>. 19 April 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 April</span> 2015</span>. <q>Haugsnessfundur, mannsk\u00e6\u00f0asta orrusta \u00e1 \u00cdslandi, var h\u00e1\u00f0 \u00ed Bl\u00f6nduhl\u00ed\u00f0 \u00ed Skagafir\u00f0i.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%9Eetta+ger%C3%B0ist...&amp;rft.pub=Morgunbla%C3%B0i%C3%B0&amp;rft.date=2010-04-19&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmbl.is%2Fgreinasafn%2Fgrein%2F1330061%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mbl.is/greinasafn/grein/1305822/\">\"\u00deetta ger\u00f0ist...\"</a> &#91;This happened...&#93; (in Icelandic). <a href=\"/wiki/Morgunbla%C3%B0i%C3%B0\" title=\"Morgunbla\u00f0i\u00f0\">Morgunbla\u00f0i\u00f0</a>. 22 October 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 April</span> 2015</span>. <q>22. okt\u00f3ber 1253 Flugum\u00fdrarbrenna. Sturlungar brenndu b\u00e6inn \u00e1 Flugum\u00fdri \u00ed Skagafir\u00f0i, en \u00fear st\u00f3\u00f0 br\u00fa\u00f0kaup.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%9Eetta+ger%C3%B0ist...&amp;rft.pub=Morgunbla%C3%B0i%C3%B0&amp;rft.date=2009-10-22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmbl.is%2Fgreinasafn%2Fgrein%2F1305822%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://visindavefur.is/svar.php?id=29318\">\"Hver var Gissur jarl \u00deorvaldsson og hva\u00f0a hlutverki gegndi hann \u00e1 Sturlunga\u00f6ld?\"</a> &#91;Who was Jarl Gissur \u00deorvaldsson and what role did he have in the Age of the Sturlungs?&#93; (in Icelandic). <a href=\"/wiki/University_of_Iceland\" title=\"University of Iceland\">University of Iceland</a>. 12 February 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">26 April</span> 2015</span>. <q>\u00c1ri\u00f0 1258 var Gissur me\u00f0 H\u00e1koni konungi H\u00e1konarsyni \u00ed Noregi. \u00de\u00e1 gaf konungur honum jarlsnafn og sendi hann til \u00cdslands \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 leggja landi\u00f0 undir konung. Um lei\u00f0 skipa\u00f0i konungur hann yfir Sunnlendingafj\u00f3r\u00f0ung, Nor\u00f0lendingafj\u00f3r\u00f0ung og Borgarfj\u00f6r\u00f0. Nokkrir \u00edslenskir h\u00f6f\u00f0ingjar h\u00f6f\u00f0u \u00fe\u00e1 afsala\u00f0 s\u00e9r til konungs h\u00e9ra\u00f0sv\u00f6ldum, \u00fev\u00ed sem upphaflega var go\u00f0avald.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Hver+var+Gissur+jarl+%C3%9Eorvaldsson+og+hva%C3%B0a+hlutverki+gegndi+hann+%C3%A1+Sturlunga%C3%B6ld%3F&amp;rft.pub=University+of+Iceland&amp;rft.date=2014-02-12&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fvisindavefur.is%2Fsvar.php%3Fid%3D29318&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://visindavefur.is/svar.php?id=18233\">\"Hver skrifa\u00f0i Gamla s\u00e1ttm\u00e1la og hva\u00f0 f\u00f3lst \u00ed honum?\"</a> &#91;Who wrote Old Covenant and what did it entail?&#93; (in Icelandic). <a href=\"/wiki/University_of_Iceland\" title=\"University of Iceland\">University of Iceland</a>. 13 June 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 April</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Hver+skrifa%C3%B0i+Gamla+s%C3%A1ttm%C3%A1la+og+hva%C3%B0+f%C3%B3lst+%C3%AD+honum%3F&amp;rft.pub=University+of+Iceland&amp;rft.date=2008-06-13&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fvisindavefur.is%2Fsvar.php%3Fid%3D18233&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://norden.org/en/fakta-om-norden-1/history-of-the-nordic-region/the-middle-ages-three-kingdoms-and-a-union-approx.-105020131500\">\"The Middle Ages: Three kingdoms and a union (approx. 1050\u20131500)\"</a>. <a href=\"/wiki/Nordic_Council\" title=\"Nordic Council\">Nordic Council</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 April</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Middle+Ages%3A+Three+kingdoms+and+a+union+%28approx.+1050%E2%80%931500%29&amp;rft.pub=Nordic+Council&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnorden.org%2Fen%2Ffakta-om-norden-1%2Fhistory-of-the-nordic-region%2Fthe-middle-ages-three-kingdoms-and-a-union-approx.-105020131500&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-BlackDeath-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-BlackDeath_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-BlackDeath_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://visindavefur.is/svar.php?id=66333\">\"Hva\u00f0 er helst vita\u00f0 um svartadau\u00f0a \u00e1 \u00cdslandi?\"</a> &#91;What is principally known about the Black Death in Iceland?&#93; (in Icelandic). <a href=\"/wiki/University_of_Iceland\" title=\"University of Iceland\">University of Iceland</a>. 3 April 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 May</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Hva%C3%B0+er+helst+vita%C3%B0+um+svartadau%C3%B0a+%C3%A1+%C3%8Dslandi%3F&amp;rft.pub=University+of+Iceland&amp;rft.date=2014-04-03&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fvisindavefur.is%2Fsvar.php%3Fid%3D66333&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://visindavefur.is/svar.php?id=63596\">\"Af hverju var J\u00f3n Gerreksson biskup drepinn og hver var \u00fear a\u00f0 verki?\"</a> &#91;Why was Bishop J\u00f3n Gerreksson killed and who was responsible?&#93; (in Icelandic). <a href=\"/wiki/University_of_Iceland\" title=\"University of Iceland\">University of Iceland</a>. 25 February 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 May</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Af+hverju+var+J%C3%B3n+Gerreksson+biskup+drepinn+og+hver+var+%C3%BEar+a%C3%B0+verki%3F&amp;rft.pub=University+of+Iceland&amp;rft.date=2013-02-25&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fvisindavefur.is%2Fsvar.php%3Fid%3D63596&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/7426369.stm\">\"Strong earthquake rocks Iceland\"</a>. BBC News. 2008-05-29<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-05-29</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Strong+earthquake+rocks+Iceland&amp;rft.date=2008-05-29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.bbc.co.uk%2F2%2Fhi%2Feurope%2F7426369.stm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Bowers, Simon (3 April 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/news/2016/apr/03/iceland-pm-calls-snap-election-offshore-revelations\">\"Iceland's PM faces calls for snap election after offshore revelations\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_Guardian\" title=\"The Guardian\">The Guardian</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Guardian&amp;rft.atitle=Iceland%E2%80%99s+PM+faces+calls+for+snap+election+after+offshore+revelations&amp;rft.date=2016-04-03&amp;rft.aulast=Bowers&amp;rft.aufirst=Simon&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fnews%2F2016%2Fapr%2F03%2Ficeland-pm-calls-snap-election-offshore-revelations&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Timeline_of_Icelandic_history&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/William_Henry_Overall\" title=\"William Henry Overall\">William Henry Overall</a>, ed. (1870). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hdl.handle.net/2027/uc2.ark:/13960/t9m32q949?urlappend=%3Bseq=418\">\"Iceland\"</a>. <i>Dictionary of Chronology</i>. London: William Tegg  &#8211; via HathiTrust.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Iceland&amp;rft.btitle=Dictionary+of+Chronology&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=William+Tegg&amp;rft.date=1870&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhdl.handle.net%2F2027%2Fuc2.ark%3A%2F13960%2Ft9m32q949%3Furlappend%3D%253Bseq%3D418&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/encyclopaediabri14chisrich#page/232/mode/1up\">\"Iceland: Table of Icelandic Literature and History\"</a>, <i><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica_Eleventh_Edition\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition\">Encyclop\u00e6dia Britannica</a></i> (11th ed.), New York, 1910, <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/14782424\">14782424</a>  &#8211; via Internet Archive</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Iceland%3A+Table+of+Icelandic+Literature+and+History&amp;rft.btitle=Encyclop%C3%A6dia+Britannica&amp;rft.place=New+York&amp;rft.edition=11th&amp;rft.date=1910&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F14782424&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Fencyclopaediabri14chisrich%23page%2F232%2Fmode%2F1up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBenjamin_Vincent1910\" class=\"citation\">Benjamin Vincent (1910), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hdl.handle.net/2027/loc.ark:/13960/t89g6g776?urlappend=%3Bseq=712\">\"Iceland\"</a>, <i>Haydn's Dictionary of Dates</i> (25th ed.), London: Ward, Lock &amp; Co.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Iceland&amp;rft.btitle=Haydn%27s+Dictionary+of+Dates&amp;rft.place=London&amp;rft.edition=25th&amp;rft.pub=Ward%2C+Lock+%26+Co.&amp;rft.date=1910&amp;rft.au=Benjamin+Vincent&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhdl.handle.net%2F2027%2Floc.ark%3A%2F13960%2Ft89g6g776%3Furlappend%3D%253Bseq%3D712&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Richard F. Tomasson (1980). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Sng_nK6ji6sC&amp;pg=PA19\">\"Icelandic Chronology\"</a>. <i>Iceland: The First New Society</i>. USA: University of Minnesota Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4529-1032-1\" title=\"Special:BookSources/978-1-4529-1032-1\">978-1-4529-1032-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Icelandic+Chronology&amp;rft.btitle=Iceland%3A+The+First+New+Society&amp;rft.place=USA&amp;rft.pub=University+of+Minnesota+Press&amp;rft.date=1980&amp;rft.isbn=978-1-4529-1032-1&amp;rft.au=Richard+F.+Tomasson&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DSng_nK6ji6sC%26pg%3DPA19&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=hVNvCz0c_gsC&amp;pg=PA116\">\"Iceland\"</a>. <i>Political Chronology of Europe</i>. Europa Publications. 2003. pp.&#160;116\u201318. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-135-35687-3\" title=\"Special:BookSources/978-1-135-35687-3\">978-1-135-35687-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Iceland&amp;rft.btitle=Political+Chronology+of+Europe&amp;rft.pages=116-18&amp;rft.pub=Europa+Publications&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=978-1-135-35687-3&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DhVNvCz0c_gsC%26pg%3DPA116&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATimeline+of+Icelandic+history\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Years_in_Iceland_(1944\u2013present)\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Years_in_Iceland\" title=\"Template:Years in Iceland\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Years_in_Iceland\" title=\"Template talk:Years in Iceland\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Years_in_Iceland&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Years_in_Iceland_(1944\u2013present)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Flag_of_Iceland.svg/21px-Flag_of_Iceland.svg.png\" width=\"21\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Flag_of_Iceland.svg/32px-Flag_of_Iceland.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Flag_of_Iceland.svg/42px-Flag_of_Iceland.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"576\" /></span> <a href=\"/wiki/List_of_years_in_Iceland\" title=\"List of years in Iceland\">Years</a> in <a href=\"/wiki/Iceland\" title=\"Iceland\">Iceland</a> (1944\u2013present)</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/2010_in_Iceland\" title=\"2010 in Iceland\">2010</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2011_in_Iceland\" title=\"2011 in Iceland\">2011</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2012_in_Iceland\" title=\"2012 in Iceland\">2012</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2013_in_Iceland\" title=\"2013 in Iceland\">2013</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2014_in_Iceland\" title=\"2014 in Iceland\">2014</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2015_in_Iceland\" title=\"2015 in Iceland\">2015</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2016_in_Iceland\" title=\"2016 in Iceland\">2016</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2017_in_Iceland\" title=\"2017 in Iceland\">2017</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2018_in_Iceland\" title=\"2018 in Iceland\">2018</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=2019_in_Iceland&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"2019 in Iceland (page does not exist)\">2019</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/2000_in_Iceland\" title=\"2000 in Iceland\">2000</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2001_in_Iceland\" title=\"2001 in Iceland\">2001</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2002_in_Iceland\" title=\"2002 in Iceland\">2002</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2003_in_Iceland\" title=\"2003 in Iceland\">2003</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2004_in_Iceland\" title=\"2004 in Iceland\">2004</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2005_in_Iceland\" title=\"2005 in Iceland\">2005</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2006_in_Iceland\" title=\"2006 in Iceland\">2006</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2007_in_Iceland\" title=\"2007 in Iceland\">2007</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2008_in_Iceland\" title=\"2008 in Iceland\">2008</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2009_in_Iceland\" title=\"2009 in Iceland\">2009</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/1990_in_Iceland\" title=\"1990 in Iceland\">1990</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1991_in_Iceland\" title=\"1991 in Iceland\">1991</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1992_in_Iceland\" title=\"1992 in Iceland\">1992</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1993_in_Iceland\" title=\"1993 in Iceland\">1993</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1994_in_Iceland\" title=\"1994 in Iceland\">1994</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1995_in_Iceland\" title=\"1995 in Iceland\">1995</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1996_in_Iceland\" title=\"1996 in Iceland\">1996</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1997_in_Iceland\" title=\"1997 in Iceland\">1997</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1998_in_Iceland\" title=\"1998 in Iceland\">1998</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1999_in_Iceland\" title=\"1999 in Iceland\">1999</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/1980_in_Iceland\" title=\"1980 in Iceland\">1980</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1981_in_Iceland\" title=\"1981 in Iceland\">1981</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1982_in_Iceland\" title=\"1982 in Iceland\">1982</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1983_in_Iceland\" title=\"1983 in Iceland\">1983</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1984_in_Iceland\" title=\"1984 in Iceland\">1984</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1985_in_Iceland\" title=\"1985 in Iceland\">1985</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1986_in_Iceland\" title=\"1986 in Iceland\">1986</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1987_in_Iceland\" title=\"1987 in Iceland\">1987</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1988_in_Iceland\" title=\"1988 in Iceland\">1988</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1989_in_Iceland\" title=\"1989 in Iceland\">1989</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/1970_in_Iceland\" title=\"1970 in Iceland\">1970</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1971_in_Iceland\" title=\"1971 in Iceland\">1971</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1972_in_Iceland\" title=\"1972 in Iceland\">1972</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1973_in_Iceland\" title=\"1973 in Iceland\">1973</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1974_in_Iceland\" title=\"1974 in Iceland\">1974</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1975_in_Iceland\" title=\"1975 in Iceland\">1975</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1976_in_Iceland\" title=\"1976 in Iceland\">1976</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1977_in_Iceland\" title=\"1977 in Iceland\">1977</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1978_in_Iceland\" title=\"1978 in Iceland\">1978</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1979_in_Iceland\" title=\"1979 in Iceland\">1979</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/1960_in_Iceland\" title=\"1960 in Iceland\">1960</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1961_in_Iceland\" title=\"1961 in Iceland\">1961</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1962_in_Iceland\" title=\"1962 in Iceland\">1962</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1963_in_Iceland\" title=\"1963 in Iceland\">1963</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1964_in_Iceland\" title=\"1964 in Iceland\">1964</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1965_in_Iceland\" title=\"1965 in Iceland\">1965</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1966_in_Iceland\" title=\"1966 in Iceland\">1966</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1967_in_Iceland\" title=\"1967 in Iceland\">1967</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1968_in_Iceland\" title=\"1968 in Iceland\">1968</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1969_in_Iceland\" title=\"1969 in Iceland\">1969</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/1950_in_Iceland\" title=\"1950 in Iceland\">1950</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1951_in_Iceland\" title=\"1951 in Iceland\">1951</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1952_in_Iceland\" title=\"1952 in Iceland\">1952</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1953_in_Iceland\" title=\"1953 in Iceland\">1953</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1954_in_Iceland\" title=\"1954 in Iceland\">1954</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1955_in_Iceland\" title=\"1955 in Iceland\">1955</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1956_in_Iceland\" title=\"1956 in Iceland\">1956</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1957_in_Iceland\" title=\"1957 in Iceland\">1957</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1958_in_Iceland\" title=\"1958 in Iceland\">1958</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1959_in_Iceland\" title=\"1959 in Iceland\">1959</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Years_of_the_20th_century_in_Iceland\" title=\"Category:Years of the 20th century in Iceland\">Pre-1944</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1944_in_Iceland\" title=\"1944 in Iceland\">1944</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1945_in_Iceland\" title=\"1945 in Iceland\">1945</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1946_in_Iceland\" title=\"1946 in Iceland\">1946</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1947_in_Iceland\" title=\"1947 in Iceland\">1947</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1948_in_Iceland\" title=\"1948 in Iceland\">1948</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1949_in_Iceland\" title=\"1949 in Iceland\">1949</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2274\nCached time: 20180912174016\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.208 seconds\nReal time usage: 1.286 seconds\nPreprocessor visited node count: 12131/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 255610/2097152 bytes\nTemplate argument size: 38614/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 33832/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.753/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.08 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1093.716      1 -total\n 63.54%  694.907     81 Template:Citation_needed\n 56.36%  616.443     81 Template:Fix\n 31.98%  349.741     81 Template:Delink\n 21.85%  238.984      1 Template:Reflist\n 21.12%  230.965    162 Template:Category_handler\n 16.38%  179.161     26 Template:Cite_web\n  3.51%   38.355      1 Template:History_of_Iceland\n  3.20%   35.022      1 Template:Sidebar\n  2.92%   31.924     81 Template:Fix/category\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:19741641-0!canonical and timestamp 20180912174014 and revision id 856118694\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Chronologie_de_l%27Islande","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Chronologie de l'Islande"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Icelandic-language_sources_(is)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_April_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Dynamic_lists"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_April_2015"},{"sortkey":"","*":"Years_in_Iceland"},{"sortkey":"Icelandic","*":"Timelines_by_country"},{"sortkey":"","*":"Iceland_history-related_lists"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from April 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from April 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:History of Iceland"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Years of the 20th century in Iceland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History of Iceland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Years in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1944 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1945 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1946 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1947 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1948 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1949 anti-NATO riot in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1949 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1950 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1951 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1952 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1953 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1954 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1955 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1956 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1957 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1958 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1959 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1960 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1961 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1962 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1963 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1964 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1965 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1966 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1967 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1968 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1969 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1970 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1971 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1972 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1973 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1974 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1975 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1976 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1977 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1978 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1979 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1980 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1981 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1982 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1983 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1984 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1985 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1986 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1987 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1988 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1989 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1990 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1991 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1992 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1993 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1994 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1995 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1996 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1997 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1998 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"1999 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"2000 Iceland earthquakes"},{"ns":0,"exists":"","*":"2000 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"2001 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"2002 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"2003 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"2004 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"2005 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"2006 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"2007 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"2008 Iceland earthquake"},{"ns":0,"exists":"","*":"2008 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"2008\u201311 Icelandic financial crisis"},{"ns":0,"exists":"","*":"2008\u20132011 Icelandic financial crisis"},{"ns":0,"exists":"","*":"2009 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"2010 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"2011 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"2012 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"2013 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"2014 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"2015 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"2016 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"2017 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"2018 in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abolitionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of the Sturlungs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Althing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Appellate court"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ari \u00deorgilsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Askja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austurv\u00f6llur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Haugsnes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of V\u00ed\u00f0ines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Gulf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of \u00d6rlygssta\u00f0ir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bessasta\u00f0ir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bible"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Death"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bobby Fischer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Borgarfj\u00f6r\u00f0ur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brynj\u00f3lfur Sveinsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bubonic plague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Census"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christianisation of Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christianization of Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Circa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cloister"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cod Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Commercial bank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Party of Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danish\u2013Icelandic Act of Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danish\u2013Icelandic Trade Monopoly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denmark in World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denmark\u2013Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doublet earthquake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Earl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Episcopal see"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Economic Area"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Free Trade Association"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exclusive economic zone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Executive (government)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eyjafjallaj\u00f6kull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Farthings of Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fifth Court"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fj\u00f6lnir (journal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flateyjarb\u00f3k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flugum\u00fdri Arson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Folketing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Founding of the Republic of Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gar\u00f0ar Svavarsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gissur Einarsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gissur \u00deorvaldsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gr\u00edmsv\u00f6tn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gu\u00f0brandsbibl\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gu\u00f0brandur \u00deorl\u00e1ksson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gu\u00f0ni Th. J\u00f3hannesson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hallgr\u00edmur P\u00e9tursson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hekla"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hrafna-Fl\u00f3ki Vilger\u00f0arson"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f3lar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iceland in World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iceland in the Cold War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic Commonwealth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic Reformation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic independence movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic loan guarantees referendum, 2010"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic loan guarantees referendum, 2011"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independence Party (Iceland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ing\u00f3lfr Arnarson"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Invasion of Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judiciary"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3hanna Sigur\u00f0ard\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3n Arason"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3n \u00d6gmundsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f6ns Gerekesson"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f8rgen J\u00f8rgensen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kalmar Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Keflavik Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Keflav\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Norway (872\u20131397)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kirkjub\u00f3l witch trial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kolbeinn Tumason"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kristj\u00e1n Eldj\u00e1rn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legislature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lei\u00f0arh\u00f3lmsskr\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of H\u00f3lar bishops"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Sk\u00e1lholt bishops"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of years in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lutheranism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marshall Plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Menntask\u00f3linn \u00ed Reykjav\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moment magnitude scale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monarchy of Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monarchy of Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monopoly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morgunbla\u00f0i\u00f0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muslim"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00f3\u00f0uhar\u00f0indin"},{"ns":0,"exists":"","*":"NATO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naddodd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Names of Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleonic Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Assembly of 1851"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"New World"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobility in Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nordic Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norsemen"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Covenant (Iceland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orkney Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panama Papers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personal union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Progressive Party (Iceland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quarter Courts of Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Registers Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reykjav\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rey\u00f0arfj\u00f6r\u00f0ur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richter magnitude scale"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00daV"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00daV (television channel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scandinavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Settlement of Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sighvatr Sturluson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigmundur Dav\u00ed\u00f0 Gunnlaugsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skj\u00e1lfandi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sk\u00e1lholt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social Democratic Party (Iceland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sp\u00e1nverjav\u00edgin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sturla Sighvatsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"St\u00f6\u00f0ul\u00f6g"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supreme Court of Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surtsey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sveinn Bj\u00f6rnsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Guardian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Faroese history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Reykjav\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Swedish history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tithe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Abductions"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universal suffrage"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vatnsfj\u00f6r\u00f0ur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vestmannaeyjar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vigd\u00eds Finnbogad\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Henry Overall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witchcraft"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1rni Magn\u00fasson"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1rni Magn\u00fasson Institute for Icelandic Studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1sgeir \u00c1sgeirsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1standi\u00f0"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cdsleifur Gissurarson"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cdslendingab\u00f3k"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3lafur Ragnar Gr\u00edmsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00deingeyraklaustur"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dej\u00f3rs\u00e1rdalur"},{"ns":0,"*":"Sveinssta\u00f0afundur"},{"ns":0,"*":"Jar\u00f0ab\u00f3k"},{"ns":0,"*":"New Associated Writings"},{"ns":0,"*":"Jar\u00f0r\u00e6ktarl\u00f6gin"},{"ns":0,"*":"2019 in Iceland"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Identifying reliable sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Lists"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:History of Iceland"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Years in Iceland"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Iceland"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dynamic list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Horizontal TOC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nonumtoc"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nonumtoc/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unknown"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History of Iceland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Region history sidebar title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Aligned table"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Years in Iceland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Iceland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco/core"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Aligned table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/i"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["1630_IJsland_Blaeu_HR'.jpg","Flag_of_Iceland.svg"],"externallinks":["http://visindavefur.hi.is/svar.php?id=6729","http://visindavefur.is/svar.php?id=65235","https://web.archive.org/web/20110522162355/http://www.iceland.is/history-and-culture/History/","http://iceland.is/history-and-culture/History/","http://haestirettur.is/control/index?pid=423","http://skalholt.is/frodleikur/biskupar/isleifur_gissurarson/","http://samband.is/verkefnin/stjornsysla-sveitarfelaga/sveitarstjornarlog/saga-sveitarstjornarlaga/","http://volcanolive.com/hekla.html","http://visindavefur.is/svar.php?id=3546","https://web.archive.org/web/20030205164902/http://www.liveabroad.com/articles/iceland.html","http://liveabroad.com/articles/iceland.html","http://nat.is/Kirkjur/klaustur_a_islandi.htm","http://www.arnastofnun.is/page/thekkthandrit_isl.bok","http://mbl.is/greinasafn/grein/1241498/","http://visindavefur.is/svar.php?id=16985","http://mbl.is/greinasafn/grein/1224603/","http://mbl.is/greinasafn/grein/1330061/","http://mbl.is/greinasafn/grein/1305822/","http://visindavefur.is/svar.php?id=29318","http://visindavefur.is/svar.php?id=18233","http://norden.org/en/fakta-om-norden-1/history-of-the-nordic-region/the-middle-ages-three-kingdoms-and-a-union-approx.-105020131500","http://visindavefur.is/svar.php?id=66333","http://visindavefur.is/svar.php?id=63596","http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/7426369.stm","https://www.theguardian.com/news/2016/apr/03/iceland-pm-calls-snap-election-offshore-revelations","http://hdl.handle.net/2027/uc2.ark:/13960/t9m32q949?urlappend=%3Bseq=418","https://archive.org/stream/encyclopaediabri14chisrich#page/232/mode/1up","//www.worldcat.org/oclc/14782424","http://hdl.handle.net/2027/loc.ark:/13960/t89g6g776?urlappend=%3Bseq=712","https://books.google.com/books?id=Sng_nK6ji6sC&pg=PA19","https://books.google.com/books?id=hVNvCz0c_gsC&pg=PA116"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"9th century","number":"1","index":"1","fromtitle":"Timeline_of_Icelandic_history","byteoffset":318,"anchor":"9th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"10th century","number":"2","index":"2","fromtitle":"Timeline_of_Icelandic_history","byteoffset":4062,"anchor":"10th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"11th century","number":"3","index":"3","fromtitle":"Timeline_of_Icelandic_history","byteoffset":5401,"anchor":"11th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"12th century","number":"4","index":"4","fromtitle":"Timeline_of_Icelandic_history","byteoffset":7746,"anchor":"12th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"13th century","number":"5","index":"5","fromtitle":"Timeline_of_Icelandic_history","byteoffset":10593,"anchor":"13th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"14th century","number":"6","index":"6","fromtitle":"Timeline_of_Icelandic_history","byteoffset":15927,"anchor":"14th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"15th century","number":"7","index":"7","fromtitle":"Timeline_of_Icelandic_history","byteoffset":16564,"anchor":"15th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"16th century","number":"8","index":"8","fromtitle":"Timeline_of_Icelandic_history","byteoffset":17836,"anchor":"16th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"17th century","number":"9","index":"9","fromtitle":"Timeline_of_Icelandic_history","byteoffset":19141,"anchor":"17th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"18th century","number":"10","index":"10","fromtitle":"Timeline_of_Icelandic_history","byteoffset":20439,"anchor":"18th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"19th century","number":"11","index":"11","fromtitle":"Timeline_of_Icelandic_history","byteoffset":21606,"anchor":"19th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"20th century","number":"12","index":"12","fromtitle":"Timeline_of_Icelandic_history","byteoffset":23833,"anchor":"20th_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"21st century","number":"13","index":"13","fromtitle":"Timeline_of_Icelandic_history","byteoffset":28121,"anchor":"21st_century"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"14","index":"14","fromtitle":"Timeline_of_Icelandic_history","byteoffset":31729,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"15","index":"15","fromtitle":"Timeline_of_Icelandic_history","byteoffset":31839,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"16","index":"16","fromtitle":"Timeline_of_Icelandic_history","byteoffset":31867,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Timeline of Icelandic history","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q2966953"}]}}