{"parse":{"title":"Web@cademie","pageid":52321029,"revid":858835620,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Web@cademie</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Web@cad%C3%A9mie,_formation_labellis%C3%A9e_Grande_Ecole_du_Num%C3%A9rique.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Web@cad\u00e9mie, formation labellis\u00e9e Grande Ecole du Num\u00e9rique.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Web%40cad%C3%A9mie%2C_formation_labellis%C3%A9e_Grande_Ecole_du_Num%C3%A9rique.jpg/150px-Web%40cad%C3%A9mie%2C_formation_labellis%C3%A9e_Grande_Ecole_du_Num%C3%A9rique.jpg\" width=\"150\" height=\"225\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Web%40cad%C3%A9mie%2C_formation_labellis%C3%A9e_Grande_Ecole_du_Num%C3%A9rique.jpg/225px-Web%40cad%C3%A9mie%2C_formation_labellis%C3%A9e_Grande_Ecole_du_Num%C3%A9rique.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Web%40cad%C3%A9mie%2C_formation_labellis%C3%A9e_Grande_Ecole_du_Num%C3%A9rique.jpg/300px-Web%40cad%C3%A9mie%2C_formation_labellis%C3%A9e_Grande_Ecole_du_Num%C3%A9rique.jpg 2x\" data-file-width=\"4000\" data-file-height=\"6000\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Motto</th><td>\nWe are coders</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Type</th><td>\nprivate nonprofit tuition-free instutition</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Established</th><td>\n2010<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2010</span>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Parent institution</div></th><td>\n<a href=\"/wiki/IONIS_Education_Group\" title=\"IONIS Education Group\">IONIS Education Group</a>, <a href=\"/wiki/Epitech\" title=\"Epitech\">Epitech</a>, Zup de Co</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><a href=\"/wiki/Chancellor_(education)\" title=\"Chancellor (education)\">Chancellor</a></th><td>\nSophie Viger</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"locality\"><a href=\"/wiki/Le_Kremlin-Bic%C3%AAtre\" title=\"Le Kremlin-Bic\u00eatre\">Le Kremlin-Bic\u00eatre</a>, <a href=\"/wiki/Lyon\" title=\"Lyon\">Lyon</a>, <a href=\"/wiki/Strasbourg\" title=\"Strasbourg\">Strasbourg</a></span>, <span class=\"country-name\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></span><br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Web@cademie&amp;params=48_48_55_N_2_21_47_E_type:edu_region:FR\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b048\u203255\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b021\u203247\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.81528\u00b0N 2.36306\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.81528; 2.36306</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Web@cademie&amp;params=48_48_55_N_2_21_47_E_type:edu_region:FR\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b048\u203255\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b021\u203247\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.81528\u00b0N 2.36306\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.81528; 2.36306</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://webacademie.org\">webacademie<wbr />.org</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Web@cademie</b> is a private, nonprofit and tuition-free <a href=\"/wiki/Computer_programming\" title=\"Computer programming\">computer programming</a> school created and funded by French <a href=\"/wiki/IONIS_Education_Group\" title=\"IONIS Education Group\">IONIS Education Group</a> with several partners including <a href=\"/wiki/Epitech\" title=\"Epitech\">Epitech</a> and Zup de Co association. The school was first opened in Paris in 2010.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Headquartered in <a href=\"/wiki/Le_Kremlin-Bic%C3%AAtre\" title=\"Le Kremlin-Bic\u00eatre\">Le Kremlin-Bic\u00eatre</a>,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> the school has branches in <a href=\"/wiki/Lyon\" title=\"Lyon\">Lyon</a><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Strasbourg\" title=\"Strasbourg\">Strasbourg</a><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>.\n</p><p>Web@cademie delivers a two-year program dedicated to people with no degree and no background (without the <a href=\"/wiki/French_Baccalaureate\" class=\"mw-redirect\" title=\"French Baccalaureate\">French Baccalaureate</a> but with a strong motivation in <a href=\"/wiki/Computer_science\" title=\"Computer science\">computer science</a><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>). This is to help dropout students to have a job in a competitive industry.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>The school is supported by French government and has received the award <i><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_%C3%89cole_du_Num%C3%A9rique\" class=\"extiw\" title=\"fr:Grande \u00c9cole du Num\u00e9rique\">Grande \u00c9cole du Num\u00e9rique</a></i> (IT university).<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\nThe school is a non-profit organization and is entirely free.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\nMajor company such as <a href=\"/wiki/Microsoft\" title=\"Microsoft\">Microsoft</a> give financial support.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Web@cademie&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elle.fr/Societe/Le-travail/Reussir-au-boulot/La-web-cademy-l-ecole-d-informatique-qui-recrute-80-de-femmes-3387428#\">La Web@cad\u00e9mie, l\u2019\u00e9cole d\u2019informatique qui recrute 80% de femmes</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.liberation.fr/societe/0101645556-l-ecole-qui-reconnecte-les-decrocheurs\">L'\u00e9cole qui reconnecte les d\u00e9crocheurs</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.digischool.fr/formation/la-webcademie-ouvrira-ses-portes-a-lyon-en-avril-2013-13694.php\">La Web@cademie ouvrira ses portes \u00e0 Lyon en avril 2013</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.reussirmavie.net/Web-cademie-l-informatique-comme-seconde-chance_a1739.html\">Web@cad\u00e9mie&#160;: l'informatique comme seconde chance</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pro.01net.com/editorial/588287/la-web-academie-accueille-sa-troisieme-promotion-d-eleves-decrocheurs/\">La Web Acad\u00e9mie accueille sa troisi\u00e8me promotion d\u2019\u00e9l\u00e8ves \u00ab&#160;d\u00e9crocheurs&#160;\u00bb</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lemouv.fr/diffusion-une-ecole-unique-en-france-la-web-academie\">Une \u00e9cole unique en France: la \"web acad\u00e9mie\"</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.leparisien.fr/le-kremlin-bicetre-94270/le-kremlin-bicetre-le-president-inaugure-l-ecole-du-numerique-30-09-2016-6165233.php\">Le Kremlin-Bic\u00eatre&#160;: le Pr\u00e9sident inaugure l'\u00e9cole du num\u00e9rique</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.echoidf.fr/2016/10/07/le-kremlin-bicetre-le-president-sur-les-bancs-de-la-webcademie/\">Le Kremlin-Bic\u00eatre \u2013 Le pr\u00e9sident sur les bancs de la Web@cad\u00e9mie</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.reussirmavie.net/Web-cademie-l-informatique-comme-seconde-chance_a1739.html\">Web@cademie&#160;: l'informatique comme seconde chance</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lesechos.fr/politique-societe/societe/0211233142219-derriere-les-portes-de-la-webcademie-2023130.php\">Derri\u00e8re les portes de la Web@cad\u00e9mie</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Web@cademie&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://webacademie.org\">Official website</a></span></span> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q27887255#P856\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a> <span class=\"languageicon\">(in English)</span> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"IONIS_Education_Group\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:IONIS_Education_Group\" title=\"Template:IONIS Education Group\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:IONIS_Education_Group\" title=\"Template talk:IONIS Education Group\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:IONIS_Education_Group&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"IONIS_Education_Group\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/IONIS_Education_Group\" title=\"IONIS Education Group\">IONIS Education Group</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">engineering <i><a href=\"/wiki/Grandes_%C3%A9coles\" title=\"Grandes \u00e9coles\">grandes \u00e9coles</a></i></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_pour_l%27informatique_et_les_techniques_avanc%C3%A9es\" title=\"\u00c9cole pour l&#39;informatique et les techniques avanc\u00e9es\">EPITA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/ESME-Sudria\" title=\"ESME-Sudria\">ESME-Sudria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_Polytechnique_des_Sciences_Avanc%C3%A9es\" class=\"mw-redirect\" title=\"Institut Polytechnique des Sciences Avanc\u00e9es\">IPSA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_Sup%27Biotech_de_Paris\" title=\"Institut Sup&#39;Biotech de Paris\">Sup'Biotech</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Business_schools\" class=\"mw-redirect\" title=\"Business schools\">business schools</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/ICS_B%C3%A9gu%C3%A9\" title=\"ICS B\u00e9gu\u00e9\">ICS B\u00e9gu\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/ISG_Business_School\" title=\"ISG Business School\">ISG</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/ISG_Luxury_Management\" title=\"ISG Luxury Management\">ISG Luxury Management</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_sup%C3%A9rieur_europ%C3%A9en_de_formation_par_l%27action\" title=\"Institut sup\u00e9rieur europ\u00e9en de formation par l&#39;action\">ISEFAC</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_sup%C3%A9rieur_europ%C3%A9en_de_gestion_group\" title=\"Institut sup\u00e9rieur europ\u00e9en de gestion group\">ISEG</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moda_Domani_Institute\" title=\"Moda Domani Institute\">Moda Domani Institute</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Others</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_pour_l%27informatique_et_les_nouvelles_technologies\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole pour l&#39;informatique et les nouvelles technologies\">EPITECH</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_technologies_num%C3%A9riques_appliqu%C3%A9es\" title=\"\u00c9cole des technologies num\u00e9riques appliqu\u00e9es\">ETNA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/E-Artsup\" title=\"E-Artsup\">E-Artsup</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coding_Academy\" title=\"Coding Academy\">Coding Academy</a></li>\n<li>IONIS Executive Learning</li>\n<li><a href=\"/wiki/IONIS_School_of_Technology_and_Management\" title=\"IONIS School of Technology and Management\">IONIS STM</a></li>\n<li>IONIS UP</li>\n<li><a href=\"/wiki/IONISx\" title=\"IONISx\">IONISx</a></li>\n<li>ISTH</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sup%27Internet\" title=\"Sup&#39;Internet\">Sup'Internet</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Web@cademie</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Business_incubator\" title=\"Business incubator\">Business incubator</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Incubator_IONIS_361\" title=\"Incubator IONIS 361\">IONIS 361</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Private_foundation\" title=\"Private foundation\">Foundation</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fondation_IONIS\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fondation IONIS\">Fondation IONIS</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2241\nCached time: 20180917231002\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.168 seconds\nReal time usage: 0.228 seconds\nPreprocessor visited node count: 1178/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 32723/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2706/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 14/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4822/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.072/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.66 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  195.291      1 -total\n 56.77%  110.862      1 Template:Infobox_graduate_school\n 50.75%   99.111      1 Template:Infobox\n 25.55%   49.887      1 Template:Reflist\n 23.27%   45.446      2 Template:Br_separated_entries\n 20.63%   40.295      4 Template:Link_language\n 17.50%   34.183      2 Template:If_empty\n 17.40%   33.987      6 Template:Fr\n 14.92%   29.140      1 Template:Coord\n 11.92%   23.275      4 Template:Category_handler\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:52321029-0!canonical and timestamp 20180917231002 and revision id 858835620\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"als","url":"https://als.wikipedia.org/wiki/Web@cademie","langname":"Alemannisch","autonym":"Alemannisch","*":"Web@cademie"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Web@cademie","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Web@cademie"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Web@cademie","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Web@cademie"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Web@cademie","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Web@cademie"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Web@cademie","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Web@cademie"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Web@cademie","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Web@cademie"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Web@cademie","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Web@cademie"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Web@cademie","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Web@cademie"}],"categories":[{"sortkey":"Webacademie","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Webacademie","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Webacademie","hidden":"","*":"Instances_of_Infobox_university_using_image_size"},{"sortkey":"Webacademie","*":"Computer_science_education"},{"sortkey":"Webacademie","*":"Technical_universities_and_colleges_in_France"},{"sortkey":"Webacademie","*":"Education_in_\u00cele-de-France"},{"sortkey":"Webacademie","*":"Education_in_Lyon"},{"sortkey":"Webacademie","*":"Education_in_Strasbourg"},{"sortkey":"Webacademie","*":"Educational_institutions_established_in_2010"},{"sortkey":"Webacademie","*":"2010_establishments_in_France"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IONIS Education Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Business incubator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Business schools"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chancellor (education)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coding Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Computer programming"},{"ns":0,"exists":"","*":"Computer science"},{"ns":0,"exists":"","*":"E-Artsup"},{"ns":0,"exists":"","*":"ESME-Sudria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epitech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fondation IONIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Baccalaureate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grandes \u00e9coles"},{"ns":0,"exists":"","*":"ICS B\u00e9gu\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"IONIS Education Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"IONIS School of Technology and Management"},{"ns":0,"exists":"","*":"IONISx"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISG Business School"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISG Luxury Management"},{"ns":0,"exists":"","*":"Incubator IONIS 361"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut Polytechnique des Sciences Avanc\u00e9es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut Sup'Biotech de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut sup\u00e9rieur europ\u00e9en de formation par l'action"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut sup\u00e9rieur europ\u00e9en de gestion group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Kremlin-Bic\u00eatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Microsoft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moda Domani Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Private foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strasbourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sup'Internet"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des technologies num\u00e9riques appliqu\u00e9es"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole pour l'informatique et les nouvelles technologies"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole pour l'informatique et les techniques avanc\u00e9es"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:IONIS Education Group"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox graduate school"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox university"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Url"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:En icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IONIS Education Group"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Web@cad\u00e9mie,_formation_labellis\u00e9e_Grande_Ecole_du_Num\u00e9rique.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.elle.fr/Societe/Le-travail/Reussir-au-boulot/La-web-cademy-l-ecole-d-informatique-qui-recrute-80-de-femmes-3387428#","http://www.liberation.fr/societe/0101645556-l-ecole-qui-reconnecte-les-decrocheurs","http://www.digischool.fr/formation/la-webcademie-ouvrira-ses-portes-a-lyon-en-avril-2013-13694.php","https://www.reussirmavie.net/Web-cademie-l-informatique-comme-seconde-chance_a1739.html","http://pro.01net.com/editorial/588287/la-web-academie-accueille-sa-troisieme-promotion-d-eleves-decrocheurs/","http://www.lemouv.fr/diffusion-une-ecole-unique-en-france-la-web-academie","http://www.leparisien.fr/le-kremlin-bicetre-94270/le-kremlin-bicetre-le-president-inaugure-l-ecole-du-numerique-30-09-2016-6165233.php","http://www.echoidf.fr/2016/10/07/le-kremlin-bicetre-le-president-sur-les-bancs-de-la-webcademie/","http://www.reussirmavie.net/Web-cademie-l-informatique-comme-seconde-chance_a1739.html","http://www.lesechos.fr/politique-societe/societe/0211233142219-derriere-les-portes-de-la-webcademie-2023130.php","https://www.wikidata.org/wiki/Q27887255#P856","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Web@cademie&params=48_48_55_N_2_21_47_E_type:edu_region:FR","http://webacademie.org"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Web@cademie","byteoffset":3333,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Web@cademie","byteoffset":3361,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Web@cademie","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_%C3%89cole_du_Num%C3%A9rique","*":"fr:Grande \u00c9cole du Num\u00e9rique"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Webacademie"},{"name":"wikibase_item","*":"Q27887255"}]}}