{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"\u00c9cole des technologies num\u00e9riques appliqu\u00e9es","pageid":35709968,"revid":859659643,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">\u00c9cole des technologies num\u00e9riques appliqu\u00e9es</caption><tbody><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Motto</th><td>\n<i>The new dual education system in computer science</i></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Type</th><td>\nPrivate</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Established</th><td>\n2005</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Founder</th><td>\nPatrice Dumoucel</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><a href=\"/wiki/University_president\" class=\"mw-redirect\" title=\"University president\">President</a></th><td>\nSamir Rinaz</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Students</th><td>\n250<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"locality\"><a href=\"/wiki/Ivry-sur-Seine\" title=\"Ivry-sur-Seine\">Ivry-sur-Seine</a></span>, <span class=\"country-name\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Affiliations</th><td>\n<a href=\"/wiki/IONIS_Education_Group\" title=\"IONIS Education Group\">IONIS Education Group</a><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.etna.io\">http://www.etna.io</a></td></tr></tbody></table>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=%C3%89cole_des_technologies_num%C3%A9riques_appliqu%C3%A9es&amp;params=48_48_49_N_2_23_34_E_type:edu_region:FR\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b048\u203249\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b023\u203234\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.81361\u00b0N 2.39278\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.81361; 2.39278</span></span></span></a></span></span></span>\n</p><p>The <b>\u00c9cole des technologies num\u00e9riques appliqu\u00e9es</b> (<b>ETNA</b>) is a <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a> private university in <a href=\"/wiki/Computer_science\" title=\"Computer science\">computer science</a> localized at <a href=\"/wiki/Ivry-sur-Seine\" title=\"Ivry-sur-Seine\">Ivry-sur-Seine</a>. Created in 2005 by Patrice Dumoucel, the school since 2006 is part of <a href=\"/wiki/IONIS_Education_Group\" title=\"IONIS Education Group\">IONIS Education Group</a>. The degrees delivered by the university are recognized by the <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French state</a><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>&#160;<b>&#183;</b>&#32;.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>The university is from the same group as <a href=\"/wiki/%C3%89cole_Pour_l%27Informatique_et_les_Techniques_Avanc%C3%A9es\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole Pour l&#39;Informatique et les Techniques Avanc\u00e9es\">EPITA</a> and <a href=\"/wiki/%C3%89cole_pour_l%27informatique_et_les_nouvelles_technologies\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole pour l&#39;informatique et les nouvelles technologies\">EPITECH</a>. The partnership ETNA/EPITA/EPITECH allows students to use the equipment to the two other universities. ETNA graduates can proceed to others courses at the <a href=\"/wiki/IONIS_School_of_Technology_and_Management\" title=\"IONIS School of Technology and Management\">IONIS School of Technology and Management</a><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> or a <a href=\"/wiki/Master%27s_in_business_administration\" class=\"mw-redirect\" title=\"Master&#39;s in business administration\">MBA</a> at the <i><a href=\"/wiki/Institut_sup%C3%A9rieur_de_gestion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Institut sup\u00e9rieur de gestion\">Institut sup\u00e9rieur de gestion</a></i>. Students of ETNA can prepare major certifications  (<a href=\"/wiki/Microsoft\" title=\"Microsoft\">Microsoft</a>, <a href=\"/wiki/Cisco_Systems\" title=\"Cisco Systems\">Cisco Systems</a>, <a href=\"/wiki/Oracle_Database\" title=\"Oracle Database\">Oracle</a>).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Curriculum\">Curriculum</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_des_technologies_num%C3%A9riques_appliqu%C3%A9es&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Curriculum\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The course is a three-year <a href=\"/wiki/Dual_education_system\" title=\"Dual education system\">dual education system</a> and includes 200 hours of lessons and 400 hours of practical cases study per year.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\nTwo specializations are available&#160;: <a href=\"/wiki/Software_development\" title=\"Software development\">software development</a> or system and <a href=\"/wiki/Computer_network\" title=\"Computer network\">computer network</a>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Students choose one of these two in the second year.\n</p><p>The main lessons of the first year of study offers the following subjects:  <a href=\"/wiki/Management\" title=\"Management\">management</a>, <a href=\"/wiki/Database\" title=\"Database\">database</a>, <a href=\"/wiki/IPv4\" title=\"IPv4\">IPv4</a> network, web technologies, system administration, PHP / <a href=\"/wiki/World_Wide_Web\" title=\"World Wide Web\">web</a>, culture <a href=\"/wiki/Computer\" title=\"Computer\">computer</a>, English, <a href=\"/wiki/Mathematics\" title=\"Mathematics\">mathematics</a> and method.\nThe second year can address the following topics: project, business valuation, English, <a href=\"/wiki/Mathematics\" title=\"Mathematics\">mathematics</a>, drafting and document analysis, and <a href=\"/wiki/Marketing\" title=\"Marketing\">marketing</a> / business / management.\nDuring the last year, the curriculum includes the subjects: project, English, <a href=\"/wiki/Mathematics\" title=\"Mathematics\">mathematics</a>, drafting and document analysis, <a href=\"/wiki/Marketing\" title=\"Marketing\">marketing</a> / business / management and <a href=\"/wiki/Psychology\" title=\"Psychology\">psychology</a> work.\n</p><p>Since September 2013, the university will start a new program in 2 years after French <i><a href=\"/wiki/Baccalaur%C3%A9at\" title=\"Baccalaur\u00e9at\">Baccalaur\u00e9at</a></i> which will be entirely free. 250 tickets are available. The innovation is that there are graduate students who will pay for the students in training (250 euros per month during three years).<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_des_technologies_num%C3%A9riques_appliqu%C3%A9es&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.etna.io\">Official website</a></span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_des_technologies_num%C3%A9riques_appliqu%C3%A9es&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.letudiant.fr/etudes/annuaire-enseignement-superieur/etablissement/etablissement-ecole-des-technologies-numeriques-appliquees-70172.html\">ETNA LE KREMLIN-BIC\u00caTRE</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ionis-group.com/en/#ecoles-etna\">ETNA - The school of applied digital technologies</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://textes.droit.org/JORF/2010/07/22/0167/0008\">Arr\u00eat\u00e9 du 12 juillet 2010 portant enregistrement au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://textes.droit.org/JORF/2010/07/22/0167/\">Journal officiel de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise du 22 juillet 2010, \u00e9dition n\u00b0167</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ionis-stm.com/\">IONIS School of Technology and Management</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.capcampus.com/mba-458/etna-ecole-des-technologies-numeriques-appliquees-o20371.htm\">ETNA, Ecole des technologies num\u00e9riques appliqu\u00e9es</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jobingenieur.com/ETNA\">ETNA ECOLE DES TECHNOLOGIES NUM\u00c9RIQUES APPLIQU\u00c9ES</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.meltycampus.fr/ionis-group-evoque-son-avenir-a158109.html\">Ionis Education Group \u00e9voque son avenir</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Ivry-sur-Seine\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Ivry-sur-Seine\" title=\"Template:Ivry-sur-Seine\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Ivry-sur-Seine\" title=\"Template talk:Ivry-sur-Seine\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Ivry-sur-Seine&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Ivry-sur-Seine\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Ivry-sur-Seine\" title=\"Ivry-sur-Seine\">Ivry-sur-Seine</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Senior high schools</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Coll%C3%A8ge_et_lyc%C3%A9e_Romain_Rolland&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Coll\u00e8ge et lyc\u00e9e Romain Rolland (page does not exist)\">Coll\u00e8ge et lyc\u00e9e Romain Rolland</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lyc%C3%A9e_technique_Fernand_L%C3%A9ger&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lyc\u00e9e technique Fernand L\u00e9ger (page does not exist)\">Lyc\u00e9e technique Fernand L\u00e9ger</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Tertiary education</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/ESME_Sudria\" class=\"mw-redirect\" title=\"ESME Sudria\">ESME Sudria</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">\u00c9cole des technologies num\u00e9riques appliqu\u00e9es</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_polytechnique_des_sciences_avanc%C3%A9es\" title=\"Institut polytechnique des sciences avanc\u00e9es\">Institut polytechnique des sciences avanc\u00e9es</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/IONIS_School_of_Technology_and_Management\" title=\"IONIS School of Technology and Management\">IONIS School of Technology and Management</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Economy</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Liste_des_entreprises_situ%C3%A9es_%C3%A0_Ivry-sur-Seine\" class=\"extiw\" title=\"fr:Liste des entreprises situ\u00e9es \u00e0 Ivry-sur-Seine\">List of businesses in Ivry-sur-Seine</a> (FR)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Landmarks</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fort_d%27Ivry\" title=\"Fort d&#39;Ivry\">Fort d'Ivry</a>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89tablissement_de_communication_et_de_production_audiovisuelle_de_la_D%C3%A9fense&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9tablissement de communication et de production audiovisuelle de la D\u00e9fense (page does not exist)\">\u00c9tablissement de communication et de production audiovisuelle de la D\u00e9fense</a> (<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tablissement_de_communication_et_de_production_audiovisuelle_de_la_D%C3%A9fense\" class=\"extiw\" title=\"fr:\u00c9tablissement de communication et de production audiovisuelle de la D\u00e9fense\">FR</a>)</li></ul></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%B4pital_Charles-Foix&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"H\u00f4pital Charles-Foix (page does not exist)\">H\u00f4pital Charles-Foix</a> (<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/H%C3%B4pital_Charles-Foix\" class=\"extiw\" title=\"fr:H\u00f4pital Charles-Foix\">FR</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Th%C3%A9%C3%A2tre_des_Quartiers_d%27Ivry&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Th\u00e9\u00e2tre des Quartiers d&#39;Ivry (page does not exist)\">Th\u00e9\u00e2tre des Quartiers d'Ivry</a> (<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9%C3%A2tre_des_Quartiers_d%27Ivry\" class=\"extiw\" title=\"fr:Th\u00e9\u00e2tre des Quartiers d&#39;Ivry\">FR</a>)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Paris_M%C3%A9tro\" title=\"Paris M\u00e9tro\">Paris M\u00e9tro</a> stations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pierre_et_Marie_Curie_(Paris_M%C3%A9tro)\" title=\"Pierre et Marie Curie (Paris M\u00e9tro)\">Pierre et Marie Curie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mairie_d%27Ivry_(Paris_M%C3%A9tro)\" title=\"Mairie d&#39;Ivry (Paris M\u00e9tro)\">Mairie d'Ivry</a>.</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Paris_RER\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paris RER\">Paris RER</a> stations</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ivry-sur-Seine_(Paris_RER)\" title=\"Ivry-sur-Seine (Paris RER)\">Ivry-sur-Seine</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Culture</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/US_Ivry_Handball\" title=\"US Ivry Handball\">US Ivry Handball</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>This list is incomplete.</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"IONIS_Education_Group\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:IONIS_Education_Group\" title=\"Template:IONIS Education Group\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:IONIS_Education_Group\" title=\"Template talk:IONIS Education Group\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:IONIS_Education_Group&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"IONIS_Education_Group\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/IONIS_Education_Group\" title=\"IONIS Education Group\">IONIS Education Group</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">engineering <i><a href=\"/wiki/Grandes_%C3%A9coles\" title=\"Grandes \u00e9coles\">grandes \u00e9coles</a></i></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_pour_l%27informatique_et_les_techniques_avanc%C3%A9es\" title=\"\u00c9cole pour l&#39;informatique et les techniques avanc\u00e9es\">EPITA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/ESME-Sudria\" title=\"ESME-Sudria\">ESME-Sudria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_Polytechnique_des_Sciences_Avanc%C3%A9es\" class=\"mw-redirect\" title=\"Institut Polytechnique des Sciences Avanc\u00e9es\">IPSA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_Sup%27Biotech_de_Paris\" title=\"Institut Sup&#39;Biotech de Paris\">Sup'Biotech</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Business_schools\" class=\"mw-redirect\" title=\"Business schools\">business schools</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/ICS_B%C3%A9gu%C3%A9\" title=\"ICS B\u00e9gu\u00e9\">ICS B\u00e9gu\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/ISG_Business_School\" title=\"ISG Business School\">ISG</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/ISG_Luxury_Management\" title=\"ISG Luxury Management\">ISG Luxury Management</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_sup%C3%A9rieur_europ%C3%A9en_de_formation_par_l%27action\" title=\"Institut sup\u00e9rieur europ\u00e9en de formation par l&#39;action\">ISEFAC</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_sup%C3%A9rieur_europ%C3%A9en_de_gestion_group\" title=\"Institut sup\u00e9rieur europ\u00e9en de gestion group\">ISEG</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moda_Domani_Institute\" title=\"Moda Domani Institute\">Moda Domani Institute</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Others</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_pour_l%27informatique_et_les_nouvelles_technologies\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole pour l&#39;informatique et les nouvelles technologies\">EPITECH</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">ETNA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/E-Artsup\" title=\"E-Artsup\">E-Artsup</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coding_Academy\" title=\"Coding Academy\">Coding Academy</a></li>\n<li>IONIS Executive Learning</li>\n<li><a href=\"/wiki/IONIS_School_of_Technology_and_Management\" title=\"IONIS School of Technology and Management\">IONIS STM</a></li>\n<li>IONIS UP</li>\n<li><a href=\"/wiki/IONISx\" title=\"IONISx\">IONISx</a></li>\n<li>ISTH</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sup%27Internet\" title=\"Sup&#39;Internet\">Sup'Internet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Web@cademie\" title=\"Web@cademie\">Web@cademie</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Business_incubator\" title=\"Business incubator\">Business incubator</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Incubator_IONIS_361\" title=\"Incubator IONIS 361\">IONIS 361</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Private_foundation\" title=\"Private foundation\">Foundation</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fondation_IONIS\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fondation IONIS\">Fondation IONIS</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2237\nCached time: 20180915130244\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.200 seconds\nReal time usage: 0.260 seconds\nPreprocessor visited node count: 1092/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 30525/2097152 bytes\nTemplate argument size: 897/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3506/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.082/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.12 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  212.559      1 -total\n 38.28%   81.358      1 Template:Infobox_University\n 30.09%   63.964      1 Template:Infobox\n 24.65%   52.393      1 Template:Reflist\n 18.25%   38.783      7 Template:Fr\n 17.48%   37.158      1 Template:Coord\n 16.89%   35.902      1 Template:Link_language\n 10.12%   21.516      1 Template:Category_handler\n  8.75%   18.596      2 Template:Br_separated_entries\n  8.01%   17.031      2 Template:Navbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:35709968-0!canonical and timestamp 20180915130244 and revision id 859659643\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_des_technologies_num%C3%A9riques_avanc%C3%A9es","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"\u00c9cole des technologies num\u00e9riques avanc\u00e9es"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_des_technologies_num%C3%A9riques_appliqu%C3%A9es","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"\u00c9cole des technologies num\u00e9riques appliqu\u00e9es"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_des_technologies_num%C3%A9riques_appliqu%C3%A9es","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"\u00c9cole des technologies num\u00e9riques appliqu\u00e9es"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_des_technologies_num%C3%A9riques_appliqu%C3%A9es","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"\u00c9cole des technologies num\u00e9riques appliqu\u00e9es"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_des_technologies_num%C3%A9riques_appliqu%C3%A9es","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"\u00c9cole des technologies num\u00e9riques appliqu\u00e9es"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_des_technologies_num%C3%A9riques_appliqu%C3%A9es","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"\u00c9cole des technologies num\u00e9riques appliqu\u00e9es"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_des_technologies_num%C3%A9riques_appliqu%C3%A9es","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"\u00c9cole des technologies num\u00e9riques appliqu\u00e9es"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_des_technologies_num%C3%A9riques_appliqu%C3%A9es","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"\u00c9cole des technologies num\u00e9riques appliqu\u00e9es"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_des_technologies_num%C3%A9riques_appliqu%C3%A9es","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"\u00c9cole des technologies num\u00e9riques appliqu\u00e9es"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_des_technologies_num%C3%A9riques_appliqu%C3%A9es","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"\u00c9cole des technologies num\u00e9riques appliqu\u00e9es"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_des_technologies_num%C3%A9riques_appliqu%C3%A9es","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"\u00c9cole des technologies num\u00e9riques appliqu\u00e9es"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_des_technologies_num%C3%A9riques_appliqu%C3%A9es","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u00c9cole des technologies num\u00e9riques appliqu\u00e9es"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_des_technologies_num%C3%A9riques_appliqu%C3%A9es","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"\u00c9cole des technologies num\u00e9riques appliqu\u00e9es"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_des_technologies_num%C3%A9riques_appliqu%C3%A9es","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"\u00c9cole des technologies num\u00e9riques appliqu\u00e9es"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_des_technologies_num%C3%A9riques_appliqu%C3%A9es","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"\u00c9cole des technologies num\u00e9riques appliqu\u00e9es"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_des_technologies_num%C3%A9riques_appliqu%C3%A9es","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u00c9cole des technologies num\u00e9riques appliqu\u00e9es"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Ecole des technologies numeriques appliquees","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Ecole des technologies numeriques appliquees","*":"Engineering_universities_and_colleges_in_France"},{"sortkey":"Ecole des technologies numeriques appliquees","*":"Universities_in_\u00cele-de-France"},{"sortkey":"Ecole des technologies numeriques appliquees","*":"Buildings_and_structures_in_Val-de-Marne"},{"sortkey":"Ecole des technologies numeriques appliquees","*":"Computer_science_education"},{"sortkey":"Ecole des technologies numeriques appliquees","*":"Educational_institutions_established_in_2005"},{"sortkey":"Ecole des technologies numeriques appliquees","*":"Private_schools_in_France"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ivry-sur-Seine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IONIS Education Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baccalaur\u00e9at"},{"ns":0,"exists":"","*":"Business incubator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Business schools"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cisco Systems"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coding Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Computer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Computer network"},{"ns":0,"exists":"","*":"Computer science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Database"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dual education system"},{"ns":0,"exists":"","*":"E-Artsup"},{"ns":0,"exists":"","*":"ESME-Sudria"},{"ns":0,"exists":"","*":"ESME Sudria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fondation IONIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fort d'Ivry"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grandes \u00e9coles"},{"ns":0,"exists":"","*":"ICS B\u00e9gu\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"IONIS Education Group"},{"ns":0,"exists":"","*":"IONIS School of Technology and Management"},{"ns":0,"exists":"","*":"IONISx"},{"ns":0,"exists":"","*":"IPv4"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISG Business School"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISG Luxury Management"},{"ns":0,"exists":"","*":"Incubator IONIS 361"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut Polytechnique des Sciences Avanc\u00e9es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut Sup'Biotech de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut polytechnique des sciences avanc\u00e9es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut sup\u00e9rieur de gestion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut sup\u00e9rieur europ\u00e9en de formation par l'action"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut sup\u00e9rieur europ\u00e9en de gestion group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivry-sur-Seine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivry-sur-Seine (Paris RER)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mairie d'Ivry (Paris M\u00e9tro)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Management"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marketing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Master's in business administration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mathematics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Microsoft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moda Domani Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oracle Database"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris M\u00e9tro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris RER"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre et Marie Curie (Paris M\u00e9tro)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Private foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Software development"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sup'Internet"},{"ns":0,"exists":"","*":"US Ivry Handball"},{"ns":0,"exists":"","*":"University president"},{"ns":0,"exists":"","*":"Web@cademie"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Wide Web"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Pour l'Informatique et les Techniques Avanc\u00e9es"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole pour l'informatique et les nouvelles technologies"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole pour l'informatique et les techniques avanc\u00e9es"},{"ns":0,"*":"Coll\u00e8ge et lyc\u00e9e Romain Rolland"},{"ns":0,"*":"Lyc\u00e9e technique Fernand L\u00e9ger"},{"ns":0,"*":"\u00c9tablissement de communication et de production audiovisuelle de la D\u00e9fense"},{"ns":0,"*":"H\u00f4pital Charles-Foix"},{"ns":0,"*":"Th\u00e9\u00e2tre des Quartiers d'Ivry"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:IONIS Education Group"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Ivry-sur-Seine"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox University"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox university"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:,"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\u00b7"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ivry-sur-Seine"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IONIS Education Group"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":[],"externallinks":["http://www.letudiant.fr/etudes/annuaire-enseignement-superieur/etablissement/etablissement-ecole-des-technologies-numeriques-appliquees-70172.html","http://www.ionis-group.com/en/#ecoles-etna","http://textes.droit.org/JORF/2010/07/22/0167/0008","http://textes.droit.org/JORF/2010/07/22/0167/","http://www.ionis-stm.com/","http://www.capcampus.com/mba-458/etna-ecole-des-technologies-numeriques-appliquees-o20371.htm","http://www.jobingenieur.com/ETNA","http://www.meltycampus.fr/ionis-group-evoque-son-avenir-a158109.html","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=%C3%89cole_des_technologies_num%C3%A9riques_appliqu%C3%A9es&params=48_48_49_N_2_23_34_E_type:edu_region:FR","http://www.etna.io"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Curriculum","number":"1","index":"1","fromtitle":"\u00c9cole_des_technologies_num\u00e9riques_appliqu\u00e9es","byteoffset":2088,"anchor":"Curriculum"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"\u00c9cole_des_technologies_num\u00e9riques_appliqu\u00e9es","byteoffset":3709,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"\u00c9cole_des_technologies_num\u00e9riques_appliqu\u00e9es","byteoffset":3773,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"\u00c9cole des technologies num\u00e9riques appliqu\u00e9es","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Liste_des_entreprises_situ%C3%A9es_%C3%A0_Ivry-sur-Seine","*":"fr:Liste des entreprises situ\u00e9es \u00e0 Ivry-sur-Seine"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tablissement_de_communication_et_de_production_audiovisuelle_de_la_D%C3%A9fense","*":"fr:\u00c9tablissement de communication et de production audiovisuelle de la D\u00e9fense"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/H%C3%B4pital_Charles-Foix","*":"fr:H\u00f4pital Charles-Foix"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9%C3%A2tre_des_Quartiers_d%27Ivry","*":"fr:Th\u00e9\u00e2tre des Quartiers d'Ivry"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Ecole des technologies numeriques appliquees"},{"name":"wikibase_item","*":"Q636818"}]}}