{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"The Farm (Mir\u00f3)","pageid":33292272,"revid":858751296,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;width: 22em; line-height: 1.4em; text-align: left; float:right;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 125%; font-weight: bold; font-style: italic\">The Farm</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCatalan: <i>La Masia</i></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:TheFarmMiro21to22.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"TheFarmMiro21to22.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/33/TheFarmMiro21to22.jpg/300px-TheFarmMiro21to22.jpg\" width=\"300\" height=\"262\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/3/33/TheFarmMiro21to22.jpg 1.5x\" data-file-width=\"338\" data-file-height=\"295\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Artist</th><td class=\"attendee\">\n<a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Year</th><td>\n1921\u20131922</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Medium</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Oil_on_canvas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Oil on canvas\">Oil on canvas</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Dimensions</th><td>\n123.8&#160;cm&#32;\u00d7&#160;141.3&#160;cm&#32;(48.7&#160;in&#32;\u00d7&#160;55.6&#160;in)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td>\n<a href=\"/wiki/National_Gallery_of_Art\" title=\"National Gallery of Art\">National Gallery of Art</a>, <a href=\"/wiki/Washington,_D.C.\" title=\"Washington, D.C.\">Washington, D.C.</a></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>The Farm</b></i> is an <a href=\"/wiki/Oil_painting\" title=\"Oil painting\">oil painting</a> made by <a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a> between the summer of 1921 in <a href=\"/wiki/Mont-roig_del_Camp\" title=\"Mont-roig del Camp\">Mont-roig del Camp</a> and winter 1922 in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> It is a kind of inventory of the <a href=\"/wiki/Masia\" title=\"Masia\">masia</a> (traditional Catalan farmhouse) owned by his family since 1911 in the town of Mont-roig del Camp. Mir\u00f3 himself regarded this work as a key in his career, describing it as \"a summary of my entire life in the countryside\" and \"the summary of one period of my work, but also the point of departure for what was to follow.\"<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> It is preserved in the <a href=\"/wiki/National_Gallery_of_Art\" title=\"National Gallery of Art\">National Gallery of Art</a> in <a href=\"/wiki/Washington_DC\" class=\"mw-redirect\" title=\"Washington DC\">Washington DC</a>, where it was given in 1987 by <a href=\"/wiki/Mary_Hemingway\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mary Hemingway\">Mary Hemingway</a>, coming from the private collection of <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">American</a> writer <a href=\"/wiki/Ernest_Hemingway\" title=\"Ernest Hemingway\">Ernest Hemingway</a>, who had described it by saying, \u201cIt has in it all that you feel about Spain when you are there and all that you feel when you are away and cannot go there. No one else has been able to paint these two very opposing things.\u201d\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#History_for_Mir\u00f3\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">History for Mir\u00f3</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Description\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Description</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Analysis\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Analysis</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Ernest_Hemingway_and_The_Farm\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Ernest Hemingway and <i>The Farm</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Exhibits\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Exhibits</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Farm_(Mir%C3%B3)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Mas_Mir%C3%B3-_vista_obra_la_Masia.jpeg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Mas_Mir%C3%B3-_vista_obra_la_Masia.jpeg/220px-Mas_Mir%C3%B3-_vista_obra_la_Masia.jpeg\" width=\"220\" height=\"170\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Mas_Mir%C3%B3-_vista_obra_la_Masia.jpeg/330px-Mas_Mir%C3%B3-_vista_obra_la_Masia.jpeg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Mas_Mir%C3%B3-_vista_obra_la_Masia.jpeg/440px-Mas_Mir%C3%B3-_vista_obra_la_Masia.jpeg 2x\" data-file-width=\"1229\" data-file-height=\"951\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Mas_Mir%C3%B3-_vista_obra_la_Masia.jpeg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Main view of <a href=\"/w/index.php?title=Mas_Mir%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mas Mir\u00f3 (page does not exist)\">Mas Mir\u00f3</a>, the family farmhouse of Joan Mir\u00f3.</div></div></div>\n<p>The painter, though born in <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, was always linked with the rural world, especially the town of Mont-roig del Camp, and his early works show an influence of the landscapes and characters in their summer country views in the land of <a href=\"/wiki/Tarragona\" title=\"Tarragona\">Tarragona</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> This relationship with the land can be captured in the paintings produced between 1918 and 1924 as <i>Vegetable Garden with Donkey</i>(1918) or <i>Montroig, the church and the people</i>(1919). <i>The Farm</i> was started on Mir\u00f3's first trip back to Mont-roig del Camp from France, and was completed in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> It was a time when Mir\u00f3 was established in Paris and alternated with some travels, especially summers in Mont-Roig.<sup id=\"cite_ref-Su\u00e1rez297_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Su\u00e1rez297-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>The observation of everything around him and the lights on the rocks and trees, that changed in certain times the brightness of the sun, made the artist feel bound to the element earth, which was said:\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p> ... is essential to have your feet firmly resting on the ground to lift the flight through the air when painting [...] has to walk on land, because, through the limbs, it communicates its force.</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></cite></div>\n</blockquote>\n<p>By economic necessity, he began a tour with <a href=\"/wiki/Art_dealer\" title=\"Art dealer\">art dealers</a> to sell this artwork. <a href=\"/wiki/L%C3%A9once_Rosenberg\" title=\"L\u00e9once Rosenberg\">L\u00e9once Rosenberg</a>, among others who took care of the paintings of <a href=\"/wiki/Picasso\" class=\"mw-redirect\" title=\"Picasso\">Picasso</a>, agreed to have it in storage and any time and at the insistence of Mir\u00f3, he seriously suggested dividing the canvas into small pieces to make it easier to sell. Mir\u00f3, angry, picked up the canvas and took it to his workshop. Then, Jacques Viot, of the Pierre gallery, who after a few treatments, sold it to the writer <a href=\"/wiki/Ernest_Hemingway\" title=\"Ernest Hemingway\">Ernest Hemingway</a>, for five thousand <a href=\"/wiki/French_franc\" title=\"French franc\">french francs</a>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Hemingway wrote in 1934 in the journal <i><a href=\"/wiki/Cahiers_d%27art\" title=\"Cahiers d&#39;art\">Cahiers d'art</a></i>, \"I won't change <i>The Farm</i> for any painting in the world\"<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Mir\u00f3 later would use the area of Mont-Roig in other works such as <i>Earth and worker</i> or <i><a href=\"/w/index.php?title=Catalan_Landscape_(The_Hunter)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Catalan Landscape (The Hunter) (page does not exist)\">Catalan Landscape (The Hunter)</a></i>. In them, as in <i>The Farm</i>, can be observed succession in the transformation of figurative forms to other places, where there are all kinds of <a href=\"/wiki/Symbol\" title=\"Symbol\">symbol</a> and graphics.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"History_for_Mir.C3.B3\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"History_for_Mir\u00f3\">History for Mir\u00f3</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Farm_(Mir%C3%B3)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History for Mir\u00f3\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Mir\u00f3 was the first reporter on the story of his artwork:\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p> Nine months of hard work! Nine months (curiously, the same as the human gestation) every day painting and erasing it and doing studies and returning to destroy them! The house was the summary of my life (spiritual and poetic) in the field. From a large tree in a small snail, I wanted to put everything I loved in the field. I think it's foolish to give more value to a mountain than to an ant (and this landscapers do not know) and therefore I did not hesitate to pass my hours to give life to the ant. During the nine months I worked there worked in the artwork I did it for seven or eight hours a day. I suffered terribly, like a condemned. I Erased lots. I began to get rid of foreign influences to get in touch with <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a> .[...] In Paris, back to work again in the canvas, I realized immediately that something wasn't working .[...] Could not paint the herbs of Mont-roig del Camp from the Boulogne woods, and to continue the painting I ended up asking to be sent authentic herbs of Mont-roig del Camp inside an envelope. They got all dry, of course. But at least with these flowers, I could continue the work .[...] When I finished ... any dealer wanted to get the painting nor even take a look at it. I wrote a lot of people and nothing happened. <a href=\"/w/index.php?title=Llu%C3%ADs_Plandiura_i_Pou&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Llu\u00eds Plandiura i Pou (page does not exist)\">Plandiura</a>, whom I also offered, didn't want to know anything. By late Rosenberg, probably for engagement with <a href=\"/wiki/Picasso\" class=\"mw-redirect\" title=\"Picasso\">Picasso</a>, accepted having it on deposit at home [...] and there was left a few time [...] He made me this statement: \"You know that Paris people currently is living in smaller rooms every day, because the crisis is passed.? [...] Well, why not do something? We could make this material into eight pieces and then sell it to small ... \"Rosenberg spoke seriously. After a couple of months I removed the canvas from Rosenberg's and took it to my workshop, living with her in the midst of misery.</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite>Joan Mir\u00f3 <sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup></cite></div>\n</blockquote>\n<p>The building of the house belonging to the Mir\u00f3 family, <a href=\"/w/index.php?title=Mas_Mir%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mas Mir\u00f3 (page does not exist)\">Mas Mir\u00f3</a>, was declared a <a href=\"/w/index.php?title=Cultural_Asset_of_National_Interest&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cultural Asset of National Interest (page does not exist)\">Cultural Asset of National Interest</a> in 2006.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> After years of paperwork between the family and various public institutions, they did an agreement to make the project an active museum, where the painter's personal items will be displayed in addition to the recreation of their most important works, including <i>The Farm</i> through prints that show the quality and texture of the oil paintings. According to statements made by the grandson of the artist Emilio Fernandez Mir\u00f3, \"In addition both the Barcelona <a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3_Foundation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joan Mir\u00f3 Foundation\">Joan Mir\u00f3 Foundation</a> and the family yield original works. The house is full of <a href=\"/wiki/Graffiti\" title=\"Graffiti\">graffitis</a>, which my grandfather used as drafts for his works [...] We want it to be a living museum. We will be providing it with works in rotation.\"<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Description\">Description</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Farm_(Mir%C3%B3)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Description\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Samuel_Bausson_using_Qrpedia_at_Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Samuel_Bausson_using_Qrpedia_at_Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3.JPG/220px-Samuel_Bausson_using_Qrpedia_at_Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3.JPG\" width=\"220\" height=\"295\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Samuel_Bausson_using_Qrpedia_at_Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3.JPG/330px-Samuel_Bausson_using_Qrpedia_at_Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Samuel_Bausson_using_Qrpedia_at_Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3.JPG/440px-Samuel_Bausson_using_Qrpedia_at_Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3.JPG 2x\" data-file-width=\"1936\" data-file-height=\"2592\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Samuel_Bausson_using_Qrpedia_at_Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>The Farm</i> is described using this article and similar articles from Wikipedia using <a href=\"/wiki/QRpedia\" title=\"QRpedia\">QRpedia</a> codes.</div></div></div>\n<p><i>The Farm</i> is the culminating work of the \"retailer\" time of Joan Mir\u00f3, made when he was twenty-nine years old, and <a href=\"/wiki/James_Johnson_Sweeney\" title=\"James Johnson Sweeney\">James J. Sweeney</a> considered as \"key work of the artist's later development.\"<sup id=\"cite_ref-Su\u00e1rez297_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Su\u00e1rez297-5\">&#91;5&#93;</a></sup> He worked on it for nine months of tough preparation. The mythical relationship with the land held by Mir\u00f3 is summarized in this table, the graphic nature of naive and unrealistic of all objects: the animals are domestic, plants are the ones that the man works and objects are all of daily use and necessary for the <a href=\"/wiki/Home\" title=\"Home\">home</a>. Learn all the details to a minimum, is called the \"Mir\u00f3 handwriting\" starting point for the following years of his contact with <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">surrealism</a>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>The painting denotes all the familiarity that was represented with Mir\u00f3. It is made in a place where you can see the daily activities of a <a href=\"/wiki/Farmhouse\" title=\"Farmhouse\">farmhouse</a> and the characteristics of the building objects and animals. The clear definition of the drawings can easily achieves the recognition of all without causing any confusion.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Like a stock shows a mule, some chickens, a dog, a goat, a rabbit, snails, insects and lizards, most isolated and most of them placed on any object that ago as a display on pedestals, the possibility of union between the object and animal piece by <a href=\"/wiki/Braque\" class=\"mw-redirect\" title=\"Braque\">Braque</a> \"says justification\" and get moving among the other elements of the work depicted.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> The building of the house includes the crevices and cracks in the plastered wall. In the center of the painting is a large <a href=\"/wiki/Eucalyptus\" title=\"Eucalyptus\">eucalyptus</a> born of a black circle, which contrasts with the white circle representing the sun from the sky.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> All elements of this painting, animals and objects came to be in the form of prototypes <a href=\"/wiki/Symbol\" title=\"Symbol\">symbol</a> that would appear in several works by Mir\u00f3, for example one of the most common is the ladder representing evasion.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>Calling the work \"Mir\u00f3's climactic masterpiece,\" American critic <a href=\"/wiki/Arthur_Danto\" title=\"Arthur Danto\">Arthur Danto</a> wrote,\n</p>\n<blockquote>\n<p>\"<i>The Farm</i> is energized by two incompatible artistic realities, corresponding to the polarities of Mir\u00f3's life. It has the obsessive documentation of visual reality that we find in primitive painting: each leaf on the dominating eucalyptus tree is separately painted, each rock in the stony field to the right is given an autonomous space, each blade of grass is given its own identity. . . The barking dog, the rabbit, the snail, the cock, the donkey, the dove, the pail, the watering can, the wagon, the plow, the dozens of farm implements, the farmer's wife, the baby by the wash trough, are each suspended in the shadowless clarity of a metaphysical illumination \u2014 it is the kind of light one gets through an optical instrument. . . It is as though the artist had intermixed, in a single work, the illusory space of traditional landscape with the shallow space of Cubism, so that everything is on the surface and at the same time bears no relation to the surface, which, after all, is not part of the landscape...No one who knows great painting can look at it without sensing the divided consciousness and the aesthetic indeterminacy of an artist who sank into his art the oppositions of his vision: Catalan and Parisian, traditionalist and Cubist, naif and cosmopolite.\"<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n</blockquote>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Analysis\">Analysis</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Farm_(Mir%C3%B3)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Analysis\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Several historians and art critics have given their opinion on this reference work:\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p> It comes completely perfect Mir\u00f3, connects for a moment with the statement, which is prayer, Maragall: why another cell, if this land is so beautiful? \"The error\" before introducing the deep shadow of the artist thought was concitat the moment. The <i>house</i> is the terrestrial sky. In it, the roosters argue the lyricism, the tree raises the strength of the instinct to drink the astral light, which is not known whether the sun or the moon. Despite its transparent walls and absolute clarity the mysteries of what makes it accessible and far unfathomable that are the immediate things. Each line is a blow to the spirit, a joy each vertex, each built up a world to live happily in it. There is an atmosphere of ecstasy Taoist in this house that matches the Catalan peace on earth. </p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite><a href=\"/w/index.php?title=Juan-Eduardo_Cirlot_Laporta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan-Eduardo Cirlot Laporta (page does not exist)\">Juan-Eduardo Cirlot Laporta</a>, <i>Joan Mir\u00f3</i><sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup></cite></div>\n</blockquote>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p> Mir\u00f3 carried out with discretion and a perfect means of incredible accuracy, poetic and artistic experience that will raise the limits of the <a href=\"/wiki/Painting\" title=\"Painting\">painting</a> and the heart of this whole imaginary this truly surreal reality, the surrealists did not get to know and they rub only the periphery. </p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite>Jacques Dupin, <i>Mir\u00f3''</i><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup></cite></div>\n</blockquote>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p> It was through this new vocabulary of signs that Mir\u00f3 was finally realize his poetic conception of the Catalan countryside, detached from politics and debates about the cultural situation of modern art. At a time when the beleaguered and vanguard estaba where the idea of the Mediterranean was used to reinforce political positions, ideological and rhetorical, Mir\u00f3 tried to consolidate a new kind of alliance between form and content in their archetypal images of a Catalonia primitive. With <i>The House</i> from 1921 to 1922, Mir\u00f3 laid bare his own house (or inside the poetic) in the field of Tarragona and cataloged the contents with unprecedented clarity and precision ... </p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite>Robert Lubar, <i>The Mediterranean Mir\u00f3&#160;: conceptions of identity</i><sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup></cite></div>\n</blockquote>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p> Personally, I have no doubt in saying that <i>The Farm</i> represents for our nation Catalan the same as <i><a href=\"/wiki/Guernica_(painting)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guernica (painting)\">The Guernika</a></i> represents for our diverse Spain, for the uniqueness and richness of spiritual values, that both works possess and transmit to the members of their communities of origin and of all humanity. </p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite>Saturnino Pescador, <i>Joan Mir\u00f3: hidden intentionality of his life and work <sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup></i></cite></div>\n</blockquote>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Ernest_Hemingway_and_The_Farm\">Ernest Hemingway and <i>The Farm</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Farm_(Mir%C3%B3)&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Ernest Hemingway and The Farm\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The American writer <a href=\"/wiki/Ernest_Hemingway\" title=\"Ernest Hemingway\">Ernest Hemingway</a> bought Mir\u00f3's painting as a birthday present for his wife, Hadley; after paying off the last installment of the 5,000 francs it cost, he brought <i>The Farm</i> home: \"In the open taxi the wind caught the big canvas as though it were a sail, and we made the taxi driver crawl along.\" Hemingway later said, \"No one could look at it and not know it had been painted by a great painter.\" <sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Exhibits\">Exhibits</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Farm_(Mir%C3%B3)&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Exhibits\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n<tbody><tr>\n<th>Year\n</th>\n<th>Exhibition\n</th>\n<th>Place\n</th>\n<th>City\n</th>\n<th>Ref\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1922\n</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Salon_d%27Automne\" title=\"Salon d&#39;Automne\">Salon d'Automne</a></i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Grand_Palais\" title=\"Grand Palais\">Grand Palais</a>\n</td>\n<td>Paris\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1923\n</td>\n<td><i>Exposici\u00f3 de pintures i dibuixos de Joan Mir\u00f3 i Francesc Domingo</i>\n</td>\n<td>Au Cameleon\n</td>\n<td>Paris\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1923\n</td>\n<td><i>Conference of A.Schoneber</i> <i>The evolution of the Catalan Poetry</i>\n</td>\n<td>Au Cameleon\n</td>\n<td>Paris\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1925\n</td>\n<td><i>Joan Mir\u00f3</i>\n</td>\n<td>Pierre Gallery\n</td>\n<td>Paris\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1934\n</td>\n<td><i>A Century of Progress Exhibition of Painting and Sculpture</i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Art_Institute_of_Chicago\" title=\"Art Institute of Chicago\">Art Institute of Chicago</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Chicago\" title=\"Chicago\">Chicago</a>\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1935\n</td>\n<td><i>Joan Mir\u00f3, 1933-1934: Painting, gouache, pastels</i>\n</td>\n<td>Pierre Matisse Gallery\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a>\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1948\n</td>\n<td><i>Picasso, Mir\u00f3, Gris. Teachers of Spanish painting of the twentieth century</i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/San_Francisco_Museum_of_Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"San Francisco Museum of Art\">San Francisco Museum of Art</a> and <br /> <a href=\"/wiki/Portland_Art_Museum\" title=\"Portland Art Museum\">Portland Art Museum</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/San_Francisco\" title=\"San Francisco\">San Francisco</a> and <br /><a href=\"/wiki/Portland,_Oregon\" title=\"Portland, Oregon\">Portland, OR</a>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1959\n</td>\n<td><i>Joan Mir\u00f3</i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/MoMA\" class=\"mw-redirect\" title=\"MoMA\">MoMA</a> and <br /><a href=\"/wiki/Los_Angeles_County_Museum_of_Art\" title=\"Los Angeles County Museum of Art\">Los Angeles County Museum of Art</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a> and <br /><a href=\"/wiki/Los_Angeles\" title=\"Los Angeles\">Los Angeles</a>\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1960\n</td>\n<td><i>Permanent collection</i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/MoMA\" class=\"mw-redirect\" title=\"MoMA\">MoMA</a>\n</td>\n<td>New York\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1964\n</td>\n<td><i>Joan Mir\u00f3</i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tate_Gallery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tate Gallery\">Tate Gallery</a> and <br /> Kunsthaus <a href=\"/wiki/Zurich\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zurich\">Zurich</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/London\" title=\"London\">London</a> i <br /><a href=\"/wiki/Zurich\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zurich\">Zurich</a>\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1978\n</td>\n<td><i>Aspects of Twentieth-Century Art</i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/National_Gallery_of_Art\" title=\"National Gallery of Art\">National Gallery of Art</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Washington_DC\" class=\"mw-redirect\" title=\"Washington DC\">Washington DC</a>\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1980\n</td>\n<td><i>Mir\u00f3: Selected paintings</i>\n</td>\n<td>Hirshhorn Museum <br /> Sculpture Garden in Washington and <br /> <a href=\"/wiki/Albright-Knox_Art_Gallery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albright-Knox Art Gallery\">Albright-Knox Art Gallery</a>\n</td>\n<td>Washington DC and <a href=\"/wiki/Buffalo,_New_York\" title=\"Buffalo, New York\">Buffalo</a>\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1986\u20131987\n</td>\n<td><i>Joan Mir\u00f3: A Retrospective</i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Kunsthaus_Zurich\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kunsthaus Zurich\">Kunsthaus Zurich</a>; <br /><a href=\"/wiki/Kunsthalle_D%C3%BCsseldorf\" title=\"Kunsthalle D\u00fcsseldorf\">Kunsthalle D\u00fcsseldorf</a> and <br /><a href=\"/wiki/Solomon_R._Guggenheim_Museum\" title=\"Solomon R. Guggenheim Museum\">Solomon R. Guggenheim Museum</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/D%C3%BCsseldorf\" title=\"D\u00fcsseldorf\">D\u00fcsseldorf</a>,<br /> Zurich and N.York\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-ReferenceA_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1987\u20131988\n</td>\n<td><i>Five Centuries of Spanish Art: The Century of Picasso</i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_d%27Art_Moderne_de_la_Ville_de_Paris\" title=\"Mus\u00e9e d&#39;Art Moderne de la Ville de Paris\">Mus\u00e9e d'Art Moderne de la Ville de Paris</a> and <br /><a href=\"/wiki/Museo_Reina_Sofia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Museo Reina Sofia\">Museo Reina Sofia</a>,\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> and <br /><a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1990\n</td>\n<td><i>Joan Mir\u00f3: Estudi retrospectiu de l'obra de pintura</i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Fondation_Maeght\" title=\"Fondation Maeght\">Fondation Maeght</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Saint-Paul-de-Vence\" title=\"Saint-Paul-de-Vence\">Saint-Paul-de-Vence</a>\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1993\n</td>\n<td><i>Joan Mir\u00f3: 1893\u20131993</i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3\">Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3</a> &amp; <a href=\"/wiki/MoMA\" class=\"mw-redirect\" title=\"MoMA\">MoMA</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a> and <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a>\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1998\u20131999\n</td>\n<td><i>Joan Mir\u00f3</i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Moderna_Museet\" title=\"Moderna Museet\">Moderna Museet</a> and <br /><a href=\"/wiki/Louisiana_Museum_of_Modern_Art\" title=\"Louisiana Museum of Modern Art\">Louisiana Museum of Modern Art</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Stockholm\" title=\"Stockholm\">Stockholm</a> &amp; <br /> <a href=\"/wiki/Humlebaek\" class=\"mw-redirect\" title=\"Humlebaek\">Humlebaek</a>\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2001\n</td>\n<td><i>Paris-Barcelona</i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Grand_Palais\" title=\"Grand Palais\">Grand Palais</a> i <br /><a href=\"/wiki/Museu_Picasso\" title=\"Museu Picasso\">Museu Picasso</a>\n</td>\n<td>Paris i <br />Barcelona\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2002\n</td>\n<td><i>Joan Mir\u00f3. Snail, woman, flower, Star</i>\n</td>\n<td>Stiftung Museum Kunst Palast\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/D%C3%BCsseldorf\" title=\"D\u00fcsseldorf\">D\u00fcsseldorf</a>\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2004\n</td>\n<td><i>Joan Mir\u00f3 1917\u20131934: La Naissance du Monde</i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Centre_Georges_Pompidou\" title=\"Centre Georges Pompidou\">Centre Georges Pompidou</a>\n</td>\n<td>Paris\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-BeaumellePompidou2004_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BeaumellePompidou2004-47\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2006\u20132007\n</td>\n<td><i>Barcelona and Modernity: Gaud\u00ed to Dal\u00ed </i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cleveland_Museum_of_Art\" title=\"Cleveland Museum of Art\">Cleveland Museum of Art</a> and <br /><a href=\"/wiki/Metropolitan_Museum_of_New_York\" class=\"mw-redirect\" title=\"Metropolitan Museum of New York\">Metropolitan Museum of New York</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Cleveland_(Ohio)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cleveland (Ohio)\">Cleveland</a> and <br />New York\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2011\n</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3:_The_Ladder_of_Escape\" title=\"Joan Mir\u00f3: The Ladder of Escape\">Joan Mir\u00f3. The Ladder of escape</a></i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tate\" title=\"Tate\">Tate</a> and <br /><a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3\">Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/London\" title=\"London\">London</a> and <br />Barcelona\n</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Farm_(Mir%C3%B3)&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">DDAA (2004). <i>the Great Encyclopedia in Catalan: volume 13</i>. Barcelona: editions 62. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-297-5441-5\" title=\"Special:BookSources/84-297-5441-5\">84-297-5441-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=the+Great+Encyclopedia+in+Catalan%3A+volume+13&amp;rft.place=Barcelona&amp;rft.pub=editions+62&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=84-297-5441-5&amp;rft.au=DDAA&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Farm+%28Mir%C3%B3%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Arthur C Danto, <i>Encounters and Reflections: art in the historical present,</i> University of California Press, 1997: p. 101.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#Rebull\">Rebull 1994</a>: p. 4.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#Rebull\">Rebull 1994</a>: p. 9.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Su\u00e1rez297-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Su\u00e1rez297_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Su\u00e1rez297_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#Suarez\">Suarez/Vidal 1989</a>: p. 297.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#_Penrose\">Penrose 1965</a> p. 3.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#_Malet\">Malet 1992</a>: pp. 29\u201332.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Paporov, Yuri (1993). <i>Hemingway in Cuba</i> (in Spanish). Editorial Siglo XXI. p.&#160;92. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-968-23-1848-1\" title=\"Special:BookSources/978-968-23-1848-1\">978-968-23-1848-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hemingway+in+Cuba&amp;rft.pages=92&amp;rft.pub=Editorial+Siglo+XXI&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=978-968-23-1848-1&amp;rft.aulast=Paporov&amp;rft.aufirst=Yuri&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Farm+%28Mir%C3%B3%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#_Mu\u00f1oz_Martinez\">Martinez Mu\u00f1oz 2000</a>: p. 99.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Declarations</i>: p. 158. and next. included in <i>Joan Mir\u00f3: la intencionalidad oculta de su vida y obra</i> by Saturnino Pesquero. Ed. Erasmus, 2009, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-936972-1-1\" title=\"Special:BookSources/978-84-936972-1-1\">978-84-936972-1-1</a> pp. 100\u2013101.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120425021336/http://cultura.gencat.cat/invarquit/Fitxa.asp?idregistre=9474\">\"Mas Mir\u00f3\"</a>. <a href=\"/w/index.php?title=Patrimoni.gencat&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Patrimoni.gencat (page does not exist)\">Patrimoni.gencat</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cultura.gencat.cat/invarquit/Fitxa.asp?idregistre=9474\">the original</a> on 25 April 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 August</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mas+Mir%C3%B3&amp;rft.pub=Patrimoni.gencat&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcultura.gencat.cat%2Finvarquit%2FFitxa.asp%3Fidregistre%3D9474&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Farm+%28Mir%C3%B3%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Joseph, Massot (2011-02-25). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lavanguardia.com/cultura/20110225/54119842599/la-masia-de-mont-roig-albergara-un-museu-miro.html\">\"La mas\u00eda de Mont-roig albergar\u00e1 un museu Mir\u00f3\"</a> (in Spanish). La Vanguardia<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 August</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=La+mas%C3%ADa+de+Mont-roig+albergar%C3%A1+un+museu+Mir%C3%B3&amp;rft.pub=La+Vanguardia&amp;rft.date=2011-02-25&amp;rft.aulast=Joseph&amp;rft.aufirst=Massot&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lavanguardia.com%2Fcultura%2F20110225%2F54119842599%2Fla-masia-de-mont-roig-albergara-un-museu-miro.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Farm+%28Mir%C3%B3%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#Rebull\">Rebull 1994</a> pp. 6-9.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#_Penrose91\">Penrose 1991</a>: p. 28.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#_Raillard\">Raillard 1992</a>: p. 60.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#_Penrose91\">Penrose 1991</a>: p. 29.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#_Penrose\">Penrose 1965</a> p. 6.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Arthur C Danto, <i>Encounters and Reflections: art in the historical present,</i> University of California Press, 1997: p. 102.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#Cirlot\">Cirlot Laporta 1949</a> p. 19.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#Dupin\">Dupin, 2004</a>: p. 116.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#Lubar\">Lubar 1993</a>: p. 48.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#_Fishing\">Fishing 2009</a>: p. 101.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Arthur C Danto, <i>Encounters and Reflections: art in the historical present,</i> University of California Press, 1997: p. 101\u20133.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Catalogue no. 1754</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">May 1923</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">9 April 1923</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Catalogue piece no. 1.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Catalogue pieceno. 355.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Reference Catalogue no. 1.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aaa.si.edu/collections/pierre-matisse-gallery-records-8053\">Pierre Matisse Gallery Archives</a> at the <a href=\"/wiki/Archives_of_American_Art\" title=\"Archives of American Art\">Archives of American Art</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The exhibition took place between 10 January and 9 February 1935, and showed 30 works in total.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">unnumbered catalog. Only shown in New York</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Plan to show the permanent collection of the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art_in_New_York\" class=\"mw-redirect\" title=\"Museum of Modern Art in New York\">Museum of Modern Art in New York</a>, 1960-1962</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">no. 28, displayed</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nga.gov/past/data/exh426.shtm\">\"Aspects of Twentieth-Century Art I. Picasso and Cubism II. European Painting and Sculpture III. Henri Matisse: Cut-Outs and Jazz\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-08-20</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Aspects+of+Twentieth-Century+Art+I.+Picasso+and+Cubism+II.+European+Painting+and+Sculpture+III.+Henri+Matisse%3A+Cut-Outs+and+Jazz&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nga.gov%2Fpast%2Fdata%2Fexh426.shtm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Farm+%28Mir%C3%B3%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Catalog Number no. 77, which is reproduced.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">no. 9, displayed. (only shown at Washington)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ReferenceA-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ReferenceA_37-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">no. 20 (available in German), no. 14 (available in English) is reproduced.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">1987\u20131988, no. 22 (French catalog), no. 20 (available in Spanish), which is reproduced.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">no. 12, displayed</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">not. 47 (available in Spanish), no. 22 (available in English) is reproduced.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">no. 6, displayed</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bcn.cat/museupicasso/ca/exposicions/2002.html\">\"Exhibits at the Museu Picasso\"</a>. <a href=\"/wiki/Museu_Picasso\" title=\"Museu Picasso\">Museu Picasso</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-08-20</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Exhibits+at+the+Museu+Picasso&amp;rft.pub=Museu+Picasso&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bcn.cat%2Fmuseupicasso%2Fca%2Fexposicions%2F2002.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Farm+%28Mir%C3%B3%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">unnumbered catalog, which is reproduced. (Catalogue in French), no catalog number, Fig. 4 (available in Spanish)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">no. 5, displayed.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The work is reproduced, displayed with the catalog number 19</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centrepompidou.fr/Pompidou/Manifs.nsf/0/4470F0C6DFD9E7D9C1256DD400509823?OpenDocument&amp;L=1\">\"Artwork at the museums website\"</a>. Centre Pompidou<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-08-20</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Artwork+at+the+museums+website&amp;rft.pub=Centre+Pompidou&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.centrepompidou.fr%2FPompidou%2FManifs.nsf%2F0%2F4470F0C6DFD9E7D9C1256DD400509823%3FOpenDocument%26L%3D1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Farm+%28Mir%C3%B3%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-BeaumellePompidou2004-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-BeaumellePompidou2004_47-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Agn\u00e8s Angliviel de La Beaumelle; Centre Georges Pompidou (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=OuxQAAAAYAAJ\"><i>Joan Mir\u00f3, 1917\u20131934: la naissance du monde</i></a>. Centre National d'Art et de Culture Georges Pompidou. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-84426-227-1\" title=\"Special:BookSources/978-2-84426-227-1\">978-2-84426-227-1</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 August</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Joan+Mir%C3%B3%2C+1917%E2%80%931934%3A+la+naissance+du+monde&amp;rft.pub=Centre+National+d%27Art+et+de+Culture+Georges+Pompidou&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=978-2-84426-227-1&amp;rft.au=Agn%C3%A8s+Angliviel+de+La+Beaumelle&amp;rft.au=Centre+Georges+Pompidou&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DOuxQAAAAYAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Farm+%28Mir%C3%B3%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.metmuseum.org/special/barcelona_modernity/gaudi_images.asp\">\"Artwork at the Metropolitan website\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-08-20</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Artwork+at+the+Metropolitan+website&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.metmuseum.org%2Fspecial%2Fbarcelona_modernity%2Fgaudi_images.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Farm+%28Mir%C3%B3%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">In the same exhibition were works such as <i><a href=\"/wiki/Bal_du_moulin_de_la_Galette\" title=\"Bal du moulin de la Galette\">Bal du moulin de la Galette</a></i>, <i><a href=\"https://ca.wikipedia.org/wiki/Ramon_Casas_i_Pere_Romeu_en_un_t%C3%A0ndem\" class=\"extiw\" title=\"ca:Ramon Casas i Pere Romeu en un t\u00e0ndem\">Ramon Casas i Pere Romeu en un t\u00e0ndem</a></i> by <a href=\"/wiki/Ramon_Casas\" title=\"Ramon Casas\">Ramon Casas</a> and <i><a href=\"/wiki/Desolation_(Llimona)\" title=\"Desolation (Llimona)\">Desconsol</a></i> by <a href=\"/wiki/Josep_Llimona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Josep Llimona\">Josep Llimona</a>, among others.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fundaciomiro-bcn.org/exposicio.php?idioma=2&amp;exposicio=3658&amp;titulo=Joan%20Mir%C3%B3:%20The%20Ladder%20of%20Escape\">\"Joan Mir\u00f3: The Ladder of Escape\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Joan+Mir%C3%B3%3A+The+Ladder+of+Escape&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fundaciomiro-bcn.org%2Fexposicio.php%3Fidioma%3D2%26exposicio%3D3658%26titulo%3DJoan%2520Mir%25C3%25B3%3A%2520The%2520Ladder%2520of%2520Escape&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Farm+%28Mir%C3%B3%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Farm_(Mir%C3%B3)&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"Cirlot\" class=\"citation book\">Cirlot, Juan-Eduardo (1949). <i>Joan Mir\u00f3</i>. Barcelona: Cobalto.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Joan+Mir%C3%B3&amp;rft.place=Barcelona&amp;rft.pub=Cobalto&amp;rft.date=1949&amp;rft.aulast=Cirlot&amp;rft.aufirst=Juan-Eduardo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Farm+%28Mir%C3%B3%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Clavero, Jordi.J (2010). <i>Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3. Foundation's Guide</i>. Barcelona: Pol\u00edgrafa. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-343-1242-5\" title=\"Special:BookSources/978-84-343-1242-5\">978-84-343-1242-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Fundaci%C3%B3+Joan+Mir%C3%B3.+Foundation%27s+Guide&amp;rft.place=Barcelona&amp;rft.pub=Pol%C3%ADgrafa&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-84-343-1242-5&amp;rft.aulast=Clavero&amp;rft.aufirst=Jordi.J&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Farm+%28Mir%C3%B3%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"Dupin\" class=\"citation book\">Dupin, Jacques (2004). <i>Mir\u00f3</i> (in Spanish). Pol\u00edgrafa. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-343-1044-9\" title=\"Special:BookSources/84-343-1044-9\">84-343-1044-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mir%C3%B3&amp;rft.pub=Pol%C3%ADgrafa&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=84-343-1044-9&amp;rft.aulast=Dupin&amp;rft.aufirst=Jacques&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Farm+%28Mir%C3%B3%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"Fern\u00e1ndez_de_Castro\" class=\"citation book\">Fern\u00e1ndez de Castro, Alex (2015). <i>La Mas\u00eda, Un Mir\u00f3 Para Mrs Hemingway</i> (in Spanish). Spain: Publicacions De La Universitat De Val\u00e8ncia. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-370-9668-1\" title=\"Special:BookSources/978-84-370-9668-1\">978-84-370-9668-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+Mas%C3%ADa%2C+Un+Mir%C3%B3+Para+Mrs+Hemingway&amp;rft.place=Spain&amp;rft.pub=Publicacions+De+La+Universitat+De+Val%C3%A8ncia&amp;rft.date=2015&amp;rft.isbn=978-84-370-9668-1&amp;rft.aulast=Fern%C3%A1ndez+de+Castro&amp;rft.aufirst=Alex&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Farm+%28Mir%C3%B3%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"Lubar\" class=\"citation book\">Lubar, Robert (1993). <i>The Mediterranean Mir\u00f3: conceptions of cultural identity</i>. Foundation Mir\u00f3 Leonardo Art.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Mediterranean+Mir%C3%B3%3A+conceptions+of+cultural+identity&amp;rft.pub=Foundation+Mir%C3%B3+Leonardo+Art&amp;rft.date=1993&amp;rft.aulast=Lubar&amp;rft.aufirst=Robert&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Farm+%28Mir%C3%B3%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"Malet\" class=\"citation book\">Malet, Rosa Maria (1992). <i>Joan Mir\u00f3</i>. Barcelona: Edicions 62. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-297-3568-2\" title=\"Special:BookSources/84-297-3568-2\">84-297-3568-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Joan+Mir%C3%B3&amp;rft.place=Barcelona&amp;rft.pub=Edicions+62&amp;rft.date=1992&amp;rft.isbn=84-297-3568-2&amp;rft.aulast=Malet&amp;rft.aufirst=Rosa+Maria&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Farm+%28Mir%C3%B3%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"Martinez_Mu\u00f1oz\" class=\"citation book\">Martinez Mu\u00f1oz, Amalia (2000). <i>pincelada From Monet to Pollock's gesture</i> (in Spanish). Ed. Politec University. Valencia. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-7721-883-8\" title=\"Special:BookSources/978-84-7721-883-8\">978-84-7721-883-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=pincelada+From+Monet+to+Pollock%27s+gesture&amp;rft.pub=Ed.+Politec+University.+Valencia&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=978-84-7721-883-8&amp;rft.aulast=Martinez+Mu%C3%B1oz&amp;rft.aufirst=Amalia&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Farm+%28Mir%C3%B3%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"Penrose\" class=\"citation book\">Penrose, Roland (1965). <i>Art Gallery of the Genios: Mir\u00f3</i> (in Spanish). Codex. property registry Intellectual 893,686.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Art+Gallery+of+the+Genios%3A+Mir%C3%B3&amp;rft.pub=Codex&amp;rft.date=1965&amp;rft.aulast=Penrose&amp;rft.aufirst=Roland&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Farm+%28Mir%C3%B3%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"Pesquero\" class=\"citation book\">Pesquero, Saturnino (2009). <i>Joan Mir\u00f3: la intencionalidad oculta de su vida y obra, c\u00f3mo deletrear su aventura pict\u00f3ria</i> (in Spanish). Barcelona: Erasmus Ediciones. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-936972-1-1\" title=\"Special:BookSources/978-84-936972-1-1\">978-84-936972-1-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Joan+Mir%C3%B3%3A+la+intencionalidad+oculta+de+su+vida+y+obra%2C+c%C3%B3mo+deletrear+su+aventura+pict%C3%B3ria&amp;rft.place=Barcelona&amp;rft.pub=Erasmus+Ediciones&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=978-84-936972-1-1&amp;rft.aulast=Pesquero&amp;rft.aufirst=Saturnino&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Farm+%28Mir%C3%B3%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"Rebull\" class=\"citation book\">Rebull Trudell, Melania (1994). <i>Joan Mir\u00f3</i>. New York, Globe and Pol\u00edgrafa Editions. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-88424-96-5\" title=\"Special:BookSources/84-88424-96-5\">84-88424-96-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Joan+Mir%C3%B3&amp;rft.pub=New+York%2C+Globe+and+Pol%C3%ADgrafa+Editions&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=84-88424-96-5&amp;rft.aulast=Rebull+Trudell&amp;rft.aufirst=Melania&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Farm+%28Mir%C3%B3%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"Raillard\" class=\"citation book\">Raillard, George (1992). <i>Mir\u00f3</i> (in Spanish). Madrid. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-7444-605-8\" title=\"Special:BookSources/84-7444-605-8\">84-7444-605-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mir%C3%B3&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.date=1992&amp;rft.isbn=84-7444-605-8&amp;rft.aulast=Raillard&amp;rft.aufirst=George&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Farm+%28Mir%C3%B3%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"Stipes\" class=\"citation book\">Stipes Watts, Emily (1971). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.amazon.com/Ernest-Hemingway-Arts-Emily-Watts/dp/0252001699/ref=mt_hardcover?_encoding=UTF8&amp;me=\"><i>Ernest Hemingway and the Arts</i></a>. University of Illinois Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-252-00169-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-252-00169-7\">978-0-252-00169-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ernest+Hemingway+and+the+Arts&amp;rft.pub=University+of+Illinois+Press&amp;rft.date=1971&amp;rft.isbn=978-0-252-00169-7&amp;rft.aulast=Stipes+Watts&amp;rft.aufirst=Emily&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.amazon.com%2FErnest-Hemingway-Arts-Emily-Watts%2Fdp%2F0252001699%2Fref%3Dmt_hardcover%3F_encoding%3DUTF8%26me%3D&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Farm+%28Mir%C3%B3%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"Suarez\" class=\"citation book\">Suarez, Alicia (1989). \"Chapter V of the interwar period\". <i>Universal Art History: Volume IX</i>. New York: Planet. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-320-8909-5\" title=\"Special:BookSources/84-320-8909-5\">84-320-8909-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Chapter+V+of+the+interwar+period&amp;rft.btitle=Universal+Art+History%3A+Volume+IX&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Planet&amp;rft.date=1989&amp;rft.isbn=84-320-8909-5&amp;rft.aulast=Suarez&amp;rft.aufirst=Alicia&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Farm+%28Mir%C3%B3%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Farm_(Mir%C3%B3)&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20041109094750/http://www.nga.gov/cgi-bin/pinfo?Object=68456+0+none\"><i>The Farm</i> at the National Gallery of Art in Washington</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Joan_Mir\u00f3\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Template:Joan Mir\u00f3\"><abbr title=\"View this template\" style=\"text-align: center;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Template talk:Joan Mir\u00f3\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"text-align: center;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Joan_Mir%C3%B3&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"text-align: center;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Joan_Mir\u00f3\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Series</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Head_of_a_Catalan_Peasant\" title=\"Head of a Catalan Peasant\">Head of a Catalan Peasant</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dutch_Interiors\" title=\"Dutch Interiors\">Dutch Interiors</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Paintings_on_masonite\" title=\"Paintings on masonite\">Paintings on masonite</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Metamorphosis_(Mir%C3%B3)\" title=\"Metamorphosis (Mir\u00f3)\">Metamorphosis</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Constellations_(Mir%C3%B3)\" title=\"Constellations (Mir\u00f3)\">Constellations</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_navigator%27s_hope\" title=\"The navigator&#39;s hope\">The navigator's hope</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Triptych_Bleu_I,_II,_III\" title=\"Triptych Bleu I, II, III\">Triptych Bleu I, II, III</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Hope_of_a_Condemned_Man\" title=\"The Hope of a Condemned Man\">The Hope of a Condemned Man</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Paintings_on_white_background_for_the_cell_of_a_recluse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paintings on white background for the cell of a recluse (page does not exist)\">Paintings on white background for the cell of a recluse</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Burnt_Canvases&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Burnt Canvases (page does not exist)\">Burnt Canvases</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Barcelona_Series\" title=\"Barcelona Series\">Barcelona Series</a></i></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Dona_i_Ocell.JPG/150px-Dona_i_Ocell.JPG\" width=\"150\" height=\"288\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Dona_i_Ocell.JPG/225px-Dona_i_Ocell.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Dona_i_Ocell.JPG/300px-Dona_i_Ocell.JPG 2x\" data-file-width=\"996\" data-file-height=\"1912\" /></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Works</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Vincent_Nubiola\" title=\"Portrait of Vincent Nubiola\">Portrait of Vincent Nubiola</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Portrait_of_a_Little_girl&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Portrait of a Little girl (page does not exist)\">Portrait of a Little girl</a></i></li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">The Farm</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Tilled_Field\" title=\"The Tilled Field\">The Tilled Field</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Catalan_Landscape_(The_Hunter)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Catalan Landscape (The Hunter) (page does not exist)\">Catalan Landscape (The Hunter)</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Harlequin%27s_Carnival\" title=\"The Harlequin&#39;s Carnival\">The Harlequin's Carnival</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Dog_Barking_at_the_Moon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dog Barking at the Moon (page does not exist)\">Dog Barking at the Moon</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Man_and_Woman_in_Front_of_a_Pile_of_Excrement\" title=\"Man and Woman in Front of a Pile of Excrement\">Man and Woman in Front of a Pile of Excrement</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Still_Life_with_Old_Shoe\" title=\"Still Life with Old Shoe\">Still Life with Old Shoe</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Reaper_(Mir%C3%B3_painting)\" title=\"The Reaper (Mir\u00f3 painting)\">The Reaper</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Naked_Woman_Climbing_a_Staircase\" title=\"Naked Woman Climbing a Staircase\">Naked Woman Climbing a Staircase</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=The_gold_of_the_azure&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The gold of the azure (page does not exist)\">The gold of the azure</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ciphers_and_Constellations,_in_Love_with_a_Woman\" title=\"Ciphers and Constellations, in Love with a Woman\">Ciphers and Constellations, in Love with a Woman</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/May_1968_(Mir%C3%B3)\" title=\"May 1968 (Mir\u00f3)\">May 1968</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Personnage_Oiseaux\" title=\"Personnage Oiseaux\">Personnage Oiseaux</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Hands_flying_off_toward_the_constellations\" title=\"Hands flying off toward the constellations\">Hands flying off toward the constellations</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Women_and_Birds\" title=\"Women and Birds\">Women and Birds</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Painting_(Blue_Star)\" title=\"Painting (Blue Star)\">Painting (Blue Star)</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Sculpture</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Caress_of_a_Bird\" title=\"The Caress of a Bird\">The Caress of a Bird</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Solar_Bird\" title=\"Solar Bird\">Solar Bird</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Lunar_Bird\" title=\"Lunar Bird\">Lunar Bird</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/His_Majesty_the_King\" title=\"His Majesty the King\">His Majesty the King</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Her_Majesty_the_Queen_(Mir%C3%B3)\" title=\"Her Majesty the Queen (Mir\u00f3)\">Her Majesty the Queen</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/His_Highness_the_Prince\" title=\"His Highness the Prince\">His Highness the Prince</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Personnage_Gothique,_Oiseau-Eclair\" title=\"Personnage Gothique, Oiseau-Eclair\">Personnage Gothique, Oiseau-Eclair</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mir%C3%B3%27s_Chicago\" title=\"Mir\u00f3&#39;s Chicago\">Mir\u00f3's Chicago</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Labyrinth_(Mir%C3%B3,_Joan)\" title=\"Labyrinth (Mir\u00f3, Joan)\">Labyrinth</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dona_i_Ocell\" title=\"Dona i Ocell\">Dona i Ocell</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Ceramics<br />and textiles</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mir%C3%B3_Wall\" title=\"Mir\u00f3 Wall\"><i>Mir\u00f3 Wall</i> at the Wilhelm Hack Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wall_of_the_Sun_and_Wall_of_the_Moon\" title=\"Wall of the Sun and Wall of the Moon\"><i>Wall of the Sun</i> and <i>Wall of the Moon</i></a></li>\n<li class=\"mw-empty-elt\"></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Wall_of_the_Solomon_R._Guggenheim_Museum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wall of the Solomon R. Guggenheim Museum (page does not exist)\">Wall of the Solomon R. Guggenheim Museum</a></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Sobreteixim_dels_vuit_paraig%C3%BCes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sobreteixim dels vuit paraig\u00fces (page does not exist)\">Sobreteixim dels vuit paraig\u00fces</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_World_Trade_Center_Tapestry\" title=\"The World Trade Center Tapestry\">The World Trade Center Tapestry</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Colleagues</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Joan_Prats\" title=\"Joan Prats\">Joan Prats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josep_Llorens_i_Artigas\" title=\"Josep Llorens i Artigas\">Josep Llorens i Artigas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josep_Llu%C3%ADs_Sert\" title=\"Josep Llu\u00eds Sert\">Josep Llu\u00eds Sert</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francesc_Catal%C3%A0-Roca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francesc Catal\u00e0-Roca (page does not exist)\">Francesc Catal\u00e0-Roca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joaquim_Gomis\" title=\"Joaquim Gomis\">Joaquim Gomis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Gardy_Artigas\" title=\"Joan Gardy Artigas\">Joan Gardy Artigas</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Museums</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3\">Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Pilar_i_Joan_Mir%C3%B3_in_Mallorca\" title=\"Fundaci\u00f3 Pilar i Joan Mir\u00f3 in Mallorca\">Fundaci\u00f3 Pilar i Joan Mir\u00f3 in Mallorca</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fondation_Maeght\" title=\"Fondation Maeght\">Fondation Maeght</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mir%C3%B3_otro\" title=\"Mir\u00f3 otro\">Mir\u00f3 otro</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3:_The_Ladder_of_Escape\" title=\"Joan Mir\u00f3: The Ladder of Escape\"><i>Joan Mir\u00f3: The Ladder of Escape</i> exhibition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mont-roig_del_Camp\" title=\"Mont-roig del Camp\">Mont-roig del Camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/4329_Mir%C3%B3\" class=\"mw-redirect\" title=\"4329 Mir\u00f3\">4329 Mir\u00f3</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1192436&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1192436&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q1192436\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/207956193\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/7672408-6\">7672408-6</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/207956193\">207956193</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1264\nCached time: 20180909192003\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.484 seconds\nReal time usage: 0.573 seconds\nPreprocessor visited node count: 2789/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 65654/2097152 bytes\nTemplate argument size: 6047/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 24031/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.216/10.000 seconds\nLua memory usage: 7.09 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  456.664      1 -total\n 31.65%  144.540      1 Template:Reflist\n 26.73%  122.068     16 Template:Cite_book\n 23.79%  108.631      1 Template:Infobox_artwork\n 18.15%   82.904      1 Template:Infobox\n 13.61%   62.149      6 Template:Quote\n 10.05%   45.917      8 Template:Comma_separated_entries\n  7.28%   33.253      1 Template:Authority_control\n  7.06%   32.231      2 Template:Convert\n  6.40%   29.223     19 Template:If_empty\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:33292272-0!canonical and timestamp 20180909192002 and revision id 858751296\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/La_masia_(Mir%C3%B3)","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"La masia (Mir\u00f3)"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Der_Bauernhof_(Mir%C3%B3)","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Der Bauernhof (Mir\u00f3)"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/La_mas%C3%ADa_(Mir%C3%B3)","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"La mas\u00eda (Mir\u00f3)"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/La_Farmo_(Mir%C3%B3)","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"La Farmo (Mir\u00f3)"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Ferme_(Mir%C3%B3)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"La Ferme (Mir\u00f3)"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/La_masia","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"La masia"},{"lang":"hi","url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%A6_%E0%A4%AB%E0%A4%BC%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%AE","langname":"Hindi","autonym":"\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0940","*":"\u0926 \u092b\u093c\u093e\u0930\u094d\u092e"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/La_fattoria_(Mir%C3%B2)","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"La fattoria (Mir\u00f2)"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E8%BE%B2%E5%9C%92_(%E7%B5%B5%E7%94%BB)","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u8fb2\u5712 (\u7d75\u753b)"},{"lang":"pa","url":"https://pa.wikipedia.org/wiki/%E0%A8%AB%E0%A8%BC%E0%A8%BE%E0%A8%B0%E0%A8%AE_(%E0%A8%AE%E0%A9%80%E0%A8%B0%E0%A9%8B)","langname":"Punjabi","autonym":"\u0a2a\u0a70\u0a1c\u0a3e\u0a2c\u0a40","*":"\u0a2b\u0a3c\u0a3e\u0a30\u0a2e (\u0a2e\u0a40\u0a30\u0a4b)"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/La_Granja_(Mir%C3%B3)","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"La Granja (Mir\u00f3)"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0_(%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B0_%D0%9C%D0%B8%D1%80%D0%BE)","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0424\u0435\u0440\u043c\u0430 (\u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0440\u043e)"}],"categories":[{"sortkey":"Farm","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Farm","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Farm","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Farm","*":"1922_paintings"},{"sortkey":"Farm","*":"Paintings_by_Joan_Mir\u00f3"},{"sortkey":"Farm","*":"Animals_in_art"},{"sortkey":"Farm","*":"Collections_of_the_National_Gallery_of_Art"},{"sortkey":"Farm","*":"Farming_in_art"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"4329 Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albright-Knox Art Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archives of American Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Institute of Chicago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art dealer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Danto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bal du moulin de la Galette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona Series"},{"ns":0,"exists":"","*":"Braque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buffalo, New York"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cahiers d'art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre Georges Pompidou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chicago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciphers and Constellations, in Love with a Woman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cleveland (Ohio)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cleveland Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constellations (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Desolation (Llimona)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dona i Ocell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch Interiors"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00fcsseldorf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernest Hemingway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eucalyptus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Farmhouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fondation Maeght"},{"ns":0,"exists":"","*":"French franc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundaci\u00f3 Pilar i Joan Mir\u00f3 in Mallorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Graffiti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Palais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guernica (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hands flying off toward the constellations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Head of a Catalan Peasant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Her Majesty the Queen (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"His Highness the Prince"},{"ns":0,"exists":"","*":"His Majesty the King"},{"ns":0,"exists":"","*":"Home"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humlebaek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Johnson Sweeney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Gardy Artigas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3: The Ladder of Escape"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3 Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Prats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaquim Gomis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Llimona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Llorens i Artigas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Llu\u00eds Sert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kunsthalle D\u00fcsseldorf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kunsthaus Zurich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labyrinth (Mir\u00f3, Joan)"},{"ns":0,"exists":"","*":"London"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Angeles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Angeles County Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louisiana Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lunar Bird"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9once Rosenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man and Woman in Front of a Pile of Excrement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mary Hemingway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Masia"},{"ns":0,"exists":"","*":"May 1968 (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metamorphosis (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitan Museum of New York"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mir\u00f3's Chicago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mir\u00f3 Wall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mir\u00f3 otro"},{"ns":0,"exists":"","*":"MoMA"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moderna Museet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mont-roig del Camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo Reina Sofia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art in New York"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e d'Art Moderne de la Ville de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naked Woman Climbing a Staircase"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Gallery of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oil on canvas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oil painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting (Blue Star)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paintings on masonite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personnage Gothique, Oiseau-Eclair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personnage Oiseaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portland, Oregon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portland Art Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Vincent Nubiola"},{"ns":0,"exists":"","*":"QRpedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramon Casas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Paul-de-Vence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon d'Automne"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Francisco"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Francisco Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solar Bird"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solomon R. Guggenheim Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Still Life with Old Shoe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stockholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarragona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tate Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Caress of a Bird"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Harlequin's Carnival"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Hope of a Condemned Man"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Reaper (Mir\u00f3 painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Tilled Field"},{"ns":0,"exists":"","*":"The World Trade Center Tapestry"},{"ns":0,"exists":"","*":"The navigator's hope"},{"ns":0,"exists":"","*":"Triptych Bleu I, II, III"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wall of the Sun and Wall of the Moon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Washington, D.C."},{"ns":0,"exists":"","*":"Washington DC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women and Birds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zurich"},{"ns":0,"*":"Patrimoni.gencat"},{"ns":0,"*":"Mas Mir\u00f3"},{"ns":0,"*":"Catalan Landscape (The Hunter)"},{"ns":0,"*":"Llu\u00eds Plandiura i Pou"},{"ns":0,"*":"Cultural Asset of National Interest"},{"ns":0,"*":"Juan-Eduardo Cirlot Laporta"},{"ns":0,"*":"Paintings on white background for the cell of a recluse"},{"ns":0,"*":"Burnt Canvases"},{"ns":0,"*":"Portrait of a Little girl"},{"ns":0,"*":"Dog Barking at the Moon"},{"ns":0,"*":"The gold of the azure"},{"ns":0,"*":"Wall of the Solomon R. Guggenheim Museum"},{"ns":0,"*":"Sobreteixim dels vuit paraig\u00fces"},{"ns":0,"*":"Francesc Catal\u00e0-Roca"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Joan Mir\u00f3"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Isnumeric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Joan Mir\u00f3"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["TheFarmMiro21to22.jpg","Mas_Mir\u00f3-_vista_obra_la_Masia.jpeg","Samuel_Bausson_using_Qrpedia_at_Fundaci\u00f3_Joan_Mir\u00f3.JPG","Dona_i_Ocell.JPG","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20120425021336/http://cultura.gencat.cat/invarquit/Fitxa.asp?idregistre=9474","http://cultura.gencat.cat/invarquit/Fitxa.asp?idregistre=9474","http://www.lavanguardia.com/cultura/20110225/54119842599/la-masia-de-mont-roig-albergara-un-museu-miro.html","http://www.aaa.si.edu/collections/pierre-matisse-gallery-records-8053","http://www.nga.gov/past/data/exh426.shtm","http://www.bcn.cat/museupicasso/ca/exposicions/2002.html","http://www.centrepompidou.fr/Pompidou/Manifs.nsf/0/4470F0C6DFD9E7D9C1256DD400509823?OpenDocument&L=1","https://books.google.com/books?id=OuxQAAAAYAAJ","http://www.metmuseum.org/special/barcelona_modernity/gaudi_images.asp","http://www.fundaciomiro-bcn.org/exposicio.php?idioma=2&exposicio=3658&titulo=Joan%20Mir%C3%B3:%20The%20Ladder%20of%20Escape","https://www.wikidata.org/wiki/Q1192436","https://www.amazon.com/Ernest-Hemingway-Arts-Emily-Watts/dp/0252001699/ref=mt_hardcover?_encoding=UTF8&me=","https://web.archive.org/web/20041109094750/http://www.nga.gov/cgi-bin/pinfo?Object=68456+0+none","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/207956193","https://d-nb.info/gnd/7672408-6","https://viaf.org/viaf/207956193"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"The_Farm_(Mir\u00f3)","byteoffset":1668,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"History for Mir\u00f3","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"The_Farm_(Mir\u00f3)","byteoffset":4337,"anchor":"History_for_Mir\u00f3"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Description","number":"2","index":"3","fromtitle":"The_Farm_(Mir\u00f3)","byteoffset":8038,"anchor":"Description"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Analysis","number":"2.1","index":"4","fromtitle":"The_Farm_(Mir\u00f3)","byteoffset":11828,"anchor":"Analysis"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Ernest Hemingway and <i>The Farm</i>","number":"3","index":"5","fromtitle":"The_Farm_(Mir\u00f3)","byteoffset":14466,"anchor":"Ernest_Hemingway_and_The_Farm"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Exhibits","number":"4","index":"6","fromtitle":"The_Farm_(Mir\u00f3)","byteoffset":15066,"anchor":"Exhibits"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"7","fromtitle":"The_Farm_(Mir\u00f3)","byteoffset":20922,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"6","index":"8","fromtitle":"The_Farm_(Mir\u00f3)","byteoffset":20954,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"9","fromtitle":"The_Farm_(Mir\u00f3)","byteoffset":23763,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>The Farm</i> (Mir\u00f3)","iwlinks":[{"prefix":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Ramon_Casas_i_Pere_Romeu_en_un_t%C3%A0ndem","*":"ca:Ramon Casas i Pere Romeu en un t\u00e0ndem"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>The Farm</i> (Mir\u00f3)"},{"name":"defaultsort","*":"Farm"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1192436"}]}}