{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"D\u00e9p\u00f4t de la Guerre","pageid":55550371,"revid":831193407,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>D\u00e9p\u00f4t de la Guerre</b> was France's military archive and cartography department, set up in 1688 under <a href=\"/wiki/Louis_XIV\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis XIV\">Louis XIV</a> and expanded during the <a href=\"/wiki/French_Revolutionary_Wars\" title=\"French Revolutionary Wars\">French Revolutionary Wars</a> and the <a href=\"/wiki/Napoleonic_Wars\" title=\"Napoleonic Wars\">Napoleonic Wars</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=D%C3%A9p%C3%B4t_de_la_Guerre&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Established by <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Michel_Le_Tellier_de_Louvois\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fran\u00e7ois Michel Le Tellier de Louvois\">Fran\u00e7ois Michel Le Tellier de Louvois</a>, it was put in charge of gathering, conserving, engraving and publishing historical archives, military memoirs, maps and plans and all topographic activity. In the 18th century lieutenant-general Vault played a notable part in the D\u00e9p\u00f4t's work.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Camp_de_La_Valbonne_1873.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Camp_de_La_Valbonne_1873.jpg/220px-Camp_de_La_Valbonne_1873.jpg\" width=\"220\" height=\"159\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Camp_de_La_Valbonne_1873.jpg/330px-Camp_de_La_Valbonne_1873.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Camp_de_La_Valbonne_1873.jpg/440px-Camp_de_La_Valbonne_1873.jpg 2x\" data-file-width=\"9664\" data-file-height=\"6982\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Camp_de_La_Valbonne_1873.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Map of the <a href=\"/w/index.php?title=Camp_de_la_Valbonne&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Camp de la Valbonne (page does not exist)\">Camp de la Valbonne</a>,  in <a href=\"/wiki/Ain_(d%C3%A9partement)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ain (d\u00e9partement)\">Ain</a>, made in 1873 by the D\u00e9p\u00f4t de la Guerre.</div></div></div>\n<p>Effectively dissolved during the early years of the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a> thanks to a decision by the <a href=\"/wiki/National_Constituent_Assembly_(France)\" title=\"National Constituent Assembly (France)\">Constituent Assembly</a> to suppress the military geographical-engineers corps<sup id=\"cite_ref-Bret_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bret-1\">&#91;1&#93;</a></sup>, it was reestablished by <a href=\"/w/index.php?title=%C3%89tienne_Nicolas_de_Calon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9tienne Nicolas de Calon (page does not exist)\">\u00c9tienne Nicolas de Calon</a> between April 1793 and May 1797<sup id=\"cite_ref-Six_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Six-2\">&#91;2&#93;</a></sup>, under the new name <i>D\u00e9p\u00f4t g\u00e9n\u00e9ral de la Guerre et de la G\u00e9ographie</i> (in full, <i>D\u00e9p\u00f4t g\u00e9n\u00e9ral de la Guerre de terre et de mer et de la G\u00e9ographie</i>) - this underlined the military importance of creating maps and keeping them up to date. However, the staff provided for it were insufficient for its initial ambitions - a large part of its personnel shifted to the <a href=\"/wiki/Bureau_des_longitudes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bureau des longitudes\">Bureau des longitudes</a> and the <a href=\"/wiki/Service_hydrographique_et_oc%C3%A9anographique_de_la_marine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Service hydrographique et oc\u00e9anographique de la marine\">Service hydrologique de la Marine</a>.<sup id=\"cite_ref-Bret_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bret-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Pierre_Dupont_de_l%27%C3%89tang\" title=\"Pierre Dupont de l&#39;\u00c9tang\">Pierre Dupont de l'\u00c9tang</a> was briefly put in charge of the D\u00e9p\u00f4t from May to September 1797, followed by <a href=\"/w/index.php?title=Jean_Ernouf&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean Ernouf (page does not exist)\">Jean Ernouf</a> from September 1797 to October 1798 and <a href=\"/wiki/Hugues_Alexandre_Joseph_Meunier\" title=\"Hugues Alexandre Joseph Meunier\">Hugues Alexandre Joseph Meunier</a> until December 1799.<sup id=\"cite_ref-Six_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Six-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Under the <a href=\"/wiki/First_French_Empire\" title=\"First French Empire\">First French Empire</a> it was headed by <a href=\"/wiki/Henri_Jacques_Guillaume_Clarke\" title=\"Henri Jacques Guillaume Clarke\">Henri Jacques Guillaume Clarke</a> from December 1799 to September 1800, <a href=\"/wiki/Antoine_Fran%C3%A7ois_Andr%C3%A9ossy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antoine Fran\u00e7ois Andr\u00e9ossy\">Antoine Fran\u00e7ois Andr\u00e9ossy</a> from August 1802 to May 1803, <a href=\"/w/index.php?title=Nicolas_Antoine_Sanson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolas Antoine Sanson (page does not exist)\">Nicolas Antoine Sanson</a> from June 1803 to June 1805<sup id=\"cite_ref-Six_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Six-2\">&#91;2&#93;</a></sup>. It flourished during this period, employing 90 geographical engineers and a huge archive of documents, mapping the <a href=\"/wiki/Cisalpine_Republic\" title=\"Cisalpine Republic\">Cisalpine Republic</a>, <a href=\"/wiki/Liguria\" title=\"Liguria\">Liguria</a> and the newly-annexed <a href=\"/wiki/Cisrhenian_Republic\" title=\"Cisrhenian Republic\">Cisrhenian Republic</a> among others. The corps of engineer geographers was definitively recreated in January 1909.<sup id=\"cite_ref-Bret_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bret-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>R\u00e9organis\u00e9 en 1814, puis en 1823, il est supprim\u00e9 en 1887, o\u00f9 il est scind\u00e9 en deux organismes distincts&#160;:\n</p>\n<ul><li>le Service g\u00e9ographique de l'arm\u00e9e (SGA), devenu en 1940 l'<a href=\"/wiki/Institut_national_de_l%27information_g%C3%A9ographique_et_foresti%C3%A8re\" class=\"mw-redirect\" title=\"Institut national de l&#39;information g\u00e9ographique et foresti\u00e8re\">Institut g\u00e9ographique national</a> (IGN)&#160;;</li>\n<li>le service historique de l'arm\u00e9e (SHA), ult\u00e9rieurement service historique de l'arm\u00e9e de terre (SHAT), actuel <a href=\"/wiki/Service_historique_de_la_d%C3%A9fense\" class=\"mw-redirect\" title=\"Service historique de la d\u00e9fense\">Service historique de la d\u00e9fense</a> (SHD).</li></ul>\n<p>Les archives du D\u00e9p\u00f4t de la Guerre sont consultables au SHD, site <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Vincennes\" title=\"Ch\u00e2teau de Vincennes\">Ch\u00e2teau de Vincennes</a>, Avenue de Paris \u00e0 <a href=\"/wiki/Vincennes\" title=\"Vincennes\">Vincennes</a><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=D%C3%A9p%C3%B4t_de_la_Guerre&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> Patrice Ract, <i>Les ing\u00e9nieurs g\u00e9ographes des camps et arm\u00e9es du roi, de la guerre de Sept Ans \u00e0 la R\u00e9volution (1756-1791)&#160;: \u00e9tude institutionnelle, prosopographique et sociale</i> (th\u00e8se de l'<a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_chartes\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole des chartes\">\u00c9cole des chartes</a> soutenue en 2002)<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> Patrice Bret, \u00ab&#160;Le D\u00e9p\u00f4t g\u00e9n\u00e9ral de la guerre et la formation scientifique des ing\u00e9nieurs-g\u00e9ographes militaires en France (1789-1830)&#160;\u00bb<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>, in <i><a href=\"/wiki/Ann._Sci.\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ann. Sci.\">Ann. Sci.</a></i>, 48/2, 1991, p. 113-157</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> Georges Six, <i>Dictionnaire biographique des g\u00e9n\u00e9raux et amiraux fran\u00e7ais de la R\u00e9volution et de l'Empire</i>, Paris, Librairie historique et nobiliaire Georges Saffroy, 1934, 2 vol., 1202 p.</li>\n<li>Robert Fulton, \u00ab&#160;Crafting a Site of State Information Management&#160;: The French Case of the D\u00e9p\u00f4t de la Guerre&#160;\u00bb, French Historical Studies, vol. 40, no 2, April 2017, p. 215-240 (DOI 10.1215/00161071-3761595).</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=D%C3%A9p%C3%B4t_de_la_Guerre&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Bret-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Bret_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bret_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bret_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> Patrice Bret, <i>Le D\u00e9p\u00f4t g\u00e9n\u00e9ral de la guerre et la formation scientifique des ing\u00e9nieurs-g\u00e9ographes militaires en France (1789-1830)</i> in <i>Annals of Science</i> </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Six-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Six_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Six_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Six_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> Georges Six, <i>Dictionnaire biographique des g\u00e9n\u00e9raux et amiraux fran\u00e7ais de la R\u00e9volution et de l'Empire</i>, Librairie historique et nobiliaire G. Saffroy, Paris, 1934, 2 vol., 1202 pages</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cadre de classement des anciennes archives de la Guerre et de l'arm\u00e9e de Terre <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.servicehistorique.sga.defense.gouv.fr/sites/default/files/SHDGR_CADRE-CLASSEMENT_0.pdf\">(<small><i>lire en ligne</i></small>)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://theses.enc.sorbonne.fr/document51.html\">Les ing\u00e9nieurs g\u00e9ographes des camps et arm\u00e9es du roi, de la guerre de Sept Ans \u00e0 la R\u00e9volution (1756-1791)&#160;: \u00e9tude institutionnelle, prosopographique et sociale</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://halshs.ccsd.cnrs.fr/docs/00/02/59/01/PDF/Bret_formation_scientifique.pdf\">\u00ab&#160;Le D\u00e9p\u00f4t g\u00e9n\u00e9ral de la guerre et la formation scientifique des ing\u00e9nieurs-g\u00e9ographes militaires en France (1789-1830)&#160;\u00bb</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=D%C3%A9p%C3%B4t_de_la_Guerre&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.servicehistorique.sga.defense.gouv.fr/\">Service historique de la D\u00e9fense</a> - official site</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1271\nCached time: 20180908100824\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.084 seconds\nReal time usage: 0.115 seconds\nPreprocessor visited node count: 193/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 1420/2097152 bytes\nTemplate argument size: 16/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3113/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.024/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.09 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   73.412      1 -total\n 86.70%   63.646      6 Template:Fr_icon\n 82.71%   60.722      2 Template:Link_language\n 43.08%   31.626      2 Template:Category_handler\n  1.94%    1.426      4 Template:ISO_639_name_fr\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:55550371-0!canonical and timestamp 20180908100824 and revision id 831193407\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9p%C3%B4t_de_la_Guerre","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"D\u00e9p\u00f4t de la Guerre"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9p%C3%B4t_de_la_Guerre","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"D\u00e9p\u00f4t de la Guerre"}],"categories":[{"sortkey":"Depot de la Guerre","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Depot de la Guerre","*":"Geography_organizations"},{"sortkey":"Depot de la Guerre","*":"National_mapping_agencies"},{"sortkey":"Depot de la Guerre","*":"Military_history_of_France"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ain (d\u00e9partement)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ann. Sci."},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Fran\u00e7ois Andr\u00e9ossy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bureau des longitudes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Vincennes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cisalpine Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cisrhenian Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"First French Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Michel Le Tellier de Louvois"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Revolutionary Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Jacques Guillaume Clarke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hugues Alexandre Joseph Meunier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut national de l'information g\u00e9ographique et foresti\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liguria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XIV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleonic Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Constituent Assembly (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Dupont de l'\u00c9tang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Service historique de la d\u00e9fense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Service hydrographique et oc\u00e9anographique de la marine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vincennes"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des chartes"},{"ns":0,"*":"Camp de la Valbonne"},{"ns":0,"*":"\u00c9tienne Nicolas de Calon"},{"ns":0,"*":"Jean Ernouf"},{"ns":0,"*":"Nicolas Antoine Sanson"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"}],"images":["Camp_de_La_Valbonne_1873.jpg"],"externallinks":["http://www.servicehistorique.sga.defense.gouv.fr/sites/default/files/SHDGR_CADRE-CLASSEMENT_0.pdf","http://theses.enc.sorbonne.fr/document51.html","http://halshs.ccsd.cnrs.fr/docs/00/02/59/01/PDF/Bret_formation_scientifique.pdf","http://www.servicehistorique.sga.defense.gouv.fr/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"D\u00e9p\u00f4t_de_la_Guerre","byteoffset":206,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"2","index":"2","fromtitle":"D\u00e9p\u00f4t_de_la_Guerre","byteoffset":3498,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"D\u00e9p\u00f4t_de_la_Guerre","byteoffset":4807,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"D\u00e9p\u00f4t_de_la_Guerre","byteoffset":4837,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"D\u00e9p\u00f4t de la Guerre","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Depot de la Guerre"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1270687"}]}}