{"parse":{"title":"Radio Crne Gore","pageid":4911635,"revid":853987815,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">\u0420\u0430\u0434\u0438\u043e \u0426\u0440\u043d\u0435 \u0413\u043e\u0440\u0435<br />Radio Crne Gore</caption><tbody><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/City_of_license\" title=\"City of license\">City</a></th><td>\nNational</td></tr><tr><th scope=\"row\">Broadcast area</th><td class=\"label\">\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Flag_of_Montenegro.svg/23px-Flag_of_Montenegro.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Flag_of_Montenegro.svg/35px-Flag_of_Montenegro.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Flag_of_Montenegro.svg/46px-Flag_of_Montenegro.svg.png 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"320\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">Montenegro</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Frequency\" title=\"Frequency\">Frequency</a></th><td>\n94.9 MHz (<a href=\"/wiki/Cetinje\" title=\"Cetinje\">Cetinje</a>) <br /> 92.1, 94.0 MHz (<a href=\"/wiki/Kola%C5%A1in\" title=\"Kola\u0161in\">Kola\u0161in</a>) <br /> 95.5, 96.5, 97.1 MHz (<a href=\"/wiki/Podgorica\" title=\"Podgorica\">Podgorica</a>) <br /> 101.8 MHz (<a href=\"/wiki/Mojkovac\" title=\"Mojkovac\">Mojkovac</a>) <br /> 96.8 MHz (<a href=\"/wiki/Pljevlja\" title=\"Pljevlja\">Pljevlja</a>) <br /> 94.6 MHz (<a href=\"/wiki/Bijelo_Polje\" title=\"Bijelo Polje\">Bijelo Polje</a>) <br /> 89.5, 96.3 MHz (<a href=\"/wiki/Ro%C5%BEaje\" title=\"Ro\u017eaje\">Ro\u017eaje</a>) <br /> 89.1 MHz (<a href=\"/wiki/Berane\" title=\"Berane\">Berane</a>) <br /> 99.8 MHz (<a href=\"/wiki/Bar,_Montenegro\" title=\"Bar, Montenegro\">Bar</a>) <br /> 92.2 MHz (<a href=\"/wiki/Budva\" title=\"Budva\">Budva</a>) <br /> 97.3 MHz (<a href=\"/wiki/Ulcinj\" title=\"Ulcinj\">Ulcinj</a>) <br /> 89.9 MHz (<a href=\"/wiki/Plav,_Montenegro\" title=\"Plav, Montenegro\">Plav</a>) <br /> 96.1 MHz (<a href=\"/wiki/%C5%BDabljak\" title=\"\u017dabljak\">\u017dabljak</a>) <br /> 88.0 MHz (<a href=\"/wiki/Nik%C5%A1i%C4%87\" title=\"Nik\u0161i\u0107\">Nik\u0161i\u0107</a>)</td></tr><tr><th scope=\"row\">First air date</th><td>\n27 November 1944</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Radio_format\" title=\"Radio format\">Format</a></th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Public_radio\" class=\"mw-redirect\" title=\"Public radio\">Public</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Owner</th><td>\n<a href=\"/wiki/RTCG\" title=\"RTCG\">Radio Televizija Crne Gore (RTCG)</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Webcast\" title=\"Webcast\">Webcast</a></th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://radio.beotel.net:8008/listen.pls\">Slu\u0161aj u\u017eivo</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rtcg.me/\">www.rtcg.me</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Radio Crne Gore</b> is a radio station in <a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">Montenegro</a>. It is part of <a href=\"/wiki/RTCG\" title=\"RTCG\">Radio Televizija Crne Gore</a> (Radio-Television of Montenegro). Radio Crne Gore broadcasts from <a href=\"/wiki/Podgorica\" title=\"Podgorica\">Podgorica</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radio_Crne_Gore&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1949, Radio Titograd was formed. In 1963, RTV Titograd was established, making Radio Titograd a part of it.  In 1990, Radio Titograd changed its name to <i>Radio Crne Gore</i>. RTV Titograd eventually was renamed to <a href=\"/wiki/RTCG\" title=\"RTCG\">Radio Televizija Crne Gore</a>, making Radio Crna Gora a part of it ever since.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Radio_Montenegro_Trophy\">Radio Montenegro Trophy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radio_Crne_Gore&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Radio Montenegro Trophy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 2014, <a href=\"/wiki/Football_Association_of_Montenegro\" title=\"Football Association of Montenegro\">Football Association of Montenegro</a> altogether with Radio Montenegro founded Radio Montenegro Trophy, commemorating the 70th anniversary of the radio. The trophy is awarded to best scorer of the <a href=\"/wiki/Montenegrin_First_League\" title=\"Montenegrin First League\">Montenegrin First League</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radio_Crne_Gore&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rtcg.me\">Official Site</a></li></ul>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Montenegro&amp;#124;link=Montenegro_Media_of_Montenegro\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Media_of_Montenegro\" title=\"Template:Media of Montenegro\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Media_of_Montenegro\" title=\"Template talk:Media of Montenegro\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Media_of_Montenegro&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=Montenegro&amp;#124;link=Montenegro_Media_of_Montenegro\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\"><img alt=\"Montenegro\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Flag_of_Montenegro.svg/23px-Flag_of_Montenegro.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Flag_of_Montenegro.svg/35px-Flag_of_Montenegro.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Flag_of_Montenegro.svg/46px-Flag_of_Montenegro.svg.png 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"320\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Media_of_Montenegro\" title=\"Media of Montenegro\">Media of Montenegro</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">News agencies</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Montenegrin_News_Agency\" title=\"Montenegrin News Agency\">Montenegrin News Agency</a> (MINA)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Television_in_Montenegro\" title=\"Television in Montenegro\">National coverage<br />TV channels</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">RTCG</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/RTCG\" title=\"RTCG\">TVCG 1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/RTCG\" title=\"RTCG\">TVCG 2</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/RTCG\" title=\"RTCG\">SAT</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Private</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pink_M\" title=\"Pink M\">Pink M</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/RTV_Atlas\" title=\"RTV Atlas\">A1TV</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/TV_Vijesti\" title=\"TV Vijesti\">Vijesti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prva_TV\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prva TV\">Prva</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_radio_stations_in_Montenegro\" title=\"List of radio stations in Montenegro\">National coverage<br />Radio stations</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">RTCG</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">RCG</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radio_98\" title=\"Radio 98\">Radio 98</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Private</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/RTV_Atlas\" title=\"RTV Atlas\">Atlas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montena_Radio\" class=\"mw-redirect\" title=\"Montena Radio\">Montena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_radio_stations_in_Montenegro#National_coverage\" title=\"List of radio stations in Montenegro\">ProFM</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radio_Antena_M\" title=\"Radio Antena M\">Antena M</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radio_Skadar\" title=\"Radio Skadar\">Skadar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_radio_stations_in_Montenegro#National_coverage\" title=\"List of radio stations in Montenegro\">Svetigora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russkoye_Radio\" title=\"Russkoye Radio\">Russkoye Radio</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_newspapers_in_Montenegro\" title=\"List of newspapers in Montenegro\">Newspapers</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Dailies</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dnevne_Novine\" title=\"Dnevne Novine\">Dnevne Novine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dan_(newspaper)\" title=\"Dan (newspaper)\">Dan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pobjeda\" title=\"Pobjeda\">Pobjeda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vijesti\" title=\"Vijesti\">Vijesti</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Periodicals</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Monitor_(magazine)\" title=\"Monitor (magazine)\">Monitor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Magazin_BIT\" title=\"Magazin BIT\">Magazin BIT</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Montenegrin_First_League_top_scorers\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible expanded navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background: gold;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Montenegrin_First_League_top_scorers\" title=\"Template:Montenegrin First League top scorers\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background: gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Montenegrin_First_League_top_scorers\" title=\"Template talk:Montenegrin First League top scorers\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background: gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Montenegrin_First_League_top_scorers&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background: gold;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Montenegrin_First_League_top_scorers\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Montenegrin_First_League\" title=\"Montenegrin First League\">Montenegrin First League</a> top scorers</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/2006%E2%80%9307_Montenegrin_First_League\" title=\"2006\u201307 Montenegrin First League\">2006\u201307</a>: <a href=\"/wiki/Damir_%C4%8Cakar\" title=\"Damir \u010cakar\">\u010cakar</a> &amp; <a href=\"/wiki/%C5%BDarko_Kora%C4%87_(footballer)\" title=\"\u017darko Kora\u0107 (footballer)\">Kora\u0107</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/2007%E2%80%9308_Montenegrin_First_League\" title=\"2007\u201308 Montenegrin First League\">2007\u201308</a>: <a href=\"/w/index.php?title=Ivan_Jablan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan Jablan (page does not exist)\">Jablan</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/2008%E2%80%9309_Montenegrin_First_League\" title=\"2008\u201309 Montenegrin First League\">2008\u201309</a>: <a href=\"/wiki/Fatos_Be%C4%87iraj\" title=\"Fatos Be\u0107iraj\">Be\u0107iraj</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/2009%E2%80%9310_Montenegrin_First_League\" title=\"2009\u201310 Montenegrin First League\">2009\u201310</a>: <a href=\"/wiki/Ivan_Bo%C5%A1kovi%C4%87\" title=\"Ivan Bo\u0161kovi\u0107\">Bo\u0161kovi\u0107</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/2010%E2%80%9311_Montenegrin_First_League\" title=\"2010\u201311 Montenegrin First League\">2010\u201311</a>: <a href=\"/wiki/Ivan_Vukovi%C4%87\" title=\"Ivan Vukovi\u0107\">Vukovi\u0107</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/2011%E2%80%9312_Montenegrin_First_League\" title=\"2011\u201312 Montenegrin First League\">2011\u201312</a>: <a href=\"/wiki/Admir_Adrovi%C4%87\" title=\"Admir Adrovi\u0107\">Adrovi\u0107</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/2012%E2%80%9313_Montenegrin_First_League\" title=\"2012\u201313 Montenegrin First League\">2012\u201313</a>: <a href=\"/wiki/Admir_Adrovi%C4%87\" title=\"Admir Adrovi\u0107\">Adrovi\u0107</a> &amp; <a href=\"/wiki/%C5%BDarko_Kora%C4%87_(footballer)\" title=\"\u017darko Kora\u0107 (footballer)\">Kora\u0107</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/2013%E2%80%9314_Montenegrin_First_League\" title=\"2013\u201314 Montenegrin First League\">2013\u201314</a>: <a href=\"/wiki/Stefan_Mugo%C5%A1a\" title=\"Stefan Mugo\u0161a\">Mugo\u0161a</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/2014%E2%80%9315_Montenegrin_First_League\" title=\"2014\u201315 Montenegrin First League\">2014\u201315</a>: <a href=\"/wiki/Goran_Vujovi%C4%87\" title=\"Goran Vujovi\u0107\">Vujovi\u0107</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/2015%E2%80%9316_Montenegrin_First_League\" title=\"2015\u201316 Montenegrin First League\">2015\u201316</a>: <a href=\"/wiki/Marko_%C5%A0%C4%87epanovi%C4%87\" title=\"Marko \u0160\u0107epanovi\u0107\">\u0160\u0107epanovi\u0107</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/2016%E2%80%9317_Montenegrin_First_League\" title=\"2016\u201317 Montenegrin First League\">2016\u201317</a>: <a href=\"/w/index.php?title=Zoran_Petrovi%C4%87_(footballer)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zoran Petrovi\u0107 (footballer) (page does not exist)\">Petrovi\u0107</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/2017%E2%80%9318_Montenegrin_First_League\" title=\"2017\u201318 Montenegrin First League\">2017\u201318</a>: <a href=\"/wiki/Igor_Ivanovi%C4%87\" title=\"Igor Ivanovi\u0107\">Ivanovi\u0107</a></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Radio.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon 1\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Radio.svg/30px-Radio.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Radio.svg/45px-Radio.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Radio.svg/60px-Radio.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></a> <a href=\"/wiki/File:EuropeLocation.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon 2\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/EuropeLocation.svg/40px-EuropeLocation.svg.png\" width=\"40\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/EuropeLocation.svg/60px-EuropeLocation.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/EuropeLocation.svg/80px-EuropeLocation.svg.png 2x\" data-file-width=\"463\" data-file-height=\"236\" /></a></td><td><i>This article about a radio station in Europe is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Radio_Crne_Gore&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Europe-radio-station-stub\" title=\"Template:Europe-radio-station-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Europe-radio-station-stub\" title=\"Template talk:Europe-radio-station-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Europe-radio-station-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Montenegro.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Flag_of_Montenegro.svg/30px-Flag_of_Montenegro.svg.png\" width=\"30\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Flag_of_Montenegro.svg/45px-Flag_of_Montenegro.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Flag_of_Montenegro.svg/60px-Flag_of_Montenegro.svg.png 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"320\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Montenegro\" title=\"Montenegro\">Montenegrin</a> media article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Radio_Crne_Gore&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Montenegro-media-stub\" title=\"Template:Montenegro-media-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Montenegro-media-stub\" title=\"Template talk:Montenegro-media-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Montenegro-media-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2226\nCached time: 20180918030412\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.144 seconds\nReal time usage: 0.186 seconds\nPreprocessor visited node count: 647/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 39358/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1181/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.044/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.46 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  128.693      1 -total\n 52.17%   67.141      1 Template:Infobox_Radio_station\n 41.62%   53.565      1 Template:Infobox\n 28.88%   37.163      5 Template:Navbox\n 24.26%   31.227      1 Template:Media_of_Montenegro\n 11.32%   14.563      2 Template:Asbox\n 10.89%   14.012      1 Template:Europe-radio-station-stub\n  5.85%    7.534      2 Template:Country_data_Montenegro\n  5.84%    7.515      1 Template:Flagcountry\n  5.75%    7.404      1 Template:Montenegrin_First_League_top_scorers\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:4911635-0!canonical and timestamp 20180918030412 and revision id 853987815\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Montenegro_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":"","*":"Radio_stations_in_Montenegro"},{"sortkey":"","*":"Media_in_Podgorica"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"European_radio_station_stubs"},{"sortkey":"","*":"Mass_media_stubs"},{"sortkey":"","*":"Montenegro_stubs"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"2006\u201307 Montenegrin First League"},{"ns":0,"exists":"","*":"2007\u201308 Montenegrin First League"},{"ns":0,"exists":"","*":"2008\u201309 Montenegrin First League"},{"ns":0,"exists":"","*":"2009\u201310 Montenegrin First League"},{"ns":0,"exists":"","*":"2010\u201311 Montenegrin First League"},{"ns":0,"exists":"","*":"2011\u201312 Montenegrin First League"},{"ns":0,"exists":"","*":"2012\u201313 Montenegrin First League"},{"ns":0,"exists":"","*":"2013\u201314 Montenegrin First League"},{"ns":0,"exists":"","*":"2014\u201315 Montenegrin First League"},{"ns":0,"exists":"","*":"2015\u201316 Montenegrin First League"},{"ns":0,"exists":"","*":"2016\u201317 Montenegrin First League"},{"ns":0,"exists":"","*":"2017\u201318 Montenegrin First League"},{"ns":0,"exists":"","*":"Admir Adrovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bar, Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bijelo Polje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cetinje"},{"ns":0,"exists":"","*":"City of license"},{"ns":0,"exists":"","*":"Damir \u010cakar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dan (newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dnevne Novine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fatos Be\u0107iraj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Football Association of Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frequency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goran Vujovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Igor Ivanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Bo\u0161kovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Vukovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kola\u0161in"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of newspapers in Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of radio stations in Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magazin BIT"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marko \u0160\u0107epanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Media of Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mojkovac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monitor (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montena Radio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegrin First League"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegrin News Agency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nik\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pink M"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plav, Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pljevlja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pobjeda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podgorica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prva TV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public radio"},{"ns":0,"exists":"","*":"RTCG"},{"ns":0,"exists":"","*":"RTV Atlas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio 98"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Antena M"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Skadar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio format"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ro\u017eaje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russkoye Radio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Mugo\u0161a"},{"ns":0,"exists":"","*":"TV Vijesti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Television in Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulcinj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vijesti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Webcast"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017dabljak"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017darko Kora\u0107 (footballer)"},{"ns":0,"*":"Ivan Jablan"},{"ns":0,"*":"Zoran Petrovi\u0107 (footballer)"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Media of Montenegro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Montenegrin First League top scorers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Europe-radio-station-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Montenegro-media-stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Europe-radio-station-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Media of Montenegro"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Montenegrin First League top scorers"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Montenegro-media-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Radio station"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox radio station"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagcountry"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Montenegro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagcountry/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Media of Montenegro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Montenegrin First League top scorers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Europe-radio-station-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Montenegro-media-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Flag_of_Montenegro.svg","Radio.svg","EuropeLocation.svg"],"externallinks":["http://radio.beotel.net:8008/listen.pls","http://www.rtcg.me/","http://www.rtcg.me"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Radio_Crne_Gore","byteoffset":1175,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Radio Montenegro Trophy","number":"2","index":"2","fromtitle":"Radio_Crne_Gore","byteoffset":1489,"anchor":"Radio_Montenegro_Trophy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Radio_Crne_Gore","byteoffset":1755,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Radio Crne Gore","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q7280750"}]}}