{"parse":{"title":"Bonifaciu Florescu","pageid":46862086,"revid":858703844,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Bonifaciu Florescu</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Bonifaciu_Florescu.png\" class=\"image\" title=\"Florescu, ca. 1890\"><img alt=\"Florescu, ca. 1890\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/Bonifaciu_Florescu.png/220px-Bonifaciu_Florescu.png\" width=\"220\" height=\"312\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/Bonifaciu_Florescu.png/330px-Bonifaciu_Florescu.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/Bonifaciu_Florescu.png/440px-Bonifaciu_Florescu.png 2x\" data-file-width=\"480\" data-file-height=\"680\" /></a><div>Florescu, ca. 1890</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Born</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nBonifacius Florescu<br />May 1848<br /><a href=\"/wiki/Pest,_Hungary\" title=\"Pest, Hungary\">Pest</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(1526%E2%80%931867)\" title=\"Kingdom of Hungary (1526\u20131867)\">Kingdom of Hungary</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Died</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nDecember 18, 1899<span style=\"display:none\">(1899-12-18)</span> (aged&#160;51)<br /><a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Romania\" title=\"Kingdom of Romania\">Kingdom of Romania</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Pen name</th><td class=\"nickname\" style=\"line-height:1.4em;\">\nBoniface Floresco, Bonifacio Florescu, Bonifati Florescu</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Occupation</th><td class=\"role\" style=\"line-height:1.4em;\">\nhistorian, philosopher, critic, journalist, poet, translator, academic, publisher, lexicographer, politician</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Nationality</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Wallachia\" title=\"Wallachia\">Wallachian</a> (1848\u20131859)<br /><a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> (1859\u20131899)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Period</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\nca. 1865\u20131899</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Genre</th><td class=\"category\" style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Lyric_poetry\" title=\"Lyric poetry\">lyric poetry</a>, <a href=\"/wiki/Wisdom_poetry\" title=\"Wisdom poetry\">wisdom poetry</a>, <a href=\"/wiki/Prose_poem\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prose poem\">prose poem</a>, <a href=\"/wiki/Epistolary_novel\" title=\"Epistolary novel\">epistolary novel</a>, <a href=\"/wiki/Essay\" title=\"Essay\">essay</a>, <a href=\"/wiki/Aphorism\" title=\"Aphorism\">aphorism</a>, <a href=\"/wiki/Biography\" title=\"Biography\">biography</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em;padding-right:0.65em;\">Literary movement</th><td style=\"line-height:1.4em;\">\n<a href=\"/wiki/Neoclassicism\" title=\"Neoclassicism\">Neoclassicism</a><br /><a href=\"/wiki/Didacticism\" title=\"Didacticism\">Didacticism</a><br /><i><a href=\"/w/index.php?title=Literatorul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Literatorul (page does not exist)\">Literatorul</a></i><br /><a href=\"/wiki/Decadent_movement\" title=\"Decadent movement\">Decadence</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Bonifaciu Florescu</b> (first name also <b>Boniface</b>, <b>Bonifacio</b>, <b>Bonifati</b>, last name also <b>Floresco</b>; born <b>Bonifacius Florescu</b>;<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> May 1848 \u2013 December 18, 1899) was a <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> <a href=\"/wiki/Polygraph_(author)\" title=\"Polygraph (author)\">polygraph</a>, the illegitimate son of writer-revolutionary <a href=\"/wiki/Nicolae_B%C4%83lcescu\" title=\"Nicolae B\u0103lcescu\">Nicolae B\u0103lcescu</a>. Born secretly outside his parents' native <a href=\"/wiki/Wallachia\" title=\"Wallachia\">Wallachia</a>, at <a href=\"/wiki/Pest,_Hungary\" title=\"Pest, Hungary\">Pest</a>, he was taken by his aristocratic mother in France, growing up as an erudite Francophone and <a href=\"/wiki/Francophile\" title=\"Francophile\">Francophile</a>. Florescu graduated from the <a href=\"/wiki/Lyc%C3%A9e_Louis-le-Grand\" title=\"Lyc\u00e9e Louis-le-Grand\">Lyc\u00e9e Louis-le-Grand</a> and the <a href=\"/wiki/University_of_Rennes\" title=\"University of Rennes\">University of Rennes</a>, returning home at age 25 to become a successful lecturer, polemicist, and historian of culture. Influenced by his father's politics, he was for a while a prominent figure on the far-left of <a href=\"/wiki/Liberalism_and_radicalism_in_Romania\" title=\"Liberalism and radicalism in Romania\">Romanian liberalism</a> and <a href=\"/wiki/Romanian_nationalism\" title=\"Romanian nationalism\">nationalism</a>, which pitted him against the conservative society <i><a href=\"/wiki/Junimea\" title=\"Junimea\">Junimea</a></i>, and against his own conservative cousin, <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Romania\" title=\"Prime Minister of Romania\">Prime Minister</a> <a href=\"/wiki/Ion_Emanuel_Florescu\" title=\"Ion Emanuel Florescu\">Ion Emanuel Florescu</a>. The conflict led to his losing a professorship at <a href=\"/wiki/Alexandru_Ioan_Cuza_University\" title=\"Alexandru Ioan Cuza University\">Ia\u0219i University</a> and being sidelined when applying for chairs at the <a href=\"/wiki/University_of_Bucharest\" title=\"University of Bucharest\">University of Bucharest</a>. His critique of <i>Junimist</i> literature, structured around a classical defense of <a href=\"/wiki/Prosody_(Latin)\" title=\"Prosody (Latin)\">prosody</a>, inspired a <a href=\"/wiki/Libel_(poetry)\" title=\"Libel (poetry)\">libel</a> by <a href=\"/wiki/Mihai_Eminescu\" title=\"Mihai Eminescu\">Mihai Eminescu</a>\u2014famously depicting Florescu as a \"<a href=\"/wiki/Homunculus\" title=\"Homunculus\">homunculus</a>\".\n</p><p>Florescu had significant success as a self-proclaimed <a href=\"/wiki/Irredentism\" title=\"Irredentism\">irredentist</a>, agitating for Romanian causes in disputed <a href=\"/wiki/Bukovina\" title=\"Bukovina\">Bukovina</a> and <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a>. Ultimately, however, he failed in his bid to rise through the <a href=\"/wiki/National_Liberal_Party_(Romania,_1875)\" title=\"National Liberal Party (Romania, 1875)\">National Liberal Party</a>, as the latter moved to the center, and fell back on independent journalism, founding several periodicals of his own. He had a long but interrupted collaboration with another dissident liberal and poet, <a href=\"/wiki/Alexandru_Macedonski\" title=\"Alexandru Macedonski\">Alexandru Macedonski</a>, who co-opted him on his <i><a href=\"/w/index.php?title=Literatorul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Literatorul (page does not exist)\">Literatorul</a></i> editing team during the 1880s. A precursor, but not an affiliate, of the <a href=\"/wiki/Symbolist_movement_in_Romania\" title=\"Symbolist movement in Romania\">Romanian Symbolist movement</a>, Florescu had steadier friendships with the younger Symbolists <a href=\"/wiki/Mircea_Demetriade\" title=\"Mircea Demetriade\">Mircea Demetriade</a> and <a href=\"/wiki/Iuliu_Cezar_S%C4%83vescu\" title=\"Iuliu Cezar S\u0103vescu\">Iuliu Cezar S\u0103vescu</a>. His main contribution to pre-Symbolist <i><a href=\"/wiki/Belles-lettres\" title=\"Belles-lettres\">belles-lettres</a></i> is <a href=\"/wiki/Prose_poetry\" title=\"Prose poetry\">prose poetry</a> in the manner of <a href=\"/wiki/Catulle_Mend%C3%A8s\" title=\"Catulle Mend\u00e8s\">Catulle Mend\u00e8s</a>.\n</p><p>A committed bohemian, whose lifestyle interfered with his literary output and his teaching job at <a href=\"/wiki/Saint_Sava_National_College\" title=\"Saint Sava National College\">Saint Sava</a>, Florescu is sometimes read as a herald of <a href=\"/wiki/Decadent_movement\" title=\"Decadent movement\">decadent writing</a>. He was important to the Macedonskian Symbolists for his familiarity with French culture, but was primarily an expert in <a href=\"/wiki/18th-century_French_literature\" title=\"18th-century French literature\">18th-century literature</a>. His criticism, modeled on <a href=\"/wiki/Abel-Fran%C3%A7ois_Villemain\" title=\"Abel-Fran\u00e7ois Villemain\">Villemain</a>, <a href=\"/wiki/Charles_Augustin_Sainte-Beuve\" title=\"Charles Augustin Sainte-Beuve\">Sainte-Beuve</a> and <a href=\"/wiki/Hippolyte_Taine\" title=\"Hippolyte Taine\">Taine</a>, was perceived as refined in its context, but later enlisted objections for its pedantry and amateurism. He was a prolific translator passionate about exotic topics, authoring some of the first Romanian versions of stories by <a href=\"/wiki/Edgar_Allan_Poe\" title=\"Edgar Allan Poe\">Edgar Allan Poe</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Origins\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Origins</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#French_studies_and_1873_return\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">French studies and 1873 return</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Clash_with_Junimea\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Clash with <i>Junimea</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#&quot;Free&quot;_course_and_1875_incidents\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">\"Free\" course and 1875 incidents</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Literatorul\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\"><i>Literatorul</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Bohemian\"><span class=\"tocnumber\">1.6</span> <span class=\"toctext\">Bohemian</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#1890s_irredentism\"><span class=\"tocnumber\">1.7</span> <span class=\"toctext\">1890s irredentism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Later_years_and_death\"><span class=\"tocnumber\">1.8</span> <span class=\"toctext\">Later years and death</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Literary_work\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Literary work</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Published_books\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Published books</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bonifaciu_Florescu&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Origins\">Origins</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bonifaciu_Florescu&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Origins\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Born a <a href=\"/wiki/Wallachia\" title=\"Wallachia\">Wallachian</a> subject, Bonifaciu Florescu descended from the <a href=\"/wiki/Boyars_of_Wallachia_and_Moldavia\" title=\"Boyars of Wallachia and Moldavia\">boyar nobility</a>: the B\u0103lcescus recognized him as a family member; the Florescus, however, refused to accept that Nicolae B\u0103lcescu was the father.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> His father's family, of lesser rank and prestige, had been founded by Father Necula, a <a href=\"/wiki/Metropolis_of_Muntenia_and_Dobrudja\" title=\"Metropolis of Muntenia and Dobrudja\">Wallachian Orthodox</a> parson, who purchased the <a href=\"/wiki/Nicolae_B%C4%83lcescu,_V%C3%A2lcea\" title=\"Nicolae B\u0103lcescu, V\u00e2lcea\">B\u0103lce\u0219ti estate</a> in 1766. Unusually rich for his social position, he bought for his sons small boyar offices.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Despite taking the same name, Nicolae and his two brothers descended from the clan through their mother Zinca; she married <i><a href=\"/w/index.php?title=Pitar_(rank)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pitar (rank) (page does not exist)\">Pitar</a></i> Barbu sin Petre C\u0103pitanul\u2014a gentleman farmer of <a href=\"/wiki/Prahova_County\" title=\"Prahova County\">Prahova</a>, who also owned townhouses in <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Barbu's financial troubles and quick death contributed to the family's marginalization.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>The poet's mother, Alexandrina \"Luxi\u021ba\" Florescu, claimed direct descent from <a href=\"/wiki/Prince_of_Wallachia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prince of Wallachia\">Wallachian Prince</a> <a href=\"/wiki/Michael_the_Brave\" title=\"Michael the Brave\">Michael the Brave</a>, and was the daughter of <i><a href=\"/wiki/Logothete\" title=\"Logothete\">Logothete</a></i> Iordache Florescu, as well as aunt of <a href=\"/wiki/Ion_Emanuel_Florescu\" title=\"Ion Emanuel Florescu\">Ion Emanuel Florescu</a>, the <a href=\"/w/index.php?title=Wallachian_military_forces&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wallachian military forces (page does not exist)\">Wallachian militia</a> chief.<sup id=\"cite_ref-gc530_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc530-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The family also had <a href=\"/wiki/Greeks_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Greeks of Romania\">Greek</a> and <a href=\"/wiki/Albanians_of_Romania\" title=\"Albanians of Romania\">Albanian</a> ancestors. Iordache, a <a href=\"/wiki/Ghica_family\" title=\"Ghica family\">Ghica</a> on his mother's side, ran in the <a href=\"/wiki/Wallachian_princely_election,_1842\" title=\"Wallachian princely election, 1842\">1842 election for the Wallachian throne</a>, under the <i><a href=\"/wiki/Regulamentul_Organic\" title=\"Regulamentul Organic\">Regulamentul Organic</a></i> regime; his wife, Anica, was a <a href=\"/wiki/Soutzos_family\" title=\"Soutzos family\">Soutzos</a>.<sup id=\"cite_ref-ghl270_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ghl270-7\">&#91;7&#93;</a></sup> At age 17, Luxi\u021ba was married off to a <a href=\"/wiki/Polish_minority_in_Russia\" title=\"Polish minority in Russia\">Russian Pole</a>, but divorced him in 1836, alleging that he was hypersexual;<sup id=\"cite_ref-gc530_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc530-6\">&#91;6&#93;</a></sup> he was probably also an alcoholic.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> She may have then met B\u0103lcescu at the Florescu home in \u0218erban-Vod\u0103, Bucharest, which functioned as a club for progressive intellectuals; however, Bonifaciu was most likely conceived while the couple reunited in Paris.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Reportedly, B\u0103lcescu, ill with <a href=\"/wiki/Tuberculosis\" title=\"Tuberculosis\">tuberculosis</a> and absorbed by his conspiratorial work, informed Luxi\u021ba that they could never be married, which she accepted.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303569\">@media all and (max-width:720px){.mw-parser-output .tmulti>.thumbinner{width:100%!important;max-width:none!important}.mw-parser-output .tmulti .tsingle{float:none!important;max-width:none!important;width:100%!important;text-align:center}}</style><div class=\"thumb tmulti tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:204px;max-width:204px\"><div class=\"tsingle\" style=\"margin:1px;width:202px;max-width:202px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Luxi%C8%9Ba_Florescu.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Luxi%C8%9Ba_Florescu.png/200px-Luxi%C8%9Ba_Florescu.png\" width=\"200\" height=\"260\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Luxi%C8%9Ba_Florescu.png/300px-Luxi%C8%9Ba_Florescu.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Luxi%C8%9Ba_Florescu.png/400px-Luxi%C8%9Ba_Florescu.png 2x\" data-file-width=\"448\" data-file-height=\"582\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\">Luxi\u021ba Florescu, Bonifaciu Florescu's mother (author unknown)</div></div><div class=\"tsingle\" style=\"margin:1px;width:202px;max-width:202px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Gheorghe_Tattarescu_-_Nicolae_Balcescu.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Gheorghe_Tattarescu_-_Nicolae_Balcescu.jpg/200px-Gheorghe_Tattarescu_-_Nicolae_Balcescu.jpg\" width=\"200\" height=\"250\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Gheorghe_Tattarescu_-_Nicolae_Balcescu.jpg/300px-Gheorghe_Tattarescu_-_Nicolae_Balcescu.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Gheorghe_Tattarescu_-_Nicolae_Balcescu.jpg/400px-Gheorghe_Tattarescu_-_Nicolae_Balcescu.jpg 2x\" data-file-width=\"575\" data-file-height=\"720\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\"><a href=\"/wiki/Nicolae_B%C4%83lcescu\" title=\"Nicolae B\u0103lcescu\">Nicolae B\u0103lcescu</a>, Bonifaciu's father (by <a href=\"/wiki/Gheorghe_Tattarescu\" title=\"Gheorghe Tattarescu\">Gheorghe Tattarescu</a>)</div></div><div class=\"tsingle\" style=\"margin:1px;width:202px;max-width:202px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:Florescu_family_coat_of_arms.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Florescu_family_coat_of_arms.svg/200px-Florescu_family_coat_of_arms.svg.png\" width=\"200\" height=\"296\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Florescu_family_coat_of_arms.svg/300px-Florescu_family_coat_of_arms.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Florescu_family_coat_of_arms.svg/400px-Florescu_family_coat_of_arms.svg.png 2x\" data-file-width=\"407\" data-file-height=\"602\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\">Florescu family coat of arms</div></div></div></div>\n<p>Youth from both families were deeply involved in the <a href=\"/wiki/Wallachian_revolution_of_1848\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wallachian revolution of 1848\">Wallachian revolution of 1848</a>, which occurred some weeks after Bonifaciu's birth. Luxi\u021ba was shielded by her brothers in the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(1526%E2%80%931867)\" title=\"Kingdom of Hungary (1526\u20131867)\">Kingdom of Hungary</a>, without informing Nicolae of her whereabouts or her pregnancy, until after she delivered.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Bonifaciu was thus born in <a href=\"/wiki/Pest,_Hungary\" title=\"Pest, Hungary\">Pest</a>; his date of birth is variously given as May 14,<sup id=\"cite_ref-sasu_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-12\">&#91;12&#93;</a></sup> May 17, or May 27.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> In July, he was baptized into Orthodoxy at a Pest chapel shared by the <a href=\"/wiki/Church_of_Greece\" title=\"Church of Greece\">Greek</a> and <a href=\"/wiki/Romanian_Orthodox_Church\" title=\"Romanian Orthodox Church\">Romanian Orthodox</a> churches. The baptismal record omits mention of his father's family name, but indicates his godfather as <a href=\"/w/index.php?title=Inochentie_Chi%C8%9Bulescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Inochentie Chi\u021bulescu (page does not exist)\">Inochentie Chi\u021bulescu</a> (future <a href=\"/w/index.php?title=Archdiocese_of_Buz%C4%83u_and_Vrancea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Archdiocese of Buz\u0103u and Vrancea (page does not exist)\">Bishop of Buz\u0103u</a>).<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>By July, B\u0103lcescu had been appointed foreign minister of revolutionary Wallachia, but then a reshuffle pushed him into the background.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Eventually, the <a href=\"/wiki/Russian_Empire\" title=\"Russian Empire\">Russian</a> and <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman empires</a> intervened militarily, and the revolutionaries were pushed into exile or imprisoned. Brothers Nicolae and Costache B\u0103lcescu escaped to Paris, passing through <a href=\"/wiki/Hungarian_Revolution_of_1848\" title=\"Hungarian Revolution of 1848\">insurgent Hungary</a>; the third B\u0103lcescu brother, Barbu, was taken to Istanbul as a hostage.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Three of Luxi\u021ba's brothers\u2014Iancu, Dumitrache, and Costache Florescu\u2014participated in the events, and played a part in the shootout with the loyalist Colonel <a href=\"/w/index.php?title=Grigore_L%C4%83custeanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grigore L\u0103custeanu (page does not exist)\">Grigore L\u0103custeanu</a>, whom they eventually arrested. Unusually, Costache Florescu's daughter married L\u0103custeanu's brother Iancu while the colonel was still in captivity.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> All three brothers were repressed during the foreign intervention: Iancu Florescu was arrested by the Russians and spent some eight years in <a href=\"/wiki/Siberia\" title=\"Siberia\">Siberia</a>, returning after the <a href=\"/wiki/Crimean_War\" title=\"Crimean War\">Crimean War</a> removed Wallachia from the Russian sphere of influence; Costache and Dumitrache were taken into Ottoman custody, returning after nine years of exile in <a href=\"/wiki/Bursa\" title=\"Bursa\">Bursa</a>.<sup id=\"cite_ref-ghl270_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ghl270-7\">&#91;7&#93;</a></sup> While Iancu took up law practice,<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Dumitrache is best known for setting to music the poetry of <a href=\"/wiki/Vasile_Alecsandri\" title=\"Vasile Alecsandri\">Vasile Alecsandri</a>.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>With material support from Chi\u021bulescu, Luxi\u021ba and her son returned to Wallachia in 1850.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Although she only formally adopted Bonifaciu in 1858, to solidify his claim to the Florescu estate, he grew up knowing that the exiled B\u0103lcescu was his father.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> Prevented from returning home (with a brief exception in August 1852, when he only met Zinca at <a href=\"/wiki/Turnu_M%C4%83gurele\" title=\"Turnu M\u0103gurele\">Turnu M\u0103gurele</a>),<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> Nicolae died in the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_the_Two_Sicilies\" title=\"Kingdom of the Two Sicilies\">Two Siciles</a> (November 1852). His grave is presumed lost.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"French_studies_and_1873_return\">French studies and 1873 return</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bonifaciu_Florescu&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: French studies and 1873 return\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Luxi\u021ba and Bonifaciu were also largely absent from Wallachia as the country merged with <a href=\"/wiki/Moldavia\" title=\"Moldavia\">Moldavia</a> into the <a href=\"/wiki/United_Principalities\" title=\"United Principalities\">United Principalities</a> (the basis for modern Romania). Bonifaciu attended <a href=\"/wiki/Lyc%C3%A9e_Louis-le-Grand\" title=\"Lyc\u00e9e Louis-le-Grand\">Lyc\u00e9e Louis-le-Grand</a> in Paris, living with his mother on <a href=\"/wiki/Rue_Saint-Jacques,_Paris\" title=\"Rue Saint-Jacques, Paris\">Rue Saint-Jacques</a>, and possibly obtaining a scholarship from the Romanian government.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> He grew up speaking French at home, and only later perfected his Romanian, which he always spoke with an accent and a <a href=\"/wiki/Guttural_R\" title=\"Guttural R\">guttural R</a>.<sup id=\"cite_ref-gp136_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gp136-25\">&#91;25&#93;</a></sup> His impromptu versions of <a href=\"/wiki/Romanian_orthography\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian orthography\">Romanian orthography</a> reflected <a href=\"/wiki/Phonemic_orthography\" title=\"Phonemic orthography\">phonemic spelling</a> with unusual consistency for his day, and they unwittingly recorded his own difficulties in pronouncing Romanian words. This trait was ridiculed by philologist Hanes Suchianu as the very \"apex of phoneticism\".<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p><p>Familiarized with B\u0103lcescu's works by age 17, Bonifaciu declared his father to have been a \"genius\", \"Romania's only prose writer\".<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> He followed Nicolae's radical orientation, declaring the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a> as the \"triumph of justice, liberty and equality, and a great step toward fraternity\"; he also took up the cause of <a href=\"/wiki/Pan-Europeanism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pan-Europeanism\">Pan-Europeanism</a>, arguing for \"<a href=\"/wiki/United_States_of_Europe\" title=\"United States of Europe\">one great European republic</a>, as in America.\"<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> Reading up on the events at home, Florescu was indignant about the 1866 coup against <i><a href=\"/wiki/Domnitor\" title=\"Domnitor\">Domnitor</a></i> <a href=\"/wiki/Alexandru_Ioan_Cuza\" title=\"Alexandru Ioan Cuza\">Alexandru Ioan Cuza</a>. In his view, Cuza, albeit ruling with an \"authoritarian hand\", was preferable to the foreign-born replacement <a href=\"/wiki/Carol_I_of_Romania\" title=\"Carol I of Romania\">Carol of Hohenzollern</a>.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> Passionate about literature, Florescu and his colleague <a href=\"/w/index.php?title=Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Dam%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Dam\u00e9 (page does not exist)\">Fr\u00e9d\u00e9ric Dam\u00e9</a> set up their own newspaper, <i>L'Avenir</i> (\"The Future\"), which only put out a few issues.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p><p>Florescu was described by teachers and relatives as a charming but inattentive student, and was once moved to a remedial class, ultimately obtaining his <i><a href=\"/wiki/Baccalaur%C3%A9at\" title=\"Baccalaur\u00e9at\">baccalaur\u00e9at</a></i> in August 1868.<sup id=\"cite_ref-gc530_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc530-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In October 1872, he graduated from the literature faculty of the <a href=\"/wiki/University_of_Rennes\" title=\"University of Rennes\">University of Rennes</a>.<sup id=\"cite_ref-sasu_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> From mid 1873, he returned with his mother to Bucharest, where she became the curator of a <a href=\"/wiki/Retirement_home\" title=\"Retirement home\">retirement home</a> maintained by the <a href=\"/wiki/Sisters_of_Charity\" title=\"Sisters of Charity\">Sisters of Charity</a>.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> Her son debuted in the Romanian press with an overview of history as reflected in <a href=\"/wiki/Romanian_folklore\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian folklore\">Romanian folklore</a>; it was hosted in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nul\" title=\"Rom\u00e2nul\">Rom\u00e2nul</a></i>, published by <a href=\"/wiki/C._A._Rosetti\" title=\"C. A. Rosetti\">C. A. Rosetti</a> (July\u2013August 1873).<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> On October 3, Florescu married Rose-Henriette Le Roho d'Alcobia (born 1849), the orphaned scion of an Anglo-French-Portuguese family.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> According to one account, they did not have any children of their own, but later adopted a boy named Ion.<sup id=\"cite_ref-gp140_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gp140-35\">&#91;35&#93;</a></sup> Contrarily, literary historian <a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a> suggests that Ion was the couple's natural son, \"a direct descendant of Nicolae B\u0103lcescu\".<sup id=\"cite_ref-gc1004_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc1004-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p><p>On October 5, following an examination performed by historian <a href=\"/wiki/Bogdan_Petriceicu_Hasdeu\" title=\"Bogdan Petriceicu Hasdeu\">Bogdan Petriceicu Hasdeu</a>,<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> Florescu had obtained a \"provisional\"<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> professorate at the department of world literature within the literature faculty of <a href=\"/wiki/Alexandru_Ioan_Cuza_University\" title=\"Alexandru Ioan Cuza University\">Ia\u0219i University</a>. He thus replaced <a href=\"/wiki/Nicolae_Ionescu\" title=\"Nicolae Ionescu\">Nicolae Ionescu</a>, who preferred to keep his seat in the <a href=\"/wiki/Chamber_of_Deputies_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chamber of Deputies of Romania\">Assembly of Deputies</a>.<sup id=\"cite_ref-gc530;gp136_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc530;gp136-39\">&#91;39&#93;</a></sup> Researcher George Porta suggests that Florescu never actually took hold of his chair, being snubbed by two successive <a href=\"/wiki/Ministry_of_Education_and_Scientific_Research_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Education and Scientific Research (Romania)\">Education Ministers</a>: <a href=\"/wiki/Christian_Tell\" title=\"Christian Tell\">Christian Tell</a> and <a href=\"/wiki/Vasile_Boerescu\" title=\"Vasile Boerescu\">Vasile Boerescu</a>.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> However, his introductory lesson was published in Hasdeu's newspaper, <i>Columna lui Traian</i>,<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> which also hosted Florescu's homage to the retiring poet <a href=\"/wiki/Grigore_Alexandrescu\" title=\"Grigore Alexandrescu\">Grigore Alexandrescu</a>.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> During his time in <a href=\"/wiki/Ia%C8%99i\" title=\"Ia\u0219i\">Ia\u0219i</a>, Florescu, supported by physician <a href=\"/wiki/Anastasie_F%C4%83tu\" title=\"Anastasie F\u0103tu\">Anastasie F\u0103tu</a>, also founded and operated an <a href=\"/wiki/Adult_high_school\" title=\"Adult high school\">adult high school</a>.<sup id=\"cite_ref-Perpessicius_1943,_p._239_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Perpessicius_1943,_p._239-43\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Clash_with_Junimea\">Clash with <i>Junimea</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bonifaciu_Florescu&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Clash with Junimea\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In April 1874, a conservative coalition that included <i><a href=\"/wiki/Junimea\" title=\"Junimea\">Junimea</a></i> society of <a href=\"/wiki/Ia%C8%99i\" title=\"Ia\u0219i\">Ia\u0219i</a> formed the national government, with <a href=\"/wiki/Lasc%C4%83r_Catargiu\" title=\"Lasc\u0103r Catargiu\">Lasc\u0103r Catargiu</a> as <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Romania\" title=\"Prime Minister of Romania\">Prime Minister</a>. The cabinet had Bonifaciu's cousin, <a href=\"/wiki/Ion_Emanuel_Florescu\" title=\"Ion Emanuel Florescu\">Ion Emanuel Florescu</a>, for a <a href=\"/wiki/Ministry_of_National_Defence_(Romania)\" title=\"Ministry of National Defence (Romania)\">Defense Minister</a>\u2014described by critics as authoritarian in his handling of political opposition.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> Bonifaciu himself was dismissed immediately by the new Education Minister, <i>Junimist</i> ideologue <a href=\"/wiki/Titu_Maiorescu\" title=\"Titu Maiorescu\">Titu Maiorescu</a>, who \"could not stand him.\"<sup id=\"cite_ref-gp136_25-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gp136-25\">&#91;25&#93;</a></sup> In his official report, Maiorescu noted that, although Florescu was an erudite, his peculiar teaching style was driving students away.<sup id=\"cite_ref-gc530;gp136_39-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc530;gp136-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p><p>This dispute doubled as an cultural conflict between liberals such as Florescu and <i>Junimea</i>. Florescu spent much of his time in polemics with the minister, and also with the <i>Junimist</i> poet <a href=\"/wiki/Mihail_Eminescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mihail Eminescu\">Mihail Eminescu</a>. The latter scandal began in January 1876 with Florescu's derisive note in <i>Rom\u00e2nul</i>. Here, Florescu attacked <i>Junimism</i> (and implicitly Eminescu's work) as a \"torrent of little poets\"\u2014although, in the same text, he praised Eminescu's lover <a href=\"/wiki/Veronica_Micle\" title=\"Veronica Micle\">Veronica Micle</a> for her own \"beautiful\" verse.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup> Declaring himself dissatisfied with the <a href=\"/wiki/Assonance\" title=\"Assonance\">assonance</a> of <i>Junimist</i> poetry, Florescu demanded a more thorough <a href=\"/wiki/Literary_consonance\" title=\"Literary consonance\">literary consonance</a>. As noted later by the critic <a href=\"/wiki/Perpessicius\" title=\"Perpessicius\">Perpessicius</a>, this request was \"bizarre\" and \"drunk on <a href=\"/wiki/Prosody_(Latin)\" title=\"Prosody (Latin)\">prosody</a>\", although Florescu had \"his indisputable merits.\"<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> Perpessicius also proposes that it formed part of a press campaign \"in bad taste\", \"as vociferous as it was impotent\", seeking to undermine <i>Junimea</i><span class=\"nowrap\" style=\"padding-left:0.1em;\">&#39;</span>s steady rise,<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> with Florescu \"in so very many ways, from the pestering to the inept, ready to censor Eminescu's budding oeuvre.\"<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> Florescu's review was immediately challenged by <a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_Scurtescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae Scurtescu (page does not exist)\">Nicolae Scurtescu</a>, who sent <i>Rom\u00e2nul</i> a letter in which he expressed solidarity with Eminescu, and asked to be struck out from Florescu's list of \"good poets\", suggesting that Florescu had no qualification to compile such lists.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p><p>Eminescu would also respond later in 1876 with the <a href=\"/wiki/Libel_(poetry)\" title=\"Libel (poetry)\">libel</a> <i>Epistol\u0103 deschis\u0103 homunculului Bonifaciu</i> (\"An Open Letter to Bonifaciu the <a href=\"/wiki/Homunculus\" title=\"Homunculus\">Homunculus</a>\"). Its reference to a mysterious newspaper, <i>Pruncul</i> (\"The Babe\"), was later identified as a jibe at <i>Rom\u00e2nul</i>, whose predecessor was an 1848 sheet, <i><a href=\"/w/index.php?title=Pruncul_Rom%C3%A2n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pruncul Rom\u00e2n (page does not exist)\">Pruncul Rom\u00e2n</a></i> (\"The Romanian Infant\").<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> The \"letter\", written in tones of \"rising anger\",<sup id=\"cite_ref-gc470_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc470-51\">&#91;51&#93;</a></sup> reads:\n</p>\n<table role=\"presentation\" style=\"margin-left: 3em; margin-right: 3em;\">\n\n<tbody><tr style=\"vertical-align: top;\">\n<td><div style=\"font-style:italic;text-align:left\" lang=\"ro\" class=\"poem\">\n<p>Azi venind din \u00eent\u00e2mplare \u0219i sub ochii no\u0219tri <i>Pruncul</i>,<br />\nAm citit critic-ad\u00e2nc\u0103 renumitului homuncul,<br />\nEl cu mintea sa c\u00e2l\u021boas\u0103 \u0219i cu stil greoi, bombastic \u2014<br />\nCearc\u0103 s\u0103 ne-arate <i>nou\u0103</i> ce-i frumos \u0219i ce e plastic,<br />\n\u00centinz\u00e2nd pe-a noastre versuri groasa min\u021bii sale lab\u0103,<br />\nEl ni spune cum se cade s\u0103 rimeze un om de treab\u0103.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup>\n</p>\n</div>\n</td>\n<td style=\"padding-left: 2em;\"><div class=\"poem\">\n<p>Just today, as we were handed that one sheet they call the <i>Pruncul</i>,<br />\nIt so happened that we read some big critique from <i>the</i> homuncule.<br />\nHis mind fuzzy, filled with oakum, his style laden and bombastic,<br />\nPlanning nonetheless to teach us words of beauty, art that's plastic;<br />\nDragging his stiff paws of wisdom into verse that <i>we</i> had made,<br />\nHe expects that decent people will take note, like he's obeyed.\n</p>\n</div>\n</td></tr>\n<tr style=\"display: none;\">\n<td>\n</td>\n<td style=\"padding-left: 2em;\">\n</td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:262px;\"><a href=\"/wiki/File:Banchetul_noue%C4%AD_direc%C5%A3i%C4%AD_la_borta_rece_patronat_de_Mueril%C4%83,_Ghimpele,_16_nov_1875.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Banchetul_noue%C4%AD_direc%C5%A3i%C4%AD_la_borta_rece_patronat_de_Mueril%C4%83%2C_Ghimpele%2C_16_nov_1875.JPG/260px-Banchetul_noue%C4%AD_direc%C5%A3i%C4%AD_la_borta_rece_patronat_de_Mueril%C4%83%2C_Ghimpele%2C_16_nov_1875.JPG\" width=\"260\" height=\"311\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Banchetul_noue%C4%AD_direc%C5%A3i%C4%AD_la_borta_rece_patronat_de_Mueril%C4%83%2C_Ghimpele%2C_16_nov_1875.JPG/390px-Banchetul_noue%C4%AD_direc%C5%A3i%C4%AD_la_borta_rece_patronat_de_Mueril%C4%83%2C_Ghimpele%2C_16_nov_1875.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Banchetul_noue%C4%AD_direc%C5%A3i%C4%AD_la_borta_rece_patronat_de_Mueril%C4%83%2C_Ghimpele%2C_16_nov_1875.JPG/520px-Banchetul_noue%C4%AD_direc%C5%A3i%C4%AD_la_borta_rece_patronat_de_Mueril%C4%83%2C_Ghimpele%2C_16_nov_1875.JPG 2x\" data-file-width=\"803\" data-file-height=\"961\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Banchetul_noue%C4%AD_direc%C5%A3i%C4%AD_la_borta_rece_patronat_de_Mueril%C4%83,_Ghimpele,_16_nov_1875.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Cartoon in <i><a href=\"/w/index.php?title=Ghimpele&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ghimpele (page does not exist)\">Ghimpele</a></i>, the liberal magazine, depicting <a href=\"/wiki/Titu_Maiorescu\" title=\"Titu Maiorescu\">Titu Maiorescu</a> and the \"new direction\" at <i><a href=\"/wiki/Junimea\" title=\"Junimea\">Junimea</a></i> (November 1875). The barrel ridden by Maiorescu is marked <i>Instruc\u021biunea public\u0103</i> (\"Public Instruction\"), in reference to his job as <a href=\"/wiki/Ministry_of_Education_and_Scientific_Research_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Education and Scientific Research (Romania)\">Education Minister</a></div></div></div>\n<p>C\u0103linescu finds the poem to be a \"vigorous satire\", its reference to \"B. Florescu's 'oakum' brain [...] describing quite well a fibrous arrhythmic state\".<sup id=\"cite_ref-gc470_51-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc470-51\">&#91;51&#93;</a></sup> By 1880, the \"homunculus\" imagery was rehashed for the early draft of an ample poem, <i><a href=\"/w/index.php?title=Scrisoarea_II&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Scrisoarea II (page does not exist)\">Scrisoarea II</a></i>, part of which is specifically dedicated to ridiculing Eminescu's detractors.<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup> As noted by Perpessicius, Florescu, unlike Rosetti, was never mentioned in the more definitive satire, <i><a href=\"/w/index.php?title=Scrisoarea_III&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Scrisoarea III (page does not exist)\">Scrisoarea III</a></i>. This, he suggests, may be a sign of his relative insignificance among Eminescu's enemies.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\".22Free.22_course_and_1875_incidents\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"&quot;Free&quot;_course_and_1875_incidents\">\"Free\" course and 1875 incidents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bonifaciu_Florescu&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: &quot;Free&quot; course and 1875 incidents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Overall, Potra notes, Florescu was largely unemployed, and pushed to make his living by giving private lessons in French\u2014his students included the two daughters of physician <a href=\"/wiki/Constantin_Istrati\" title=\"Constantin Istrati\">Constantin Istrati</a> and the future dramatist <a href=\"/w/index.php?title=Ioan_Bacalba%C8%99a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ioan Bacalba\u0219a (page does not exist)\">Ioan Bacalba\u0219a</a>.<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup> \"Turned proletarian\",<sup id=\"cite_ref-gc530_6-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc530-6\">&#91;6&#93;</a></sup> he and Rose-Henriette lived in rented rooms at Pasajul Roman.<sup id=\"cite_ref-gp140_35-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gp140-35\">&#91;35&#93;</a></sup> Maiorescu only allowed Florescu to teach an optional \"free\" course at the <a href=\"/wiki/University_of_Bucharest\" title=\"University of Bucharest\">University of Bucharest</a> Faculty of Letters. The lessons were a corpus of \"critical modern history\" (published as a textbook in 1875), discussing such topics as progressivism, the <i><a href=\"/wiki/Ancien_R%C3%A9gime\" title=\"Ancien R\u00e9gime\">Ancien R\u00e9gime</a></i>, <a href=\"/wiki/Constitution_of_the_United_Kingdom\" title=\"Constitution of the United Kingdom\">British constitutionalism</a>, and <a href=\"/wiki/German_nationalism\" title=\"German nationalism\">German nationalism</a>, as well as the genesis of Wallachian boyardom. They were also indirectly supervised from Paris by professor Henri Pigeonneau, who sent Florescu a bibliography.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> Although Florescu expressed his frustration over lacking oratorical skills, the lectures made him very popular with Bucharesters.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup>\n</p><p>Florescu's radicalism also brought him into contact with <a href=\"/wiki/Hristo_Botev\" title=\"Hristo Botev\">Hristo Botev</a>, instigator of the <a href=\"/wiki/Bulgarian_National_Revival\" title=\"Bulgarian National Revival\">Bulgarian National Revival</a>, whom Florescu met in Bucharest and perhaps acquainted with the works of B\u0103lcescu.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> Some controversy did occur locally when Florescu expressed his democratic beliefs in his university lectures, describing boyardom as a bane and congratulating his own family for giving up on privilege.<sup id=\"cite_ref-gp137_59-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gp137-59\">&#91;59&#93;</a></sup> His early work as a polemicist includes two volumes of <i>Etiam contra omnes</i> (\"Even against All\"), published alongside the brochure <i>Una suta de adev\u0115rur\u012d</i> (\"A Hundred Truths\").<sup id=\"cite_ref-sasu_12-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> The latter comprised <a href=\"/wiki/Aphorism\" title=\"Aphorism\">aphorisms</a> tinged by anti-<i>Junimism</i>, originally appearing in the daily <i>Telegraphul de Bucuresc\u012d</i>, where he also published essays discussing <a href=\"/wiki/%C3%89tienne_de_La_Bo%C3%A9tie\" title=\"\u00c9tienne de La Bo\u00e9tie\">\u00c9tienne de La Bo\u00e9tie</a>'s <i><a href=\"/wiki/Discourse_on_Voluntary_Servitude\" title=\"Discourse on Voluntary Servitude\">Discourse on Voluntary Servitude</a></i>.<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup>\n</p><p>He kept a grudge against Maiorescu, and, in 1875 letters for <i>Ap\u0103r\u0103torul Lege\u012d</i> newspaper, accused others, notably <a href=\"/wiki/Cezar_Bolliac\" title=\"Cezar Bolliac\">Cezar Bolliac</a>, of behaving \"like Maiorescu\".<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup> Despite this, in 1877 Florescu was theater chronicler at the <i>Junimea</i> daily, <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Liber%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Liber\u0103\">Rom\u00e2nia Liber\u0103</a></i>.<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> His journalism was by then prolific, with articles also taken up in <i>Columna lui Traian</i> and <i>Rom\u00e2nul</i>, and also in liberal papers such as <i>Albine \u0219i Viespi</i>, <i>Aleg\u0103torul</i>, and <i>Revista Contimporan\u0103</i>. Some were encyclopedic overviews, with topics such as <a href=\"/wiki/Pre-Columbian_Mexico\" title=\"Pre-Columbian Mexico\">Pre-Columbian Mexico</a> (1875) and the <a href=\"/wiki/Settlement_of_Iceland\" title=\"Settlement of Iceland\">settlement of Iceland</a> (1877);<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup> others were the first in a series of <i>Studi\u012d literare</i> (\"Studies in Literature\") where he carried on with critiques of prosody.<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup> Another contribution was as a translator, where he made local literary history with <a href=\"/wiki/Edgar_Allan_Poe\" title=\"Edgar Allan Poe\">Edgar Allan Poe</a>'s \"<a href=\"/wiki/The_Tell-Tale_Heart\" title=\"The Tell-Tale Heart\">Tell-Tale Heart</a>\" in 1875, followed in 1876 by \"<a href=\"/wiki/The_Facts_in_the_Case_of_M._Valdemar\" title=\"The Facts in the Case of M. Valdemar\">The Facts in the Case of M. Valdemar</a>\".<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup>\n</p><p>Also in 1875, Florescu involved himself in the dispute between Romania and <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a>, concerning the <a href=\"/wiki/Duchy_of_Bukovina\" title=\"Duchy of Bukovina\">Duchy of Bukovina</a>\u2014Romanian-inhabited, but taken by the <a href=\"/wiki/Austrian_Empire\" title=\"Austrian Empire\">Austrian Empire</a> following the <a href=\"/wiki/Treaty_of_K%C3%BC%C3%A7%C3%BCk_Kaynarca\" title=\"Treaty of K\u00fc\u00e7\u00fck Kaynarca\">rearrangement of 1775</a>. His work, published as a brochure co-authored by <a href=\"/w/index.php?title=Vasile_Maniu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasile Maniu (page does not exist)\">Vasile Maniu</a>, accused the Austrians of double-dealing and fraud perpetrated against Moldavia and the Ottomans.<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup> Such ideas endeared him to the <a href=\"/wiki/Romanian_nationalism\" title=\"Romanian nationalism\">Romanian nationalists</a> in <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a>, which was also under Austro-Hungarian rule. In that region, Florescu's work was displayed as an important contribution in <i>Orientul Latin</i>, the nationalist, <a href=\"/wiki/Pan-Latinism\" title=\"Pan-Latinism\">Pan-Latinist</a>, anti-<i>Junimist</i> review of <a href=\"/wiki/Ioan_Alexandru_Lapedatu\" title=\"Ioan Alexandru Lapedatu\">Ioan Alexandru Lapedatu</a>.<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup> Florescu also involved himself in the dispute over <a href=\"/wiki/Jewish_emancipation\" title=\"Jewish emancipation\">Jewish emancipation</a>: with his school friend Dam\u00e9, he translated into French Hasdeu's <i>Histoire de la tol\u00e9rance religieuse en Roumanie</i> (\"History of Religious Tolerance in Romania\").<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup>\n</p><p>In April 1875, with help from liberal agitators, Florescu seized the opportunity to lecture on Bukovina at the <a href=\"/wiki/Romanian_Atheneum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Atheneum\">Romanian Atheneum</a>. The Catargiu government forbade it and threatened him with arrest, though he eventually found an open venue at Suhr Circus, between <a href=\"/wiki/Calea_Victoriei\" title=\"Calea Victoriei\">Calea Victoriei</a> and <a href=\"/wiki/Lipscani\" title=\"Lipscani\">Lipscani</a>.<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup> Despite his attested incompetence in public speaking, this event attracted a crowd comprising, in some reports, as many as 6,000 nationalists.<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup> Shortly after the Suhr Circus incident, Romanian liberal groups formed the <a href=\"/wiki/National_Liberal_Party_(Romania,_1875)\" title=\"National Liberal Party (Romania, 1875)\">National Liberal Party</a>, which became focused on regaining power. For three weeks in April 1876, Florescu's cousin was the conservative Prime Minister of a mainly soldiers' cabinet. Outmaneuvered by the opposition, it fell and was replaced with a National Liberal government, headed by <a href=\"/wiki/Manolache_Costache_Epureanu\" title=\"Manolache Costache Epureanu\">Manolache Costache Epureanu</a>\u2014himself replaced after the <a href=\"/w/index.php?title=Romanian_general_election,_1876&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Romanian general election, 1876 (page does not exist)\">June election</a> with <a href=\"/wiki/Ion_Br%C4%83tianu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ion Br\u0103tianu\">Ion Br\u0103tianu</a>, supported by the party's radical, or \"Red\", majority.<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Literatorul\"><i>Literatorul</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bonifaciu_Florescu&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Literatorul\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:242px;\"><a href=\"/wiki/File:Literatorul_1_iuniu_1880.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Literatorul_1_iuniu_1880.png/240px-Literatorul_1_iuniu_1880.png\" width=\"240\" height=\"374\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Literatorul_1_iuniu_1880.png/360px-Literatorul_1_iuniu_1880.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Literatorul_1_iuniu_1880.png/480px-Literatorul_1_iuniu_1880.png 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"997\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Literatorul_1_iuniu_1880.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i><a href=\"/w/index.php?title=Literatorul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Literatorul (page does not exist)\">Literatorul</a></i> of June 1, 1880, featuring Floescu's essay on the <a href=\"/wiki/Greek_chorus\" title=\"Greek chorus\">Greek chorus</a> and translations from <a href=\"/wiki/Henri_Murger\" title=\"Henri Murger\">Henri Murger</a>, alongside poetry by Macedonski, <a href=\"/w/index.php?title=Th._M._Stoenescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Th. M. Stoenescu (page does not exist)\">Th. M. Stoenescu</a>, and <a href=\"/wiki/Carol_Scrob\" title=\"Carol Scrob\">Carol Scrob</a></div></div></div>\n<p>During this episode of liberal triumph an intrigue, Florescu befriended the liberal poet <a href=\"/wiki/Alexandru_Macedonski\" title=\"Alexandru Macedonski\">Alexandru Macedonski</a>, who sympathized with him in his conflict with Maiorescu. Macedonski wrote a poem denouncing Maiorescu's \"scholarly tribe\" and Florescu's 1874 sacking.<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup> Between March and June, Florescu published his own newspaper, the republican and anti-conservative <i>Stindardul</i> (\"The Flag\"), alongside Macedonski and dramatist <a href=\"/wiki/Pantazi_Ghica\" title=\"Pantazi Ghica\">Pantazi Ghica</a>; however, Macedonski soon quit the enterprise.<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup> As a \"Red\", Florescu tried but failed to present himself as a candidate in <a href=\"/wiki/Ilfov_County\" title=\"Ilfov County\">Ilfov County</a>: in primaries, his colleagues preferred <a href=\"/wiki/Eugeniu_St%C4%83tescu\" title=\"Eugeniu St\u0103tescu\">Eugeniu St\u0103tescu</a> over him;<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup> in June 1876, he withdrew from <i>Stindardul</i>, declaring himself exhausted by the elections and by his regular work, the \"five hours of daily tutoring\".<sup id=\"cite_ref-Perpessicius_1943,_p._244_76-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Perpessicius_1943,_p._244-76\">&#91;76&#93;</a></sup> As noted by memoirist <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Bacalba%C8%99a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constantin Bacalba\u0219a (page does not exist)\">Constantin Bacalba\u0219a</a>, both Florescu and Macedonski had political ambitions and were very popular in liberal circles, but they were also \"transient heroes, the sort that go down with their ephemeral wave.\"<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;77&#93;</a></sup>\n</p><p>In July 1876, minister <a href=\"/wiki/Gheorghe_Chi%C8%9Bu\" title=\"Gheorghe Chi\u021bu\">Gheorghe Chi\u021bu</a> ruled Florescu's 1873 appointment valid, but only assigned him to a history-and-French teacher's position at <a href=\"/wiki/Saint_Sava_National_College\" title=\"Saint Sava National College\">Saint Sava High School</a>.<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup> According to the satirical gazette <i><a href=\"/w/index.php?title=Ghimpele&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ghimpele (page does not exist)\">Ghimpele</a></i>, Florescu, \"erstwhile a communist, yesterday a liberal\", taught his pupils extravagant and inaccurate lessons in history. It also alleged that he skipped classes in order to promote the magazine <i>Nuvelistul</i>, on which he also worked as a writer.<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1877\u20131878, the <a href=\"/wiki/Romanian_War_of_Independence\" title=\"Romanian War of Independence\">Romanian War of Independence</a> (or more specifically, Romania's contribution to the <a href=\"/wiki/Russo-Turkish_War_(1877%E2%80%9378)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Russo-Turkish War (1877\u201378)\">Russo-Turkish War</a>) opened the way for the country's evolution into a <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Romania\" title=\"Kingdom of Romania\">Kingdom of Romania</a> (1880). Although independence occurred under a National Liberal mandate, Bonifaciu's cousin is widely credited with having helped modernize the <a href=\"/wiki/Romanian_Land_Forces\" title=\"Romanian Land Forces\">Romanian Land Forces</a> and getting them battle-ready.<sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup> Bonifaciu also contributed, on the humanitarian side, publishing the collection <i>Quelques vers</i>, which specified that it collected money <i>au profit des bless\u00e9s</i> (\"to help the wounded\").<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;81&#93;</a></sup>\n</p><p>Meanwhile, Florescu saw himself as fit to occupy the vacated French-language chair at Bucharest University. However, this was converted into a <a href=\"/wiki/Romance_studies\" title=\"Romance studies\">Romance studies</a> chair by government order, then assigned to Gian Luigi Frollo\u2014the enduring perception was that Br\u0103tianu was clamping down on French influence, for fear of upsetting <a href=\"/wiki/German_Empire\" title=\"German Empire\">Germany</a>.<sup id=\"cite_ref-jalett412_82-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jalett412-82\">&#91;82&#93;</a></sup> Florescu tried but failed to obtain a professorship in psychology and aesthetics at Bucharest University, and narrowly lost the race for the Romance chair.<sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;83&#93;</a></sup> From January 1880, with Macedonski and <a href=\"/w/index.php?title=Th._M._Stoenescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Th. M. Stoenescu (page does not exist)\">Th. M. Stoenescu</a>, Florescu edited a cultural review, <i><a href=\"/w/index.php?title=Literatorul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Literatorul (page does not exist)\">Literatorul</a></i>, where he published notes on the <a href=\"/wiki/Franco-Prussian_War\" title=\"Franco-Prussian War\">Franco-Prussian War</a><sup id=\"cite_ref-gp142_84-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gp142-84\">&#91;84&#93;</a></sup> and his new <a href=\"/wiki/Prose_poetry\" title=\"Prose poetry\">prose poetry</a>, the \"watercolors\" and \"sanguines\".<sup id=\"cite_ref-amar521_85-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amar521-85\">&#91;85&#93;</a></sup> The embryo of a <a href=\"/wiki/Symbolist_movement_in_Romania\" title=\"Symbolist movement in Romania\">local Symbolist movement</a>, <i>Literatorul</i> soon became noted for its prolonged polemic with Eminescu, which was carried by both Macedonski and Florescu.<sup id=\"cite_ref-86\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-86\">&#91;86&#93;</a></sup> The latter also censured Macedonski's estranged friend, <a href=\"/wiki/Duiliu_Zamfirescu\" title=\"Duiliu Zamfirescu\">Duiliu Zamfirescu</a>, who defected to <i>Junimea</i>. When he later alleged that this was for material gain, Zamfirescu simply dismissed him as a <i>zevzec</i> (\"nitwit\").<sup id=\"cite_ref-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-87\">&#91;87&#93;</a></sup>\n</p><p>Florescu himself eventually withdrew from the enterprise after a mysterious quarrel with Macedonski, who then accused him, also in <i>Literatorul</i>, of having squandered public money with his teaching.<sup id=\"cite_ref-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-88\">&#91;88&#93;</a></sup> However, according to scholar <a href=\"/wiki/%C8%98erban_Cioculescu\" title=\"\u0218erban Cioculescu\">\u0218erban Cioculescu</a>, Florescu and Stonescu, together with poet-actor <a href=\"/wiki/Mircea_Demetriade\" title=\"Mircea Demetriade\">Mircea Demetriade</a>\u2014all three \"faint and subdued figures\"\u2014, remained the last Macedonski loyalists as the latter fell into disgrace.<sup id=\"cite_ref-89\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-89\">&#91;89&#93;</a></sup> Similarly, critic <a href=\"/w/index.php?title=Adrian_Marino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adrian Marino (page does not exist)\">Adrian Marino</a> notes that, while Macedonski's program was \"constructive, evolved and receptive of the most fecund modern orientations\", its main adherents, Florescu included, were \"insignificant [and] obscure\".<sup id=\"cite_ref-90\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-90\">&#91;90&#93;</a></sup>\n</p><p>His own monthly, <i>Portofoliul Rom\u00e2n</i> (\"The Romanian Portfolio\"), appeared between March 1881 and June 1882,<sup id=\"cite_ref-gp140_35-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gp140-35\">&#91;35&#93;</a></sup> hosting poetry by Demetriade and Florescu's \"watercolors\",<sup id=\"cite_ref-xbbgf286_91-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-xbbgf286-91\">&#91;91&#93;</a></sup> as well as his various historical essays\u2014much praised by the Romanophile Frenchman <a href=\"/wiki/Abdolonyme_Ubicini\" title=\"Abdolonyme Ubicini\">Abdolonyme Ubicini</a>.<sup id=\"cite_ref-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-92\">&#91;92&#93;</a></sup> In a note published therein, he revealed that <i>Portofoliul</i> only existed because of <a href=\"/w/index.php?title=Petru_Gr%C4%83di%C8%99teanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petru Gr\u0103di\u0219teanu (page does not exist)\">Petru Gr\u0103di\u0219teanu</a>, whose recent law on <a href=\"/wiki/Debt_relief\" title=\"Debt relief\">debt relief</a> had spared Florescu from his creditors.<sup id=\"cite_ref-xbbgf286_91-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-xbbgf286-91\">&#91;91&#93;</a></sup> This news was reviewed with amusement in <i>Junimea</i><span class=\"nowrap\" style=\"padding-left:0.1em;\">&#39;</span>s <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i>, which remarked that literature \"owes so much to Mr. Gr\u0103di\u0219teanu\". The same magazine derided Florescu's attempt to summarize philosophically the <a href=\"/wiki/History_of_Austria\" title=\"History of Austria\">history of Austria</a> on five pages: \"The bigger the country, the shorter its philosophy.\"<sup id=\"cite_ref-xbbgf286_91-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-xbbgf286-91\">&#91;91&#93;</a></sup> Additionally, Florescu announced that he was working on a fragmentary treatise on the <a href=\"/wiki/Historiosophy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Historiosophy\">historiosophy</a> of the <a href=\"/wiki/Balkans\" title=\"Balkans\">Balkans</a>, seen by him as a single cultural and racial space.<sup id=\"cite_ref-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-93\">&#91;93&#93;</a></sup> His other contributions included a rhyming obituary to painter <a href=\"/wiki/Ion_Andreescu\" title=\"Ion Andreescu\">Ion Andreescu</a>, taken up in <i>Binele Public</i> newspaper and then carved on Andreescu's tombstone.<sup id=\"cite_ref-gp141_94-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gp141-94\">&#91;94&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bohemian\">Bohemian</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bonifaciu_Florescu&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Bohemian\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1884, the Florescus moved out of Pasajul Roman and to a small house on Calea Victoriei, with Bonifaciu founding a literary <a href=\"/wiki/Serial_(publishing)\" title=\"Serial (publishing)\">serial</a>, <i>Biblioteca Omulu\u012d de Gust</i> (\"The Library of Tasteful Men\"),<sup id=\"cite_ref-95\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-95\">&#91;95&#93;</a></sup> where he issued the collected poems of <a href=\"/wiki/Alexandru_Dep%C4%83r%C4%83%C8%9Beanu\" title=\"Alexandru Dep\u0103r\u0103\u021beanu\">Alexandru Dep\u0103r\u0103\u021beanu</a>.<sup id=\"cite_ref-96\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-96\">&#91;96&#93;</a></sup> The year also witnessed a release of his collected historical essays, as <i>Memento de istorie universal\u0103 sau Istoria \u00een tablour\u012d</i> (\"World History Memento or, History in Scenes\"); his translation of Musset's play \"Never Swear That You Be Not Forsworn\"; and his critical edition of <a href=\"/wiki/Georges-Louis_Leclerc,_Comte_de_Buffon\" title=\"Georges-Louis Leclerc, Comte de Buffon\">Count Buffon</a>'s <i>Discours sur le style</i>.<sup id=\"cite_ref-97\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-97\">&#91;97&#93;</a></sup> In August of the following year, <i>Rom\u00e2nul</i> had a row with the National Liberal Party, causing Florescu to side with the former. The core issue was again nationalism: Prime Minister Br\u0103tianu gave in to Austro-Hungarian demands, and expelled a group of Transylvanians, including <a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_Ciurcu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae Ciurcu (page does not exist)\">Nicolae Ciurcu</a>, publisher of <i><a href=\"/w/index.php?title=L%27Ind%C3%A9pendance_Roumaine&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L&#39;Ind\u00e9pendance Roumaine (page does not exist)\">L'Ind\u00e9pendance Roumaine</a></i>. When <i>Rom\u00e2nul</i> protested and was raided by police, Florescu showed up to express solidarity, one of several National Liberals to do so\u2014the others were Gr\u0103di\u0219teanu, <a href=\"/wiki/Dimitrie_Gianni\" title=\"Dimitrie Gianni\">Dimitrie Gianni</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=George_D._Pallade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"George D. Pallade (page does not exist)\">George D. Pallade</a>.<sup id=\"cite_ref-98\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-98\">&#91;98&#93;</a></sup> In 1886, his essay on the 1848 revolution was taken up by the same <i>L'Ind\u00e9pendance Roumaine</i>.<sup id=\"cite_ref-gp142_84-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gp142-84\">&#91;84&#93;</a></sup>\n</p><p>By then, the historian lived a bohemian life, and was a regular at Fialcovsky Coffeehouse, where he appeared \"jocular and always absent minded\".<sup id=\"cite_ref-99\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-99\">&#91;99&#93;</a></sup> According to the recollections of Mariu Theodorian-Carada, although \"Boniface Florescu\" and Demetriade made efforts to keep it alive, by 1886 \"Fialkovsky was dwindling\".<sup id=\"cite_ref-100\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-100\">&#91;100&#93;</a></sup> Potra notes that Florescu was memorable as a Bucharest \"type\", \"with his quite disheveled appearance, his paddling, slow and measured stride, and above all with his way of life\".<sup id=\"cite_ref-101\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-101\">&#91;101&#93;</a></sup> Reportedly, he always wore just one <a href=\"/wiki/Galosh\" class=\"mw-redirect\" title=\"Galosh\">galosh</a>,<sup id=\"cite_ref-vi\u0219a_102-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vi\u0219a-102\">&#91;102&#93;</a></sup> or sometimes one of his wife's boots,<sup id=\"cite_ref-103\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-103\">&#91;103&#93;</a></sup> and his suits were covered in ink blots.<sup id=\"cite_ref-gp139_104-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gp139-104\">&#91;104&#93;</a></sup> <a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_Gh._Longinescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe Gh. Longinescu (page does not exist)\">Gheorghe Gh. Longinescu</a>, who was schooled at Saint Sava, recalls that his teacher had an unusual, crooked, stride, which matched his handwriting.<sup id=\"cite_ref-105\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-105\">&#91;105&#93;</a></sup> An unnamed Saint Sava alumnus recalled in 1926: \"Just about every day, he would walk the streets reading from a newspaper or a book, and, since he was shortsighted, he kept [it] very close to his eyes, and so he bumped into streetlights or street corners, after which he would present his excuses.\"<sup id=\"cite_ref-106\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-106\">&#91;106&#93;</a></sup>\n</p><p>The writer <a href=\"/w/index.php?title=Maica_Smara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maica Smara (page does not exist)\">Maica Smara</a>, who shared a home with Bonifaciu, Henriette-Rose, and sculptor <a href=\"/w/index.php?title=Ion_Georgescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Georgescu (page does not exist)\">Ion Georgescu</a> in the 1880s, recalls that they \"never once opened a window\", and notes: \"<a href=\"/wiki/Hoopoe\" title=\"Hoopoe\">hoopoes</a> did better housecleaning than them.\"<sup id=\"cite_ref-vi\u0219a_102-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vi\u0219a-102\">&#91;102&#93;</a></sup> Physician <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Dimitrescu-Severeanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constantin Dimitrescu-Severeanu (page does not exist)\">Constantin Dimitrescu-Severeanu</a>, who visited his home, records that Bonifaciu and wife slept on a pile of hay, and that Florescu looked like \"he never washed his face more than thrice a year.\"<sup id=\"cite_ref-ctz179_107-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ctz179-107\">&#91;107&#93;</a></sup> Florescu was a heavy drinker and smoker, and, according to another one-time student, <a href=\"/wiki/Constantin_Kiri%C8%9Bescu\" title=\"Constantin Kiri\u021bescu\">Constantin Kiri\u021bescu</a>, only seemed at ease in coffeehouses and bars; he despised Saint Sava and, with time, only showed up for that work because it paid a salary.<sup id=\"cite_ref-108\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-108\">&#91;108&#93;</a></sup> According to Dr. Severeanu, he borrowed money from both friends and students, promising that they were for him to write a new book.<sup id=\"cite_ref-ctz179_107-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ctz179-107\">&#91;107&#93;</a></sup> Longinescu additionally claims that Florescu was \"unusually cultured, but lacked common sense\", and so the victim of \"countless student pranks\".<sup id=\"cite_ref-109\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-109\">&#91;109&#93;</a></sup> Among the students who remained loyal to Florescu was the poet <a href=\"/wiki/Iuliu_Cezar_S%C4%83vescu\" title=\"Iuliu Cezar S\u0103vescu\">Iuliu Cezar S\u0103vescu</a>, who, in 1886, also became a member of Macedonski's circle.<sup id=\"cite_ref-110\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-110\">&#91;110&#93;</a></sup>\n</p><p>While his picturesque demeanor was laughed at, Florescu's erudition was acclaimed, in particular concerning his passionate Saint Sava lessons about <a href=\"/wiki/18th-century_French_literature\" title=\"18th-century French literature\">18th-century French literature</a>, which was regarded as his main field of expertise.<sup id=\"cite_ref-gp139_104-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gp139-104\">&#91;104&#93;</a></sup> The courses were published in several installments, from 1887 to 1893, followed by the book edition of <i>Studi\u012d literare</i>.<sup id=\"cite_ref-sasu_12-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-111\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-111\">&#91;111&#93;</a></sup> In April 1888, Macedonski and Florescu took over management of <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i> review from <a href=\"/w/index.php?title=Dumitru_Constantinescu-Teleorm%C4%83neanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dumitru Constantinescu-Teleorm\u0103neanu (page does not exist)\">D. Teleor</a>; it survived until 1889.<sup id=\"cite_ref-112\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-112\">&#91;112&#93;</a></sup> Also in 1889, Florescu translated <a href=\"/wiki/Catulle_Mend%C3%A8s\" title=\"Catulle Mend\u00e8s\">Catulle Mend\u00e8s</a>' <i>Imagerie parisienne</i>, adding his own \"Romanian Sanguines\",<sup id=\"cite_ref-sasu_12-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-113\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-113\">&#91;113&#93;</a></sup> and returned to the University of Bucharest with another \"free\" course, this time on French literature.<sup id=\"cite_ref-114\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-114\">&#91;114&#93;</a></sup> By then, he had joined several members of the <i>Literatorul</i> school who were migrating toward <i>Revista Nou\u0103</i>, put out by Hasdeu and featuring authors disliked by Macedonski.<sup id=\"cite_ref-115\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-115\">&#91;115&#93;</a></sup> Interested in <a href=\"/wiki/Spiritism\" title=\"Spiritism\">spiritism</a>, from about 1890 Florescu also attended Hasdeu's <i><a href=\"/wiki/S%C3%A9ance\" title=\"S\u00e9ance\">s\u00e9ances</a></i>, alongside <a href=\"/wiki/Ghenadie_Petrescu\" title=\"Ghenadie Petrescu\">Bishop Ghenadie</a>, <a href=\"/w/index.php?title=George_Ionescu-Gion&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"George Ionescu-Gion (page does not exist)\">George Ionescu-Gion</a>, and <a href=\"/wiki/Ioan_S._Neni%C8%9Bescu\" title=\"Ioan S. Neni\u021bescu\">Ioan S. Neni\u021bescu</a>; <a href=\"/wiki/Theodor_Speran%C8%9Bia\" title=\"Theodor Speran\u021bia\">Theodor Speran\u021bia</a> acted as <a href=\"/wiki/Mediumship\" title=\"Mediumship\">medium</a>.<sup id=\"cite_ref-116\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-116\">&#91;116&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1892, he produced a volume of his collected poetry, as <i>Ritmur\u012d \u0219i rime</i> (\"Rhythms and Rhymes\"). Its theoretical notes on prosody relaunched the attack on Eminescu, depicting him and the younger <a href=\"/wiki/Alexandru_Vlahu%C8%9B%C4%83\" title=\"Alexandru Vlahu\u021b\u0103\">Alexandru Vlahu\u021b\u0103</a> as \"enemies of rhythm and rhyme\"; of the latter two, he favored rhythm, and translated a fragment from <a href=\"/wiki/Victor_Hugo\" title=\"Victor Hugo\">Victor Hugo</a> in <a href=\"/wiki/Blank_verse\" title=\"Blank verse\">blank verse</a>, to prove his point.<sup id=\"cite_ref-Perpessicius_1943,_p._244_76-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Perpessicius_1943,_p._244-76\">&#91;76&#93;</a></sup> The book also featured his renditions of poems by: <a href=\"/wiki/Henri_Auguste_Barbier\" title=\"Henri Auguste Barbier\">Henri Auguste Barbier</a>, <a href=\"/wiki/Mellin_de_Saint-Gelais\" title=\"Mellin de Saint-Gelais\">Mellin de Saint-Gelais</a>, <a href=\"/wiki/Charles_Baudelaire\" title=\"Charles Baudelaire\">Charles Baudelaire</a>, <a href=\"/wiki/Pierre_de_Ronsard\" title=\"Pierre de Ronsard\">Pierre de Ronsard</a>, <a href=\"/wiki/Alfred_de_Musset\" title=\"Alfred de Musset\">Alfred de Musset</a>, <a href=\"/wiki/Cl%C3%A9ment_Marot\" title=\"Cl\u00e9ment Marot\">Cl\u00e9ment Marot</a>, <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Rabelais\" title=\"Fran\u00e7ois Rabelais\">Fran\u00e7ois Rabelais</a>, <a href=\"/wiki/Isaac_de_Benserade\" title=\"Isaac de Benserade\">Isaac de Benserade</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Scarron\" title=\"Paul Scarron\">Paul Scarron</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Alexandre_Soutzo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandre Soutzo (page does not exist)\">Alexandre Soutzo</a>, <a href=\"/wiki/Ponce_Denis_%C3%89couchard_Lebrun\" title=\"Ponce Denis \u00c9couchard Lebrun\">Ponce Lebrun</a>, and <a href=\"/wiki/Charles_Rivi%C3%A8re_Dufresny\" title=\"Charles Rivi\u00e8re Dufresny\">Charles Rivi\u00e8re Dufresny</a>.<sup id=\"cite_ref-tt&amp;al331_117-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tt&amp;al331-117\">&#91;117&#93;</a></sup> His work of the period also covered selections from other classics and moderns of French literature: <a href=\"/wiki/Moli%C3%A8re\" title=\"Moli\u00e8re\">Moli\u00e8re</a>, <a href=\"/wiki/Voltaire\" title=\"Voltaire\">Voltaire</a>, <a href=\"/wiki/Rodolphe_T%C3%B6pffer\" title=\"Rodolphe T\u00f6pffer\">Rodolphe T\u00f6pffer</a>, <a href=\"/wiki/Alexandre_Dumas\" title=\"Alexandre Dumas\">Alexandre Dumas</a>, <a href=\"/wiki/Edgar_Quinet\" title=\"Edgar Quinet\">Edgar Quinet</a>, <a href=\"/wiki/George_Sand\" title=\"George Sand\">George Sand</a>, <a href=\"/wiki/Henri_Murger\" title=\"Henri Murger\">Henri Murger</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Armand_Silvestre\" title=\"Paul Armand Silvestre\">Paul Armand Silvestre</a>, <a href=\"/wiki/Th%C3%A9odore_de_Banville\" title=\"Th\u00e9odore de Banville\">Th\u00e9odore de Banville</a>, and <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9-Maria_de_Heredia\" title=\"Jos\u00e9-Maria de Heredia\">Jos\u00e9-Maria de Heredia</a>; more exotically, he also rendered into Romanian works by <a href=\"/wiki/Walter_Scott\" title=\"Walter Scott\">Walter Scott</a> and <a href=\"/wiki/Fern%C3%A1n_Caballero\" title=\"Fern\u00e1n Caballero\">Fern\u00e1n Caballero</a>, as well as samples of <a href=\"/wiki/Literature_of_Madagascar\" title=\"Literature of Madagascar\">Malagasy</a> and <a href=\"/wiki/Indian_poetry\" title=\"Indian poetry\">Indian poetry</a>.<sup id=\"cite_ref-gp141_94-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gp141-94\">&#91;94&#93;</a></sup> Also publishing in <a href=\"/wiki/Giurgiu\" title=\"Giurgiu\">Giurgiu</a> an anthology of <a href=\"/wiki/17th-century_French_literature\" title=\"17th-century French literature\">17th-century poetry in French</a>,<sup id=\"cite_ref-tt&amp;al331_117-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tt&amp;al331-117\">&#91;117&#93;</a></sup> he moved house closer to Saint Sava in 1891, at a new address on Soarelui Street, which also became the editorial offices of his new gazette.<sup id=\"cite_ref-gp140_35-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gp140-35\">&#91;35&#93;</a></sup> Called <i>Dumineca</i> (\"The Sunday\"), and published to February 1891, it was co-edited by Demetriade and S\u0103vescu, and possibly managed by the latter.<sup id=\"cite_ref-118\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-118\">&#91;118&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1890s_irredentism\">1890s irredentism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bonifaciu_Florescu&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: 1890s irredentism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:342px;\"><a href=\"/wiki/File:Manifesta%C5%A3ia_studen%C5%A3ilor_universitari,_Bucure%C5%9Fti,_1892.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Manifesta%C5%A3ia_studen%C5%A3ilor_universitari%2C_Bucure%C5%9Fti%2C_1892.jpg/340px-Manifesta%C5%A3ia_studen%C5%A3ilor_universitari%2C_Bucure%C5%9Fti%2C_1892.jpg\" width=\"340\" height=\"241\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Manifesta%C5%A3ia_studen%C5%A3ilor_universitari%2C_Bucure%C5%9Fti%2C_1892.jpg/510px-Manifesta%C5%A3ia_studen%C5%A3ilor_universitari%2C_Bucure%C5%9Fti%2C_1892.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/Manifesta%C5%A3ia_studen%C5%A3ilor_universitari%2C_Bucure%C5%9Fti%2C_1892.jpg/680px-Manifesta%C5%A3ia_studen%C5%A3ilor_universitari%2C_Bucure%C5%9Fti%2C_1892.jpg 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"1065\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Manifesta%C5%A3ia_studen%C5%A3ilor_universitari,_Bucure%C5%9Fti,_1892.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/University_of_Bucharest\" title=\"University of Bucharest\">University of Bucharest</a> students rallying in support of the <i><a href=\"/wiki/Transylvanian_Memorandum\" title=\"Transylvanian Memorandum\">Transylvanian Memorandum</a></i>, 1892 photograph</div></div></div>\n<p>A while after, Florescu's cousin, a prominent figure in the <a href=\"/wiki/Conservative_Party_(Romania,_1880%E2%80%931918)\" title=\"Conservative Party (Romania, 1880\u20131918)\">Liberal Conservative Party</a>, briefly served as Prime Minister. Reportedly, Bonifaciu had hopes that Ion Emanuel would reestablish the Bucharest French-language chair and assign him to it, but the relevant minister, <a href=\"/wiki/G._Dem._Teodorescu\" title=\"G. Dem. Teodorescu\">G. Dem. Teodorescu</a>, vetoed any such move.<sup id=\"cite_ref-jalett412_82-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jalett412-82\">&#91;82&#93;</a></sup> The premier was eventually sidelined from within the party by Catargiu, and lost a <a href=\"/wiki/Vote_of_no_confidence\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vote of no confidence\">vote of no confidence</a>, ushering in the <a href=\"/wiki/Romanian_general_election,_1892\" title=\"Romanian general election, 1892\">February 1892 elections</a>; he died in Paris in May 1893.<sup id=\"cite_ref-119\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-119\">&#91;119&#93;</a></sup> Around that time, Bonifaciu had begun writing a biography of his father, in French; unpublished, it was later preserved by the B\u0103lcescu Memorial Museum.<sup id=\"cite_ref-120\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-120\">&#91;120&#93;</a></sup> With Demetriade, he became a regular contributor to S\u0103vescu's own literary magazine, launched in 1893 as <i>Liga Literar\u0103</i>.<sup id=\"cite_ref-121\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-121\">&#91;121&#93;</a></sup> Florescu was also a regular at <a href=\"/wiki/Grigore_Tocilescu\" title=\"Grigore Tocilescu\">Grigore Tocilescu</a>'s scientific journal, <i>Revista pentru Istorie, Arheologie \u0219i Filologie</i>. Tocilescu, his cousin thrice removed, allowed him to publish his notes on B\u0103lcescu's complex mediation between the Hungarians and Romanians of Transylvania.<sup id=\"cite_ref-122\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-122\">&#91;122&#93;</a></sup>\n</p><p>His own hard-line stance on the Transylvanian issue, expressed during the <i><a href=\"/wiki/Transylvanian_Memorandum\" title=\"Transylvanian Memorandum\">Transylvanian Memorandum</a></i> incident of 1892, alienated him further from both dominant parties. By November 1893, he was editing a newspaper called <i>Irredenta Rom\u00e2n\u0103</i> (\"The Romanian Irredenta\"), his contribution there derided by the National Liberal <a href=\"/wiki/Dimitrie_Sturdza\" title=\"Dimitrie Sturdza\">Dimitrie Sturdza</a>. Sturdza argued that Florescu's goal of annexing Transylvania to the Romanian kingdom was unrealistic; he also declared that such radicalism was only serving Romania's enemies, with Florescu and his colleagues \"either sold out or very incompetent and stupid.\"<sup id=\"cite_ref-123\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-123\">&#91;123&#93;</a></sup> Joining the nonpartisan <a href=\"/w/index.php?title=Cultural_League_for_the_Unity_of_All_Romanians&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cultural League for the Unity of All Romanians (page does not exist)\">Cultural League for the Unity of All Romanians</a>, Florescu was a direct contributor to its irredentist propaganda, working alongside the Italian sympathizer <a href=\"/w/index.php?title=Roberto_Fava&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roberto Fava (page does not exist)\">Roberto Fava</a>.<sup id=\"cite_ref-124\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-124\">&#91;124&#93;</a></sup> He also helped the young nationalist liberal, <a href=\"/wiki/Take_Ionescu\" title=\"Take Ionescu\">Take Ionescu</a>, polishing his letters of protest against Austria-Hungary, written in French. As Ionescu recalled decades later: \"Bonifaciu was a veritable savant, but had endured the unrepentant bohemian. He only worked when we pressed him to, with us looking over his shoulder.\"<sup id=\"cite_ref-125\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-125\">&#91;125&#93;</a></sup>\n</p><p>During this stage of his life, Florescu became close friends with Georges Bibesco, French-speaking son of <a href=\"/wiki/List_of_rulers_of_Wallachia\" title=\"List of rulers of Wallachia\">Prince</a> <a href=\"/wiki/Gheorghe_Bibescu\" title=\"Gheorghe Bibescu\">Gheorghe Bibescu</a> (whom his father and uncles had deposed in 1848). He translated Bibesco's defensive biography of his father, which ran at over 1200 pages in the printed edition of 1893\u20131894.<sup id=\"cite_ref-126\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-126\">&#91;126&#93;</a></sup> As he noted in a dedication to Bibesco, he considered him a friend through their shared <a href=\"/wiki/Francophilia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francophilia\">Francophilia</a>, but nonetheless a political adversary.<sup id=\"cite_ref-127\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-127\">&#91;127&#93;</a></sup> Bibesco then enlisted Florescu's services in clearing Prince Gheorghe of the allegations that he intended to concede all of Wallachia's mining industry to Russian venture capitalists.<sup id=\"cite_ref-128\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-128\">&#91;128&#93;</a></sup> Florescu also worked with Theodor Assan and A. Dobrovici on a history of the United Principalities, published as <i>Unirea Rom\u00e2n\u0103</i> (\"The Romanian Unification\"), and translated Bibesco's tract on the history of Wallachia and Moldavia under <i><a href=\"/wiki/Regulamentul_Organic\" title=\"Regulamentul Organic\">Regulamentul Organic</a></i>.<sup id=\"cite_ref-tt&amp;al331_117-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tt&amp;al331-117\">&#91;117&#93;</a></sup>\n</p><p>Also in 1894, Florescu was an unsuccessful candidate for the vacated chair of medieval and modern history at Bucharest University\u2014a position ultimately taken up by <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a> in 1895.<sup id=\"cite_ref-129\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-129\">&#91;129&#93;</a></sup> According to historian Lucian Nastas\u0103, his \"permanent failure\" to obtain academic credentials had an explanation \"as plain as they get: his attitude was openly and actively anti-<i>Junimist</i>.\"<sup id=\"cite_ref-130\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-130\">&#91;130&#93;</a></sup> Reflecting back on the period in 1939, Iorga himself noted: \"Shame that in this literary world of ours, guided by groups and interests, that poor man never heard a good word for that consuming labor of his and for his true talent, inherited from his father.\"<sup id=\"cite_ref-ni(39)339_131-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ni(39)339-131\">&#91;131&#93;</a></sup>\n</p><p>Florescu gathered his <i>Literatorul</i> pieces as <i>Aquarele \u0219i poezi\u012d \u00een proz\u0103</i> (\"Watercolors and Prose Poems\"), with contributions by Demetriade and a C. Dr\u0103gulinescu, and with samples from Murger.<sup id=\"cite_ref-132\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-132\">&#91;132&#93;</a></sup> His work for 1894 additionally included the first volume of a French\u2013Romanian dictionary (comprising 6 volumes in all), followed in 1895 by an overview of <a href=\"/wiki/French_poetry\" title=\"French poetry\">French lyrical poetry</a> \"between the 10th and 20th &#32;&#91;<i><a href=\"/wiki/Sic\" title=\"Sic\">sic</a></i>&#93; centuries\".<sup id=\"cite_ref-133\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-133\">&#91;133&#93;</a></sup> In his final years, Florescu made one more attempt at founding a review\u2014the 1894 weekly <i>Dacia Viitoare</i> (\"Future <a href=\"/wiki/Dacia\" title=\"Dacia\">Dacia</a>\")\u2014and contributed an overview of the <a href=\"/wiki/Revolt_of_Horea,_Clo%C8%99ca_and_Cri%C8%99an\" title=\"Revolt of Horea, Clo\u0219ca and Cri\u0219an\">Horea\u2013Clo\u0219ca rebellion</a> to the Symbolist journal <i>Revista Oriental\u0103</i>.<sup id=\"cite_ref-134\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-134\">&#91;134&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Later_years_and_death\">Later years and death</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bonifaciu_Florescu&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Later years and death\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Florescu eventually resigned from Saint Sava,<sup id=\"cite_ref-gp137_59-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gp137-59\">&#91;59&#93;</a></sup> but continued to teach history and French at <a href=\"/w/index.php?title=Mihai_Viteazul_National_College_(Bucharest)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mihai Viteazul National College (Bucharest) (page does not exist)\">Mihai Viteazul High School</a>, at the military high school, and at the Saint Nephon seminary.<sup id=\"cite_ref-sasu_12-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-135\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-135\">&#91;135&#93;</a></sup> His late experiments in <a href=\"/wiki/Wisdom_poetry\" title=\"Wisdom poetry\">wisdom poetry</a> appeared in the Transylvanian <i><a href=\"/wiki/Vatra_(Romanian_magazine)\" title=\"Vatra (Romanian magazine)\">Vatra</a></i>.<sup id=\"cite_ref-136\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-136\">&#91;136&#93;</a></sup> For a while director of a new magazine, <i>\u021aara Literar\u0103</i> (\"The Literary Country\"),<sup id=\"cite_ref-sasu_12-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-12\">&#91;12&#93;</a></sup> he was also a contributor to <a href=\"/w/index.php?title=Ion_Livescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Livescu (page does not exist)\">Ion Livescu</a>'s <i>Revista Theatrelor</i>, aimed at the community of actors and theater aficionados.<sup id=\"cite_ref-137\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-137\">&#91;137&#93;</a></sup> Livescu saw him as one of the great critics in the field, equal to Ionescu-Gion and <a href=\"/w/index.php?title=Grigore_Ventura&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grigore Ventura (page does not exist)\">Grigore Ventura</a>.<sup id=\"cite_ref-138\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-138\">&#91;138&#93;</a></sup> In 1896, with S\u0103vescu, Florescu began translating from a history of <a href=\"/wiki/Albanian_literature\" title=\"Albanian literature\">Albanian literature</a> (in Italian, by <a href=\"/w/index.php?title=Alberto_Stratic%C3%B2&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alberto Stratic\u00f2 (page does not exist)\">Alberto Stratic\u00f2</a>).<sup id=\"cite_ref-139\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-139\">&#91;139&#93;</a></sup> By then, Florescu had published over 200 books, comprising his own works alongside translations,<sup id=\"cite_ref-gp141_94-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gp141-94\">&#91;94&#93;</a></sup> and had had his own verse anthologized by poet <a href=\"/wiki/Radu_D._Rosetti\" title=\"Radu D. Rosetti\">Radu D. Rosetti</a> (in <i>Cartea Dragoste\u012d</i>, 1896).<sup id=\"cite_ref-tt&amp;al331_117-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tt&amp;al331-117\">&#91;117&#93;</a></sup>\n</p><p>Before August 1899, Florescu's work was hampered by an illness, later diagnosed as <a href=\"/wiki/Ventricular_hypertrophy\" title=\"Ventricular hypertrophy\">ventricular hypertrophy</a>; he was living with his family in a small house on Speran\u021bei Street, north of <a href=\"/w/index.php?title=Col%C8%9Bea_Hospital&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Col\u021bea Hospital (page does not exist)\">Col\u021bea Hospital</a>.<sup id=\"cite_ref-140\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-140\">&#91;140&#93;</a></sup> Luxi\u021ba Florescu died in October of that year, aged 83,<sup id=\"cite_ref-141\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-141\">&#91;141&#93;</a></sup> and Bonifaciu only two months later, on December 18. Demetriade unexpectedly dropped by on a visit just after his friend's death, recalling: \"he had woken up more joyful than ever. Always one to enjoy a pun, he asked his wife, whose name was Rose, to hand him a rose that had been left in some glass. Just after Madam Florescu handed him that flower, the soul of this man, always a poet, went out with the perfume of the rose.\"<sup id=\"cite_ref-142\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-142\">&#91;142&#93;</a></sup> A brief obituary in <i>Literatorul</i> credited him as someone \"illustrious but unhappy\", who \"stood up to the intellectual degeneracy into which our country was continuously pushed.\"<sup id=\"cite_ref-143\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-143\">&#91;143&#93;</a></sup> He was buried in the family crypt at <a href=\"/w/index.php?title=%C8%9Aig%C4%83ne%C8%99ti_Monastery&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u021aig\u0103ne\u0219ti Monastery (page does not exist)\">\u021aig\u0103ne\u0219ti Monastery</a>, next to his mother, with a funeral ceremony attended by the Bucharest aristocracy and the Saint Sava students.<sup id=\"cite_ref-144\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-144\">&#91;144&#93;</a></sup> The grave has since been lost during extensive repair work on the monastery grounds.<sup id=\"cite_ref-145\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-145\">&#91;145&#93;</a></sup>\n</p><p>Florescu was survived by both his wife and his son. In 1900, Henriette-Rose took a small pension from the state, awarded to her by a review committee which included Costache B\u0103lcescu.<sup id=\"cite_ref-146\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-146\">&#91;146&#93;</a></sup> She lived for 28 more years, to January 1928.<sup id=\"cite_ref-147\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-147\">&#91;147&#93;</a></sup> Ion, an officer in the <a href=\"/wiki/Romanian_Land_Forces\" title=\"Romanian Land Forces\">Romanian Land Forces</a>, married in February 1910 Elena Kalinderu, a relative of agriculturist and art collector <a href=\"/wiki/Ioan_Kalinderu\" title=\"Ioan Kalinderu\">Ioan Kalinderu</a>.<sup id=\"cite_ref-148\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-148\">&#91;148&#93;</a></sup> He had two children of his own: Mircea Ioan (born 1912, killed in a car accident in 1929), and judge Ion \"Nelu\" Florescu, who emigrated to Brazil and was still alive in 1941.<sup id=\"cite_ref-gc1004_36-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc1004-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p><p>Bonifaciu Florescu's work and family history gained more exposure after the <a href=\"/wiki/King_Michael%27s_Coup\" title=\"King Michael&#39;s Coup\">August 1944 coup</a> and during early <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">Romanian communism</a>, when left-wing ideologies turned B\u0103lcescu into their hero. At the time, Potra notes, the Florescus came to accept Bonifaciu's paternity, published secret notes and rare photographs, and even helped <a href=\"/wiki/Camil_Petrescu\" title=\"Camil Petrescu\">Camil Petrescu</a> write his romanticized biography of the revolutionary.<sup id=\"cite_ref-149\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-149\">&#91;149&#93;</a></sup> In the 1950s, <a href=\"/wiki/Historiography_in_the_Soviet_Union\" title=\"Historiography in the Soviet Union\">Soviet historiography</a> proposed that Florescu was secretly a <a href=\"/wiki/Communards\" title=\"Communards\">Communard</a>, and that he supported <a href=\"/wiki/Sergey_Nechayev\" title=\"Sergey Nechayev\">Sergey Nechayev</a>, the Russian revolutionist, providing him with his own passport. The claim was reviewed with skepticism by the Romanian scholar <a href=\"/w/index.php?title=Georges_Haupt&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georges Haupt (page does not exist)\">Georges Haupt</a>, who noted that \"Florescu\" was actually a certain N. F. Melediu.<sup id=\"cite_ref-150\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-150\">&#91;150&#93;</a></sup> As noted in the 1980s by Potra, the real Florescu had been causally forgotten, despite being both B\u0103lcescu's heir and, on his own, \"a distinguished scholar, a true <i><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A9distes\" title=\"Encyclop\u00e9distes\">encyclop\u00e9diste</a></i>.\"<sup id=\"cite_ref-151\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-151\">&#91;151&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Literary_work\">Literary work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bonifaciu_Florescu&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Literary work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a> saw Florescu as a characteristic product of the <a href=\"/wiki/Lyc%C3%A9e_Louis-le-Grand\" title=\"Lyc\u00e9e Louis-le-Grand\">Lyc\u00e9e Louis-le-Grand</a>, his <a href=\"/wiki/Didactic_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Didactic art\">didactic art</a> \"decent\" but \"convoluted and timid, overwhelmed by ideas of classicism\".<sup id=\"cite_ref-152\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-152\">&#91;152&#93;</a></sup> His <a href=\"/wiki/Lyrical_poetry\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lyrical poetry\">lyrical poetry</a> respects all the criteria that he wanted to impose on Eminescu; nonetheless, critics argue, it is not ungraceful, nor devoid of sentiment.<sup id=\"cite_ref-153\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-153\">&#91;153&#93;</a></sup> However, according to Potra, his 1883 epitaph for <a href=\"/wiki/Ion_Andreescu\" title=\"Ion Andreescu\">Ion Andreescu</a> is \"very dull, in pointless verses which tell us nothing about the value of our great painter.\"<sup id=\"cite_ref-gp141_94-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gp141-94\">&#91;94&#93;</a></sup> As seen by comparatist Marin Bucur, Florescu's work in verse was already culturally irrelevant by 1875.<sup id=\"cite_ref-154\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-154\">&#91;154&#93;</a></sup>\n</p><p>As a literary innovator directly inspired by <a href=\"/wiki/Catulle_Mend%C3%A8s\" title=\"Catulle Mend\u00e8s\">Catulle Mend\u00e8s</a>,<sup id=\"cite_ref-155\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-155\">&#91;155&#93;</a></sup> Florescu tied to popularize a genre <a href=\"/wiki/Prose_poetry\" title=\"Prose poetry\">prose poetry</a> \"from life\", the so-called \"watercolors\" or \"sanguines\". According to <a href=\"/w/index.php?title=Adrian_Marino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adrian Marino (page does not exist)\">Adrian Marino</a>, these were among the more adequate and modern samples of <i><a href=\"/w/index.php?title=Literatorul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Literatorul (page does not exist)\">Literatorul</a></i> prose\u2014alongside those by S\u0103vescu, <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Cantilli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constantin Cantilli (page does not exist)\">Constantin Cantilli</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=Dumitru_Constantinescu-Teleorm%C4%83neanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dumitru Constantinescu-Teleorm\u0103neanu (page does not exist)\">D. Teleor</a>; the rest were \"tendentious, abstract\", and \"dependent\" on Macedonski's verdicts.<sup id=\"cite_ref-amar521_85-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-amar521-85\">&#91;85&#93;</a></sup> Received with sarcasm by other critics, they include fragments about blind and insane children,<sup id=\"cite_ref-gc530_6-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc530-6\">&#91;6&#93;</a></sup> or about children sleeping in each other's arms,<sup id=\"cite_ref-xbbgf286_91-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-xbbgf286-91\">&#91;91&#93;</a></sup> and, as comparatist <a href=\"/w/index.php?title=Mihai_Zamfir&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mihai Zamfir (page does not exist)\">Mihai Zamfir</a> argues, were \"experiments [...] pushed into oblivion\" by the more mature Symbolist prose poetry of <a href=\"/wiki/%C8%98tefan_Petic%C4%83\" title=\"\u0218tefan Petic\u0103\">\u0218tefan Petic\u0103</a> (ca. 1900).<sup id=\"cite_ref-156\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-156\">&#91;156&#93;</a></sup> His <a href=\"/wiki/Epistolary_novel\" title=\"Epistolary novel\">epistolary novel</a>, <i>Etiam contra omnes</i>, depicts the worldview of \"Recaredo\", a Peruvian <a href=\"/wiki/Spiritism\" title=\"Spiritism\">spiritist</a> and <a href=\"/wiki/Pan-Latinism\" title=\"Pan-Latinism\">Pan-Latinist</a> intellectual. It impressed a young <a href=\"/wiki/Take_Ionescu\" title=\"Take Ionescu\">Take Ionescu</a>, who found Recaredo to be the perfect human, and his racial ideology a symbol of Romania's own discords with her various neighbors.<sup id=\"cite_ref-157\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-157\">&#91;157&#93;</a></sup> As Florescu informed his readers, these were \"pages written at a time when only literature was my comfort\"\u2014words expressing, again, his enmity for <i>Junimea</i>.<sup id=\"cite_ref-Perpessicius_1943,_p._239_43-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Perpessicius_1943,_p._239-43\">&#91;43&#93;</a></sup> The novel, Ionescu believed, had a mission to \"instill Romanianism\", and also to cultivate <a href=\"/wiki/Greece%E2%80%93Romania_relations\" title=\"Greece\u2013Romania relations\">solidarity between Romanians and Greeks</a>.<sup id=\"cite_ref-158\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-158\">&#91;158&#93;</a></sup>\n</p><p>Florescu also earned some attention as a literary essayist, popularizer, and critic\u2014much inspired by four scholars, whom he deemed the elite of French literature: <a href=\"/wiki/Abel-Fran%C3%A7ois_Villemain\" title=\"Abel-Fran\u00e7ois Villemain\">Abel-Fran\u00e7ois Villemain</a>, <a href=\"/wiki/Charles_Augustin_Sainte-Beuve\" title=\"Charles Augustin Sainte-Beuve\">Sainte-Beuve</a>, <a href=\"/wiki/Hippolyte_Taine\" title=\"Hippolyte Taine\">Hippolyte Taine</a>, and <a href=\"/wiki/Emile_Hennequin\" title=\"Emile Hennequin\">Emile Hennequin</a>.<sup id=\"cite_ref-mrb88_159-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mrb88-159\">&#91;159&#93;</a></sup> C\u0103linescu stresses that Florescu's opening lesson of 1873 was \"a lamentable rigmarole that addressed the issue of historical objectivity\". Later tracts were \"wordy, without proper ranking of values\".<sup id=\"cite_ref-gc530_6-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc530-6\">&#91;6&#93;</a></sup> According to Bucur, Florescu was an \"amateur\", \"textbook cultivated\", \"a cultural journalist enthusiastic about beauty and culture, taking pains not to fatigue a public that cannot sustain the effort.\"<sup id=\"cite_ref-160\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-160\">&#91;160&#93;</a></sup> According to Iorga, his exposition was \"always lively, not without fortunate characterizations\"\u2014such as when Florescu depicted <a href=\"/wiki/Georges_Danton\" title=\"Georges Danton\">Danton</a> as a \"poor man's <a href=\"/wiki/Honor%C3%A9_Gabriel_Riqueti,_comte_de_Mirabeau\" title=\"Honor\u00e9 Gabriel Riqueti, comte de Mirabeau\">Mirabeau</a>\".<sup id=\"cite_ref-ni(39)339_131-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ni(39)339-131\">&#91;131&#93;</a></sup> Overall, however, Iorga referred to Florescu as a \"bizarre\" or \"weird\" author.<sup id=\"cite_ref-161\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-161\">&#91;161&#93;</a></sup> Similarly, the anti-Symbolist <a href=\"/wiki/Ilarie_Chendi\" title=\"Ilarie Chendi\">Ilarie Chendi</a> viewed Florescu as \"cultured, but ill-regulated\".<sup id=\"cite_ref-ichdcdnt1_162-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ichdcdnt1-162\">&#91;162&#93;</a></sup>\n</p><p>Although marginally supportive of Symbolism, Florescu was noticeably unimpressed by its herald Baudelaire,<sup id=\"cite_ref-gc530_6-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc530-6\">&#91;6&#93;</a></sup> and, Bucur writes, \"understood nothing from <a href=\"/wiki/St%C3%A9phane_Mallarm%C3%A9\" title=\"St\u00e9phane Mallarm\u00e9\">Mallarm\u00e9</a> and <a href=\"/wiki/Paul_Verlaine\" title=\"Paul Verlaine\">Verlaine</a>\".<sup id=\"cite_ref-mrb88_159-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mrb88-159\">&#91;159&#93;</a></sup> Chendi saw Florescu as the instigator of Romania's <a href=\"/wiki/Decadent_movement\" title=\"Decadent movement\">Decadent movement</a>, which revolved around a cult for Baudelaire; however, he believed that Florescu's particular contribution was reviving another cult, that of romantic poets: <a href=\"/wiki/Ion_Heliade_R%C4%83dulescu\" title=\"Ion Heliade R\u0103dulescu\">Ion Heliade R\u0103dulescu</a>, <a href=\"/wiki/Dimitrie_Bolintineanu\" title=\"Dimitrie Bolintineanu\">Dimitrie Bolintineanu</a>, and <a href=\"/wiki/Alexandru_Dep%C4%83r%C4%83%C8%9Beanu\" title=\"Alexandru Dep\u0103r\u0103\u021beanu\">Alexandru Dep\u0103r\u0103\u021beanu</a>, whom Florescu rated \"above Eminescu\".<sup id=\"cite_ref-ichdcdnt1_162-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ichdcdnt1-162\">&#91;162&#93;</a></sup> In 1878, he also described a non-Symbolist poet, <a href=\"/wiki/Ronetti_Roman\" title=\"Ronetti Roman\">Ronetti Roman</a>, as a master, Romania's answer to Musset and <a href=\"/wiki/Heinrich_Heine\" title=\"Heinrich Heine\">Heinrich Heine</a>.<sup id=\"cite_ref-163\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-163\">&#91;163&#93;</a></sup> Some reviewers attribute Macedonski's affection for Florescu to the latter's \"attachment to French culture\"<sup id=\"cite_ref-164\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-164\">&#91;164&#93;</a></sup> or, more precisely, to Macedonski's snobbery: \"A writer turned proletarian and with relations all across the world, who descended from <a href=\"/wiki/Michael_the_Brave\" title=\"Michael the Brave\">Michael the Brave</a>, from N. B\u0103lcescu, and from some of the leading princely families, with relatives in Portugal, England and India\u2014that catered to Macedonski's preferences.\"<sup id=\"cite_ref-gc530_6-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc530-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Published_books\">Published books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bonifaciu_Florescu&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Published books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Etiam contra omnes</i> (2 vols.), Bucharest, 1875</li>\n<li><i>Una suta de adev\u0115rur\u012d</i>, Bucharest, 1875</li>\n<li><i>Cursu facultativu de istoria moderna critica</i>, Bucharest, 1875</li>\n<li><i>R\u0103pirea Bucovine\u012d</i> (with <a href=\"/w/index.php?title=Vasile_Maniu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasile Maniu (page does not exist)\">Vasile Maniu</a>), Bucharest, 1875</li>\n<li><i>Quelques vers au profit des bless\u00e9s</i>, Bucharest, 1877</li>\n<li><i>Memento de istorie universal\u0103 sau Istoria \u00een tablour\u012d</i>, Bucharest, 1883</li>\n<li><i>Curs metodic de limba franc\u012duz\u00e8sc\u0103</i>, Bucharest, 1887</li>\n<li><i>Sanguine</i> (translated from <a href=\"/wiki/Catulle_Mend%C3%A8s\" title=\"Catulle Mend\u00e8s\">Catulle Mend\u00e8s</a> and followed by <i>Sanguine rom\u00e2ne\u0219ti</i>), Bucharest, 1889</li>\n<li><i>Morceaux choisis, XVII-e si\u00e8cle. Po\u00e9sie</i>, Giurgiu, 1889</li>\n<li><i>Cours de litt\u00e9rature fran\u00e7aise</i> (2 vols.), Bucharest, 1890</li>\n<li><i>Ritmur\u012d \u0219i rime</i>, Bucharest, 1892</li>\n<li><i>Studi\u012d literare</i> (2 vols.), Bucharest, 1892\u20131893</li>\n<li><i>Aquarele \u0219i poezi\u012d \u00een proz\u0103</i>, Bucharest, 1894</li>\n<li><i>Dic\u021bionar franceso\u2013rom\u00e2n</i> (6 vols.), Bucharest, 1894</li>\n<li><i>Unirea Rom\u00e2n\u0103</i> (with Theodor Assan and A. Dobrovici), Bucharest, 1894</li>\n<li><i>La po\u00e9sie lyrique fran\u00e7aise du X-\u00e8me au XX-\u00e8me si\u00e8cle. I: Du X-\u00e8me au XIX-\u00e8me si\u00e8cle</i>, Bucharest, 1895</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bonifaciu_Florescu&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, p. 133</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 530; Potra, pp. 130, 135, 145</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bodea <i>et al.</i>, pp. 11\u201315; Potra, pp. 113\u2013114</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bodea <i>et al.</i>, pp. 16\u201321; Potra, pp. 114\u2013118</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bodea <i>et al.</i>, pp. 19\u201325; Potra, pp. 113\u2013122</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gc530-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gc530_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc530_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc530_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc530_6-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc530_6-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc530_6-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc530_6-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc530_6-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 530</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ghl270-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ghl270_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ghl270_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">L\u0103custeanu &amp; Crutzescu, p. 270</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, pp. 131\u2013132</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, pp. 185, 530; Potra, pp. 131\u2013132</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, p. 132</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, pp. 132\u2013134</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-sasu-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-sasu_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_12-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_12-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_12-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_12-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_12-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Alexandru_Piru\" title=\"Alexandru Piru\">Alexandru Piru</a>, \"Florescu Bonifaciu\", in Aurel Sasu (ed.), <i>Dic\u021bionarul biografic al literaturii rom\u00e2ne</i>, Vol. I, p. 593. Pite\u0219ti: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Paralela_45&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Paralela 45 (page does not exist)\">Editura Paralela 45</a>, 2004.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-697-758-7\" title=\"Special:BookSources/973-697-758-7\">973-697-758-7</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 530. \"May 27\" also in Potra, pp. 133\u2013134, while Crutzescu has \"April 27\" (p. 490)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, pp. 132, 133</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 185</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bodea <i>et al.</i>, pp. 25\u201326; C\u0103linescu, pp. 184, 185\u2013188; Potra, pp. 120\u2013121</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">L\u0103custeanu &amp; Crutzescu, pp. 34\u201335, 160\u2013162</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">L\u0103custeanu &amp; Crutzescu, p. 98</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 530; Potra, p. 131</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, pp. 133, 134</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 530; Potra, pp. 133, 134\u2013135</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, pp. 120\u2013121</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 188; Potra, p. 145</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 530; Potra, p. 134</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gp136-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gp136_25-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gp136_25-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Potra, p. 136</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Longinescu, pp. 6, 8</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, pp. 134\u2013135</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, pp. 137\u2013138</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, p. 138</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, pp. 134, 317</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 530; Nastas\u0103 (2007), p. 430</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 530; Potra, pp. 135\u2013136</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 1003</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 530; Potra, p. 140. See also Nastas\u0103 (2010), pp. 51, 83, 237</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gp140-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gp140_35-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gp140_35-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gp140_35-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gp140_35-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Potra, p. 140</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gc1004-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gc1004_36-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc1004_36-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 1004</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, p. 136. See also Nastas\u0103 (2007), p. 244</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2007), p. 430; (2010), p. 237</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gc530;gp136-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gc530;gp136_39-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc530;gp136_39-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 530; Potra, p. 136</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, pp. 136, 137\u2013138</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, pp. 530, 1003; Perpessicius (1943), p. 239</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Petre_V._Hane%C8%99\" title=\"Petre V. Hane\u0219\">Petre V. Hane\u0219</a>, \"\u00cendrept\u0103ri \u0219i \u00eentregiri la biografia lui Gr. Alexandrescu\", in <i>Preocup\u0103ri Literare</i>, Nr. 5/1936, p. 262</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Perpessicius_1943,_p._239-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Perpessicius_1943,_p._239_43-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Perpessicius_1943,_p._239_43-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Perpessicius (1943), p. 239</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bacalba\u0219a (1928), pp. 84\u201385; (1935), pp. 163, 192; Theodorian-Carada, pp. 56\u201357</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Perpessicius (1943), pp. 241\u2013242; Pop, pp. 59\u201362</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Perpessicius (2001), pp. 62\u201363, 146</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Perpessicius (2001), p. 85</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Perpessicius (1943), p. 214</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Perpessicius (1943), pp. 242\u2013243; Pop, pp. 60\u201361</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pop, pp. 58\u201359</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gc470-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gc470_51-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc470_51-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 470</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 530. Earlier versions in Pop, pp. 58\u201359, 62</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Perpessicius (1943), pp. 232\u2013233; (2001), p. 146; Pop, pp. 59\u201360</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Perpessicius (2001), pp. 288\u2013289</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, pp. 138\u2013139, 144</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, pp. 136, 141</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, pp. 136\u2013137, 142</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Damian Hurezeanu, Constantin N. Velichi, \"Date noi privind p\u0103trunderea ideilor Interna\u021bionalei I in Rom\u00e2nia \u0219i \u00een r\u00eendurile emigra\u021biei bulgare din \u021bara noastr\u0103\", in <i>Romanoslavica</i>, Vol. XI, 1965, p. 30</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gp137-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gp137_59-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gp137_59-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Potra, p. 137</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 1003; Perpessicius (1943), pp. 239\u2013241, 244; Teodorescu <i>et al.</i>, p. 330. See also Sei\u0219anu, pp. 183\u2013184</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Perpessicius (1943), pp. 240\u2013241</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Perpessicius (1943), pp. 241, 243</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1934 I) p. 252</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, pp. 141\u2013142</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, pp. 530, 986</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Liviu Cotr\u0103u, \"Edgar Allan Poe in Romanian Translation\", in Emron Esplin, Margarida Vale de Gato (eds.), <i>Translated Poe</i>, p. 77. Lanham: <a href=\"/wiki/Lehigh_University_Press\" title=\"Lehigh University Press\">Lehigh University Press</a> &amp; <a href=\"/wiki/Rowman_%26_Littlefield\" title=\"Rowman &amp; Littlefield\">Rowman &amp; Littlefield</a>, 2014.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-61146-171-8\" title=\"Special:BookSources/978-1-61146-171-8\">978-1-61146-171-8</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, p. 141. See also Perpessicius (1943), p. 241</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1934 I), pp. 116\u2013117</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Octavian Onea, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/hasdeu_la_o_sut_de_ani_de_la_moarte\">\"Hasdeu la o sut\u0103 de ani de la moarte\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 38/2007; Teodorescu <i>et al.</i>, p. 331</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bacalba\u0219a (1935), pp. 153\u2013155; Perpessicius (1943), p. 241</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bacalba\u0219a (1935), pp. 140, 155; Potra, p. 142</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bacalba\u0219a (1935), pp. 181\u2013190, 281</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Perpessicius (1943), pp. 239\u2013240</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Perpessicius (1943), pp. 239, 243\u2013244; Potra, pp. 141, 142\u2013143; <a href=\"/wiki/Tudor_Vianu\" title=\"Tudor Vianu\">Tudor Vianu</a>, \"Alexandru Macedonski\", in <a href=\"/wiki/%C8%98erban_Cioculescu\" title=\"\u0218erban Cioculescu\">\u0218erban Cioculescu</a>, <a href=\"/wiki/Ovidiu_Papadima\" title=\"Ovidiu Papadima\">Ovidiu Papadima</a>, <a href=\"/wiki/Alexandru_Piru\" title=\"Alexandru Piru\">Alexandru Piru</a> (eds.), <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne. III: Epoca marilor clasici</i>, p. 455. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Academiei\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Academiei\">Editura Academiei</a>, 1973</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bacalba\u0219a (1935), p. 190</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Perpessicius_1943,_p._244-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Perpessicius_1943,_p._244_76-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Perpessicius_1943,_p._244_76-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Perpessicius (1943), p. 244</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bacalba\u0219a (1935), p. 140</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, pp. 137, 138</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rococo, \"Dou\u0115 celebrit\u0103\u021b\u012d necelebrate de celebrit\u0103\u021bile academice\", in <i><a href=\"/w/index.php?title=Ghimpele&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ghimpele (page does not exist)\">Ghimpele</a></i>, Nr. 24/1877, p. 2</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bacalba\u0219a (1928), pp. 100, 154; (1935), pp. 134\u2013136, 173; <a href=\"/wiki/%C8%98erban_Cioculescu\" title=\"\u0218erban Cioculescu\">\u0218erban Cioculescu</a>, \"Ion Ghica\", in \u0218erban Cioculescu, <a href=\"/wiki/Ovidiu_Papadima\" title=\"Ovidiu Papadima\">Ovidiu Papadima</a>, <a href=\"/wiki/Alexandru_Piru\" title=\"Alexandru Piru\">Alexandru Piru</a> (eds.), <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne. III: Epoca marilor clasici</i>, pp. 432\u2013433. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Academiei\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Academiei\">Editura Academiei</a>, 1973. See also Theodorian-Carada, pp. 9\u201310</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 1003; Teodorescu <i>et al.</i>, p. 331</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-jalett412-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-jalett412_82-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-jalett412_82-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Juliette_Adam\" title=\"Juliette Adam\">Juliette Adam</a>, \"Lettres sur la politique ext\u00e9rieure\", in <i><a href=\"/w/index.php?title=La_Nouvelle_Revue&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"La Nouvelle Revue (page does not exist)\">La Nouvelle Revue</a></i>, Vol. 72, 1891, p. 412</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2007), pp. 408, 430</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gp142-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gp142_84-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gp142_84-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Potra, p. 142</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-amar521-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-amar521_85-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-amar521_85-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Marino, p. 521</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-86\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1934 I), p. 200; Pop, pp. 58\u201359</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-87\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Emanoil_Bucu%C8%9Ba\" title=\"Emanoil Bucu\u021ba\">Emanoil Bucu\u021ba</a>, \"Scrisorile trimise de Duiliu Zamfirescu lui Titu Maiorescu\", in <i><a href=\"/wiki/Revista_Funda%C8%9Biilor_Regale\" title=\"Revista Funda\u021biilor Regale\">Revista Funda\u021biilor Regale</a></i>, Nr. 6/1935, pp. 580</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-88\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 529</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-89\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/%C8%98erban_Cioculescu\" title=\"\u0218erban Cioculescu\">\u0218erban Cioculescu</a>, \"Introducere general\u0103\", in \u0218erban Cioculescu, <a href=\"/wiki/Ovidiu_Papadima\" title=\"Ovidiu Papadima\">Ovidiu Papadima</a>, <a href=\"/wiki/Alexandru_Piru\" title=\"Alexandru Piru\">Alexandru Piru</a> (eds.), <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne. III: Epoca marilor clasici</i>, pp. 10\u201311. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Academiei\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Academiei\">Editura Academiei</a>, 1973</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-90\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marino, p. 518</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-xbbgf286-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-xbbgf286_91-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-xbbgf286_91-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-xbbgf286_91-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-xbbgf286_91-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">X., \"Bibliografie. <i>Portofoliul</i>\", in <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i>, Nr. 6/1881, p. 286</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-92\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, pp. 140, 142\u2013143</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-93\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Dumitru_Popovici\" title=\"Dumitru Popovici\">Dumitru Popovici</a>, \"Difuzarea ideilor 'Lumin\u0103rii' \u00een \u021b\u0103rile rom\u00e2ne\", in <i>Studii Literare</i>, Vol. III, 1944, pp. 83, 134</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gp141-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gp141_94-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gp141_94-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gp141_94-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gp141_94-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Potra, p. 141</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-95\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, p. 140. See also Bucur, p. 89</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-96\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 995</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-97\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Teodorescu <i>et al.</i>, p. 331. See also Bucur, p. 89; C\u0103linescu, pp. 530, 1003</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-98\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bacalba\u0219a (1928), pp. 11\u201313</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-99\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Livescu, p. 25</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-100\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Theodorian-Carada, p. 95</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-101\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, p. 130</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-vi\u0219a-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-vi\u0219a_102-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-vi\u0219a_102-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Maica_Smara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maica Smara (page does not exist)\">Baba Vi\u0219a</a>, \"R\u0103va\u0219e Intime. Un salon literar \u00een 1883. \u2014 Veronica Micle \u0219i Mihail Eminescu\", in <i>Cultura Poporului</i>, Nr. 323/1930, p. 3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-103\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Crutzescu, p. 490</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gp139-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gp139_104-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gp139_104-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Potra, p. 139</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-105\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Longinescu, p. 6</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-106\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, p. 139. See also Iorga (1939), p. 338</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ctz179-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ctz179_107-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ctz179_107-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Crutzescu, p. 179</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-108\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2010), pp. 237\u2013238, 439</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-109\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Longinescu, pp. 7\u20138</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-110\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1934 II), p. 139</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-111\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, pp. 1003\u20131004; Potra, p. 141; Teodorescu <i>et al.</i>, pp. 330\u2013331. See also Bucur, p. 89</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-112\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marino, p. 522</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-113\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, pp. 1003\u20131004; Teodorescu <i>et al.</i>, p. 331</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-114\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-114\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2007), p. 30</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-115\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-115\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Octavian Oncea, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.viataromaneasca.eu/arhiva/89_via-a-romaneasca-1-2-2014/57_restituiri/1743_i-l-caragiale-patru-clase-primare-si-gimnasiale-sau-studii-superioare.html\">\"I. L. Caragiale... Patru clase primare (\u0219i gimnaziale), sau studii superioare?!\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Via%C8%9Ba_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103\">Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</a></i>, Nr. 1\u20132/2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-116\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-116\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 372; <a href=\"/wiki/Bogdan_Petriceicu_Hasdeu\" title=\"Bogdan Petriceicu Hasdeu\">Bogdan Petriceicu Hasdeu</a>, <i>Sic cogito. Ce e via\u021ba?\u2014Ce e moartea?\u2014Ce e omul?</i>, pp. 156, 235. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Socec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Socec (page does not exist)\">Editura Libr\u0103riei Socec &amp; Co.</a>, 1907</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tt&amp;al331-117\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-tt&amp;al331_117-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tt&amp;al331_117-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tt&amp;al331_117-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-tt&amp;al331_117-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Teodorescu <i>et al.</i>, p. 331</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-118\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-118\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1934 II), p. 7</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-119\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-119\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bacalba\u0219a (1928), pp. 126\u2013133, 138\u2013142, 154. See also Theodorian-Carada, pp. 11\u201312, 118\u2013119</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-120\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-120\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bodea <i>et al.</i>, p. 18</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-121\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-121\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1934 II), pp. 30\u201331</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-122\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-122\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, pp. 141, 143</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-123\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-123\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Eugen_Brote&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eugen Brote (page does not exist)\">Eugen Brote</a>, <i>Cestiunea rom\u00e2n\u0103 \u00een Transilvania \u0219i Ungaria. Un memori\u016d politic</i>, pp. 282, 286. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Voin%C8%9Ba_Na%C8%9Bional%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Voin\u021ba Na\u021bional\u0103 (page does not exist)\">Tipografia Voin\u021ba Na\u021bional\u0103</a>, 1895</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-124\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-124\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dimitrie Braharu, <i>Chestiunea rom\u00e2n\u0103 \u00een Italia \u00een timpul Memorandului</i>, pp. 105, 128. Cluj: <a href=\"/wiki/Cartea_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103\">Cartea Rom\u00e2neasc\u0103</a>, 1942</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-125\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-125\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sei\u0219anu, p. 96</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-126\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-126\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, pp. 142, 143\u2013144</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-127\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-127\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1939), p. 338</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-128\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-128\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, p. 144</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-129\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-129\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2007), pp. 243\u2013245, 430</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-130\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-130\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nastas\u0103 (2007), p. 430</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ni(39)339-131\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ni(39)339_131-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ni(39)339_131-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1939), p. 339</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-132\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-132\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Teodorescu <i>et al.</i>, p. 330</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-133\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-133\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 1004; Potra, pp. 141, 143; Teodorescu <i>et al.</i>, p. 331</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-134\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-134\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, pp. 140, 141, 142</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-135\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-135\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 530; Teodorescu <i>et al.</i>, p. 331. See also Iorga (1939), p. 338</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-136\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-136\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Th. V\u00eergolici, \"Alte reviste\", in <a href=\"/wiki/%C8%98erban_Cioculescu\" title=\"\u0218erban Cioculescu\">\u0218erban Cioculescu</a>, <a href=\"/wiki/Ovidiu_Papadima\" title=\"Ovidiu Papadima\">Ovidiu Papadima</a>, <a href=\"/wiki/Alexandru_Piru\" title=\"Alexandru Piru\">Alexandru Piru</a> (eds.), <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne. III: Epoca marilor clasici</i>, p. 654. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Academiei\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Academiei\">Editura Academiei</a>, 1973</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-137\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-137\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Livescu, p. 34</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-138\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-138\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Livescu, p. 59</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-139\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-139\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, <i>Albania \u0219i Rom\u00e2nia</i>, p. 8. V\u0103lenii de Munte: <a href=\"/w/index.php?title=Neamul_Rom%C3%A2nesc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Neamul Rom\u00e2nesc (page does not exist)\">Neamul Rom\u00e2nesc</a>, 1915</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-140\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-140\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, pp. 144\u2013145. See also C\u0103linescu, p. 530</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-141\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-141\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 530; Potra, pp. 135, 144</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-142\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-142\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, p. 145</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-143\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-143\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Bonifaciu Florescu \u2014 A \u00eencetat din via\u021b\u0103\" in <i><a href=\"/w/index.php?title=Literatorul&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Literatorul (page does not exist)\">Literatorul</a></i>, Nr. 1/1900, p. 4</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-144\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-144\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, pp. 135, 145. See also C\u0103linescu, p. 530; Crutzescu, p. 490</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-145\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-145\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, p. 146</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-146\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-146\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, pp. 145\u2013146</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-147\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-147\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 530; Potra, p. 145</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-148\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-148\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 1004; Potra, p. 140</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-149\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-149\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, pp. 130\u2013131</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-150\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-150\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Georges_Haupt&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georges Haupt (page does not exist)\">Haupt Gheorghe</a>, \"Influen\u021ba \u00een Rom\u00e2nia a revistei <i>Colocol</i> (Clopotul) editat\u0103 la Londra de revolu\u021bionarul democrat rus A. I. Herzen (1860\u20131870)\", in <i>Studii. Revist\u0103 de Istorie \u0219i Filosofie</i>, Nr. 4/1950, p. 111</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-151\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-151\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Potra, pp. 129\u2013130</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-152\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-152\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 530; Potra, p. 141</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-153\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-153\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, pp. 530\u2013531; Perpessicius (1943), pp. 244\u2013245; Potra, p. 141</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-154\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-154\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bucur, p. 29</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-155\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-155\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 531; Potra, p. 141</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-156\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-156\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Mihai_Zamfir&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mihai Zamfir (page does not exist)\">Mihai Zamfir</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/tefan_petic__suavul_vistor\">\"\u0218tefan Petic\u0103 \u2013 suavul vis\u0103tor\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 42/2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-157\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-157\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Perpessicius (1943), pp. 223, 239; Sei\u0219anu, pp. 183\u2013184</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-158\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-158\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sei\u0219anu, p. 184</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-mrb88-159\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-mrb88_159-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mrb88_159-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Bucur, p. 88</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-160\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-160\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bucur, pp. 88\u201389</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-161\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-161\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1934 I), pp. 117, 252; Perpessicius (1943), p. 239</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ichdcdnt1-162\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ichdcdnt1_162-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ichdcdnt1_162-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Ilarie_Chendi\" title=\"Ilarie Chendi\">Ilarie Chendi</a>, \"Via\u021ba literar\u0103. Iar\u0103\u0219 despre decaden\u021bii no\u0219tri.\u2014Pe cine pre\u021buesc ei.\u2014Pe cine pre\u021buim noi?\u2014Un decadent simpatic.\u2014Cei m\u0103run\u021bi\", in <i>Tribuna</i>, Nr. 261/1909, p. 1</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-163\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-163\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Diverse. Unu poetu teneru de mare viitoriu\", in <i>Biseric'a si Scol'a. F\u00f3ia Biseric\u00e9sca, Scolastica, Literaria si Economica</i>, Nr. 13/1878, p. 102</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-164\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-164\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bucur, p. 89</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bonifaciu_Florescu&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Bacalba%C8%99a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constantin Bacalba\u0219a (page does not exist)\">Constantin Bacalba\u0219a</a>,\n<ul><li><i>Bucure\u0219tii de alt\u0103dat\u0103. Vol. II: 1885 \u2014 1901</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Universul\" title=\"Universul\">Editura Ziarului <i>Universul</i></a>, 1928.</li>\n<li><i>Bucure\u0219tii de alt\u0103dat\u0103. Vol. I: 1871 \u2014 1884</i>. Bucharest: Editura Ziarului <i>Universul</i>, 1935.</li></ul></li>\n<li>Cornelia Bodea, Paul Cernovodeanu, Horia Nestorescu-B\u0103lce\u0219ti, <i>Vatra B\u0103lce\u0219tilor. Studii \u0219i documente</i>. B\u0103lce\u0219ti pe Topolog: Nicolae B\u0103lcescu Memorial Museum, 1971.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/252339708\">252339708</a></li>\n<li>Marin Bucur, <i>Istoriografia literar\u0103 rom\u00e2neasc\u0103. De la origini p\u00e2n\u0103 la G. C\u0103linescu</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, 1973. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/221218437\">221218437</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a>, <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne de la origini p\u00een\u0103 \u00een prezent</i>. Bucharest: Editura Minerva, 1986.</li>\n<li>Gheorghe Crutzescu, <i>Podul Mogo\u0219oaiei. Povestea unei strazi</i>. Bucharest: Biblioteca Bucure\u0219tilor, 2011.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-8337-19-7\" title=\"Special:BookSources/978-606-8337-19-7\">978-606-8337-19-7</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>,\n<ul><li><i>Istoria literaturii rom\u00e2ne\u0219ti contemporane. I: Crearea formei (1867\u20131890)</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Editura Adev\u0115rul</a>, 1934.</li>\n<li><i>Istoria literaturii rom\u00e2ne\u0219ti contemporane. II: \u00cen c\u0103utarea fondului (1890\u20131934)</i>. Bucharest: Editura Adev\u0115rul, 1934.</li>\n<li>\"Despre Bonifaciu Florescu\", in <i><a href=\"/w/index.php?title=Cuget_Clar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cuget Clar (page does not exist)\">Cuget Clar</a></i>, Nr. 22/1939, pp. 338\u2013339.</li></ul></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Grigore_L%C4%83custeanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grigore L\u0103custeanu (page does not exist)\">Grigore L\u0103custeanu</a> (contributor: Radu Crutzescu), <i>Amintirile colonelului L\u0103custeanu. Text integral, editat dup\u0103 manuscris</i>. Ia\u0219i: <a href=\"/wiki/Polirom\" title=\"Polirom\">Polirom</a>, 2015.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-46-4083-6\" title=\"Special:BookSources/978-973-46-4083-6\">978-973-46-4083-6</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ion_Livescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ion Livescu (page does not exist)\">Ion Livescu</a>, <i>Amintiri \u0219i scrieri despre teatru</i>. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_pentru_literatur%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura pentru literatur\u0103 (page does not exist)\">Editura pentru literatur\u0103</a>, 1967.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_Gh._Longinescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe Gh. Longinescu (page does not exist)\">Gheorghe Gh. Longinescu</a>, \"Pomenirea doctorului C. I. Istrati\", in <i>Natura. Revist\u0103 pentru R\u0103sp\u00e2ndirea \u0218tiin\u021bei</i>, Nr. 1/1939, pp. 1\u201311.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Adrian_Marino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adrian Marino (page does not exist)\">Adrian Marino</a>, \"<i>Literatorul</i> \u0219i revistele anex\u0103\", in <a href=\"/wiki/%C8%98erban_Cioculescu\" title=\"\u0218erban Cioculescu\">\u0218erban Cioculescu</a>, <a href=\"/wiki/Ovidiu_Papadima\" title=\"Ovidiu Papadima\">Ovidiu Papadima</a>, <a href=\"/wiki/Alexandru_Piru\" title=\"Alexandru Piru\">Alexandru Piru</a> (eds.), <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne. III: Epoca marilor clasici</i>, pp. 507\u2013524. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Academiei\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Academiei\">Editura Academiei</a>, 1973</li>\n<li>Lucian Nastas\u0103,\n<ul><li><i>\"Suveranii\" universit\u0103\u021bilor rom\u00e2ne\u0219ti. Mecanisme de selec\u021bie \u0219i promovare a elitei intelectuale</i>, Vol. I. Cluj-Napoca: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Limes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Limes (page does not exist)\">Editura Limes</a>, 2007.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-726-278-3\" title=\"Special:BookSources/978-973-726-278-3\">978-973-726-278-3</a></li>\n<li><i>Intimitatea amfiteatrelor. Ipostaze din via\u021ba privat\u0103 a universitarilor \"literari\" (1864\u20131948)</i>. Cluj-Napoca: Editura Limes, 2010.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-726-469-5\" title=\"Special:BookSources/978-973-726-469-5\">978-973-726-469-5</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Perpessicius\" title=\"Perpessicius\">Perpessicius</a>,\n<ul><li>notes to <a href=\"/wiki/Mihai_Eminescu\" title=\"Mihai Eminescu\">Mihai Eminescu</a>, <i>Opere, Vol. II. Poezii tip\u0103rite \u00een timpul vie\u021bii; Note \u0219i variante: Dela Povestea codrului la Luceaf\u0103rul</i>. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Funda%C8%9Biilor_Regale&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Funda\u021biilor Regale (page does not exist)\">Funda\u021bia Regal\u0103 pentru Literatur\u0103 \u0219i Art\u0103</a>, 1943.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/895263803\">895263803</a></li>\n<li><i>Studii eminesciene</i>. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Museum_of_Romanian_Literature&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Museum of Romanian Literature (page does not exist)\">Museum of Romanian Literature</a>, 2001.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-8031-34-6\" title=\"Special:BookSources/973-8031-34-6\">973-8031-34-6</a></li></ul></li>\n<li>Augustin Z. N. Pop, \"Scrisoarea II-a a lui Eminescu\", in <i>Preocup\u0103ri Literare</i>, Nr. 3/1941, pp. 58\u201365.</li>\n<li>George Potra, <i>Din Bucure\u0219tii de ieri</i>, Vol. II. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_%C8%99tiin%C8%9Bific%C4%83_%C8%99i_enciclopedic%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i enciclopedic\u0103 (page does not exist)\">Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i enciclopedic\u0103</a>, 1990.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-29-0018-0\" title=\"Special:BookSources/973-29-0018-0\">973-29-0018-0</a></li>\n<li>Romulus Sei\u0219anu, <i>Take Ionescu. Omul, ideile \u0219i faptele sale. Via\u021ba sa intim\u0103 \u0219i public\u0103. Oratorul, ziaristul, avocatul, diplomatul. Opera sa pentru Rom\u00e2nia Mare</i>. Bucharest: Editura Ziarului <i>Universul</i>, 1930.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/578317216\">578317216</a></li>\n<li>Tamara Teodorescu, Rodica Fochi, Floren\u021ba S\u0103deanu, Liana Miclescu, Lucre\u021bia Anghelu\u021b\u0103, <i>Bibliografia rom\u00e2neasc\u0103 modern\u0103 (1831\u20131918). Vol. II: D\u2013K</i>. Bucharest: Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i enciclopedic\u0103, 1986.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/462172635\">462172635</a></li>\n<li>Mariu Theodorian-Carada, <i>Efemeridele. Insemn\u0103ri &amp; amintiri. \u00cent\u00e2iul volum</i>. Bucharest: Tipografia Capitalei, 1930.</li></ul></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q12722862&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q12722862&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q12722862\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/275992165\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1027178715\">1027178715</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000384460516\">0000 0003 8446 0516</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/275992165\">275992165</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2283\nCached time: 20180921215035\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.576 seconds\nReal time usage: 0.666 seconds\nPreprocessor visited node count: 5460/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 43728/2097152 bytes\nTemplate argument size: 23377/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 56775/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.080/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.55 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  443.213      1 -total\n 34.19%  151.555      1 Template:Reflist\n 17.03%   75.458      1 Template:Infobox_writer\n 14.41%   63.854      1 Template:Infobox\n 12.70%   56.283      8 Template:ISBN\n  9.70%   43.001      1 Template:Authority_control\n  8.09%   35.869      1 Template:Columns-list\n  7.13%   31.583      3 Template:Ro_icon\n  6.79%   30.099      3 Template:Br_separated_entries\n  6.78%   30.044      1 Template:Link_language\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:46862086-0!canonical and timestamp 20180921215034 and revision id 858703844\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Bonifaciu_Florescu","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Bonifaciu Florescu"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"1848_births"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"1899_deaths"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"19th-century_Romanian_historians"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Cultural_historians"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Historians_of_France"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Historians_of_French_literature"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_literary_historians"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_literary_critics"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_theatre_critics"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_folklorists"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"19th-century_philosophers"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_philosophers"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Aphorists"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Philosophers_of_history"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"19th-century_Romanian_poets"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_male_poets"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Neoclassical_writers"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Decadent_literature"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"19th-century_essayists"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_essayists"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Male_essayists"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"19th-century_biographers"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_biographers"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"19th-century_Romanian_novelists"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_male_novelists"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"19th-century_translators"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_translators"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_anthologists"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_lexicographers"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"English\u2013Romanian_translators"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"French\u2013Romanian_translators"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian\u2013French_translators"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Italian\u2013Romanian_translators"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Translators_of_Edgar_Allan_Poe"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_textbook_writers"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_writers_in_French"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_columnists"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_newspaper_editors"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_newspaper_founders"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_magazine_editors"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_magazine_founders"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_book_publishers_(people)"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_propagandists"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_educational_theorists"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Adult_education_leaders"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Alexandru_Ioan_Cuza_University_faculty"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_schoolteachers"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"National_Liberal_Party_(Romania)_politicians"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_nationalists"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Republicanism_in_the_Kingdom_of_Romania"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"People_from_Pest,_Hungary"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Writers_from_Budapest"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_nobility"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_people_of_Albanian_descent"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_people_of_Greek_descent"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Members_of_the_Romanian_Orthodox_Church"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Members_of_the_Church_of_Greece"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_esotericists"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Spiritism"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Romanian_expatriates_in_France"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"Lyc\u00e9e_Louis-le-Grand_alumni"},{"sortkey":"Florescu, Bonifaciu","*":"University_of_Rennes_alumni"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"17th-century French literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"18th-century French literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdolonyme Ubicini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abel-Fran\u00e7ois Villemain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adev\u0103rul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adult high school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanians of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre Dumas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Dep\u0103r\u0103\u021beanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Ioan Cuza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Ioan Cuza University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Macedonski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Piru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Vlahu\u021b\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred de Musset"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anastasie F\u0103tu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancien R\u00e9gime"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aphorism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assonance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baccalaur\u00e9at"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balkans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belles-lettres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blank verse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdan Petriceicu Hasdeu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boyars of Wallachia and Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bukovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarian National Revival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bursa"},{"ns":0,"exists":"","*":"C. A. Rosetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calea Victoriei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camil Petrescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carol I of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carol Scrob"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartea Rom\u00e2neasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catulle Mend\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cezar Bolliac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamber of Deputies of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Augustin Sainte-Beuve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Baudelaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Rivi\u00e8re Dufresny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Tell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cl\u00e9ment Marot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communards"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservative Party (Romania, 1880\u20131918)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Istrati"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Kiri\u021bescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of the United Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convorbiri Literare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crimean War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dacia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Debt relief"},{"ns":0,"exists":"","*":"Decadent movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Didactic art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Didacticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Bolintineanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Gianni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Sturdza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Discourse on Voluntary Servitude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domnitor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Bukovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duiliu Zamfirescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dumitru Popovici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edgar Allan Poe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edgar Quinet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Academiei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Minerva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emanoil Bucu\u021ba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emile Hennequin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e9distes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epistolary novel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Essay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugeniu St\u0103tescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fern\u00e1n Caballero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franco-Prussian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francophile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francophilia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Rabelais"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"French poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"G. Dem. Teodorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galosh"},{"ns":0,"exists":"","*":"George C\u0103linescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Sand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges-Louis Leclerc, Comte de Buffon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Danton"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"German nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ghenadie Petrescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Bibescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Chi\u021bu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Tattarescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ghica family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giurgiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greece\u2013Romania relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek chorus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greeks of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Alexandrescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Tocilescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guttural R"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinrich Heine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Auguste Barbier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Murger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hippolyte Taine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historiography in the Soviet Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historiosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Homunculus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honor\u00e9 Gabriel Riqueti, comte de Mirabeau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hoopoe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hristo Botev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Revolution of 1848"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ia\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilarie Chendi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilfov County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indian poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Alexandru Lapedatu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Kalinderu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan S. Neni\u021bescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Andreescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Br\u0103tianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Emanuel Florescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Heliade R\u0103dulescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irredentism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isaac de Benserade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iuliu Cezar S\u0103vescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish emancipation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9-Maria de Heredia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juliette Adam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Junimea"},{"ns":0,"exists":"","*":"King Michael's Coup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary (1526\u20131867)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of the Two Sicilies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lasc\u0103r Catargiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lehigh University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libel (poetry)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism and radicalism in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lipscani"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rulers of Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literary consonance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literature of Madagascar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Logothete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyc\u00e9e Louis-le-Grand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyric poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyrical poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manolache Costache Epureanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mediumship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mellin de Saint-Gelais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolis of Muntenia and Dobrudja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael the Brave"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai Eminescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Eminescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Education and Scientific Research (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of National Defence (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Demetriade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moli\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Liberal Party (Romania, 1875)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neoclassicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae B\u0103lcescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae B\u0103lcescu, V\u00e2lcea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Ionescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ovidiu Papadima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Europeanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Latinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pantazi Ghica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Armand Silvestre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Scarron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Verlaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perpessicius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pest, Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petre V. Hane\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonemic orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre de Ronsard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polirom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish minority in Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polygraph (author)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ponce Denis \u00c9couchard Lebrun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prahova County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pre-Columbian Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince of Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prose poem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prose poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prosody (Latin)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radu D. Rosetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regulamentul Organic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Retirement home"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revista Funda\u021biilor Regale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolt of Horea, Clo\u0219ca and Cri\u0219an"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodolphe T\u00f6pffer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romance studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Atheneum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Land Forces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian folklore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian general election, 1892"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rom\u00e2nia Liber\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rom\u00e2nia Literar\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rom\u00e2nul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ronetti Roman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rowman & Littlefield"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue Saint-Jacques, Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russo-Turkish War (1877\u201378)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Sava National College"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergey Nechayev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serial (publishing)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Settlement of Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siberia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sisters of Charity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soutzos family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spiritism"},{"ns":0,"exists":"","*":"St\u00e9phane Mallarm\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolist movement in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9ance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Take Ionescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Facts in the Case of M. Valdemar"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Tell-Tale Heart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodor Speran\u021bia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9odore de Banville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Titu Maiorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvanian Memorandum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of K\u00fc\u00e7\u00fck Kaynarca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuberculosis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tudor Vianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turnu M\u0103gurele"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Principalities"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States of Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Rennes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile Alecsandri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile Boerescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vatra (Romanian magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ventricular hypertrophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veronica Micle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Hugo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voltaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vote of no confidence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachian princely election, 1842"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachian revolution of 1848"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Scott"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wisdom poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9tienne de La Bo\u00e9tie"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218erban Cioculescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan Petic\u0103"},{"ns":0,"*":"Editura Paralela 45"},{"ns":0,"*":"Ghimpele"},{"ns":0,"*":"La Nouvelle Revue"},{"ns":0,"*":"Maica Smara"},{"ns":0,"*":"Editura Socec"},{"ns":0,"*":"Eugen Brote"},{"ns":0,"*":"Voin\u021ba Na\u021bional\u0103"},{"ns":0,"*":"Neamul Rom\u00e2nesc"},{"ns":0,"*":"Literatorul"},{"ns":0,"*":"Georges Haupt"},{"ns":0,"*":"Mihai Zamfir"},{"ns":0,"*":"Pitar (rank)"},{"ns":0,"*":"Wallachian military forces"},{"ns":0,"*":"Inochentie Chi\u021bulescu"},{"ns":0,"*":"Archdiocese of Buz\u0103u and Vrancea"},{"ns":0,"*":"Grigore L\u0103custeanu"},{"ns":0,"*":"Fr\u00e9d\u00e9ric Dam\u00e9"},{"ns":0,"*":"Nicolae Scurtescu"},{"ns":0,"*":"Pruncul Rom\u00e2n"},{"ns":0,"*":"Scrisoarea II"},{"ns":0,"*":"Scrisoarea III"},{"ns":0,"*":"Ioan Bacalba\u0219a"},{"ns":0,"*":"Vasile Maniu"},{"ns":0,"*":"Romanian general election, 1876"},{"ns":0,"*":"Th. M. Stoenescu"},{"ns":0,"*":"Constantin Bacalba\u0219a"},{"ns":0,"*":"Adrian Marino"},{"ns":0,"*":"Petru Gr\u0103di\u0219teanu"},{"ns":0,"*":"Nicolae Ciurcu"},{"ns":0,"*":"L'Ind\u00e9pendance Roumaine"},{"ns":0,"*":"George D. Pallade"},{"ns":0,"*":"Gheorghe Gh. Longinescu"},{"ns":0,"*":"Ion Georgescu"},{"ns":0,"*":"Constantin Dimitrescu-Severeanu"},{"ns":0,"*":"Dumitru Constantinescu-Teleorm\u0103neanu"},{"ns":0,"*":"George Ionescu-Gion"},{"ns":0,"*":"Alexandre Soutzo"},{"ns":0,"*":"Cultural League for the Unity of All Romanians"},{"ns":0,"*":"Roberto Fava"},{"ns":0,"*":"Mihai Viteazul National College (Bucharest)"},{"ns":0,"*":"Ion Livescu"},{"ns":0,"*":"Grigore Ventura"},{"ns":0,"*":"Alberto Stratic\u00f2"},{"ns":0,"*":"Col\u021bea Hospital"},{"ns":0,"*":"\u021aig\u0103ne\u0219ti Monastery"},{"ns":0,"*":"Constantin Cantilli"},{"ns":0,"*":"Cuget Clar"},{"ns":0,"*":"Editura pentru literatur\u0103"},{"ns":0,"*":"Editura Limes"},{"ns":0,"*":"Editura Funda\u021biilor Regale"},{"ns":0,"*":"Museum of Romanian Literature"},{"ns":0,"*":"Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i enciclopedic\u0103"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox writer"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:'"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Verse translation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Columns-list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:OCLC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Multiple image"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Bonifaciu_Florescu.png","Luxi\u021ba_Florescu.png","Gheorghe_Tattarescu_-_Nicolae_Balcescu.jpg","Florescu_family_coat_of_arms.svg","Banchetul_noue\u012d_direc\u0163i\u012d_la_borta_rece_patronat_de_Mueril\u0103,_Ghimpele,_16_nov_1875.JPG","Literatorul_1_iuniu_1880.png","Manifesta\u0163ia_studen\u0163ilor_universitari,_Bucure\u015fti,_1892.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.romlit.ro/hasdeu_la_o_sut_de_ani_de_la_moarte","http://www.viataromaneasca.eu/arhiva/89_via-a-romaneasca-1-2-2014/57_restituiri/1743_i-l-caragiale-patru-clase-primare-si-gimnasiale-sau-studii-superioare.html","http://www.romlit.ro/tefan_petic__suavul_vistor","https://www.wikidata.org/wiki/Q12722862","https://www.worldcat.org/oclc/252339708","https://www.worldcat.org/oclc/221218437","https://www.worldcat.org/oclc/895263803","https://www.worldcat.org/oclc/578317216","https://www.worldcat.org/oclc/462172635","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/275992165","https://d-nb.info/gnd/1027178715","http://isni.org/isni/0000000384460516","https://viaf.org/viaf/275992165"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Bonifaciu_Florescu","byteoffset":4301,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Origins","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Bonifaciu_Florescu","byteoffset":4315,"anchor":"Origins"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"French studies and 1873 return","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Bonifaciu_Florescu","byteoffset":10623,"anchor":"French_studies_and_1873_return"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Clash with <i>Junimea</i>","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Bonifaciu_Florescu","byteoffset":15345,"anchor":"Clash_with_Junimea"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"\"Free\" course and 1875 incidents","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Bonifaciu_Florescu","byteoffset":20280,"anchor":"\"Free\"_course_and_1875_incidents"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>Literatorul</i>","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Bonifaciu_Florescu","byteoffset":26580,"anchor":"Literatorul"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bohemian","number":"1.6","index":"7","fromtitle":"Bonifaciu_Florescu","byteoffset":34127,"anchor":"Bohemian"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1890s irredentism","number":"1.7","index":"8","fromtitle":"Bonifaciu_Florescu","byteoffset":42261,"anchor":"1890s_irredentism"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Later years and death","number":"1.8","index":"9","fromtitle":"Bonifaciu_Florescu","byteoffset":48014,"anchor":"Later_years_and_death"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Literary work","number":"2","index":"10","fromtitle":"Bonifaciu_Florescu","byteoffset":53097,"anchor":"Literary_work"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Published books","number":"3","index":"11","fromtitle":"Bonifaciu_Florescu","byteoffset":58614,"anchor":"Published_books"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"4","index":"12","fromtitle":"Bonifaciu_Florescu","byteoffset":59662,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"13","fromtitle":"Bonifaciu_Florescu","byteoffset":59687,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Bonifaciu Florescu","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Florescu, Bonifaciu"},{"name":"wikibase_item","*":"Q12722862"}]}}