{"parse":{"title":"Helvetism","pageid":6018453,"revid":859959593,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Helvetism&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(November 2013)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Helvetisms</b> (<a href=\"/wiki/New_Latin\" title=\"New Latin\">New Latin</a> <i><a href=\"/wiki/Helvetia\" title=\"Helvetia\">Helvetia</a></i> \"<a href=\"/wiki/Switzerland\" title=\"Switzerland\">Switzerland</a>\" and <i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/-ism\" class=\"extiw\" title=\"wikt:-ism\">-ism</a></i>) are features distinctive of <a href=\"/wiki/Swiss_Standard_German\" title=\"Swiss Standard German\">Swiss Standard German</a>, that distinguish it from <a href=\"/wiki/Standard_German\" title=\"Standard German\">Standard German</a>. The most frequent Helvetisms are in <a href=\"/wiki/Vocabulary\" title=\"Vocabulary\">vocabulary</a> and <a href=\"/wiki/Pronunciation\" title=\"Pronunciation\">pronunciation</a>, but there are also some distinctive features within <a href=\"/wiki/Syntax\" title=\"Syntax\">syntax</a> and <a href=\"/wiki/Orthography\" title=\"Orthography\">orthography</a>.\n</p><p>The <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a> and <a href=\"/wiki/Italian_language\" title=\"Italian language\">Italian</a> spoken in Switzerland have similar terms, which are also known as Helvetisms. Current French dictionaries, such as the <a href=\"/wiki/Petit_Larousse\" title=\"Petit Larousse\">Petit Larousse</a>, include several hundred helvetisms.<sup id=\"cite_ref-Clyne1992_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clyne1992-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Examples_of_Helvetisms\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Examples of Helvetisms</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Figures_of_speech\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Figures of speech</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Swiss_specifics\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Swiss specifics</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Pronunciation\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Pronunciation</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Differing_pronunciation\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Differing pronunciation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Consonants\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Consonants</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Vowels\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Vowels</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Prosody\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">Prosody</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Orthography\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Orthography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Syntax\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Syntax</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Grammatical_case\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Grammatical case</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Sentence_structure\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Sentence structure</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Grammatical_gender\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Grammatical gender</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#Swiss_expressions_loaned_into_Standard_German\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Swiss expressions loaned into Standard German</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Helvetism&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The definitive work for German orthography, the <a href=\"/wiki/Duden\" title=\"Duden\">Duden</a>, explicitly declares a number of helvetisms as correct Standard German \u2013 albeit with the <i>[schweiz.]</i> annotation, denoting that the usage of the word is limited to Switzerland. However, not all words may be considered part of the \"Swiss standard language\"/\"Swiss standard German\" category, because frequency of usage must be evaluated as well; if this does not apply, or if a word's use is known to span only one or more specific dialectal regions, the word must be categorized \"dialectal\" (German: <i>mundartlich</i>, often abbreviated <i>mdal.</i>)\n</p><p>In orthographical terms, the most significant difference to Standard German outside Switzerland is the absence of <i><a href=\"/wiki/%C3%9F\" title=\"\u00df\">\u00df</a></i> (eszett). (After having been officially abandoned in the <a href=\"/wiki/Canton_of_Z%C3%BCrich\" title=\"Canton of Z\u00fcrich\">Canton of Z\u00fcrich</a> in 1935, this character gradually fell into disuse, until it was eventually dropped by the <i><a href=\"/wiki/Neue_Z%C3%BCrcher_Zeitung\" title=\"Neue Z\u00fcrcher Zeitung\">Neue Z\u00fcrcher Zeitung</a></i> in 1974.)\n</p><p>In everyday language, Helvetisms may be used both consciously and unconsciously by a Swiss German native speaker. Classic examples of Helvetism usage throughout entire literary works are found in a large part of Swiss literature, notably <a href=\"/wiki/Jeremias_Gotthelf\" title=\"Jeremias Gotthelf\">Jeremias Gotthelf</a>'s novels located in the <a href=\"/wiki/Emmental\" title=\"Emmental\">Emmental</a>; a contemporary example would be <a href=\"/wiki/Tim_Krohn\" title=\"Tim Krohn\">Tim Krohn</a> in his <i>Quatemberkinder</i>. Another group, the most notable of whom is <a href=\"/wiki/Peter_Bichsel\" title=\"Peter Bichsel\">Peter Bichsel</a>, deliberately use Helvetisms to arouse a sort of emotional attachment to the readers' home country: Bichsel is notorious for using dialectal words like <i>Beiz</i> (instead of <i>Kneipe</i> [English: \"pub\"]), or <i>Kasten</i> (instead of <i>Schrank</i> [English: \"cupboard/cabinet/closet\"]) in his \"San Salvador\" short story. Lastly, there is yet another group of authors whose readers are known to be located all over the German-speaking territory (Germany, Austria, Switzerland as well as some smaller minorities in other European countries) and therefore traditionally refrain from using any Helvetisms in their literary works.\n</p><p>In addition, words which are used outside Switzerland, but which  originate from Swiss German may be called \"Helvetisms\".\n</p><p>Analogously to \"Helvetisms\", there are also Austricisms and <a href=\"/wiki/Germanism_(linguistics)\" title=\"Germanism (linguistics)\">Germanisms</a> (also <i>Teutonicisms</i>).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Examples_of_Helvetisms\">Examples of Helvetisms</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Helvetism&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Examples of Helvetisms\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Figures_of_speech\">Figures of speech</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Helvetism&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Figures of speech\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>mit abges\u00e4gten Hosen dastehen</i> (<i>den k\u00fcrzeren gezogen haben</i>, being in an unlucky and hopeless situation)</li>\n<li><i>aus Abschied und Traktanden (fallen)</i> (<i>au\u00dfer Betracht fallen</i>, when a thing doesn't matter anymore)</li>\n<li><i>es macht den Anschein</i> (<i>es hat den Anschein</i>, it seems)</li>\n<li><i>in den Ausgang gehen</i> (<i>ausgehen</i>, going out)</li>\n<li><i>von Auge</i> (<i>mit blo\u00dfem Auge</i>, by naked eye)</li>\n<li><i>ausjassen</i> (<i>aushandeln</i>, bargaining something/negotiating)</li>\n<li><i>von Beginn weg</i> (<i>von Beginn an</i>, from the beginnings)</li>\n<li><i>ab Blatt (spielen)</i> (<i>vom Blatt spielen</i>/<i>ohne \u00dcbung</i>, playing by heart/not having practised)</li>\n<li><i>bachab schicken</i> (<i>etwas verwerfen</i>, refusing or dismiss something, e.g. a project)</li>\n<li><i>Einsitz nehmen</i> (<i>Mitglied in einem Gremium werden</i>, becoming a member of a gremium)</li>\n<li><i>dastehen wie der Esel am Berg</i> (<i>dastehen wie der Ochse vorm Berg</i>, getting stuck and perplexed by an unexpected situation)</li>\n<li><i>die Faust im Sack machen</i> (<i>die Faust in der Tasche ballen</i>, holding back/hiding aggression)</li>\n<li><i>innert n\u00fctzlicher Frist</i> (<i>angemessen schnell</i>, in a quick way)</li>\n<li><i>das Fuder \u00fcberladen</i> (<i>des Guten zuviel tun</i>, doing too much)</li>\n<li><i>handkehrum</i> (<i>andererseits</i>, on the other hand)</li>\n<li><i>Hans was Heiri</i> (<i>Jacke wie Hose</i>, when two things result in the same or are the same; either way)</li>\n<li><i>es hat</i> (<i>es gibt</i>, there are)</li>\n<li><i>sein Heu nicht auf derselben B\u00fchne haben mit</i> (<i>nicht dieselben Ansichten haben wie</i>, to not find somebody's personality very appealing, having other interests/attitudes)</li>\n<li><i>jemandem geht der Knopf auf</i> (<i>jemandem geht ein Licht auf</i>, suddenly getting an idea to solve a problem; \"a light bulb goes up\")</li>\n<li><i>den Rank finden</i> (<i>eine L\u00f6sung finden</i>, finding a solution)</li>\n<li><i>zu reden geben</i> (<i>f\u00fcr Gespr\u00e4chsstoff sorgen</i>, a thing being controversial, being much discussed)</li>\n<li><i>kein Schleck</i> (<i>kein Honigschlecken</i>, no picnic)</li>\n<li><i>neben den Schuhen stehen</i> (<i>falsch liegen</i>/<i>sich nicht wohl f\u00fchlen in seiner Haut</i>, to not feel well in a situation)</li>\n<li><i>es streng haben</i> (<i>viel zu tun haben</i>, having a lot of work)</li>\n<li><i>in Tat und Wahrheit</i> (<i>in Wirklichkeit</i>, the truth is...)</li>\n<li><i>einen Tolggen im Reinheft haben</i> (<i>einen (Sch\u00f6nheits-) Fehler haben</i>, having one single flashy mistake)</li>\n<li><i>gut t\u00f6nen</i> (<i>gut klingen</i>/<i>vielsprechend sein</i>, sounding good/interesting)</li>\n<li><i>gut schmecken</i> (<i>gut riechen</i>, to smell good; the literal translation would be tasting good)</li>\n<li><i>keinen Wank tun/machen</i> (<i>sich nicht r\u00fchren</i>, to be still, not moving)</li>\n<li><i>es wird sich weisen</i> (<i>es wird sich zeigen</i>, the future will show it)</li>\n<li><i>werweisen</i> (<i>hin und her raten</i> or <i>sich nicht entscheiden k\u00f6nnen</i>, guessing without a clue, or not being decisive)</li>\n<li><i>Jetzt ist genug Heu unten</i> (<i>Jetzt reicht es!</i>, enough!)</li>\n<li><i>(etwas) versorgen</i> (<i>einr\u00e4umen</i> put something into [e.g. a cupboard or a cabinet]; in Standard German, <i>versorgen</i> means to attend to someone)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Swiss_specifics\">Swiss specifics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Helvetism&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Swiss specifics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In the area's cuisine, local culture and politics, there are numerous peculiarities that are not well known outside Switzerland and which do not have an equivalent standard German expression.  \n</p>\n<ul><li>Cuisine: <i>\u00c4lplermagronen</i> (meal with cut potatoes, <i>H\u00f6rnli</i> (<i>Pipette Rigate</i>), cream and melted cheese, <i><a href=\"/wiki/Basler_L%C3%A4ckerli\" title=\"Basler L\u00e4ckerli\">Basler L\u00e4ckerli</a></i>, <i>Gnagi</i>, <i>Kaffee fertig</i> (coffee with schnaps), <i><a href=\"/wiki/Quorn_(food_product)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Quorn (food product)\">Quorn</a></i></li>\n<li>Local culture: <i><a href=\"/w/index.php?title=Hornussen_(Sport)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hornussen (Sport) (page does not exist)\">Hornussen</a></i> (a native throwing game, especially in the <a href=\"/wiki/Canton_of_Bern\" title=\"Canton of Bern\">Canton of Bern</a>), <i>der/das Nouss</i> (\"dish\" used in Hornussen), <i><a href=\"/wiki/Schwingen\" title=\"Schwingen\">Schwingen</a></i> (a kind of ring fight), <i>Schwinget</i> (tournament for said ring fight)</li>\n<li>State: <i>Gemeindeversammlung</i> (gathering of the voting community), <i><a href=\"/wiki/Cantons_of_Switzerland#Half-cantons\" title=\"Cantons of Switzerland\">Halbkanton</a></i> (half-canton), <i><a href=\"/wiki/Initiative\" title=\"Initiative\">Initiative</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Landsgemeinde\" title=\"Landsgemeinde\">Landsgemeinde</a></i>, <i><a href=\"/wiki/St%C3%A4nderat\" class=\"mw-redirect\" title=\"St\u00e4nderat\">St\u00e4nderat</a></i>, <i><a href=\"/w/index.php?title=St%C3%A4ndemehr&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"St\u00e4ndemehr (page does not exist)\">St\u00e4ndemehr</a></i>, <i><a href=\"/w/index.php?title=Vernehmlassung&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vernehmlassung (page does not exist)\">Vernehmlassung</a></i></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Pronunciation\">Pronunciation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Helvetism&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Pronunciation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main articles: <a href=\"/wiki/Swiss_German\" title=\"Swiss German\">Swiss German</a> and <a href=\"/wiki/Swiss_Standard_German\" title=\"Swiss Standard German\">Swiss Standard German</a></div>\n<p>Because of their characteristic pronunciation, speakers of Swiss Standard German will be instantly recognized by other German speakers in most cases.\n</p><p>In general, the pronunciation of Swiss Standard German is influenced by the respective Swiss German dialect of each speaker. The degree of that influence may vary according to their education.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Differing_pronunciation\">Differing pronunciation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Helvetism&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Differing pronunciation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In Switzerland some words are stressed on different syllables from in the rest of the German-speaking area (marked with an accent here):\n</p>\n<ul><li>Family names that have a <a href=\"/wiki/Preposition\" class=\"mw-redirect\" title=\"Preposition\">preposition</a> are always accentuated on the preposition, even when those names are written with a space between the preposition and the rest of the name. For example, in <a href=\"/wiki/Michael_von_Gr%C3%BCnigen\" title=\"Michael von Gr\u00fcnigen\">Michael von Gr\u00fcnigen</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Acronyms\" class=\"mw-redirect\" title=\"Acronyms\">Acronyms</a> like CD, WC, FDP etc. are not stressed on the last, but on the first letter. (like this: C\u00e9De, W\u00e9Ze, \u00e9ffdeepee)</li>\n<li>A lot of foreign words from different languages are stressed on the first syllable, e.g. <i>\u00c1sphalt</i>, <i>\u00c1postroph</i>, <i>B\u00edllet</i>, <i>B\u00fadget</i>, <i>F\u00edlet</i>, <i>G\u00e1rage</i>, <i>L\u00e1bor</i>, <i>P\u00e1pagei</i>, <i>P\u00e9nalty</i>, <i>P\u00f3rtemonnaie</i>.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Consonants\">Consonants</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Helvetism&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Consonants\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>/b d g z/ are voiceless <a href=\"/wiki/Lenis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lenis\">lenes</a> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[b\u0325 d\u0325 \u0261\u030a z\u0325]</span></li>\n<li>There is no <a href=\"/wiki/Final-obstruent_devoicing\" title=\"Final-obstruent devoicing\">final-obstruent devoicing</a>.</li>\n<li>/v/ is pronounced as an <a href=\"/wiki/Approximant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Approximant\">approximant</a> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u028b]</span>; in some words, it is replaced by a voiceless lenis <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[v\u0325]</span>, e.g. in <i>M\u00f6ve</i> or <i>Advent</i>.</li>\n<li>Double consonants are often <a href=\"/wiki/Gemination\" title=\"Gemination\">geminated</a>, e.g. <i>immer</i> as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8\u026am\u02d0\u0259r]</span>.</li>\n<li>Initial &#x27e8;ch&#x27e9; is pronounced as a <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[x]</span>, for instance in local names like <a href=\"/wiki/Chur\" title=\"Chur\">Chur</a> and <a href=\"/wiki/Cham_ZG\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cham ZG\">Cham</a> or in foreign words like <i>China</i> or <i>Chemie</i>, <i>Chirurgie</i> etc.</li>\n<li>The ending &#x27e8;-ig&#x27e9; is pronounced <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[-\u026a\u0261\u030a]</span>, not <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[-\u026a\u00e7]</span>, e.g. <i>K\u00f6nig</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[k\u00f8\u02d0n\u026a\u0261\u030a]</span> 'king'</li>\n<li>&#x27e8;chs&#x27e9; is pronounced [xs] or [\u00e7s], not [ks], e.g. <i>Dachs</i> as [daxs] or <i>sechs</i> as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[z\u0325\u025b\u00e7s]</span> 'six'.</li>\n<li>&#x27e8;r&#x27e9; is not vocalized (that is, SSG is <a href=\"/wiki/Rhoticity_in_German\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rhoticity in German\">rhotic</a>). In Switzerland, <i>Vater</i> 'father' is pronounced <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8fa\u02d0t\u0259r]</span> and not <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8fa\u02d0t\u0250]</span>.</li>\n<li>In Switzerland (except the eastern part and Basel-Stadt) the alveolar <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[r]</span> is more usual than the uvular <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0280]</span>.</li>\n<li>There is often no <a href=\"/wiki/Glottal_stop\" title=\"Glottal stop\">glottal stop</a> which in other varieties of German is present at start of vowel-initial words.</li>\n<li>For some speakers, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/</span> is always pronounced as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[x]</span>, and not differentiated into [x] and [\u00e7], e.g. in <i>nicht</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[n\u026axt]</span> instead of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[n\u026a\u00e7t]</span> 'not'.</li>\n<li>For some speakers, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k/</span> is pronounced as velar <a href=\"/wiki/Affricate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Affricate\">affricate</a> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[k\u0361x]</span>, e.g. <i>Kunst</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[k\u0361x\u028anst]</span>.</li>\n<li>For a few, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/st sp/</span> are pronounced <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0283t \u0283p]</span> instead of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[st sp]</span> in all positions, and not only at the beginning of a word stem, e.g. <i>Ast</i> as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[a\u0283t]</span> 'branch'.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Vowels\">Vowels</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Helvetism&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Vowels\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Unstressed &#x27e8;e&#x27e9; is often not pronounced as <a href=\"/wiki/Schwa\" title=\"Schwa\">schwa</a>, but as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[e]</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u025b]</span>, e.g. <i>Gedanke</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0261\u030a\u025b\u02c8d\u0325a\u014bk\u025b]</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0261\u030ae\u02c8d\u0325a\u014bke]</span> 'thought'.</li>\n<li>&#x27e8;\u00e4&#x27e9; is usually pronounced as an open <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u00e6]</span> like in English \"hat\", \"patch\".</li>\n<li>Depending on the dialect, &#x27e8;a&#x27e9; may be pronounced as a back <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0251]</span>).</li>\n<li>Depending on the dialect, short vowels may be pronounced more closed, e.g. <i>Bett</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[b\u0325et]</span> instead of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[b\u0325\u025bt]</span> 'bed', <i>offen</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8of\u0259n]</span> instead of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8\u0254f\u0259n]</span> 'open', <i>H\u00f6lle</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[h\u00f8l\u02d0e]</span> instead of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8h\u0153l\u02d0e]</span> 'hell'.</li>\n<li>Depending on the dialect, long vowels may be pronounced more open, e.g. <i>See</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[z\u0325\u025b\u02d0]</span> instead of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8z\u0325e\u02d0]</span> 'lake', <i>schon</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0283\u0254\u02d0n]</span> instead of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0283o\u02d0n]</span> 'already', <i>sch\u00f6n</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0283\u0153\u02d0n]</span> instead of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0283\u00f8\u02d0n]</span> 'beautiful'.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Prosody\">Prosody</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Helvetism&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Prosody\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>A special feature of Swiss Standard German, is a somewhat \"singing\" cadence. That means that each word's stressed syllable isn't only marked through the higher voice volume, but also through a distinguishable modification of the voice's sound. In general, the pitch of the stressed syllable sinks.\n</p>\n<ul><li>In the word <i>Merci</i> (\"thanks!\"), the first syllable is spoken louder and deeper than the second.</li>\n<li>In the announcement <i>Profitieren Sie!</i> (Benefit!) in the shopping malls' transmissions, the pitch sinks from <i>pro-</i> to <i>-fi-</i>, until it has reached the deepest point at <i>-tie-</i>; at <i>-ren</i> and <i>Sie</i> the voice approximately reaches its original pitch again.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Orthography\">Orthography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Helvetism&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Orthography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In orthography, the most visible difference from Standard German usage outside Switzerland is the absence of <i><a href=\"/wiki/%C3%9F\" title=\"\u00df\">\u00df</a></i> (officially abolished in the <a href=\"/wiki/Canton_of_Z%C3%BCrich\" title=\"Canton of Z\u00fcrich\">Canton of Z\u00fcrich</a> in 1935; the sign fell gradually out of use and was dropped by the <i><a href=\"/wiki/Neue_Z%C3%BCrcher_Zeitung\" title=\"Neue Z\u00fcrcher Zeitung\">Neue Z\u00fcrcher Zeitung</a></i> (<i>NZZ</i>) in 1974).\n</p><p>French and Italian <a href=\"/wiki/Loanword\" title=\"Loanword\">loanwords</a> are written in their original forms \u2013 despite the spelling reform. <i>Majon\u00e4se</i> stays <i>Mayonnaise</i>, and <i>Spagetti</i> stays <i>Spaghetti</i>. The <i>NZZ</i> has even chosen the word <i>placieren</i>, to not have to write <i>platzieren</i>.\n</p><p>Geographical names, such as streets, are mostly written together: <i>Baslerstrasse</i>, <i>Genfersee</i>, <i>Zugerberg</i> etc., but also <i>Schweizergrenze</i>, <i>Schweizervolk</i> (very often).\n</p><p><a href=\"/wiki/Umlaut_(diacritic)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Umlaut (diacritic)\">Umlauts</a> on the first letter of Swiss proper names are written as &lt;Ae&gt;, &lt;Oe&gt; and &lt;Ue&gt;: <i><a href=\"/wiki/Aebi\" title=\"Aebi\">Aebi</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Oerlikon_(Z%C3%BCrich)\" title=\"Oerlikon (Z\u00fcrich)\">Oerlikon</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Uetliberg\" title=\"Uetliberg\">Uetliberg</a></i> (pronounced \u00dcetliberg, not \u00dctliberg).\n</p><p>Finally, there are specialities like e.g.\n</p>\n<ul><li><i>Bretzel</i> instead of <i>Brezel</i> (\"<a href=\"/wiki/Pretzel\" title=\"Pretzel\">pretzel</a>\")</li></ul>\n<p>Some of the above-mentioned characteristics are due to the general introduction of the <a href=\"/wiki/Typewriter\" title=\"Typewriter\">typewriter</a> in economics and administration. Because a Swiss typewriter must be able to write not only German texts but also French and Italian texts, the limited number of keys wasn't enough for all these languages' special characters to be included. So, the <a href=\"/wiki/Eszett\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eszett\">eszett</a> and the uppercase umlauts (<i>\u00c4</i>, <i>\u00d6</i> and <i>\u00dc</i>), as well as other upper-case accented vowels (e.g. <i>\u00c0</i> or <i>\u00c9</i>), were missed out.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Syntax\">Syntax</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Helvetism&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Syntax\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Swiss German differs from Standard German in, for example, the gender of nouns (<i><b>das</b> E-Mail</i>, <i><b>das</b> Tram</i> and <i><b>das</b> SMS</i> instead of <i>die</i>) or in the preposotion that verbs require (<i>jemanden anfragen</i> instead of <i>bei jemandem anfragen</i>).\n</p><p>In general, more often than in Germany or Austria, the Swiss use <b>female descriptions of professions</b> instead of using a <a href=\"/w/index.php?title=Generic_masculine&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Generic masculine (page does not exist)\">generic masculine</a> (<i>Bundesr\u00e4tin <a href=\"/wiki/Ruth_Metzler\" title=\"Ruth Metzler\">Ruth Metzler</a></i>, <i>Frieda U. wurde zur Primarschullehrerin gew\u00e4hlt</i>). The <i>Binnen-I</i> (as in <i>ProfessorIn</i>) is not used only by \"politically correct\" people.\n</p><p><b><a href=\"/wiki/Relative_pronouns\" class=\"mw-redirect\" title=\"Relative pronouns\">Relative pronouns</a></b>: The relative pronoun <i>welche(r)</i>, considered clumsy and antiquated in Standard German, is used without hesitation: in <i>Damit wurde in der Schweiz ein Kompetenzzentrum f\u00fcr Klimafragen geschaffen, <b>welches</b> verst\u00e4rkt die Bed\u00fcrfnisse der Bev\u00f6lkerung in den Mittelpunkt ihrer Forschung stellt.</i> (from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://old.cc.ethz.ch/publikationen/jb2001/d/notabene/index.htm\">Jahresbericht 2001</a>, Annual report of the <a href=\"/wiki/Eidgen%C3%B6ssische_Technische_Hochschule_Z%C3%BCrich\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eidgen\u00f6ssische Technische Hochschule Z\u00fcrich\">ETH Z\u00fcrich</a>).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Grammatical_case\">Grammatical case</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Helvetism&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Grammatical case\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><i><a href=\"/w/index.php?title=Rabatt&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rabatt (page does not exist)\">Rabatt</a></i> is used in the <a href=\"/wiki/Dative_case\" title=\"Dative case\">dative case</a>; in Standard German in the <a href=\"/wiki/Accusative_case\" title=\"Accusative case\">accusative case</a>. Example: <i>20% Rabatt auf allen Artikeln</i>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sentence_structure\">Sentence structure</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Helvetism&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Sentence structure\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The syntax has a lot of constructions with a shortened main clause and a following subordinate clause, which is only marked by the initial position of a verb, e.g.\n</p>\n<ul><li><i>Gut, gibt es Schweizer Bauern.</i> instead of <i>Es ist gut, dass es Schweizer Bauern gibt.</i></li>\n<li><i>Sch\u00f6n, haben Sie heute Zeit.</i> instead of <i>(Es ist) sch\u00f6n, dass Sie heute Zeit haben.</i></li>\n<li><i>Schade, bist du gestern nicht hier gewesen.</i> instead of <i>(Es ist) schade, dass du gestern nicht hier gewesen bist.</i></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Grammatical_gender\">Grammatical gender</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Helvetism&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Grammatical gender\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In his book <i><a href=\"/wiki/Z%C3%BCndels_Abgang\" title=\"Z\u00fcndels Abgang\">Z\u00fcndels Abgang</a></i>, author <a href=\"/wiki/Markus_Werner\" title=\"Markus Werner\">Markus Werner</a> uses <i>Tram</i> (\"tram\") \u2013 which takes the female article <i>die</i> in Germany's Standard German \u2013 with the typically Swiss neuter article <i>das</i>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Swiss_expressions_loaned_into_Standard_German\">Swiss expressions loaned into Standard German</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Helvetism&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Swiss expressions loaned into Standard German\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The word <a href=\"/wiki/Coup_d%27%C3%A9tat#Putsch\" title=\"Coup d&#39;\u00e9tat\"><i>Putsch</i></a> is one example which is widely used in political contexts, even in notable Standard German newspapers.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-HistoryZurich_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-HistoryZurich-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Etymology_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Etymology-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The word <i><a href=\"/wiki/M%C3%BCsli_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"M\u00fcsli (disambiguation)\">M\u00fcsli</a></i>, however, is a special case: in Swiss Standard German (and only there), <i>M\u00fcsli</i> is the <a href=\"/wiki/Diminutive\" title=\"Diminutive\">diminutive</a> of <i>Mus</i> (\"mouse\") and stands for \"little mouse\". To describe the food, the Swiss use the spelling <i>M\u00fc<b>e</b>sli</i> (reflecting the pronunciation <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8my\u0259sli]</span> of the dialects).\n</p>\n<ul><li>Nature:\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Gletscher\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gletscher\">Gletscher</a></i> (a glacier, in the <a href=\"/wiki/Western_Alps\" title=\"Western Alps\">Western Alps</a>; in the <a href=\"/w/index.php?title=East_Alps&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"East Alps (page does not exist)\">East Alps</a> a glacier is called a <i>Ferner</i> or <i>Kees</i>)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%BClle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00fclle (page does not exist)\">G\u00fclle</a></i> (liquid manure)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=L%C3%A4rchen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00e4rchen (page does not exist)\">L\u00e4rche</a></i> (larch)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Lawine&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lawine (page does not exist)\">Lawine</a></i> (avalanche)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Murmeltier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Murmeltier (page does not exist)\">Murmeltier</a></i> (marmot)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Senn\" title=\"Senn\">Senn</a></i> (Alpine farmer)</li></ul></li>\n<li>Politics:\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Coup_d%27%C3%A9tat#Putsch\" title=\"Coup d&#39;\u00e9tat\">Putsch</a></i> (putsch, or coup d'\u00e9tat)</li>\n<li><i>Reichsdeutsche</i> (Germans living in the German Empire; this term was coined in 1871 by Swiss German-speaking people.)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/%C3%9Cberfremdung\" title=\"\u00dcberfremdung\">\u00dcberfremdung</a></i> (so-called \"over-foreignization\" of the country)</li></ul></li>\n<li>conventions and customs:\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Homesickness\" title=\"Homesickness\">Heimweh</a></i> (homesickness; first described among Swiss soldiers who missed their homes in the Alps)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Vignette_(road_tax)\" title=\"Vignette (road tax)\">Vignette</a></i> (automobile sticker verifying payment of a road tax)</li></ul></li>\n<li>kitchen:\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/M%C3%BCesli\" class=\"mw-redirect\" title=\"M\u00fcesli\">(Bircher-)M\u00fcesli</a></i> (muesli, a breakfast food with cereals, milk, yogurt, and fruits)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cordon_bleu_(dish)\" title=\"Cordon bleu (dish)\">Cordon bleu</a></i> (breaded cutlet dish of traditionally veal or pork pounded thin and wrapped around a slice of ham and a slice of cheese, breaded, and then pan fried)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Fondue\" title=\"Fondue\">Fondue</a></i> (fondue, a melted cheese dish)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Raclette\" title=\"Raclette\">Raclette</a></i> (raclette, a melted cheese dish)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Bindenfleisch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bindenfleisch\">B\u00fcndnerfleisch</a></i> (a seasoned, dried meat, also called <i>Bindenfleisch</i> or <i>Viande des Grisons</i>.)</li></ul></li>\n<li>Other:\n<ul><li><i>unentwegt</i> (unflagging)</li></ul></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Helvetism&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Swiss_German\" title=\"Swiss German\">Swiss German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Standard_German\" title=\"Standard German\">Standard German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swiss_Standard_German\" title=\"Swiss Standard German\">Swiss Standard German</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Helvetism&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Clyne1992-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Clyne1992_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Michael G. Clyne (1992). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=wawGFWNuHiwC&amp;pg=PA164\"><i>Pluricentric Languages: Differing Norms in Different Nations</i></a>. Walter de Gruyter. p.&#160;164. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-11-012855-0\" title=\"Special:BookSources/978-3-11-012855-0\">978-3-11-012855-0</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 September</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Pluricentric+Languages%3A+Differing+Norms+in+Different+Nations&amp;rft.pages=164&amp;rft.pub=Walter+de+Gruyter&amp;rft.date=1992&amp;rft.isbn=978-3-11-012855-0&amp;rft.au=Michael+G.+Clyne&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DwawGFWNuHiwC%26pg%3DPA164&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHelvetism\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dwds.de/?view=1&amp;qu=Putsch\">Etymology and definition of <i>Putsch</i></a> in German</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-HistoryZurich-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-HistoryZurich_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.staatsarchiv.zh.ch/internet/justiz_inneres/sta/de/ueber_uns/veroeffentlichungen/_jcr_content/contentPar/downloadlist_1/downloaditems/download_stark_reduz.spooler.download.1282812455918.pdf/zh_verfassungsgeschichte.pdf\"><i>Kleine Z\u00fcrcher Verfassungsgeschichte 1218\u20132000</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in German). Zurich: <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Staatsarchiv_des_Kantons_Z%C3%BCrich\" class=\"extiw\" title=\"de:Staatsarchiv des Kantons Z\u00fcrich\">State Archives of the Canton of Zurich</a>. September 13, 2000. p.&#160;51.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kleine+Z%C3%BCrcher+Verfassungsgeschichte+1218%E2%80%932000&amp;rft.place=Zurich&amp;rft.pages=51&amp;rft.pub=State+Archives+of+the+Canton+of+Zurich&amp;rft.date=2000-09-13&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.staatsarchiv.zh.ch%2Finternet%2Fjustiz_inneres%2Fsta%2Fde%2Fueber_uns%2Fveroeffentlichungen%2F_jcr_content%2FcontentPar%2Fdownloadlist_1%2Fdownloaditems%2Fdownload_stark_reduz.spooler.download.1282812455918.pdf%2Fzh_verfassungsgeschichte.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHelvetism\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Etymology-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Etymology_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_Pfeifer_(Etymologe)\" class=\"extiw\" title=\"de:Wolfgang Pfeifer (Etymologe)\">Pfeifer, Wolfgang</a> (January 31, 1993). <i>Etymologisches W\u00f6rterbuch des Deutschen</i> &#91;<i>Etymological Dictionary of German</i>&#93; (in German) (second ed.). Berlin: <a href=\"/wiki/Akademie_Verlag\" title=\"Akademie Verlag\">Akademie Verlag</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3050006260\" title=\"Special:BookSources/978-3050006260\">978-3050006260</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Etymologisches+W%C3%B6rterbuch+des+Deutschen&amp;rft.place=Berlin&amp;rft.edition=second&amp;rft.pub=Akademie+Verlag&amp;rft.date=1993-01-31&amp;rft.isbn=978-3050006260&amp;rft.au=Pfeifer%2C+Wolfgang&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHelvetism\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Helvetism&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Helvetisms in the German \"Universalw\u00f6rterbuch\": <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.duden.de/index2.html?deutsche_sprache/zumthema/universalwoerterbuch.html\">\"Der schweizerische Wortschatz des Deutschen\" von Maria Grazia Chiaro</a>.</li>\n<li>Dictionary project about Helvetisms and other variants of German language: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sprachwissenschaft.ch/prolex/\">\"W\u00f6rterbuch der nationalen und regionalen Varianten der deutschen Standardsprache\"</a></li>\n<li>&#32;Fran\u00e7ois de Capitani:&#32;<i>Helvetismus</i> in  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hls-dhs-dss.ch/textes/d/D24574.php\"><span title=\"Helvetismus in German\">German</span></a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hls-dhs-dss.ch/textes/f/F24574.php\"><span title=\"Helvetismus in French\">French</span></a> and <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hls-dhs-dss.ch/textes/i/I24574.php\"><span title=\"Helvetismus in Italian\">Italian</span></a> in the online <i><a href=\"/wiki/Historical_Dictionary_of_Switzerland\" title=\"Historical Dictionary of Switzerland\">Historical Dictionary of Switzerland</a></i>.</li>\n<li>Blog about it: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.blogwiese.ch\">blogwiese.ch</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.swissinfo.ch/fre/specials/francophonie_montreux/Le_francais..._et_le_romand.html?cid=8451812\">Le fran\u00e7ais... et le romand</a> \u2013 <a href=\"/wiki/Swissinfo\" title=\"Swissinfo\">Swissinfo</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2234\nCached time: 20180917123111\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.200 seconds\nReal time usage: 0.255 seconds\nPreprocessor visited node count: 812/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 15446/2097152 bytes\nTemplate argument size: 567/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4218/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.063/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.75 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  176.504      1 -total\n 42.00%   74.132      1 Template:Reflist\n 32.23%   56.889      3 Template:Cite_book\n 24.79%   43.761      1 Template:Refimprove\n 16.08%   28.374      1 Template:HDS\n 15.64%   27.598      1 Template:Ambox\n  5.32%    9.382      1 Template:Main\n  3.97%    7.000     43 Template:IPA\n  3.03%    5.339      7 Template:Angbr\n  1.74%    3.068      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:6018453-0!canonical and timestamp 20180917123111 and revision id 859959593\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bar","url":"https://bar.wikipedia.org/wiki/Helvetismus","langname":"Bavarian","autonym":"Boarisch","*":"Helvetismus"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_von_Helvetismen","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Liste von Helvetismen"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Helv%C3%A9tisme","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Helv\u00e9tisme"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Elvetismo","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Elvetismo"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Helvetizmas","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Helvetizmas"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B2%D0%B5%D1%86%D0%B8%D0%B7%D0%BC","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0413\u0435\u043b\u044c\u0432\u0435\u0446\u0438\u0437\u043c"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_November_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"","*":"German_language"},{"sortkey":"","*":"Swiss_culture"},{"sortkey":"","*":"Sociolinguistics"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from November 2013"},{"ns":0,"exists":"","*":"Accusative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acronyms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aebi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Affricate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Akademie Verlag"},{"ns":0,"exists":"","*":"Approximant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basler L\u00e4ckerli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bindenfleisch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canton of Bern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canton of Z\u00fcrich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantons of Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cham ZG"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cordon bleu (dish)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coup d'\u00e9tat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diminutive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eidgen\u00f6ssische Technische Hochschule Z\u00fcrich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmental"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eszett"},{"ns":0,"exists":"","*":"Final-obstruent devoicing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fondue"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gemination"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanism (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gletscher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glottal stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helvetia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical Dictionary of Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Homesickness"},{"ns":0,"exists":"","*":"Initiative"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeremias Gotthelf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Landsgemeinde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lenis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loanword"},{"ns":0,"exists":"","*":"Markus Werner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael von Gr\u00fcnigen"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00fcesli"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00fcsli (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neue Z\u00fcrcher Zeitung"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oerlikon (Z\u00fcrich)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Bichsel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petit Larousse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Preposition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pretzel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pronunciation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quorn (food product)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raclette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Relative pronouns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhoticity in German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruth Metzler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schwa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schwingen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Senn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard German"},{"ns":0,"exists":"","*":"St\u00e4nderat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swiss German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swiss Standard German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swissinfo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syntax"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tim Krohn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Typewriter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uetliberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umlaut (diacritic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vignette (road tax)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vocabulary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Alps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z\u00fcndels Abgang"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dcberfremdung"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00df"},{"ns":0,"*":"Hornussen (Sport)"},{"ns":0,"*":"St\u00e4ndemehr"},{"ns":0,"*":"Vernehmlassung"},{"ns":0,"*":"Generic masculine"},{"ns":0,"*":"Rabatt"},{"ns":0,"*":"East Alps"},{"ns":0,"*":"G\u00fclle"},{"ns":0,"*":"L\u00e4rchen"},{"ns":0,"*":"Lawine"},{"ns":0,"*":"Murmeltier"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Angbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Angle bracket"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:HDS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TemplatePar"}],"images":["Question_book-new.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=wawGFWNuHiwC&pg=PA164","http://www.dwds.de/?view=1&qu=Putsch","http://www.staatsarchiv.zh.ch/internet/justiz_inneres/sta/de/ueber_uns/veroeffentlichungen/_jcr_content/contentPar/downloadlist_1/downloaditems/download_stark_reduz.spooler.download.1282812455918.pdf/zh_verfassungsgeschichte.pdf","http://old.cc.ethz.ch/publikationen/jb2001/d/notabene/index.htm","http://www.duden.de/index2.html?deutsche_sprache/zumthema/universalwoerterbuch.html","http://www.sprachwissenschaft.ch/prolex/","http://www.hls-dhs-dss.ch/textes/d/D24574.php","http://www.hls-dhs-dss.ch/textes/f/F24574.php","http://www.hls-dhs-dss.ch/textes/i/I24574.php","http://www.blogwiese.ch","http://www.swissinfo.ch/fre/specials/francophonie_montreux/Le_francais..._et_le_romand.html?cid=8451812"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Helvetism","byteoffset":920,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Examples of Helvetisms","number":"2","index":"2","fromtitle":"Helvetism","byteoffset":3175,"anchor":"Examples_of_Helvetisms"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Figures of speech","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Helvetism","byteoffset":3205,"anchor":"Figures_of_speech"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Swiss specifics","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Helvetism","byteoffset":6163,"anchor":"Swiss_specifics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Pronunciation","number":"3","index":"5","fromtitle":"Helvetism","byteoffset":7099,"anchor":"Pronunciation"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Differing pronunciation","number":"3.1","index":"6","fromtitle":"Helvetism","byteoffset":7508,"anchor":"Differing_pronunciation"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Consonants","number":"3.2","index":"7","fromtitle":"Helvetism","byteoffset":8246,"anchor":"Consonants"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vowels","number":"3.3","index":"8","fromtitle":"Helvetism","byteoffset":9929,"anchor":"Vowels"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Prosody","number":"3.4","index":"9","fromtitle":"Helvetism","byteoffset":10797,"anchor":"Prosody"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Orthography","number":"4","index":"10","fromtitle":"Helvetism","byteoffset":11480,"anchor":"Orthography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Syntax","number":"5","index":"11","fromtitle":"Helvetism","byteoffset":13036,"anchor":"Syntax"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Grammatical case","number":"5.1","index":"12","fromtitle":"Helvetism","byteoffset":14145,"anchor":"Grammatical_case"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sentence structure","number":"5.2","index":"13","fromtitle":"Helvetism","byteoffset":14310,"anchor":"Sentence_structure"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Grammatical gender","number":"6","index":"14","fromtitle":"Helvetism","byteoffset":14810,"anchor":"Grammatical_gender"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Swiss expressions loaned into Standard German","number":"7","index":"15","fromtitle":"Helvetism","byteoffset":15039,"anchor":"Swiss_expressions_loaned_into_Standard_German"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"8","index":"16","fromtitle":"Helvetism","byteoffset":17881,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"9","index":"17","fromtitle":"Helvetism","byteoffset":17961,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"10","index":"18","fromtitle":"Helvetism","byteoffset":17989,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Helvetism","iwlinks":[{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Staatsarchiv_des_Kantons_Z%C3%BCrich","*":"de:Staatsarchiv des Kantons Z\u00fcrich"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_Pfeifer_(Etymologe)","*":"de:Wolfgang Pfeifer (Etymologe)"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/-ism","*":"wikt:-ism"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q268487"}]}}