{"parse":{"title":"Mehmet Ersoy","pageid":779689,"revid":851280344,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Not to be confused with <a href=\"/wiki/Mehmet_Akif_Ersoy\" title=\"Mehmet Akif Ersoy\">Mehmet Akif Ersoy</a>.</div>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 130%;\"><span class=\"fn\">Mehmet Ersoy</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\"><a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_and_Tourism_(Turkey)\" title=\"Ministry of Culture and Tourism (Turkey)\">Ministry of Culture and Tourism</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />July 10, 2018</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">President</th><td>\n<a href=\"/wiki/Recep_Tayyip_Erdo%C4%9Fan\" title=\"Recep Tayyip Erdo\u011fan\">Recep Tayyip Erdo\u011fan</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Preceded by</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Numan_Kurtulmu%C5%9F\" title=\"Numan Kurtulmu\u015f\">Numan Kurtulmu\u015f</a></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Personal details</th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n1968 (age&#160;49&#8211;50)<br /><a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Istanbul</a>, Turkey</td></tr><tr><th scope=\"row\">Education</th><td>\n<a href=\"/wiki/Business_administration\" title=\"Business administration\">Business administration</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Alma_mater\" title=\"Alma mater\">Alma mater</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Istanbul_University\" title=\"Istanbul University\">Istanbul University</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td>\nBusinessperson</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Mehmet Ersoy</b> (born 1968) is a Turkish businessman and current Minister of Culture and Tourism.\n</p><p>Mehmet Ersoy was born in <a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Istanbul</a>, Turkey in 1968. After completing his secondary education in the <a href=\"/wiki/Deutsche_Schule_Istanbul\" title=\"Deutsche Schule Istanbul\">Deutsche Schule Istanbul</a>, he studied <a href=\"/wiki/Business_Administration\" class=\"mw-redirect\" title=\"Business Administration\">Business Administration</a> in English language at <a href=\"/wiki/Istanbul_University\" title=\"Istanbul University\">Istanbul University</a>. In 1991, he founded the tourism company \"Ersoy Turistik Servisleri\" (ETS) together with his twin brother Murat. More companies in the tourism branch followed with \"Voyage Hotels Group\" in 1999,  \"Didim Tur\" as part of the ETS in 2001 and the airline company <a href=\"/wiki/AtlasGlobal\" title=\"AtlasGlobal\">AtlasGlobal</a>, known as Atlasjet, joining the group of companies in 2004.<sup id=\"cite_ref-a1_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-a1-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>On July 9, 2018, the newly elected <a href=\"/wiki/President_of_Turkey\" title=\"President of Turkey\">President of Turkey</a> <a href=\"/wiki/Recep_Tayyip_Erdo%C4%9Fan\" title=\"Recep Tayyip Erdo\u011fan\">Recep Tayyip Erdo\u011fan</a> announced his cabinet of the new Turkish political system. Mehmet Ersoy was appointed <a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_and_Tourism_(Turkey)\" title=\"Ministry of Culture and Tourism (Turkey)\">Minister of Culture and Tourism</a>.<sup id=\"cite_ref-c1_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c1-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mehmet_Ersoy&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-a1-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-a1_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.aksam.com.tr/guncel/mehmet-ersoy-kimdir-kultur-ve-turizm-bakani-ersoy-kac-yasinda-aslen-nereli/haber-752918\">\"Yeni bakan Mehmet Ersoy ka\u00e7 ya\u015f\u0131nda, nereli? K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Ersoy kimdir?\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Ak%C5%9Fam\" title=\"Ak\u015fam\">Ak\u015fam</a></i> (in Turkish). 2018-07-10<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Ak%C5%9Fam&amp;rft.atitle=Yeni+bakan+Mehmet+Ersoy+ka%C3%A7+ya%C5%9F%C4%B1nda%2C+nereli%3F+K%C3%BClt%C3%BCr+ve+Turizm+Bakan%C4%B1+Mehmet+Ersoy+kimdir%3F&amp;rft.date=2018-07-10&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.aksam.com.tr%2Fguncel%2Fmehmet-ersoy-kimdir-kultur-ve-turizm-bakani-ersoy-kac-yasinda-aslen-nereli%2Fhaber-752918&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMehmet+Ersoy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-c1-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-c1_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/siyaset/1021888/iste_Erdogan_in_acikladigi_kabine_listesi.html#\">\"\u0130\u015fte Erdo\u011fan'\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 kabine listesi\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Cumhuriyet\" title=\"Cumhuriyet\">Cumhuriyet</a></i> (in Turkish). 2018-07-10<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Cumhuriyet&amp;rft.atitle=%C4%B0%C5%9Fte+Erdo%C4%9Fan%27%C4%B1n+a%C3%A7%C4%B1klad%C4%B1%C4%9F%C4%B1+kabine+listesi&amp;rft.date=2018-07-10&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cumhuriyet.com.tr%2Fhaber%2Fsiyaset%2F1021888%2Fiste_Erdogan_in_acikladigi_kabine_listesi.html%23&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMehmet+Ersoy\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #ccccff;\">Political offices\n</th></tr>\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Numan_Kurtulmu%C5%9F\" title=\"Numan Kurtulmu\u015f\">Numan Kurtulmu\u015f</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_and_Tourism_(Turkey)\" title=\"Ministry of Culture and Tourism (Turkey)\">Minister of Culture and Tourism</a></b><br />July 10, 2018&#8211;present\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\">incumbent</span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Cabinet_Erdo\u011fan_IV_(2018_\u2013_present)\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Cabinet_Erdo%C4%9Fan_IV\" title=\"Template:Cabinet Erdo\u011fan IV\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Cabinet_Erdo%C4%9Fan_IV\" title=\"Template talk:Cabinet Erdo\u011fan IV\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Cabinet_Erdo%C4%9Fan_IV&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Cabinet_Erdo\u011fan_IV_(2018_\u2013_present)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Cabinet_Erdo%C4%9Fan_IV\" title=\"Cabinet Erdo\u011fan IV\">Cabinet Erdo\u011fan IV</a> (2018 \u2013 present)</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">President</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><a href=\"/wiki/Recep_Tayyip_Erdo%C4%9Fan\" title=\"Recep Tayyip Erdo\u011fan\">Recep Tayyip Erdo\u011fan</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Vice President</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><a href=\"/wiki/Fuat_Oktay\" title=\"Fuat Oktay\">Fuat Oktay</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ministers</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mevl%C3%BCt_%C3%87avu%C5%9Fo%C4%9Flu\" title=\"Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu\">Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu</a> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Foreign_Affairs_(Turkey)\" title=\"Ministry of Foreign Affairs (Turkey)\">Foreign Affairs</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%BCleyman_Soylu\" title=\"S\u00fcleyman Soylu\">S\u00fcleyman Soylu</a> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_the_Interior_(Turkey)\" title=\"Ministry of the Interior (Turkey)\">Interior</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Berat_Albayrak\" title=\"Berat Albayrak\">Berat Albayrak</a> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Finance_(Turkey)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Finance (Turkey)\">Finance and Treasury</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Abdulhamit_G%C3%BCl\" title=\"Abdulhamit G\u00fcl\">Abdulhamit G\u00fcl</a> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Justice_(Turkey)\" title=\"Ministry of Justice (Turkey)\">Justice</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fatih_D%C3%B6nmez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fatih D\u00f6nmez (page does not exist)\">Fatih D\u00f6nmez</a> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Energy_and_Natural_Resources_(Turkey)\" title=\"Ministry of Energy and Natural Resources (Turkey)\">Energy and Natural Resources</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bekir_Pakdemirli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bekir Pakdemirli (page does not exist)\">Bekir Pakdemirli</a> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Food,_Agriculture_and_Livestock_(Turkey)\" title=\"Ministry of Food, Agriculture and Livestock (Turkey)\">Agriculture and Forest</a>)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Mehmet Ersoy</a> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_and_Tourism_(Turkey)\" title=\"Ministry of Culture and Tourism (Turkey)\">Culture and Tourism</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fahrettin_Koca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fahrettin Koca (page does not exist)\">Fahrettin Koca</a> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Health_(Turkey)\" title=\"Ministry of Health (Turkey)\">Health</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ziya_Sel%C3%A7uk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ziya Sel\u00e7uk (page does not exist)\">Ziya Sel\u00e7uk</a> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_National_Education_(Turkey)\" title=\"Ministry of National Education (Turkey)\">National Education</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hulusi_Akar\" title=\"Hulusi Akar\">Hulusi Akar</a> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_National_Defence_(Turkey)\" title=\"Ministry of National Defence (Turkey)\">National Defence</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mustafa_Varank\" title=\"Mustafa Varank\">Mustafa Varank</a> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Science,_Industry_and_Technology_(Turkey)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Science, Industry and Technology (Turkey)\">Industry and Technology</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Zehra_Z%C3%BCmr%C3%BCt_Sel%C3%A7uk\" title=\"Zehra Z\u00fcmr\u00fct Sel\u00e7uk\">Zehra Z\u00fcmr\u00fct Sel\u00e7uk</a> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Labour_and_Social_Security_(Turkey)\" title=\"Ministry of Labour and Social Security (Turkey)\">Labour, Social Services and Family</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Cahit_Turan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cahit Turan (page does not exist)\">Cahit Turan</a> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Transport,_Maritime_and_Communication_(Turkey)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Transport, Maritime and Communication (Turkey)\">Transport and Infrastructure</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mehmet_Kasapo%C4%9Flu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mehmet Kasapo\u011flu (page does not exist)\">Mehmet Kasapo\u011flu</a> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Youth_and_Sports_(Turkey)\" title=\"Ministry of Youth and Sports (Turkey)\">Youth and Sports</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruhsar_Pekcan\" title=\"Ruhsar Pekcan\">Ruhsar Pekcan</a> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Customs_and_Trade_(Turkey)\" title=\"Ministry of Customs and Trade (Turkey)\">Trade</a>)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Murat_Kurum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Murat Kurum (page does not exist)\">Murat Kurum</a> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Environment_and_Urban_Planning_(Turkey)\" title=\"Ministry of Environment and Urban Planning (Turkey)\">Environment and Urban Planning</a>)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>Italic: not in office</div></td></tr></tbody></table></div>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Turkey.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Flag_of_Turkey.svg/30px-Flag_of_Turkey.svg.png\" width=\"30\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Flag_of_Turkey.svg/45px-Flag_of_Turkey.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Flag_of_Turkey.svg/60px-Flag_of_Turkey.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"800\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkish</a> biographical article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Mehmet_Ersoy&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Turkey-bio-stub\" title=\"Template:Turkey-bio-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Turkey-bio-stub\" title=\"Template talk:Turkey-bio-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Turkey-bio-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2229\nCached time: 20180921230639\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.316 seconds\nReal time usage: 0.371 seconds\nPreprocessor visited node count: 8331/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 25909/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1427/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 14/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2439/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.080/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.71 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  331.394      1 -total\n 57.50%  190.564      1 Template:Infobox_officeholder\n 35.65%  118.144      3 Template:Infobox\n 16.96%   56.204     17 Template:Infobox_officeholder/office\n 13.37%   44.314      1 Template:Reflist\n 11.14%   36.928      2 Template:Cite_news\n  9.20%   30.501      1 Template:Distinguish\n  8.62%   28.567      1 Template:Succession_box\n  5.39%   17.852      1 Template:Turkey-bio-stub\n  4.87%   16.138      1 Template:Asbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:779689-0!canonical and timestamp 20180921230639 and revision id 851280344\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Mehmet_Ersoy_(%C4%B0stanbul_do%C4%9Fumlu)","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Mehmet Ersoy (\u0130stanbul do\u011fumlu)"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Turkish-language_sources_(tr)"},{"sortkey":"years_activeMehmet Ersoy","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_officeholder_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Ersoy, Mehmet","*":"Living_people"},{"sortkey":"Ersoy, Mehmet","*":"1968_births"},{"sortkey":"Ersoy, Mehmet","*":"People_from_Istanbul"},{"sortkey":"Ersoy, Mehmet","*":"Deutsche_Schule_Istanbul_alumni"},{"sortkey":"Ersoy, Mehmet","*":"Istanbul_University_alumni"},{"sortkey":"Ersoy, Mehmet","*":"Turkish_businesspeople"},{"sortkey":"Ersoy, Mehmet","*":"Businesspeople_in_tourism"},{"sortkey":"Ersoy, Mehmet","*":"Ministers_of_Culture_of_Turkey"},{"sortkey":"Ersoy, Mehmet","*":"Ministers_of_Tourism_of_Turkey"},{"sortkey":"Ersoy, Mehmet","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Ersoy, Mehmet","*":"Turkish_people_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cabinet Erdo\u011fan IV"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Turkey-bio-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdulhamit G\u00fcl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ak\u015fam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alma mater"},{"ns":0,"exists":"","*":"AtlasGlobal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berat Albayrak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Business Administration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Business administration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabinet Erdo\u011fan IV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cumhuriyet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deutsche Schule Istanbul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fuat Oktay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hulusi Akar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istanbul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istanbul University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mehmet Akif Ersoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Culture and Tourism (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Customs and Trade (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Energy and Natural Resources (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Environment and Urban Planning (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Finance (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Food, Agriculture and Livestock (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Foreign Affairs (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Health (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Justice (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Labour and Social Security (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of National Defence (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of National Education (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Science, Industry and Technology (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Transport, Maritime and Communication (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Youth and Sports (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of the Interior (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mustafa Varank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Numan Kurtulmu\u015f"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Recep Tayyip Erdo\u011fan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruhsar Pekcan"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00fcleyman Soylu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zehra Z\u00fcmr\u00fct Sel\u00e7uk"},{"ns":0,"*":"Fatih D\u00f6nmez"},{"ns":0,"*":"Bekir Pakdemirli"},{"ns":0,"*":"Fahrettin Koca"},{"ns":0,"*":"Ziya Sel\u00e7uk"},{"ns":0,"*":"Cahit Turan"},{"ns":0,"*":"Mehmet Kasapo\u011flu"},{"ns":0,"*":"Murat Kurum"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Cabinet Erdo\u011fan IV"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Turkey-bio-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Distinguish"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder/office"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth year and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-off"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Succession box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Qhm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink question hyphen-minus"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ttl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:66th government of Turkey"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cabinet Erdo\u011fan IV"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Turkey-bio-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Distinguish"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:MultiReplace"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Flag_of_Turkey.svg"],"externallinks":["https://www.aksam.com.tr/guncel/mehmet-ersoy-kimdir-kultur-ve-turizm-bakani-ersoy-kac-yasinda-aslen-nereli/haber-752918","http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/siyaset/1021888/iste_Erdogan_in_acikladigi_kabine_listesi.html#"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Mehmet_Ersoy","byteoffset":2085,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Mehmet Ersoy","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Ersoy, Mehmet"},{"name":"wikibase_item","*":"Q55526162"}]}}