{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Lu\u00eds Seoane","pageid":2012340,"revid":856552102,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:LuisSeoane.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/LuisSeoane.JPG/220px-LuisSeoane.JPG\" width=\"220\" height=\"283\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/LuisSeoane.JPG/330px-LuisSeoane.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/LuisSeoane.JPG/440px-LuisSeoane.JPG 2x\" data-file-width=\"1124\" data-file-height=\"1446\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:LuisSeoane.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Luis Seoane</div></div></div>\n<p><b> Luis Seoane</b> (1910\u20131979) was a lithographer and artist.  Born in <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>, Argentina on June 1, 1910, of Galician immigrants, he spent much of his childhood and youth in <a href=\"/wiki/Galicia_(Spain)\" title=\"Galicia (Spain)\">Galicia (Spain)</a>.  He was educated in <a href=\"/wiki/A_Coru%C3%B1a\" title=\"A Coru\u00f1a\">A Coru\u00f1a</a>. His first exhibition was held in 1929.\n</p><p>Returning to Argentina in 1936 to escape the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a>, Seoane became an important cultural figure in Buenos Aires, where he was responsible for the creation of a number of murals and other public works of art.\n</p><p>On his return to Galicia in 1960, he became a leading figure within the movement to revive Galician culture.  He died in A Coru\u00f1a in 1979.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Seoane&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070307104232/http://centros.edu.xunta.es/cepluisseoane/luis_seoane.htm\">\"Luis Seoane\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://centros.edu.xunta.es/cepluisseoane/luis_seoane.htm\">the original</a> on 2007-03-07<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved 2006-06-07 <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://centros.edu.xunta.es/cepluisseoane/luis_seoane.htm\">http://centros.edu.xunta.es/cepluisseoane/luis_seoane.htm</a></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Luis+Seoane&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcentros.edu.xunta.es%2Fcepluisseoane%2Fluis_seoane.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALu%C3%ADs+Seoane\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;accessdate=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></li>\n<li><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arteargentino.com/dic/art/seoane,l1.htm\">\"Luis Seoane\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved 2006-06-07 <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.arteargentino.com/dic/art/seoane,11.htm\">http://www.arteargentino.com/dic/art/seoane,11.htm</a></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Luis+Seoane&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.arteargentino.com%2Fdic%2Fart%2Fseoane%2Cl1.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALu%C3%ADs+Seoane\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;accessdate=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authors_honoured_on_Galician_Literature_Day\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:#d3d3d3;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Galician_Literature_Day\" title=\"Template:Galician Literature Day\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background:#d3d3d3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:Galician_Literature_Day&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:Galician Literature Day (page does not exist)\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background:#d3d3d3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Galician_Literature_Day&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background:#d3d3d3;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Authors_honoured_on_Galician_Literature_Day\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Galician_Literature_Day\" title=\"Galician Literature Day\">Authors honoured on Galician Literature Day</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Rosal%C3%ADa_de_Castro\" title=\"Rosal\u00eda de Castro\">Rosal\u00eda de Castro</a> (1963)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfonso_Daniel_Rodr%C3%ADguez_Castelao\" title=\"Alfonso Daniel Rodr\u00edguez Castelao\">Alfonso Daniel Rodr\u00edguez Castelao</a> (1964)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Eduardo_Pondal\" title=\"Eduardo Pondal\">Eduardo Pondal</a> (1965)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_A%C3%B1%C3%B3n_Paz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco A\u00f1\u00f3n Paz (page does not exist)\">Francisco A\u00f1\u00f3n Paz</a> (1966)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Curros_Enr%C3%ADquez\" title=\"Manuel Curros Enr\u00edquez\">Manuel Curros Enr\u00edquez</a> (1967)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Florentino_L%C3%B3pez_Cuevillas\" title=\"Florentino L\u00f3pez Cuevillas\">Florentino L\u00f3pez Cuevillas</a> (1968)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Noriega_Varela&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Noriega Varela (page does not exist)\">Antonio Noriega Varela</a> (1969)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Marcial_Valladares_N%C3%BA%C3%B1ez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcial Valladares N\u00fa\u00f1ez (page does not exist)\">Marcial Valladares N\u00fa\u00f1ez</a> (1970)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gonzalo_L%C3%B3pez_Abente&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gonzalo L\u00f3pez Abente (page does not exist)\">Gonzalo L\u00f3pez Abente</a> (1971)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Valent%C3%ADn_Lamas_Carvajal\" title=\"Valent\u00edn Lamas Carvajal\">Valent\u00edn Lamas Carvajal</a> (1972)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Lago_Gonz%C3%A1lez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Lago Gonz\u00e1lez (page does not exist)\">Manuel Lago Gonz\u00e1lez</a> (1973)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Joh%C3%A1n_Vicente_Viqueira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joh\u00e1n Vicente Viqueira (page does not exist)\">Xo\u00e1n V. Viqueira Cort\u00f3n</a> (1974)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Xo%C3%A1n_Manuel_Pintos_Villar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Xo\u00e1n Manuel Pintos Villar (page does not exist)\">Xo\u00e1n Manuel Pintos Villar</a> (1975)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ram%C3%B3n_Cabanillas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ram\u00f3n Cabanillas (page does not exist)\">Ram\u00f3n Cabanillas</a> (1976)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ant%C3%B3n_Villar_Ponte\" title=\"Ant\u00f3n Villar Ponte\">Ant\u00f3n Villar Ponte</a> (1977)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_L%C3%B3pez_Ferreiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio L\u00f3pez Ferreiro (page does not exist)\">Antonio L\u00f3pez Ferreiro</a> (1978)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Antonio_P%C3%A9rez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manuel Antonio P\u00e9rez\">Manuel Antonio P\u00e9rez</a> (1979)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfonso_X_of_Castile\" title=\"Alfonso X of Castile\">Alfonso X of Castile</a> (1980)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vicente_Risco\" title=\"Vicente Risco\">Vicente Risco</a> (1981)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Amado_Carballo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Amado Carballo (page does not exist)\">Lu\u00eds Amado Carballo</a> (1982)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Leiras_Pulpeiro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Leiras Pulpeiro (page does not exist)\">Manuel Leiras Pulpeiro</a> (1983)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Armando_Cotarelo_Valledor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Armando Cotarelo Valledor (page does not exist)\">Armando Cotarelo Valledor</a> (1984)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ant%C3%B3n_Losada_Di%C3%A9guez\" title=\"Ant\u00f3n Losada Di\u00e9guez\">Ant\u00f3n Losada Di\u00e9guez</a> (1985)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Aquilino_Iglesia_Alvari%C3%B1o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aquilino Iglesia Alvari\u00f1o (page does not exist)\">Aquilino Iglesia Alvari\u00f1o</a> (1986)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisca_Herrera_Garrido\" title=\"Francisca Herrera Garrido\">Francisca Herrera Garrido</a> (1987)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_Otero_Pedrayo\" title=\"Ram\u00f3n Otero Pedrayo\">Ram\u00f3n Otero Pedrayo</a> (1988)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Celso_Emilio_Ferreiro\" title=\"Celso Emilio Ferreiro\">Celso Emilio Ferreiro</a> (1989)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lu%C3%ADs_Pimentel\" title=\"Lu\u00eds Pimentel\">Lu\u00eds Pimentel</a> (1990)</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_Cunqueiro\" title=\"\u00c1lvaro Cunqueiro\">\u00c1lvaro Cunqueiro</a> (1991)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ferm%C3%ADn_Bouza-Brey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferm\u00edn Bouza-Brey (page does not exist)\">Ferm\u00edn Bouza-Brey</a> (1992)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Eduardo_Blanco_Amor\" title=\"Eduardo Blanco Amor\">Eduardo Blanco Amor</a> (1993)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Lu\u00eds Seoane</a> (1994)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rafael_Dieste\" title=\"Rafael Dieste\">Rafael Dieste</a> (1995)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Xes%C3%BAs_Ferro_Couselo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Xes\u00fas Ferro Couselo (page does not exist)\">Xes\u00fas Ferro Couselo</a> (1996)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81nxel_Fole&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1nxel Fole (page does not exist)\">\u00c1nxel Fole</a> (1997)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_Codax\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mart\u00edn Codax\">Mart\u00edn Codax</a> / <a href=\"/wiki/Johan_de_Cangas\" title=\"Johan de Cangas\">Johan de Cangas</a> / <a href=\"/wiki/Mendinho\" title=\"Mendinho\">Mendinho</a> (1998)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Roberto_Blanco_Torres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roberto Blanco Torres (page does not exist)\">Roberto Blanco Torres</a> (1999)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Murgu%C3%ADa\" title=\"Manuel Murgu\u00eda\">Manuel Murgu\u00eda</a> (2000)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Eladio_Rodr%C3%ADguez\" title=\"Eladio Rodr\u00edguez\">Eladio Rodr\u00edguez</a> (2001)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_Sarmiento\" title=\"Mart\u00edn Sarmiento\">Frei Mart\u00edn Sarmiento</a> (2002)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B3n_Avil%C3%A9s_de_Taramancos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f3n Avil\u00e9s de Taramancos (page does not exist)\">Ant\u00f3n Avil\u00e9s de Taramancos</a> (2003)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Xaqu%C3%ADn_Lorenzo_Fern%C3%A1ndez\" title=\"Xaqu\u00edn Lorenzo Fern\u00e1ndez\">Xaqu\u00edn Lorenzo</a> (2004)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lorenzo_Varela\" title=\"Lorenzo Varela\">Lorenzo Varela</a> (2005)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Lugr%C3%ADs_Freire&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Lugr\u00eds Freire (page does not exist)\">Manuel Lugr\u00eds Freire</a> (2006)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Mari%C3%B1o\" title=\"Mar\u00eda Mari\u00f1o\">Mar\u00eda Mari\u00f1o</a> (2007)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Xos%C3%A9_Mar%C3%ADa_%C3%81lvarez_Bl%C3%A1zquez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Xos\u00e9 Mar\u00eda \u00c1lvarez Bl\u00e1zquez (page does not exist)\">Xos\u00e9 Mar\u00eda \u00c1lvarez Bl\u00e1zquez</a> (2008)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_Pi%C3%B1eiro_L%C3%B3pez\" title=\"Ram\u00f3n Pi\u00f1eiro L\u00f3pez\">Ram\u00f3n Pi\u00f1eiro L\u00f3pez</a> (2009)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ux%C3%ADo_Novoneyra\" title=\"Ux\u00edo Novoneyra\">Ux\u00edo Novoneyra</a> (2010)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lois_Pereiro\" title=\"Lois Pereiro\">Lois Pereiro</a> (2011)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Valent%C3%ADn_Paz-Andrade\" title=\"Valent\u00edn Paz-Andrade\">Valent\u00edn Paz-Andrade</a> (2012)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Vidal_Bola%C3%B1o\" title=\"Roberto Vidal Bola\u00f1o\">Roberto Vidal Bola\u00f1o</a> (2013)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Xos%C3%A9_Mar%C3%ADa_D%C3%ADaz_Castro\" title=\"Xos\u00e9 Mar\u00eda D\u00edaz Castro\">Xos\u00e9 Mar\u00eda D\u00edaz Castro</a> (2014)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Xos%C3%A9_Filgueira_Valverde\" title=\"Xos\u00e9 Filgueira Valverde\">Xos\u00e9 Filgueira Valverde</a> (2015)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Mar%C3%ADa_Fern%C3%A1ndez_Teixeiro\" title=\"Manuel Mar\u00eda Fern\u00e1ndez Teixeiro\">Manuel Mar\u00eda</a> (2016)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Casares_(writer)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carlos Casares (writer)\">Carlos Casares</a> (2017)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Victoria_Moreno\" title=\"Mar\u00eda Victoria Moreno\">Mar\u00eda Victoria Moreno</a> (2018)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ant%C3%B3n_Fraguas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ant\u00f3n Fraguas (page does not exist)\">Ant\u00f3n Fraguas</a> (2019)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3314977&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3314977&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3314977\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/68971482\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1142660\">XX1142660</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12174910t\">cb12174910t</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12174910t\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000109120701\">0000 0001 0912 0701</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n83012068\">n83012068</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Netherlands_Institute_for_Art_History#Online_artist_pages\" title=\"Netherlands Institute for Art History\">RKD</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://rkd.nl/en/explore/artists/329046\">329046</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6255t8k\">w6255t8k</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/030305780\">030305780</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500117854\">500117854</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/68971482\">68971482</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div> \n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><span style=\"vertical-align: middle; background:transparent\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Argentina.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Argentina\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/30px-Flag_of_Argentina.svg.png\" width=\"30\" height=\"19\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/45px-Flag_of_Argentina.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/60px-Flag_of_Argentina.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"500\" /></a><span style=\"margin-left:-30px;\"><a href=\"/wiki/File:Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png\" class=\"image\"><img alt=\"Biography icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/30px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/45px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/60px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png 2x\" data-file-width=\"170\" data-file-height=\"170\" /></a></span></span></td><td><i>This article about an Argentine artist is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Seoane&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Argentina-artist-stub\" title=\"Template:Argentina-artist-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Argentina-artist-stub\" title=\"Template talk:Argentina-artist-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Argentina-artist-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Rembrandtnarizancha.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Rembrandtnarizancha.jpg/35px-Rembrandtnarizancha.jpg\" width=\"35\" height=\"44\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Rembrandtnarizancha.jpg/53px-Rembrandtnarizancha.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Rembrandtnarizancha.jpg/70px-Rembrandtnarizancha.jpg 2x\" data-file-width=\"1028\" data-file-height=\"1280\" /></a></td><td><i>This article about an engraver, etcher or printmaker is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Seoane&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Printmaker-stub\" title=\"Template:Printmaker-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Printmaker-stub\" title=\"Template talk:Printmaker-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Printmaker-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1339\nCached time: 20180909214614\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.132 seconds\nReal time usage: 0.182 seconds\nPreprocessor visited node count: 235/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 27211/2097152 bytes\nTemplate argument size: 58/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.063/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.57 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  131.342      1 -total\n 37.96%   49.859      1 Template:Authority_control\n 37.03%   48.633      2 Template:Cite_web\n 12.68%   16.656      1 Template:Argentina-artist-stub\n 12.44%   16.335      2 Template:Asbox\n  9.32%   12.244      1 Template:Galician_Literature_Day\n  7.58%    9.953      1 Template:Navbox\n  3.85%    5.058      1 Template:Bio_icon\n  2.79%    3.660      1 Template:Country_data_Argentina\n  2.59%    3.406      1 Template:Printmaker-stub\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2012340-0!canonical and timestamp 20180909214614 and revision id 856552102\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Lu%C3%ADs_Seoane","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Lu\u00eds Seoane"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Luis_Seoane","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Luis Seoane"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Luis_Seoane","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Luis Seoane"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Lu%C3%ADs_Seoane","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Lu\u00eds Seoane"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Lu%C3%ADs_Seoane","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Lu\u00eds Seoane"}],"categories":[{"sortkey":"Seoane, Luis","hidden":"","*":"CS1_errors:_dates"},{"sortkey":"Seoane, Luis","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Seoane, Luis","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Seoane, Luis","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Seoane, Luis","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Seoane, Luis","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_RKDartists_identifiers"},{"sortkey":"Seoane, Luis","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Seoane, Luis","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Seoane, Luis","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Seoane, Luis","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Seoane, Luis","*":"1910_births"},{"sortkey":"Seoane, Luis","*":"1979_deaths"},{"sortkey":"Seoane, Luis","*":"Artists_from_Buenos_Aires"},{"sortkey":"Seoane, Luis","*":"Galician_writers"},{"sortkey":"Seoane, Luis","*":"Argentine_artists"},{"sortkey":"Seoane, Luis","*":"Argentine_people_of_Galician_descent"},{"sortkey":"Seoane, Luis","*":"Lithographers"},{"sortkey":"Seoane, Luis","*":"Galician_Literature_Day"},{"sortkey":"Seoane, Luis","*":"20th-century_Argentine_artists"},{"sortkey":"Seoane, Luis","*":"20th-century_lithographers"},{"sortkey":"Seoane, Luis","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Seoane, Luis","*":"Argentine_artist_stubs"},{"sortkey":"Seoane, Luis","*":"Printmaker_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with RKDartists identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Galician Literature Day"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Argentina-artist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Printmaker-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Coru\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso Daniel Rodr\u00edguez Castelao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso X of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f3n Losada Di\u00e9guez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f3n Villar Ponte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Casares (writer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celso Emilio Ferreiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Blanco Amor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Pondal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eladio Rodr\u00edguez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florentino L\u00f3pez Cuevillas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisca Herrera Garrido"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galician Literature Day"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johan de Cangas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lois Pereiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lorenzo Varela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lu\u00eds Pimentel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Antonio P\u00e9rez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Curros Enr\u00edquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Mar\u00eda Fern\u00e1ndez Teixeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Murgu\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mart\u00edn Codax"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mart\u00edn Sarmiento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda Mari\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda Victoria Moreno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mendinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands Institute for Art History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Dieste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ram\u00f3n Otero Pedrayo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ram\u00f3n Pi\u00f1eiro L\u00f3pez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Vidal Bola\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosal\u00eda de Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ux\u00edo Novoneyra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valent\u00edn Lamas Carvajal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valent\u00edn Paz-Andrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente Risco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xaqu\u00edn Lorenzo Fern\u00e1ndez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xos\u00e9 Filgueira Valverde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xos\u00e9 Mar\u00eda D\u00edaz Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lvaro Cunqueiro"},{"ns":0,"*":"Francisco A\u00f1\u00f3n Paz"},{"ns":0,"*":"Antonio Noriega Varela"},{"ns":0,"*":"Marcial Valladares N\u00fa\u00f1ez"},{"ns":0,"*":"Gonzalo L\u00f3pez Abente"},{"ns":0,"*":"Manuel Lago Gonz\u00e1lez"},{"ns":0,"*":"Joh\u00e1n Vicente Viqueira"},{"ns":0,"*":"Xo\u00e1n Manuel Pintos Villar"},{"ns":0,"*":"Ram\u00f3n Cabanillas"},{"ns":0,"*":"Antonio L\u00f3pez Ferreiro"},{"ns":0,"*":"Lu\u00eds Amado Carballo"},{"ns":0,"*":"Manuel Leiras Pulpeiro"},{"ns":0,"*":"Armando Cotarelo Valledor"},{"ns":0,"*":"Aquilino Iglesia Alvari\u00f1o"},{"ns":0,"*":"Ferm\u00edn Bouza-Brey"},{"ns":0,"*":"Xes\u00fas Ferro Couselo"},{"ns":0,"*":"\u00c1nxel Fole"},{"ns":0,"*":"Roberto Blanco Torres"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f3n Avil\u00e9s de Taramancos"},{"ns":0,"*":"Manuel Lugr\u00eds Freire"},{"ns":0,"*":"Xos\u00e9 Mar\u00eda \u00c1lvarez Bl\u00e1zquez"},{"ns":0,"*":"Ant\u00f3n Fraguas"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Argentina-artist-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Printmaker-stub"},{"ns":11,"*":"Template talk:Galician Literature Day"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Galician Literature Day"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Argentina-artist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bio icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Argentina"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bio icon2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Printmaker-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["LuisSeoane.JPG","Blue_pencil.svg","Flag_of_Argentina.svg","Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png","Rembrandtnarizancha.jpg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q3314977","https://web.archive.org/web/20070307104232/http://centros.edu.xunta.es/cepluisseoane/luis_seoane.htm","http://centros.edu.xunta.es/cepluisseoane/luis_seoane.htm","http://www.arteargentino.com/dic/art/seoane,l1.htm","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/68971482","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1142660","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12174910t","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12174910t","http://isni.org/isni/0000000109120701","http://id.loc.gov/authorities/names/n83012068","https://rkd.nl/en/explore/artists/329046","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6255t8k","https://www.idref.fr/030305780","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500117854","https://viaf.org/viaf/68971482","http://www.arteargentino.com/dic/art/seoane,11.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Lu\u00eds_Seoane","byteoffset":686,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Lu\u00eds Seoane","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Seoane, Luis"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3314977"}]}}