{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Yara Tupinamb\u00e1","pageid":14672561,"revid":857697474,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Yara Tupinamb\u00e1</b> (born April 2, 1932 in <a href=\"/wiki/Montes_Claros\" title=\"Montes Claros\">Montes Claros</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>) is a <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazilian</a> <a href=\"/wiki/Visual_arts\" title=\"Visual arts\">visual artist</a>.\n</p><p>Tupinamb\u00e1 began as <a href=\"/w/index.php?title=Alberto_Guignard&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alberto Guignard (page does not exist)\">Guignard</a>'s and <a href=\"/wiki/Oswaldo_Goeldi\" title=\"Oswaldo Goeldi\">Goeldi</a>'s pupil and then continued her studies at <a href=\"/wiki/Pratt_Institute\" title=\"Pratt Institute\">Pratt Institute</a>, in <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a>. Her works are well known in Brazil, entitling her to a <i>Sala Especial</i> (Special Room) at <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Art_Biennial\" title=\"S\u00e3o Paulo Art Biennial\">S\u00e3o Paulo Art Biennial</a>.\n</p><p>She was also a <a href=\"/wiki/Fine_arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fine arts\">fine arts</a> professor at <a href=\"/wiki/UFMG\" class=\"mw-redirect\" title=\"UFMG\">UFMG</a>, one of Brazil's main universities, where she helped create the Fine Arts Institute. She has also been a professor at <a href=\"/wiki/Guignard_University_of_Art_of_Minas_Gerais\" title=\"Guignard University of Art of Minas Gerais\">Escola Guignard</a>, a well known fine arts College in <a href=\"/wiki/Belo_Horizonte\" title=\"Belo Horizonte\">Belo Horizonte</a>.\n</p><p>One of her best known works is the panel depicting <a href=\"/wiki/Adam\" title=\"Adam\">Adam</a> and <a href=\"/wiki/Eve\" title=\"Eve\">Eve</a> naked, situated at the main church in <a href=\"/wiki/Ferros\" title=\"Ferros\">Ferros</a>, <a href=\"/wiki/Minas_Gerais\" title=\"Minas Gerais\">Minas Gerais</a>. This panel was described in the novel <i><a href=\"/wiki/Hilda_Furac%C3%A3o\" title=\"Hilda Furac\u00e3o\">Hilda Furac\u00e3o</a></i> by <a href=\"/wiki/Roberto_Drummond\" title=\"Roberto Drummond\">Roberto Drummond</a>, which later became a TV series.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The State of <a href=\"/wiki/Minas_Gerais\" title=\"Minas Gerais\">Minas Gerais</a> Legislative Assembly also displays her panel <i>Minas, do s\u00e9culo XVII ao s\u00e9culo XX</i>.<sup id=\"cite_ref-camara.gov.br_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-camara.gov.br-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Tupinamb\u00e1 exhibits her works in all the main arts salons in Brazil: <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>, <a href=\"/wiki/Belo_Horizonte\" title=\"Belo Horizonte\">Belo Horizonte</a>, <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>, <a href=\"/wiki/Bras%C3%ADlia\" title=\"Bras\u00edlia\">Bras\u00edlia</a>, <a href=\"/wiki/Paran%C3%A1_(state)\" title=\"Paran\u00e1 (state)\">Paran\u00e1</a>, <a href=\"/wiki/Porto_Alegre\" title=\"Porto Alegre\">Porto Alegre</a>, <a href=\"/wiki/Campinas\" title=\"Campinas\">Campinas</a>, <a href=\"/wiki/Ouro_Preto\" title=\"Ouro Preto\">Ouro Preto</a> and <a href=\"/wiki/Pernambuco\" title=\"Pernambuco\">Pernambuco</a>. In 1974 she organized the <i>Atelier Vivo</i> (Live Atelier) at S\u00e3o Paulo's famous Art Biennial.<sup id=\"cite_ref-camara.gov.br_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-camara.gov.br-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Yara_Tupinamb%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">WIKIP\u00c9DIA. Desenvolvido pela Wikimedia Foundation. Apresenta conte\u00fado enciclop\u00e9dico. Dispon\u00edvel em: &lt;<a class=\"external free\" href=\"http://pt.wikipedia.org/w/index.php?title=Ferros&amp;oldid=5341282\">http://pt.wikipedia.org/w/index.php?title=Ferros&amp;oldid=5341282</a>&gt;. Accessed em: 26 March 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-camara.gov.br-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-camara.gov.br_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-camara.gov.br_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.camara.gov.br/internet/agencia/imprimir.asp?pk=60974\">Artistas presentes no quinto Gabinete de Arte</a>, Ag\u00eancia C\u00e2mara, 11/2/2005 15h57</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Yara_Tupinamb%C3%A1&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in Portuguese)</span> <span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.caleidoscopio.art.br/yaratupynamba/\">Official website</a></span></span></li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\"><img alt=\"Brazil\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/22px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"22\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/33px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/43px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a></span></td><td><i>This article about a Brazilian artist is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Yara_Tupinamb%C3%A1&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Brazil-artist-stub\" title=\"Template:Brazil-artist-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Brazil-artist-stub\" title=\"Template talk:Brazil-artist-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Brazil-artist-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Rembrandtnarizancha.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Rembrandtnarizancha.jpg/35px-Rembrandtnarizancha.jpg\" width=\"35\" height=\"44\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Rembrandtnarizancha.jpg/53px-Rembrandtnarizancha.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/09/Rembrandtnarizancha.jpg/70px-Rembrandtnarizancha.jpg 2x\" data-file-width=\"1028\" data-file-height=\"1280\" /></a></td><td><i>This article about an engraver, etcher or printmaker is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Yara_Tupinamb%C3%A1&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Printmaker-stub\" title=\"Template:Printmaker-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Printmaker-stub\" title=\"Template talk:Printmaker-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Printmaker-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1344\nCached time: 20180902121945\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.096 seconds\nReal time usage: 0.141 seconds\nPreprocessor visited node count: 316/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7119/2097152 bytes\nTemplate argument size: 242/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1273/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.042/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.62 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  115.211      1 -total\n 30.09%   34.668      1 Template:Pt_icon\n 28.62%   32.973      1 Template:Link_language\n 24.69%   28.441      1 Template:Official_website\n 21.90%   25.237      2 Template:Asbox\n 21.53%   24.803      1 Template:Brazil-artist-stub\n 20.27%   23.353      1 Template:Reflist\n 18.65%   21.490      1 Template:Category_handler\n  6.28%    7.239      1 Template:Flagicon\n  4.57%    5.268      1 Template:Country_data_Brazil\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:14672561-0!canonical and timestamp 20180902121945 and revision id 857697474\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Yara_Tupinamb%C3%A1","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Yara Tupinamb\u00e1"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Yara_Tupynamb%C3%A1","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Yara Tupynamb\u00e1"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Yara_Tupynamb%C3%A1","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Yara Tupynamb\u00e1"}],"categories":[{"sortkey":"Tupinamba, Yara","hidden":"","*":"Articles_with_Portuguese-language_external_links"},{"sortkey":"Tupinamba, Yara","*":"1932_births"},{"sortkey":"Tupinamba, Yara","*":"Living_people"},{"sortkey":"Tupinamba, Yara","*":"20th-century_engravers"},{"sortkey":"Tupinamba, Yara","*":"21st-century_engravers"},{"sortkey":"Tupinamba, Yara","*":"Brazilian_engravers"},{"sortkey":"Tupinamba, Yara","*":"Brazilian_artists"},{"sortkey":"Tupinamba, Yara","*":"Women_engravers"},{"sortkey":"Tupinamba, Yara","*":"20th-century_women_artists"},{"sortkey":"Tupinamba, Yara","*":"21st-century_women_artists"},{"sortkey":"Tupinamba, Yara","*":"Women_printmakers"},{"sortkey":"Tupinamba, Yara","*":"20th-century_printmakers"},{"sortkey":"Tupinamba, Yara","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Tupinamba, Yara","*":"Brazilian_artist_stubs"},{"sortkey":"Tupinamba, Yara","*":"Printmaker_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil-artist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Printmaker-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belo Horizonte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bras\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campinas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fine arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guignard University of Art of Minas Gerais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hilda Furac\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minas Gerais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montes Claros"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oswaldo Goeldi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ouro Preto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paran\u00e1 (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pernambuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porto Alegre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pratt Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Drummond"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Art Biennial"},{"ns":0,"exists":"","*":"UFMG"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visual arts"},{"ns":0,"*":"Alberto Guignard"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Brazil-artist-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Printmaker-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pt icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil-artist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Printmaker-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Flag_of_Brazil.svg","Rembrandtnarizancha.jpg"],"externallinks":["http://www.camara.gov.br/internet/agencia/imprimir.asp?pk=60974","http://pt.wikipedia.org/w/index.php?title=Ferros&oldid=5341282","http://www.caleidoscopio.art.br/yaratupynamba/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Yara_Tupinamb\u00e1","byteoffset":1811,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Yara_Tupinamb\u00e1","byteoffset":1841,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Yara Tupinamb\u00e1","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Tupinamba, Yara"},{"name":"wikibase_item","*":"Q8049209"}]}}