{"parse":{"title":"Vlach (Ottoman social class)","pageid":48487744,"revid":846333787,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For other uses, see <a href=\"/wiki/Vlach_Millet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vlach Millet\">Vlach Millet</a>.</div>\n<p><b>Vlach</b> (<a href=\"/wiki/Ottoman_Turkish_language\" title=\"Ottoman Turkish language\">Ottoman Turkish</a>: <i>Eflak</i>, <span style=\"font-size:85%;\">pl.</span> <i>Eflak\u00e2n</i>; <a href=\"/wiki/Serbo-Croatian\" title=\"Serbo-Croatian\">Serbo-Croatian</a>: <i>Vlah</i>/\u0412\u043b\u0430\u0445, <span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Plural\" title=\"Plural\">pl.</a></span> <i>Vlasi</i>/\u0412\u043b\u0430\u0441\u0438) was a social class within the <a href=\"/wiki/Millet_(Ottoman_Empire)\" title=\"Millet (Ottoman Empire)\"><i>millet</i> system</a> of the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>, composed largely of <a href=\"/wiki/Orthodox_Christian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Orthodox Christian\">Orthodox Christian</a> <a href=\"/wiki/Transhumance\" title=\"Transhumance\">nomadic and semi-nomadic</a> pastoral populations of <a href=\"/wiki/Vlachs\" title=\"Vlachs\">genuine Vlachs</a>, <a href=\"/wiki/Serbianisation\" title=\"Serbianisation\">Serbianised</a> Vlachs, and <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a>. At that time the amalgamation of the process of <a href=\"/wiki/Sedentarization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sedentarization\">sedentarization</a> of the Orthodox Vlachs and their gradual fusion into the Serbian rural  population reached a high level and was officially recognized by the Ottoman authorities.<sup id=\"cite_ref-Kursar_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kursar-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-LING_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LING-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Origins\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Origins</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Service\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Service</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Decline\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Decline</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Tax\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Tax</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Annotations\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Annotations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Origins\">Origins</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vlach_(Ottoman_social_class)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Origins\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Following the <a href=\"/wiki/Ottoman_wars_in_Europe\" title=\"Ottoman wars in Europe\">Ottoman conquest of the Balkans</a>, the <a href=\"/wiki/Vlachs\" title=\"Vlachs\">Vlachs</a>, being both <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodoxy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eastern Orthodoxy\">Orthodox</a> and <a href=\"/wiki/Roman_Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic\">Catholic</a>,<sup id=\"cite_ref-Mandi\u0107_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mandi\u0107-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and still a largely nomadic and semi-nomadic pastoral non-<a href=\"/wiki/Slavic_languages\" title=\"Slavic languages\">Slavic-speaking</a><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> people, played a dual role in the relations with the new <a href=\"/wiki/Ottoman_Turks\" title=\"Ottoman Turks\">Ottoman ruler</a>. Although a few of the Orthodox Vlachs and part of the Catholic Vlachs from <a href=\"/wiki/Duklja\" title=\"Duklja\">Duklja</a> and <a href=\"/wiki/Bosnia_(region)\" title=\"Bosnia (region)\">Bosnia</a> fled before the <a href=\"/wiki/Ottoman_conquest_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Ottoman conquest of Bosnia and Herzegovina\">invading Ottoman armies</a>, to <a href=\"/wiki/Western_Christianity\" title=\"Western Christianity\">Christian</a> lands in the West (i.e. <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Croatia_(925%E2%80%931102)\" title=\"Kingdom of Croatia (925\u20131102)\">Croatia</a> and <a href=\"/wiki/Republic_of_Ragusa\" title=\"Republic of Ragusa\">abroad</a>);<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> the remaining of them, both Orthodox in the central <a href=\"/wiki/Balkans\" title=\"Balkans\">Balkans</a> and Catholics in <a href=\"/wiki/Herzegovina\" title=\"Herzegovina\">Herzegovina</a> and Duklja, welcomed with joy the new situation created, since the conquerors vouchsafed to them vast ranges for themselves and their cattle and promised to improve their social position.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> It thus propitiated special arrangements between the <a href=\"/wiki/Ottoman_Turks\" title=\"Ottoman Turks\">Turks</a> and the Vlachs,<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> who in turn, while preserving their <a href=\"/wiki/Religion\" title=\"Religion\">religion</a> (excepting some, largely high-ranking members of society, who converted to <a href=\"/wiki/Sunni_Islam\" title=\"Sunni Islam\">Islam</a> in order to secure for themselves and their families special privileges and <a href=\"/wiki/Pasha\" title=\"Pasha\">prominent administrative positions</a> from the <a href=\"/wiki/Sanjak-bey\" title=\"Sanjak-bey\">Ottoman authorities</a>), placed themselves in the <a href=\"/wiki/Ottoman_Sultan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ottoman Sultan\">Sultan</a>'s service;<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> all this made possible that the Vlachs would come to form a considerably privileged class within the <a href=\"/wiki/Millet_(Ottoman_Empire)\" title=\"Millet (Ottoman Empire)\">Millet system</a> in the Ottoman Empire, compared to the class of the <a href=\"/wiki/Rayah\" title=\"Rayah\">Reaya</a>, for more than a century.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> In adittion, with the beginning of Ottoman rule, within this social class also came to be included other Vlach-like (pastoral semi-nomad)<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> populations, such as cattle-breeding Orthodox Serbs;<sup id=\"cite_ref-LING_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LING-2\">&#91;2&#93;</a></sup> who also were serving as <a href=\"/wiki/Martolos\" title=\"Martolos\">Ottoman army-attached garrisoned auxiliary units</a> in <a href=\"/wiki/Ottoman_Hungary\" title=\"Ottoman Hungary\">Hungary</a>, during the 16th century, in large numbers, jointly with the <a href=\"/wiki/Vlachs\" title=\"Vlachs\">Vlachs</a>.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Service\">Service</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vlach_(Ottoman_social_class)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Service\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Martolos\" title=\"Martolos\">Martolos</a></div>\n<p>During the early history of the Ottoman Empire in the Balkans, there was a social class of Vlachs in Serbia and Macedonia, made up of Christians who served as auxiliary forces and had the same rights as Muslims.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>Due to their experience in carrying goods and the skill and speed with which they crossed the mountain regions; the Turks began to take advantage of it by employing them as auxiliary troops (<i><a href=\"/wiki/Voynuk\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voynuk\">voynuk</a></i>), thus entrusting to them the conveyance of military supplies, the carrying out of <a href=\"/wiki/Espionage\" title=\"Espionage\">spying operations</a> and quick <a href=\"/wiki/Looting\" title=\"Looting\">looting</a>-<a href=\"/wiki/Scorched_earth\" title=\"Scorched earth\">sorching</a> <a href=\"/wiki/Raid_(military)\" title=\"Raid (military)\">raids</a> in enemy <a href=\"/wiki/Western_Christian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Western Christian\">Christian</a> territory, and the patrol of <a href=\"/wiki/Canyon\" title=\"Canyon\">mountain gorges</a> and boundaries in general. In adittion, they always accompanied the Ottoman armies in their expeditions throughout the Balkans, up to the North-West, in whole communities; being intended for populating the newly conquered territories as border military colonies, called <i>katun</i> or <i>d\u017eemaat</i> (which were composed of about 20 to 50 houses); at the head of which there was a <i>katunar</i> or <i>primikur</i> (\"headman\").<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> They also formed important as well as highly numbered <a href=\"/wiki/Christianity\" title=\"Christianity\">Christian</a> military garrisons (<i>martolos</i>) attached to the <a href=\"/wiki/Ottoman_army\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ottoman army\">Ottoman army</a>, in the newly conquered towns.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> In exchange for their regular duties, they were granted privileges which were denied to all other <a href=\"/wiki/Dhimmi\" title=\"Dhimmi\"><i>Zimm\u00ees</i></a> by the <a href=\"/wiki/Sharia\" title=\"Sharia\">\u0160erijat or Islamic Law</a>; for example, as they served regularly as Ottoman auxiliary troops, they were allowed to bear arms and to ride horses.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> This rewarding privileges were also extended to the economic sphere; these communities were largely exempted of paying any tax but only that of an annual rent of one gold 'ducat' or 'florin' to pay by each one of their households, hence coming to be called as \"Florin\" or \"Ducat Vlachs\" (<a href=\"/wiki/Ottoman_Turkish_language\" title=\"Ottoman Turkish language\">Ottoman Turkish</a>: <i>Filur\u00eeci Eflak\u00e2n</i>).<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> At the same time, great <a href=\"/wiki/Ottoman_Turks\" title=\"Ottoman Turks\">Turkish</a> and <a href=\"/wiki/Bosniak\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosniak\">Slavic Muslim</a> landholding military nobles (<a href=\"/wiki/Sipahi\" title=\"Sipahi\">Sipahi</a> and <a href=\"/wiki/Timariot\" class=\"mw-redirect\" title=\"Timariot\">Timarli</a>) often brought with them significant quantities of these Vlachs<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> (sometimes Serbs as well),<sup id=\"cite_ref-Vasi\u01071995_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Vasi\u01071995-18\">&#91;18&#93;</a></sup> in order that they farmed their lands.<sup id=\"ref_a_1\" class=\"reference\"><a href=\"#cnote_a\">[a]</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Decline\">Decline</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vlach_(Ottoman_social_class)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Decline\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>However, during the course of time, with centralisation and changes to state structure, the economic system and military organisation occurring, many of the services that the Vlachs used to provide for the Ottomans became superfluous. As a result, the 1520s saw the beginning of <a href=\"/wiki/Vlach\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vlach\">Vlach</a> <a href=\"/wiki/Sedentarisation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sedentarisation\">sedentarisation</a> and a reduction of their privileges. By the end of the 16th century, these privileges resulted in the majority of Vlachs\u2019 social standing being equalled to that of the <i>filur\u00eeci</i>, and later with ordinary <a href=\"/wiki/Rayah\" title=\"Rayah\">reaya peasants</a>.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> Lastly, the <a href=\"/wiki/Battle_of_Sisak\" title=\"Battle of Sisak\">sound Ottoman defeat at Sisak in 1592</a> triggered the beginning of loss of faith by these Vlachs, (both <a href=\"/wiki/Vlachs\" title=\"Vlachs\">genuine Vlachs</a> and <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a>) in <a href=\"/wiki/High_Porte\" class=\"mw-redirect\" title=\"High Porte\">those who until then had been their masters</a>, and propitiated the passing of the Vlachs and the Serbs over to the <a href=\"/wiki/Habsburg_monarchy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Habsburg monarchy\">Habsburg side</a> (see <a href=\"/wiki/Uprising_in_Banat\" title=\"Uprising in Banat\">Uprising in Banat</a>).<sup id=\"cite_ref-Sisic_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sisic-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Tax\">Tax</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vlach_(Ottoman_social_class)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Tax\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <b>R\u00fcs\u00fbm-i Eflakiye</b> was a tax on <a href=\"/wiki/Vlach\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vlach\">Vlachs</a> in the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>. Vlachs in the Balkans were granted tax concessions under Byzantine and Serb rulers in return for military service; and this continued under Ottoman rule. Instead of some of the customary taxes, they paid a special \"Vlach tax\", <i>R\u00fcs\u00fbm-i Eflakiye</i>: One sheep and one lamb from each household on St. Georges Day each year. Because Vlachs were taxed differently, they were listed differently in <a href=\"/wiki/Defter\" title=\"Defter\">defters</a>.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vlach_(Ottoman_social_class)&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vlachs\" title=\"Vlachs\">Vlachs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Morlachs\" title=\"Morlachs\">Morlachs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vlachs_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vlachs of Croatia\">Vlachs of Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vlachs_in_medieval_Serbia\" title=\"Vlachs in medieval Serbia\">Vlachs in medieval Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Statuta_Valachorum\" title=\"Statuta Valachorum\">Statuta Valachorum</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Annotations\">Annotations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vlach_(Ottoman_social_class)&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Annotations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div style=\"\"><ol class=\"references\" style=\"list-style-type:upper-alpha;\">\n<li id=\"cnote_a\"><b><a href=\"#ref_a_1\">^</a></b> It is reported in the Turali-beg's <i>Vakufname</i> of 1562, that some great <a href=\"/wiki/Ottoman_Turks\" title=\"Ottoman Turks\">Turkish</a> and <a href=\"/wiki/Bosniak\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosniak\">Bosnian Muslim</a> <a href=\"/wiki/Timariot\" class=\"mw-redirect\" title=\"Timariot\">Timari</a> <a href=\"/wiki/Sipahi\" title=\"Sipahi\">Spahije</a> brought with them <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodoxy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eastern Orthodoxy\">Orthodox</a> <a href=\"/wiki/Vlach\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vlach\">Vlach</a> population from the <a href=\"/wiki/Sanjak_of_Smederevo\" title=\"Sanjak of Smederevo\">Sand\u017eak of Smederevo</a> into <a href=\"/wiki/Bosnia_Eyalet\" title=\"Bosnia Eyalet\">Bosnia</a>, expressly for that very purpose.<sup id=\"cite_ref-Kre\u0161evljakovi\u0107_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kre\u0161evljakovi\u0107-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Draganovi\u0107_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Draganovi\u0107-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vlach_(Ottoman_social_class)&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Kursar-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Kursar_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Vjeran Kursar (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dergiler.ankara.edu.tr/dergiler/19/1919/20146.pdf\"><i>Being an Ottoman Vlach: On Vlach Identity (Ies), Role and Status in Western Parts of the Ottoman Balkans (15th-18th Centuries). </i>Bir Osmanl\u0131 Eflak\u0131 Olmak: Osmanl\u0131 Balkanlar\u0131n\u0131n Bat\u0131 B\u00f6lgelerinde Eflak Kimli\u011fi, G\u00f6revi ve Vaziyetine Dair (15.-18. Y\u00fczy\u0131llar)<i><span></span></i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. OTAM, Ankara \u00dcniversitesi. p.&#160;115.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Being+an+Ottoman+Vlach%3A+On+Vlach+Identity+%28Ies%29%2C+Role+and+Status+in+Western+Parts+of+the+Ottoman+Balkans+%2815th-18th+Centuries%29.+Bir+Osmanl%C4%B1+Eflak%C4%B1+Olmak%3A+Osmanl%C4%B1+Balkanlar%C4%B1n%C4%B1n+Bat%C4%B1+B%C3%B6lgelerinde+Eflak+Kimli%C4%9Fi%2C+G%C3%B6revi+ve+Vaziyetine+Dair+%2815.-18.+Y%C3%BCzy%C4%B1llar%29&amp;rft.pages=115&amp;rft.pub=OTAM%2C+Ankara+%C3%9Cniversitesi&amp;rft.date=2013&amp;rft.au=Vjeran+Kursar&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdergiler.ankara.edu.tr%2Fdergiler%2F19%2F1919%2F20146.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlach+%28Ottoman+social+class%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-LING-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-LING_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-LING_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">D. Gavrilovi\u0107 (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://facta.junis.ni.ac.rs/pas/pas2003/pas2003-02.pdf\">\"Elements of ethnic identification of the Serbs\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Ni\u0161: 720.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Elements+of+ethnic+identification+of+the+Serbs&amp;rft.pages=720&amp;rft.date=2003&amp;rft.au=D.+Gavrilovi%C4%87&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ffacta.junis.ni.ac.rs%2Fpas%2Fpas2003%2Fpas2003-02.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlach+%28Ottoman+social+class%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mandi\u0107-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Mandi\u0107_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Dominik Mandi\u0107. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.es/books/about/Hrvati_i_Srbi_dva_stara_razli%C4%8Dita_narod.html?id=i8eRAAAAIAAJ&amp;redir_esc=y\"><i>Hrvati i Srbi: dva stara, razlicita naroda</i></a>. p.&#160;256.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hrvati+i+Srbi%3A+dva+stara%2C+razlicita+naroda&amp;rft.pages=256&amp;rft.au=Dominik+Mandi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.es%2Fbooks%2Fabout%2FHrvati_i_Srbi_dva_stara_razli%25C4%258Dita_narod.html%3Fid%3Di8eRAAAAIAAJ%26redir_esc%3Dy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlach+%28Ottoman+social+class%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Vladimir Babi\u0107; dr. Vaso \u010cubrilovi\u0107; dr. Branislav \u0110ur\u0111evi\u0107; Nedim Filipovi\u0107; Ferdo Gastrin; dr. Bogo Grafenauer; dr. Nada Klai\u0107; Ljuben Lape; dr. Arpad Lebl; Mitra Mitrovi\u0107; Fedor Moa\u010danin; dr. Jorjo Tadi\u0107; dr. Fran Zwitter (1959). <i>HISTORIJA NARODA JUGOSLAVIJE, Vol. II</i>. <a href=\"/wiki/%C5%A0kolska_knjiga\" title=\"\u0160kolska knjiga\">\u0160kolska knjiga</a>. p.&#160;517.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=HISTORIJA+NARODA+JUGOSLAVIJE%2C+Vol.+II&amp;rft.pages=517&amp;rft.pub=%C5%A0kolska+knjiga&amp;rft.date=1959&amp;rft.au=Vladimir+Babi%C4%87&amp;rft.au=dr.+Vaso+%C4%8Cubrilovi%C4%87&amp;rft.au=dr.+Branislav+%C4%90ur%C4%91evi%C4%87&amp;rft.au=Nedim+Filipovi%C4%87&amp;rft.au=Ferdo+Gastrin&amp;rft.au=dr.+Bogo+Grafenauer&amp;rft.au=dr.+Nada+Klai%C4%87&amp;rft.au=Ljuben+Lape&amp;rft.au=dr.+Arpad+Lebl&amp;rft.au=Mitra+Mitrovi%C4%87&amp;rft.au=Fedor+Moa%C4%8Danin&amp;rft.au=dr.+Jorjo+Tadi%C4%87&amp;rft.au=dr.+Fran+Zwitter&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlach+%28Ottoman+social+class%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Dominik Mandi\u0107. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.es/books/about/Hrvati_i_Srbi_dva_stara_razli%C4%8Dita_narod.html?id=i8eRAAAAIAAJ&amp;redir_esc=y\"><i>Hrvati i Srbi: dva stara, razlicita naroda</i></a>. p.&#160;256.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hrvati+i+Srbi%3A+dva+stara%2C+razlicita+naroda&amp;rft.pages=256&amp;rft.au=Dominik+Mandi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.es%2Fbooks%2Fabout%2FHrvati_i_Srbi_dva_stara_razli%25C4%258Dita_narod.html%3Fid%3Di8eRAAAAIAAJ%26redir_esc%3Dy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlach+%28Ottoman+social+class%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Dominik Mandi\u0107. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.es/books/about/Hrvati_i_Srbi_dva_stara_razli%C4%8Dita_narod.html?id=i8eRAAAAIAAJ&amp;redir_esc=y\"><i>Hrvati i Srbi: dva stara, razlicita naroda</i></a>. p.&#160;256.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hrvati+i+Srbi%3A+dva+stara%2C+razlicita+naroda&amp;rft.pages=256&amp;rft.au=Dominik+Mandi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.es%2Fbooks%2Fabout%2FHrvati_i_Srbi_dva_stara_razli%25C4%258Dita_narod.html%3Fid%3Di8eRAAAAIAAJ%26redir_esc%3Dy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlach+%28Ottoman+social+class%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Vjeran Kursar. <i>OTAM, 34/G\u00fcz 2013, 115-161: Being an Ottoman Vlach: On Vlach Identity (Ies), Role and Status in Western Parts of the Ottoman Balkans (15th-18th Centuries). </i>Bir Osmanl\u0131 Eflak\u0131 Olmak: Osmanl\u0131 Balkanlar\u0131n\u0131n Bat\u0131 B\u00f6lgelerinde Eflak Kimli\u011fi, G\u00f6revi ve Vaziyetine Dair (15.-18. Y\u00fczy\u0131llar)<i><span></span></i>. OTAM, Ankara \u00dcniversitesi. p.&#160;135.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=OTAM%2C+34%2FG%C3%BCz+2013%2C+115-161%3A+Being+an+Ottoman+Vlach%3A+On+Vlach+Identity+%28Ies%29%2C+Role+and+Status+in+Western+Parts+of+the+Ottoman+Balkans+%2815th-18th+Centuries%29.+Bir+Osmanl%C4%B1+Eflak%C4%B1+Olmak%3A+Osmanl%C4%B1+Balkanlar%C4%B1n%C4%B1n+Bat%C4%B1+B%C3%B6lgelerinde+Eflak+Kimli%C4%9Fi%2C+G%C3%B6revi+ve+Vaziyetine+Dair+%2815.-18.+Y%C3%BCzy%C4%B1llar%29&amp;rft.pages=135&amp;rft.pub=OTAM%2C+Ankara+%C3%9Cniversitesi&amp;rft.au=Vjeran+Kursar&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlach+%28Ottoman+social+class%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Dominik Mandi\u0107. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.es/books/about/Hrvati_i_Srbi_dva_stara_razli%C4%8Dita_narod.html?id=i8eRAAAAIAAJ&amp;redir_esc=y\"><i>Hrvati i Srbi: dva stara, razlicita naroda</i></a>. p.&#160;256.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hrvati+i+Srbi%3A+dva+stara%2C+razlicita+naroda&amp;rft.pages=256&amp;rft.au=Dominik+Mandi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.es%2Fbooks%2Fabout%2FHrvati_i_Srbi_dva_stara_razli%25C4%258Dita_narod.html%3Fid%3Di8eRAAAAIAAJ%26redir_esc%3Dy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlach+%28Ottoman+social+class%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Vjeran Kursar. <i>OTAM, 34/G\u00fcz 2013, 115-161: Being an Ottoman Vlach: On Vlach Identity (Ies), Role and Status in Western Parts of the Ottoman Balkans (15th-18th Centuries). </i>Bir Osmanl\u0131 Eflak\u0131 Olmak: Osmanl\u0131 Balkanlar\u0131n\u0131n Bat\u0131 B\u00f6lgelerinde Eflak Kimli\u011fi, G\u00f6revi ve Vaziyetine Dair (15.-18. Y\u00fczy\u0131llar)<i><span></span></i>. OTAM, Ankara \u00dcniversitesi. p.&#160;115.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=OTAM%2C+34%2FG%C3%BCz+2013%2C+115-161%3A+Being+an+Ottoman+Vlach%3A+On+Vlach+Identity+%28Ies%29%2C+Role+and+Status+in+Western+Parts+of+the+Ottoman+Balkans+%2815th-18th+Centuries%29.+Bir+Osmanl%C4%B1+Eflak%C4%B1+Olmak%3A+Osmanl%C4%B1+Balkanlar%C4%B1n%C4%B1n+Bat%C4%B1+B%C3%B6lgelerinde+Eflak+Kimli%C4%9Fi%2C+G%C3%B6revi+ve+Vaziyetine+Dair+%2815.-18.+Y%C3%BCzy%C4%B1llar%29&amp;rft.pages=115&amp;rft.pub=OTAM%2C+Ankara+%C3%9Cniversitesi&amp;rft.au=Vjeran+Kursar&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlach+%28Ottoman+social+class%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Vjeran Kursar. <i>OTAM, 34/G\u00fcz 2013, 115-161: Being an Ottoman Vlach: On Vlach Identity (Ies), Role and Status in Western Parts of the Ottoman Balkans (15th-18th Centuries). </i>Bir Osmanl\u0131 Eflak\u0131 Olmak: Osmanl\u0131 Balkanlar\u0131n\u0131n Bat\u0131 B\u00f6lgelerinde Eflak Kimli\u011fi, G\u00f6revi ve Vaziyetine Dair (15.-18. Y\u00fczy\u0131llar)<i><span></span></i>. OTAM, Ankara \u00dcniversitesi. p.&#160;134.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=OTAM%2C+34%2FG%C3%BCz+2013%2C+115-161%3A+Being+an+Ottoman+Vlach%3A+On+Vlach+Identity+%28Ies%29%2C+Role+and+Status+in+Western+Parts+of+the+Ottoman+Balkans+%2815th-18th+Centuries%29.+Bir+Osmanl%C4%B1+Eflak%C4%B1+Olmak%3A+Osmanl%C4%B1+Balkanlar%C4%B1n%C4%B1n+Bat%C4%B1+B%C3%B6lgelerinde+Eflak+Kimli%C4%9Fi%2C+G%C3%B6revi+ve+Vaziyetine+Dair+%2815.-18.+Y%C3%BCzy%C4%B1llar%29&amp;rft.pages=134&amp;rft.pub=OTAM%2C+Ankara+%C3%9Cniversitesi&amp;rft.au=Vjeran+Kursar&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlach+%28Ottoman+social+class%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Vjeran Kursar. <i>OTAM, 34/G\u00fcz 2013, 115-161: Being an Ottoman Vlach: On Vlach Identity (Ies), Role and Status in Western Parts of the Ottoman Balkans (15th-18th Centuries). </i>Bir Osmanl\u0131 Eflak\u0131 Olmak: Osmanl\u0131 Balkanlar\u0131n\u0131n Bat\u0131 B\u00f6lgelerinde Eflak Kimli\u011fi, G\u00f6revi ve Vaziyetine Dair (15.-18. Y\u00fczy\u0131llar)<i><span></span></i>. OTAM, Ankara \u00dcniversitesi. p.&#160;134.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=OTAM%2C+34%2FG%C3%BCz+2013%2C+115-161%3A+Being+an+Ottoman+Vlach%3A+On+Vlach+Identity+%28Ies%29%2C+Role+and+Status+in+Western+Parts+of+the+Ottoman+Balkans+%2815th-18th+Centuries%29.+Bir+Osmanl%C4%B1+Eflak%C4%B1+Olmak%3A+Osmanl%C4%B1+Balkanlar%C4%B1n%C4%B1n+Bat%C4%B1+B%C3%B6lgelerinde+Eflak+Kimli%C4%9Fi%2C+G%C3%B6revi+ve+Vaziyetine+Dair+%2815.-18.+Y%C3%BCzy%C4%B1llar%29&amp;rft.pages=134&amp;rft.pub=OTAM%2C+Ankara+%C3%9Cniversitesi&amp;rft.au=Vjeran+Kursar&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlach+%28Ottoman+social+class%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Peter F. Sugar (1 July 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=gYsVCgAAQBAJ&amp;pg=PA39\"><i>Southeastern Europe under Ottoman Rule, 1354-1804</i></a>. University of Washington Press. p.&#160;39. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-295-80363-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-295-80363-0\">978-0-295-80363-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Southeastern+Europe+under+Ottoman+Rule%2C+1354-1804&amp;rft.pages=39&amp;rft.pub=University+of+Washington+Press&amp;rft.date=2012-07-01&amp;rft.isbn=978-0-295-80363-0&amp;rft.au=Peter+F.+Sugar&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DgYsVCgAAQBAJ%26pg%3DPA39&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlach+%28Ottoman+social+class%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Dominik Mandi\u0107. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.es/books/about/Hrvati_i_Srbi_dva_stara_razli%C4%8Dita_narod.html?id=i8eRAAAAIAAJ&amp;redir_esc=y\"><i>Hrvati i Srbi: dva stara, razlicita naroda</i></a>. p.&#160;256.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hrvati+i+Srbi%3A+dva+stara%2C+razlicita+naroda&amp;rft.pages=256&amp;rft.au=Dominik+Mandi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.es%2Fbooks%2Fabout%2FHrvati_i_Srbi_dva_stara_razli%25C4%258Dita_narod.html%3Fid%3Di8eRAAAAIAAJ%26redir_esc%3Dy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlach+%28Ottoman+social+class%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Vjeran Kursar. <i>OTAM, 34/G\u00fcz 2013, 115-161: Being an Ottoman Vlach: On Vlach Identity (Ies), Role and Status in Western Parts of the Ottoman Balkans (15th-18th Centuries). </i>Bir Osmanl\u0131 Eflak\u0131 Olmak: Osmanl\u0131 Balkanlar\u0131n\u0131n Bat\u0131 B\u00f6lgelerinde Eflak Kimli\u011fi, G\u00f6revi ve Vaziyetine Dair (15.-18. Y\u00fczy\u0131llar)<i><span></span></i>. OTAM, Ankara \u00dcniversitesi. p.&#160;134.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=OTAM%2C+34%2FG%C3%BCz+2013%2C+115-161%3A+Being+an+Ottoman+Vlach%3A+On+Vlach+Identity+%28Ies%29%2C+Role+and+Status+in+Western+Parts+of+the+Ottoman+Balkans+%2815th-18th+Centuries%29.+Bir+Osmanl%C4%B1+Eflak%C4%B1+Olmak%3A+Osmanl%C4%B1+Balkanlar%C4%B1n%C4%B1n+Bat%C4%B1+B%C3%B6lgelerinde+Eflak+Kimli%C4%9Fi%2C+G%C3%B6revi+ve+Vaziyetine+Dair+%2815.-18.+Y%C3%BCzy%C4%B1llar%29&amp;rft.pages=134&amp;rft.pub=OTAM%2C+Ankara+%C3%9Cniversitesi&amp;rft.au=Vjeran+Kursar&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlach+%28Ottoman+social+class%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Vjeran Kursar. <i>OTAM, 34/G\u00fcz 2013, 115-161: Being an Ottoman Vlach: On Vlach Identity (Ies), Role and Status in Western Parts of the Ottoman Balkans (15th-18th Centuries). </i>Bir Osmanl\u0131 Eflak\u0131 Olmak: Osmanl\u0131 Balkanlar\u0131n\u0131n Bat\u0131 B\u00f6lgelerinde Eflak Kimli\u011fi, G\u00f6revi ve Vaziyetine Dair (15.-18. Y\u00fczy\u0131llar)<i><span></span></i>. OTAM, Ankara \u00dcniversitesi. p.&#160;135.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=OTAM%2C+34%2FG%C3%BCz+2013%2C+115-161%3A+Being+an+Ottoman+Vlach%3A+On+Vlach+Identity+%28Ies%29%2C+Role+and+Status+in+Western+Parts+of+the+Ottoman+Balkans+%2815th-18th+Centuries%29.+Bir+Osmanl%C4%B1+Eflak%C4%B1+Olmak%3A+Osmanl%C4%B1+Balkanlar%C4%B1n%C4%B1n+Bat%C4%B1+B%C3%B6lgelerinde+Eflak+Kimli%C4%9Fi%2C+G%C3%B6revi+ve+Vaziyetine+Dair+%2815.-18.+Y%C3%BCzy%C4%B1llar%29&amp;rft.pages=135&amp;rft.pub=OTAM%2C+Ankara+%C3%9Cniversitesi&amp;rft.au=Vjeran+Kursar&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlach+%28Ottoman+social+class%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Dominik Mandi\u0107. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.es/books/about/Hrvati_i_Srbi_dva_stara_razli%C4%8Dita_narod.html?id=i8eRAAAAIAAJ&amp;redir_esc=y\"><i>Hrvati i Srbi: dva stara, razlicita naroda</i></a>. p.&#160;256.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hrvati+i+Srbi%3A+dva+stara%2C+razlicita+naroda&amp;rft.pages=256&amp;rft.au=Dominik+Mandi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.es%2Fbooks%2Fabout%2FHrvati_i_Srbi_dva_stara_razli%25C4%258Dita_narod.html%3Fid%3Di8eRAAAAIAAJ%26redir_esc%3Dy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlach+%28Ottoman+social+class%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Dominik Mandi\u0107 (1990). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.es/books?hl=es&amp;id=eukJAQAAIAAJ&amp;dq=Hrvati+i+Srbi%3A+dva+stara%2C+razlicita+naroda&amp;focus=searchwithinvolume&amp;q=\"><i>Hrvati i Srbi: dva stara, razlicita naroda</i></a>. Nakladni zavod Matice Hrvatske. p.&#160;201. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-401-0081-6\" title=\"Special:BookSources/978-86-401-0081-6\">978-86-401-0081-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hrvati+i+Srbi%3A+dva+stara%2C+razlicita+naroda&amp;rft.pages=201&amp;rft.pub=Nakladni+zavod+Matice+Hrvatske&amp;rft.date=1990&amp;rft.isbn=978-86-401-0081-6&amp;rft.au=Dominik+Mandi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.es%2Fbooks%3Fhl%3Des%26id%3DeukJAQAAIAAJ%26dq%3DHrvati%2Bi%2BSrbi%253A%2Bdva%2Bstara%252C%2Brazlicita%2Bnaroda%26focus%3Dsearchwithinvolume%26q%3D&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlach+%28Ottoman+social+class%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>[After the fall of Biha\u0107 in 1592 the Bosnian Beylerbey Hasan Pasha Predojevi\u0107 settled Orthodox Vlachs from Eastern Herzegovina, especially those of his own Predojevi\u0107 clan, in the central part of Pounje around Brekovica, Ripa\u010d, Ostrovica and Vrla Draga up to Sokolovac.]\n</p></blockquote></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Vasi\u01071995-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Vasi\u01071995_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Milan Vasi\u0107 (1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=m2MtAQAAIAAJ\"><i>Bosna i Hercegovina od srednjeg veka do novijeg vremena: me\u0111unarodni nau\u010dni skup 13-15. decembar 1994</i></a>. Istorijski institut SANU.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Bosna+i+Hercegovina+od+srednjeg+veka+do+novijeg+vremena%3A+me%C4%91unarodni+nau%C4%8Dni+skup+13-15.+decembar+1994&amp;rft.pub=Istorijski+institut+SANU&amp;rft.date=1995&amp;rft.au=Milan+Vasi%C4%87&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dm2MtAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlach+%28Ottoman+social+class%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Vjeran Kursar. <i>OTAM, 34/G\u00fcz 2013, 115-161: Being an Ottoman Vlach: On Vlach Identity (Ies), Role and Status in Western Parts of the Ottoman Balkans (15th-18th Centuries). </i>Bir Osmanl\u0131 Eflak\u0131 Olmak: Osmanl\u0131 Balkanlar\u0131n\u0131n Bat\u0131 B\u00f6lgelerinde Eflak Kimli\u011fi, G\u00f6revi ve Vaziyetine Dair (15.-18. Y\u00fczy\u0131llar)<i><span></span></i>. OTAM, Ankara \u00dcniversitesi. p.&#160;115.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=OTAM%2C+34%2FG%C3%BCz+2013%2C+115-161%3A+Being+an+Ottoman+Vlach%3A+On+Vlach+Identity+%28Ies%29%2C+Role+and+Status+in+Western+Parts+of+the+Ottoman+Balkans+%2815th-18th+Centuries%29.+Bir+Osmanl%C4%B1+Eflak%C4%B1+Olmak%3A+Osmanl%C4%B1+Balkanlar%C4%B1n%C4%B1n+Bat%C4%B1+B%C3%B6lgelerinde+Eflak+Kimli%C4%9Fi%2C+G%C3%B6revi+ve+Vaziyetine+Dair+%2815.-18.+Y%C3%BCzy%C4%B1llar%29&amp;rft.pages=115&amp;rft.pub=OTAM%2C+Ankara+%C3%9Cniversitesi&amp;rft.au=Vjeran+Kursar&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlach+%28Ottoman+social+class%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Sisic-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Sisic_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ferdo \u0160i\u0161i\u0107: Povijest Hrvata; pregled povijesti hrvatskog naroda 600 \u2013 1918, p. 345, Zagreb <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/953-214-197-9\" title=\"Special:BookSources/953-214-197-9\">953-214-197-9</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Malcolm, Noel (1996). <i>Bosnia: A Short History</i>. pp.&#160;77\u201378. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8147-5561-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-8147-5561-7\">978-0-8147-5561-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Bosnia%3A+A+Short+History&amp;rft.pages=77-78&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=978-0-8147-5561-7&amp;rft.aulast=Malcolm&amp;rft.aufirst=Noel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlach+%28Ottoman+social+class%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kre\u0161evljakovi\u0107-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Kre\u0161evljakovi\u0107_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Hamdija Kre\u0161evljakovi\u0107 (1914). <i>Odakle su i sta su bili Bosne i Hercegovine Muslimani?</i>. Hrvatska Svijest. p.&#160;10.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Odakle+su+i+sta+su+bili+Bosne+i+Hercegovine+Muslimani%3F&amp;rft.pages=10&amp;rft.pub=Hrvatska+Svijest&amp;rft.date=1914&amp;rft.au=Hamdija+Kre%C5%A1evljakovi%C4%87&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlach+%28Ottoman+social+class%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Draganovi\u0107-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Draganovi\u0107_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Krunoslav S. Draganovi\u0107 (1940). <i>Hrvati i Herceg-Bosna: Povodom polemike o nacionalnoj pripadnosti Herceg-Bosne</i>. Dr.: Vr\u010dek, Sarajevo. p.&#160;20.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hrvati+i+Herceg-Bosna%3A+Povodom+polemike+o+nacionalnoj+pripadnosti+Herceg-Bosne&amp;rft.pages=20&amp;rft.pub=Dr.%3A+Vr%C4%8Dek%2C+Sarajevo&amp;rft.date=1940&amp;rft.au=Krunoslav+S.+Draganovi%C4%87&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVlach+%28Ottoman+social+class%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2190\nCached time: 20180912180127\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.240 seconds\nReal time usage: 0.290 seconds\nPreprocessor visited node count: 1201/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 41496/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1272/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 27102/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.115/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.41 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  250.216      1 -total\n 79.44%  198.778      1 Template:Reflist\n 48.41%  121.137     21 Template:Cite_book\n 11.49%   28.752      1 Template:ISBN\n  8.53%   21.344      1 Template:Other_uses\n  4.68%   11.714      1 Template:Catalog_lookup_link\n  4.16%   10.405      1 Template:Quote\n  2.51%    6.275      1 Template:Error-small\n  2.35%    5.885      1 Template:Cite_journal\n  2.24%    5.604      1 Template:Cnote2\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:48487744-0!canonical and timestamp 20180912180127 and revision id 846333787\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","*":"Social_class_in_the_Ottoman_Empire"},{"sortkey":"","*":"Taxation_in_the_Ottoman_Empire"},{"sortkey":"","*":"Christians_of_the_Ottoman_Empire"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Aromanians"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Balkans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Sisak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnia (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnia Eyalet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosniak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christianity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Defter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dhimmi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duklja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Orthodoxy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Espionage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habsburg monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"High Porte"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Croatia (925\u20131102)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Looting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martolos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Millet (Ottoman Empire)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morlachs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orthodox Christian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Sultan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Turkish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Turks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman conquest of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman wars in Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pasha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raid (military)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rayah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Ragusa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanjak-bey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanjak of Smederevo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scorched earth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sedentarisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sedentarization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbianisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbo-Croatian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sharia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sipahi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statuta Valachorum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sunni Islam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timariot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transhumance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uprising in Banat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlach Millet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlachs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlachs in medieval Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlachs of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voynuk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Christian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Christianity"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160kolska knjiga"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Other uses"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cref2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cnote2 Begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cnote2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cnote2 End"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Other uses"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["http://dergiler.ankara.edu.tr/dergiler/19/1919/20146.pdf","http://facta.junis.ni.ac.rs/pas/pas2003/pas2003-02.pdf","https://books.google.es/books/about/Hrvati_i_Srbi_dva_stara_razli%C4%8Dita_narod.html?id=i8eRAAAAIAAJ&redir_esc=y","https://books.google.com/books?id=gYsVCgAAQBAJ&pg=PA39","https://books.google.es/books?hl=es&id=eukJAQAAIAAJ&dq=Hrvati+i+Srbi:+dva+stara,+razlicita+naroda&focus=searchwithinvolume&q=","https://books.google.com/books?id=m2MtAQAAIAAJ"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Origins","number":"1","index":"1","fromtitle":"Vlach_(Ottoman_social_class)","byteoffset":1375,"anchor":"Origins"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Service","number":"2","index":"2","fromtitle":"Vlach_(Ottoman_social_class)","byteoffset":6559,"anchor":"Service"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Decline","number":"3","index":"3","fromtitle":"Vlach_(Ottoman_social_class)","byteoffset":11146,"anchor":"Decline"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Tax","number":"4","index":"4","fromtitle":"Vlach_(Ottoman_social_class)","byteoffset":12597,"anchor":"Tax"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"5","fromtitle":"Vlach_(Ottoman_social_class)","byteoffset":13213,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Annotations","number":"6","index":"6","fromtitle":"Vlach_(Ottoman_social_class)","byteoffset":13331,"anchor":"Annotations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"Vlach_(Ottoman_social_class)","byteoffset":14163,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Vlach (Ottoman social class)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q7382681"}]}}